[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, TOCANTINS, ELEI\u00c7\u00c3O, ELI BORGES,  DEPUTADO FEDERAL.\r\nELI BORGES, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR PREGRESSA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LIBERDADE RELIGIOSA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 153, INCENTIVO FISCAL, IND\u00daSTRIA, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Tocantins pelos votos recebidos na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados. Principais pontos da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, imprensa que nos assiste, exercito o meu direito democr\u00e1tico. E, por esse direito democr\u00e1tico de usar pela primeira vez esta tribuna, inicio agradecendo a Deus, ao Deus que sirvo, pelo privil\u00e9gio de estar aqui.\r\nAgrade\u00e7o ao povo do Tocantins, \u00e0 minha fam\u00edlia, aos 48.812 eleitores que me colocaram na tribuna desta C\u00e2mara.\r\nFui o quarto mais votado do Estado.\r\nEu fiz quest\u00e3o - n\u00e3o \u00e9 que vivo o extremismo religioso - de dizer que estou aqui, Sr. Presidente, pautando-me em tr\u00eas n\u00edveis: o primeiro, a constitui\u00e7\u00e3o celestial, que \u00e9 a B\u00edblia, um livro que tive o privil\u00e9gio de ler oito vezes, o livro sagrado; o segundo, a segunda base da minha atua\u00e7\u00e3o neste mandato, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Constitui\u00e7\u00e3o cidad\u00e3; o terceiro, o nosso Regimento Interno, porque vejo nele uma forma de esta Casa, plural, tamb\u00e9m respeitar as opini\u00f5es diversas. E isso eu fiz muito bem como Parlamentar no Tocantins, at\u00e9 porque nasci neste primeiro mandato, depois de quatro mandatos de Deputado Estadual e tr\u00eas mandatos de Vereador, como um homem que representou o sentimento plural do Estado do Tocantins. Tive votos de Direita, de Esquerda, de todos os segmentos, inclusive votos da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, apoiei o Presidente Bolsonaro, mas sempre trabalhei com a isen\u00e7\u00e3o do voto. Sempre tive minhas opini\u00f5es em todas as mat\u00e9rias. O Brasil precisa, sim, das grandes reformas estruturantes. A Previd\u00eancia parece-me que \u00e9 o tema mais gritante neste momento. Mas quero me debru\u00e7ar sobre a proposta do Governo e ter a minha posi\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o, que tive por quase 26 anos como Deputado do Tocantins e Vereador da capital.\r\nA minha base de atua\u00e7\u00e3o aqui, Sr. Presidente, \u00e9 a defesa dos valores da f\u00e9. Defendo, com muita vontade, a fam\u00edlia tradicional. Defendo, com muita determina\u00e7\u00e3o, os valores da vida. A B\u00edblia diz no Salmo 139 acerca do feto que ainda n\u00e3o nasceu. E eu defendo a vida desde o in\u00edcio. E quero deixar claro aqui, Sr. Presidente, que defendo, sim, aquilo que considero uma coisa linda neste Pa\u00eds, que \u00e9 a nossa liberdade religiosa. Lutarei por isso, porque isso nos torna um pa\u00eds onde Deus pode, atrav\u00e9s desse vi\u00e9s, nos aben\u00e7oar mais.\r\nEm outro vi\u00e9s, Sr. Presidente, eu quero continuar uma luta que travei como Deputado Estadual e como Vereador. Sempre me posicionei contra aumentos de carga tribut\u00e1ria. O brasileiro n\u00e3o pode trabalhar mais de 160 dias por ano s\u00f3 para pagar impostos. O brasileiro, depois que percebe que a carga tribut\u00e1ria \u00e9 excessiva... Agora, inventaram a ind\u00fastria da multa. O cidad\u00e3o brasileiro trabalha mais da metade do ano para pagar impostos. E eu digo que, por falta de austeridade de Governos, tamb\u00e9m sai do bolso do consumidor a ind\u00fastria da multa.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, usando, com a aquiesc\u00eancia de V.Exa., mais 1 minuto, digo que estou aqui, sim, para defender o lado empreendedor do meu Estado. N\u00f3s temos, por exemplo, a BR-153, que h\u00e1 mais de 10 anos deveria ser duplicada. N\u00f3s produzimos energia, vendemos para o Brasil todo e temos uma das energias mais caras do Pa\u00eds, meu querido Deputado Gaguim, que me assiste e que me honra muito, que \u00e9 meu colega do Tocantins.\r\nN\u00f3s temos um problema s\u00e9rio nesta Na\u00e7\u00e3o, meu querido Deputado, chamado CONFAZ. Os Estados poderosos n\u00e3o permitem a pol\u00edtica de atra\u00e7\u00e3o fiscal nos Estado pobres. E isso tem inviabilizado a industrializa\u00e7\u00e3o do nosso Tocantins, a melhoria do nosso com\u00e9rcio e a abertura de milhares de vagas de emprego.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o a minha estreia nesta Casa, dizendo que quero respeitar todos, compreender a vis\u00e3o plural deste Poder, mas quero fazer um mandato...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Giovani Cherini. Bloco/PR - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Como eu dizia, quero fazer um mandato nesta Casa como fiz no Tocantins: de forma decente, de forma isenta, sempre compreendendo que os menores precisam ser mais observados neste novo tempo, neste novo Governo.\r\nAos meus colegas nesta Casa, especialmente ao meu colega do Tocantins Deputado Carlos Henrique Gaguim, aqui presente, o meu muito obrigado. Prometo estar aqui a tempo e a hora para cumprir com o meu dever c\u00edvico e democr\u00e1tico de defender o Brasil e o Tocantins.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente. Esta \u00e9 a minha primeira fala neste Parlamento de tantas que irei fazer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou me pronunciando a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, ainda do Governo anterior, e tive o cuidado de observar alguns pontos que considero interessantes nesta medida provis\u00f3ria, raz\u00e3o pela qual sou favor\u00e1vel no aspecto original, que de certa forma j\u00e1 vem resolvendo algumas quest\u00f5es levantadas neste plen\u00e1rio. \r\nEm primeiro lugar, Sr. Presidente, existem em muitos pontos do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio, onde a regulariza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. Por exemplo, eu levantei a quest\u00e3o do Parque de Guararapes, de Pernambuco, onde h\u00e1 25 mil fam\u00edlias que dependem do resultado positivo desta medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, ela se torna interessante em v\u00e1rias partes do Pa\u00eds \r\nUm segundo ponto, Sr. Presidente, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio. O INSS tem aproximadamente 6 bilh\u00f5es em patrim\u00f4nio parados em algum lugar do Pa\u00eds, de m\u00f3veis e im\u00f3veis. Isso, de alguma forma, quando se facilita a comercializa\u00e7\u00e3o ou a permuta ou, enfim, a concess\u00e3o por uso de 30 anos ou mais, indo para mais 30 anos, naturalmente n\u00f3s ter\u00edamos um avan\u00e7o significativo, porque muitos desses m\u00f3veis e im\u00f3veis est\u00e3o em algum lugar da Federa\u00e7\u00e3o, muitas vezes em \u00e1reas p\u00fablicas privilegiadas, que est\u00e3o paradas, est\u00e3o sem uso, est\u00e3o em desuso e at\u00e9 trazendo problemas para Prefeitos de v\u00e1rias partes.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, a permuta desses im\u00f3veis com particulares tamb\u00e9m vai ajudar muito. Por exemplo, existem muitos m\u00f3veis e im\u00f3veis que, na medida em que esta lei venha a facilitar... E o Governo Federal gasta em torno de 1 bilh\u00e3o de reais s\u00f3 com aluguel, quando ele poderia fazer permuta com a iniciativa privada e naturalmente diminuir esses altos valores de aluguel.\r\nEnt\u00e3o, eu quero compreender, Sr. Presidente, que, al\u00e9m de tudo isso, ainda h\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o social, porque, facilitando toda essa tramita\u00e7\u00e3o, muitas escolas, muitas creches e muitos locais p\u00fablicos naturalmente estar\u00e3o se beneficiando dessa medida provis\u00f3ria. Assim, todos estar\u00e3o ganhando, inclusive os movimentos de moradia.\r\nSr. Presidente, deixo clara a minha posi\u00e7\u00e3o firme e tranquila de que n\u00f3s estamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, pe\u00e7o desculpas, pois eu havia sa\u00eddo. Agrade\u00e7o a V.Exa. pelo esp\u00edrito democr\u00e1tico.\r\nNa verdade, eu queria trazer \u00e0 baila uma preocupa\u00e7\u00e3o de mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros representados nesta Casa e de mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o acerca do julgamento que o Supremo far\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 homofobia. Diz respeito a uma mat\u00e9ria que tramitou neste Parlamento e que passou pelo Senado. Mas, de um jeito brasileiro, o Judici\u00e1rio parece que quer mandar no Pa\u00eds.\r\nAo que se percebe, precisamos fazer o bom combate, porque este efetivamente \u00e9 o Poder Legislativo, o Poder que faz as leis. Eu n\u00e3o vejo, Sr. Presidente, homofobia neste Pa\u00eds - at\u00e9 vejo mais cristofobia -, mas o Supremo insiste nessa tem\u00e1tica, talvez at\u00e9 por perceber que esta Casa est\u00e1 muito conservadora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de restri\u00e7\u00e3o do debate t\u00e3o-somente \u00e0 mat\u00e9ria constante na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eli Borges, por favor. Eu estou acompanhando este debate, Sr. Presidente, e eu percebo que a tem\u00e1tica \u00e9 aquilo que est\u00e1 em pauta. E eu percebo que as pessoas est\u00e3o conduzindo este Plen\u00e1rio para outro rumo que n\u00e3o tem nada a ver com a mat\u00e9ria que est\u00e1 posta, Sr. Presidente.\r\nE eu fa\u00e7o quest\u00e3o de que, efetivamente, votemos a mat\u00e9ria, tratemos da mat\u00e9ria, porque isso \u00e9 uma quest\u00e3o regimental, e eu acho que o Regimento tem que ser cumprido por esta Casa.\r\nEnt\u00e3o, vamos nos ater \u00e0 mat\u00e9ria. O dia j\u00e1 vai se esvaindo. \u00c9 isso que eu estou pedindo \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa: vamos nos ater \u00e0 mat\u00e9ria, e n\u00e3o a debate de lim\u00e3o, de laranja e de outras coisas, porque isso n\u00e3o vai somar nada \u00e0 import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESCUMPRIMENTO, TEMPO REGIMENTAL, USO DA PALAVRA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Descumprimento, por Parlamentares, de dispositivo regimental acerca do uso da palavra para discuss\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo e fazer um chamado que considero interessante acerca do que percebi hoje pela manh\u00e3, com base no art. 175, inciso I: \"O Deputado que usar a palavra sobre a proposi\u00e7\u00e3o em discuss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1: I - desviar-se da quest\u00e3o em debate\".\r\nLamentavelmente, Sr. Presidente, esta Casa, que \u00e9 modelo para as Assembleias Legislativas e para as C\u00e2maras dos Munic\u00edpios no Brasil, salvo maior ju\u00edzo, hoje nesta manh\u00e3, n\u00e3o fez acontecer essa normativa regimental.\r\nTratava-se de uma mat\u00e9ria de interesse da Na\u00e7\u00e3o, uma coopera\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses, e em algum momento esta Casa n\u00e3o cumpriu esse item do Regimento.\r\nDesta forma, gostaria de falar a V.Exa., meu querido Deputado Gonzaga Patriota, amigo do meu amigo Arag\u00e3o, que possivelmente nos assiste, no sentido de que a quest\u00e3o regimental, que d\u00e1 a esta Casa o pensamento plural verbalizado, \u00e9 extremamente importante, at\u00e9 porque o Regimento est\u00e1 acima de todos n\u00f3s que estamos na rotina deste Parlamento.\r\nDesejei muito votar a mat\u00e9ria de manh\u00e3. Ela veio para o debate, e as pessoas faziam uso da fala, mas com temas diversos daquilo que era a Ordem do Dia, daquilo que era a proposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, queria apenas fazer este registro e, na outra fala que ainda terei, vou trazer \u00e0 baila um assunto grave que est\u00e1 acontecendo no meu Estado acerca de ideologia de g\u00eanero.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, PODER JUDICI\u00c1RIO, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPETENCIA, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de retomada pela Casa do debate a respeito da homofobia. Aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio de temas de compet\u00eancia do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu retorno \u00e0 tribuna para externar minha preocupa\u00e7\u00e3o acerca de temas que inquietam a imensa maioria dos brasileiros. Essa tem\u00e1tica da homofobia, essa tem\u00e1tica do aborto, essa tem\u00e1tica da vida e mat\u00e9rias com esse vi\u00e9s tramitam no Poder Legislativo. Depois, quando n\u00e3o acontecem vit\u00f3rias por aqui, porque a maioria sempre vence a minoria, buscam-se as vias judiciais. O Judici\u00e1rio, ao n\u00e3o compreender a import\u00e2ncia da democracia, salvo maior ju\u00edzo, rende-se aos pleitos e come\u00e7a a legislar como se fosse este Parlamento.\r\nN\u00f3s tivemos a quest\u00e3o, por exemplo, ligada ao aborto. N\u00f3s teremos, possivelmente hoje, o julgamento da quest\u00e3o da homofobia, num Pa\u00eds que tem muito mais \"cristofobia\" do que homofobia. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um assunto que, nesta C\u00e2mara renovada, precisa voltar ao debate. E o Parlamento j\u00e1 o fez tantas vezes. Numa sociedade plural, entendemos que mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o compreende essa mat\u00e9ria na ess\u00eancia.\r\nAcho que o Judici\u00e1rio, no m\u00ednimo, tem que fazer o que diz a Constitui\u00e7\u00e3o Federal: ressaltar a import\u00e2ncia da harmonia, manter a independ\u00eancia entre os Poderes e, no m\u00ednimo, rejeitar essas mat\u00e9rias.\r\nPe\u00e7o que seja registrado meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO TARIF\u00c1RIO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA, SETOR AGR\u00cdCOLA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nAUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 7, de 2019, acerca de susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.891, de 2013, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o gradativa dos descontos concedidos em tarifa de uso do sistema de distribui\u00e7\u00e3o e tarifa de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, da mesma forma que o colega, eu quero externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 7, de 2019, que altera o Decreto n\u00ba 7.891, de 23 de janeiro de 2013, pelas seguintes raz\u00f5es, Sra. Presidente: eles querem tirar o subs\u00eddio da energia rural, e n\u00f3s sabemos que, em se consolidando esse fato, n\u00f3s perderemos milhares de empregos, devido ao aumento do custo de produ\u00e7\u00e3o. Portanto, este Poder Legislativo precisa se posicionar de maneira firme no sentido de n\u00e3o permitir que isso venha a ocorrer.\r\nEm outro ponto, Sra. Presidente, os aumentos de energia em quase todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 muitos anos, est\u00e3o acima...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade n\u00e3o acompanha o Bloco. Votamos \"n\u00e3o\". O nosso partido n\u00e3o aceita a retirada da mat\u00e9ria por entender que ela \u00e9 importante para a consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es. Essa mat\u00e9ria precisa ser votada. Por isso, n\u00e3o concordamos com o adiamento. Somos a favor de que ela permane\u00e7a na pauta.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade entende que esse interc\u00e2mbio, essa parceria entre pa\u00edses, \u00e9 extremamente importante para melhorarmos os \u00edndices da nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o para o Solidariedade \u00e9 o voto \"sim\", favor\u00e1vel a essa coopera\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, BR-153, RODOVIA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Necessidade de duplica\u00e7\u00e3o da BR-153 (Rodovia Bel\u00e9m-Bras\u00edlia).",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, parabenizo-lhe pelo jeito democr\u00e1tico de comandar estas sess\u00f5es. V.Exa. tem a minha admira\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero trazer \u00e0 baila, Sra. Presidente, um assunto que precisar ser debatido junto ao DNIT. Trata-se da BR-153, a principal via de acesso, conhecida como Bel\u00e9m-Bras\u00edlia, que h\u00e1 mais de 10 anos j\u00e1 deveria ter sido duplicada, o que vem trazendo transtornos para o Tocantins e para outros Estados que se servem desta via de acesso, desta BR.\r\nSra. Presidente, quero deixar registrada minha disposi\u00e7\u00e3o de fazer o bom combate no sentido de que, em fun\u00e7\u00e3o do alto volume do tr\u00e1fego que acontece, do alto volume de ve\u00edculos que se utilizam da BR-153, \u00e9 uma demanda, um sonho dos tocantinenses, dos goianos, dos paraenses, dos maranhenses que possamos compreender que o DNIT tem que se render a essa quest\u00e3o com a maior urg\u00eancia poss\u00edvel. Ela carece de ser duplicada. Ali acontecem milhares de acidentes a cada ano, e n\u00e3o podemos permitir que isso continue ocorrendo, j\u00e1 que o nosso bolo or\u00e7ament\u00e1rio nacional n\u00e3o tem enxergado essa demanda.\r\nPortanto, em nome dos tocantinenses, eu fa\u00e7o um clamor nesta C\u00e2mara para que Deputados de v\u00e1rios Estados se juntem no sentido de ajudar na duplica\u00e7\u00e3o da BR-153, atrav\u00e9s do DNIT.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DISCURSO PARLAMENTAR, ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, HOMOFOBIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR PREGRESSA, DEFESA, FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA, IDEOLOGIA, G\u00caNERO, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nCELSO DE MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, VOTO, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE POR OMISS\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, CRIME, RACISMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, pela Deputada Erika Kokay, de Presidente da Rep\u00fablica GLBTf\u00f3bico. Discord\u00e2ncia do orador com o voto do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Celso de Mello, sobre a\u00e7\u00e3o de criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu at\u00e9 falaria sobre outro assunto, mas, em virtude do tempo, resolvi modificar minha fala, depois de ouvir a Deputada Erika Kokay, que chamou o Presidente da Rep\u00fablica de LGBTf\u00f3bico. Quero terminantemente discordar desses termos. \r\nEu tenho sete mandatos no Tocantins e estou no oitavo aqui, como Deputado Federal. Acompanhei essa hist\u00f3ria da homofobia de maneira bem presente, inclusive fazendo as altera\u00e7\u00f5es nos Planos Estadual e Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Tocantins. E nesse vi\u00e9s, percebi que, de forma determinada, o Presidente da Rep\u00fablica fez o bom combate na defesa da fam\u00edlia tradicional, nos moldes da B\u00edblia, livro que j\u00e1 li oito vezes, e nos moldes tamb\u00e9m da ci\u00eancia, da Biologia. Ent\u00e3o, n\u00e3o posso admitir que algu\u00e9m destrua a imagem do Presidente da Rep\u00fablica por ele ter feito, ao longo da sua trajet\u00f3ria, o bom trabalho, inclusive de libertar as nossas crian\u00e7as, nas escolas, nesse quesito.\r\n\u00c9 bom dizer aqui, Sr. Presidente, que uma crian\u00e7a de 0 a 7 anos est\u00e1 na fase cognitiva. Ela n\u00e3o sabe discernir entre mandamento, orienta\u00e7\u00e3o e sugest\u00e3o. Ent\u00e3o, seria inadmiss\u00edvel levar a tem\u00e1tica da ideologia de g\u00eanero para dentro das escolas. \r\nNo meu Estado, diziam que iriam promover o debate, que haveria pol\u00edtica espec\u00edfica e material pedag\u00f3gico - e V.Exas. j\u00e1 sabem o que seria esse material pedag\u00f3gico. \u00c9 preciso tamb\u00e9m preservar a imagem das pessoas. \u00c9 preciso compreender a vis\u00e3o do trabalho que foi desenvolvido na preserva\u00e7\u00e3o desses valores.\r\nEu, Sr. Presidente, demais colegas Deputados, continuarei, como outros j\u00e1 se manifestaram aqui, nessas defesas, at\u00e9 porque compreendo que s\u00e3o necess\u00e1rias. \r\nAgora mesmo, Sr. Presidente, eu vejo o Supremo, ainda na conclus\u00e3o do voto do Ministro Celso de Mello, dizer que homofobia \u00e9 crime como racismo. Ora, a escolha da cor n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o - n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o -, mas a escolha do pensamento \u00edntimo j\u00e1 \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. Eu n\u00e3o desrespeito os cidad\u00e3os que fazem escolhas fora daquilo que diz a B\u00edblia e a Biologia, mas, para mim, a intimidade tem que ser vivida na intimidade, e n\u00e3o se deve fazer da sala de aula um local de pretens\u00e3o de ativismo.\r\nEnt\u00e3o, eu discordo e uso esta tribuna para falar do Ministro Celso de Mello, que faz a boa confus\u00e3o de que uma coisa que o cidad\u00e3o n\u00e3o escolheu fica no mesmo n\u00edvel de criminaliza\u00e7\u00e3o daquilo por que o cidad\u00e3o fez op\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, ficam o meu registro e a minha defesa de S.Exa. o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, que foi meu parceiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Ou melhor, eu fui parceiro dele - ele \u00e9 o Presidente - nessa boa luta e nesse bom combate de preservar mais de 80% do pensamento brasileiro que \u00e9 a fam\u00edlia tradicional.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 FILHO, PASTOR, TOCANTINS, FALECIMENTO, HOMENAGEM.\r\nNICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, DITADURA,  DESCUMPRIMENTO,  DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Falecimento do Pastor Jos\u00e9 Filho, do Estado do Tocantins. Solidariedade ao povo da Venezuela, diante do desrespeito aos direitos humanos pelo ditador Nicol\u00e1s Maduro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apenas quero comunicar o falecimento de um grande l\u00edder espiritual do Tocantins, um homem que comandava milhares de pessoas. Ele veio a \u00f3bito na noite passada, quando fazia uma prele\u00e7\u00e3o. Refiro-me ao grande pastor Jos\u00e9 Filho, homem que liderava milhares de fi\u00e9is no Estado de Tocantins.\r\nO segundo ponto, Sra. Presidente, \u00e9 para externar a minha solidariedade ao povo sofrido da Venezuela, porque ali est\u00e1 um ditador, o Maduro. No comando, de seu pal\u00e1cio, comendo do bom e do melhor, com v\u00e1rios m\u00e9dicos para assisti-lo, ele n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a vida de miser\u00e1veis famintos que passam dificuldade na hora da doen\u00e7a.\r\nPortanto, eu quero dizer que ele n\u00e3o respeita a vida. Por isso estou do lado do povo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, USO DA PALAVRA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DISCUSS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o desvio da discuss\u00e3o da mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o por Deputados inscritos.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estou h\u00e1 quase 1 m\u00eas neste Parlamento, e h\u00e1 algo que vem me assustando. \r\nN\u00f3s entramos aqui com juras de cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o e o Regimento Interno, que est\u00e3o acima de todos n\u00f3s, desde a Presid\u00eancia at\u00e9 o Deputado do menor Estado da Federa\u00e7\u00e3o. O art. 175 do Regimento Interno \u00e9 muito claro: \"O Deputado que usar a palavra sobre a proposi\u00e7\u00e3o em discuss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1\" - esta \u00e9 uma express\u00e3o forte do Regimento - \"desviar-se da quest\u00e3o em debate\". Salvo maior ju\u00edzo, acho que meu sistema auditivo est\u00e1 funcionando bem, e n\u00f3s estamos discutindo o acordo entre o Brasil e a Jamaica. Eu percebo que usam um tempo que o Regimento determina para uma finalidade para discutir outras coisas. Pergunto: o que est\u00e3o dizendo os mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros?\r\nV.Exa. \u00e9 muito democr\u00e1tica. Admiro, de verdade, a sua forma de conduzir, mas eu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados para que tenhamos o m\u00ednimo de rendi\u00e7\u00e3o ao Regimento, que est\u00e1 acima de todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Deputado. A Presid\u00eancia n\u00e3o tem como prever o que os Deputados falar\u00e3o na tribuna, mas agrade\u00e7o realmente a V.Exa. por trazer esse assunto.\r\nOs pr\u00f3ximos a falar ser\u00e3o o Deputado Camilo Capiberibe e, em seguida, o Deputado Alencar Santana Braga. Enquanto o Deputado Camilo Capiberibe se dirige \u00e0 tribuna, concedo 1 minuto ao Deputado Jo\u00e3o Daniel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tenho ouvido os bons debatedores desta C\u00e2mara Federal e confesso que estou decidido a votar a favor da mat\u00e9ria. Esta \u00e9 orienta\u00e7\u00e3o do partido. Todavia, ao ler o que foi escrito, eu percebi que dever\u00edamos, sim, melhorar o texto. Por\u00e9m, na medida em que esta propositura est\u00e1 aqui desde o ano de 2001 e na medida em que fatos v\u00eam se repetindo ao longo de todos esses anos, \u00e9 melhor termos alguma coisa, \u00e9 melhor termos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o alguma legisla\u00e7\u00e3o a respeito, do que n\u00e3o termos absolutamente nada.\r\n\u00c9 verdade, Sra. Presidente, que precisamos rever este conceito e esta moraliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 verdade que muitos patr\u00f5es dominadores se sentem no direito de oprimir as pessoas fragilizadas por uma quest\u00e3o econ\u00f4mica, por uma quest\u00e3o de submiss\u00e3o e, muitas vezes, na fragilidade, por n\u00e3o terem um emprego ou correrem o risco de perderem o emprego, estas pessoas se veem na situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o s\u00e3o amparadas por uma legisla\u00e7\u00e3o eficaz.\r\nPortanto, eu quero, Sra. Presidente, compreender que uma propositura que j\u00e1 demora tantos anos neste Parlamento deva ser tratada como medida necess\u00e1ria, uma medida extremamente importante, como medida moralizadora nesta quest\u00e3o. As pessoas precisam aprender a lidar mais com respeito, sobretudo quando um est\u00e1 numa posi\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil e outro est\u00e1 numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada, quer seja por ser o patr\u00e3o ou gerente, quer seja por ocupar uma posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica superior.\r\nPortanto, Sra. Presidente, eu me uno \u00e0queles que defendem esta medida, que defendem que j\u00e1 tenhamos alguma coisa na legisla\u00e7\u00e3o, ao tempo em que parabenizo a autora ou a pessoa que fez esta propositura, por entender que \u00e9 um avan\u00e7o necess\u00e1rio, moralizador, na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, que agora passa a ter, nas medidas que os ju\u00edzes tomar\u00e3o, alguma coisa maior, mais ampliada, para que possamos levar os seres humanos a se respeitarem mais entre si.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, USO DA PALAVRA, ORDEM DO DIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o desvio, por Deputados, da discuss\u00e3o da mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 fiz este registro aqui uma vez, mas vou reiter\u00e1-lo. N\u00f3s juramos que o Regimento desta Casa \u00e9 maior do que todos n\u00f3s, desde o Presidente at\u00e9 o Deputado em primeiro mandato, e em seu art. 175 est\u00e1 escrito o seguinte: \"O Deputado que usar a palavra sobre a proposi\u00e7\u00e3o em discuss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1\" - digo \"n\u00e3o poder\u00e1\", como aqui fica muito claro - \"desviar-se da quest\u00e3o em debate\".\r\nSr. Presidente, passamos quase 3 horas para votar uma quest\u00e3o do Monteiro Lobato aqui. Mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros dependem deste Congresso.(Palmas.)\r\nEu tamb\u00e9m quero saber quem matou Marielle, quem deu a facada no Bolsonaro, quem matou mais de 60 mil brasileiros. Tenho sentimento por todos eles, mas esta Casa precisa respeitar o seu Regimento Interno, porque virou mania mentir, se inscrever para uma coisa para falar de outra. Isso \u00e9 desrespeito ao Regimento. Nem todos n\u00f3s aqui juntos somos maiores do que o Regimento. Quem n\u00e3o o respeita n\u00e3o merece dizer que respeita o Brasil.\r\nEu j\u00e1 venho meio contrariado com isso. \u00c9 uma quest\u00e3o de ordem, e a lei est\u00e1 aqui. Eu quero cumprir o Regimento Interno, e espero que todo Deputado s\u00e9rio e decente tamb\u00e9m o cumpra.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, ELUCIDA\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), CELSO DANIEL, EX-PREFEITO, SANTO ANDR\u00c9 (SP), MIRACEMA DO TOCANTINS (TO), CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Contraponto \u00e0 express\u00e3o dominante no plen\u00e1rio Quem mandou matar Marielle?.  Consequ\u00eancias da corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um contraponto ao que tem dominado a rotina deste Parlamento, a pergunta \"Quem matou Marielle?\", que agora evolui para \"Quem mandou matar Marielle?\" Naturalmente, eu tamb\u00e9m insisto nesta pergunta e gostaria de ter a resposta. Mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m perguntar: quem matou Celso Daniel? E eu pergunto, no meu Estado, meu nobre Deputado que ali reside: quem matou o Prefeito de Miracema? E fa\u00e7o a mesma pergunta: quem matou os mais de 60 mil brasileiros? Quais foram os milhares de brasileiros que mataram outros e ainda n\u00e3o tiveram os crimes apurados? Muitas vezes, esses assassinatos que aconteceram, esses sofridos da sociedade, de norte a sul e de leste a oeste do Pa\u00eds, n\u00e3o tiveram a devida resson\u00e2ncia.\r\nPortanto, \u00e9 preciso dizer que h\u00e1 um grito pela seguran\u00e7a do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio. Qualquer morte \u00e9 ruim, qualquer morte machuca. Pode algu\u00e9m entender que uma morte \u00e9 mais emblem\u00e1tica do que a outra, o que \u00e9 uma quest\u00e3o individual, mas, na minha compreens\u00e3o, qualquer morte \u00e9 ruim. \u00c9 preciso que haja a concep\u00e7\u00e3o de que temos que defender a vida e a seguran\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nMas h\u00e1 uma pergunta indireta, Sr. Presidente, que eu queria tamb\u00e9m fazer aqui - e eu percebo que V.Exa. tem debatido muito este tema neste Parlamento. A pergunta \u00e9 interessante: ser\u00e1 que tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o mata neste Pa\u00eds? Na medida em que a corrup\u00e7\u00e3o ganha os corredores, ela tamb\u00e9m mata, porque tira dinheiro da sa\u00fade. A corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m mata porque as estradas, porque n\u00e3o receberam o devido cuidado, provocam acidentes. A corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m mata porque tira o aparelhamento da Pol\u00edcia. \r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos aqui dizer que apenas o rev\u00f3lver, que fez um barulho, tirou uma vida. \u00c9 preciso dizer que a corrup\u00e7\u00e3o, que caminhou por meio de pap\u00e9is neste Pa\u00eds, tamb\u00e9m matou. E talvez tenha matado muito mais do que 60 mil brasileiros. Em algum lugar do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio, brasileiros tamb\u00e9m choram os seus mortos, porque n\u00e3o tiveram a devida resposta do poder, da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3.\r\nPortanto, este \u00e9 um debate extremamente interessante.\r\nN\u00f3s queremos saber, fa\u00e7o quest\u00e3o de dizer isso, quem mandou matar Marielle. Eu quero saber tamb\u00e9m quem mandou matar o Prefeito de Miracema. Mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m arrumar um mecanismo de medi\u00e7\u00e3o acerca daqueles que morrem por omiss\u00e3o ou por falta de recursos nos locais onde se atende a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\n\tTermino dizendo que a corrup\u00e7\u00e3o talvez mate muito mais, deixe muito mais v\u00edtimas, espalhe muito mais v\u00edtimas no nosso querido Brasil. Eu, que sou de centro, n\u00e3o posso culpar algu\u00e9m que come\u00e7ou agora na Presid\u00eancia. Logo, \u00e9 preciso perguntar a quem esteve at\u00e9 agora na Presid\u00eancia: quantos a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o matou em nosso Pa\u00eds?\r\n Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, COLM\u00c9IA (TO), JOSIVAN MEDEIROS, PASTOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Jubileu de Ouro da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus Ciadseta, no Munic\u00edpio de Colmeia, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fiz um pronunciamento h\u00e1 pouco e me esqueci de solicitar que ele fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nE aproveito para registrar a comemora\u00e7\u00e3o, na cidade de Colmeia, do Jubileu de Ouro da Igreja Assembleia de Deus Ciadseta, com o Pastor Josivan Medeiros, o Baixinho, e tantos amigos que l\u00e1 tenho no nosso Tocantins, Estado que \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 510/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIV\u00d3RCIO, ROMPIMENTO, UNI\u00c3O EST\u00c1VEL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MULHER, AN\u00c1LISE, DEFESA, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2019, sobre a permiss\u00e3o do div\u00f3rcio ou rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel nos casos previstos na Lei 11.340, de 2006, a pedido da ofendida. Preserva\u00e7\u00e3o dos valores familiares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, minha posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente contr\u00e1ria ao projeto, porque, depois de ouvir o autor da proposi\u00e7\u00e3o, tive uma compreens\u00e3o maior desta propositura.\r\nO nobre Deputado Luiz Lima solicita que tramite de forma urgente a inser\u00e7\u00e3o na Lei Maria da Penha Duarte do art. 19-A, escrito da seguinte forma:\r\nArt. 19-A. Al\u00e9m das medidas de urg\u00eancia cab\u00edveis, a ofendida poder\u00e1 requerer ao juiz a decreta\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio ou do rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel, nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar\".\r\nSra. Presidente, a minha inscri\u00e7\u00e3o, da forma que foi feita, n\u00e3o define exatamente a minha posi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que compreendi que o autor desta propositura tem o desejo de preservar a vida, tem o desejo de dar maior seguran\u00e7a \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia, na hip\u00f3tese de separa\u00e7\u00e3o, o que, de outra forma, levaria um certo tempo nos tribunais, criando celeumas no relacionamento que poderiam vitimar a mulher ou os filhos.\r\nCom essa compreens\u00e3o, Sra. Presidente, eu quero me render \u00e0 propositura, mas com uma ressalva, aproveitando o tema em debate: n\u00f3s estamos vivenciando no Brasil, desde o advento da Lei do Div\u00f3rcio, o enfraquecimento da fam\u00edlia como cellula mater da sociedade. N\u00f3s estamos enfrentando no Brasil o enfraquecimento da vis\u00e3o da fam\u00edlia nos moldes da cria\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos enfrentando embates em que a legisla\u00e7\u00e3o que trata das quest\u00f5es familiares deixa cada dia mais f\u00e1cil as separa\u00e7\u00f5es. Depois de tudo, n\u00f3s n\u00e3o compreendemos que, a priori, muitas coisas que se buscam foram resolvidas.\r\nNesse vi\u00e9s, Sra. Presidente, a minha vis\u00e3o \u00e9 de preservar os valores familiares. A minha vis\u00e3o \u00e9 de preservar a institui\u00e7\u00e3o chamada fam\u00edlia. A minha vis\u00e3o \u00e9 de preservar aquilo que considero patrim\u00f4nio de sobreviv\u00eancia e de formata\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter, a fam\u00edlia. Desta maneira, compreendo que, essa ressalva espec\u00edfica que envolve, como prop\u00f5e o nosso querido Deputado, casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, no n\u00edvel que o juiz vai deliberar ao tratar do caso, \u00e9 pass\u00edvel, sim, entendermos a grandeza do projeto.\r\nMas espero que este Poder Legislativo entenda que a percep\u00e7\u00e3o de mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros \u00e9 de uma sociedade conservadora.\r\nEu jamais poderia abrir m\u00e3o dos valores da fam\u00edlia, repito, nos moldes da cria\u00e7\u00e3o, nos moldes do Criador. \u00c9 uma vis\u00e3o que tenho. Eu sou casado h\u00e1 quase 30 anos. Eu sou de uma fam\u00edlia que tem uma postura muito decente e tenho hist\u00f3rico familiar de n\u00e3o viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nPortanto, eu quero, desta maneira, dizer que compreendo o valor desta mat\u00e9ria nesse quesito mais profundo relativo \u00e0 viol\u00eancia e me render a esse ponto. Mas jamais me renderei a qualquer outro em que a fam\u00edlia, na vis\u00e3o macro, no seu conceito macro, possa enfrentar legisla\u00e7\u00f5es que propiciem, que facilitem a ocorr\u00eancia de separa\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o ser em caso de viol\u00eancia, repito, que \u00e9 o caso espec\u00edfico. N\u00f3s temos que preservar a vida, porque a vida tem que continuar existindo. Espero que a fam\u00edlia brasileira compreenda, quer seja o homem, quer seja a mulher, quer sejam os filhos, que a harmonia \u00e9 o caminho proposto, \u00e9 o caminho da B\u00edblia, \u00e9 o caminho da vida.\r\nSra. Presidente, compreendo, nos moldes da B\u00edblia, livro que amo tanto, que a fam\u00edlia propicia, orienta e deixa claro que harmonia entre marido, mulher e filhos deve existir. E n\u00f3s temos que formatar modelos de legisla\u00e7\u00e3o em que esses la\u00e7os possam ser cada dia mais fortalecidos, e os relacionamentos sejam mais respeitosos entre os membros que comp\u00f5em o n\u00facleo familiar.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, DISPOSITIVO REGIMENTAL, CUMPRIMENTO, NECESSIDADE. \r\nPDC 773/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, PROTOCOLO DE REVIS\u00c3O DA CONVEN\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL PARA A SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O E A HARMONIZA\u00c7\u00c3O DOS REGIMES ADUANEIROS (1999), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Necessidade de cumprimento de dispositivo regimental acerca da discuss\u00e3o de mat\u00e9ria. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Revis\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Simplifica\u00e7\u00e3o e a Harmoniza\u00e7\u00e3o dos Regimes Aduaneiros (Conven\u00e7\u00e3o de Quioto Revisada), celebrada em 18 de maio de 1973 e emendada em 26 de junho de 1999.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero dizer que, doravante, o Solidariedade ter\u00e1 bancada com Lideran\u00e7a pr\u00f3pria e dar\u00e1, em v\u00e1rios momentos neste Parlamento, uma contribui\u00e7\u00e3o maior para o nosso Brasil com as posi\u00e7\u00f5es do partido.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o quero fugir daquilo que defendo aqui. O art. 175, inciso I, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, diz que o Deputado que usar a palavra n\u00e3o poder\u00e1 desviar-se da mat\u00e9ria. E h\u00e1 uma mat\u00e9ria pautada, alvo de debate e de encaminhamento. Eu quero insistir em cumprir o que disse no meu primeiro pronunciamento nesta Casa, de outra forma. O Brasil de mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros vai padecer de um mal: a Casa que vota as leis perde tempo, mais tempo e mais tempo, sem ir para a ess\u00eancia do debate.\r\nO Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773, de 2017, \u00e9 interessante, Sr. Presidente, por algumas raz\u00f5es. Primeiro, ele acaba contribuindo para eliminarmos as disparidades entre os regimes e as pr\u00e1ticas aduaneiras, simplificando, harmonizando, criando um caminho que vai melhorar o nosso com\u00e9rcio internacional. Em segundo lugar, com essa abertura, n\u00f3s trabalharemos a moderniza\u00e7\u00e3o permanente dos regimes aduaneiros e de suas pr\u00e1ticas. Teremos, portanto, um ganho com a melhora da sua efic\u00e1cia e do seu rendimento. Em terceiro lugar, Sr. Presidente, aplicando... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Em mais 1 minuto eu concluo, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Ser\u00e1 concedido.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Obrigado, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns por estar na Presid\u00eancia t\u00e3o jovem. Eu fico feliz de ver a juventude aqui na C\u00e2mara.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Obrigado.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - De tal forma, Sr. Presidente, que isso tamb\u00e9m vai facilitar o com\u00e9rcio internacional e a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas entre pa\u00edses.\r\nAssim sendo, o Brasil, que \u00e9 a nona economia do mundo, pode melhorar significativamente esse quesito do com\u00e9rcio internacional, pode melhorar significativamente as nossas divisas e, consequentemente, o ganho de que os nossos empres\u00e1rios e aqueles que dependem do emprego estar\u00e3o usufruindo naturalmente com essas movimenta\u00e7\u00f5es mais facilitadas. \r\n\u00c9 claro que isso vai trazer para n\u00f3s outros uma vigil\u00e2ncia maior do com\u00e9rcio internacional, da movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas, da troca de mercadorias ou do com\u00e9rcio, da compra e da venda. De qualquer forma, estamos abrindo ainda mais o nosso com\u00e9rcio, melhorando os termos de coopera\u00e7\u00e3o e a quest\u00e3o aduaneira. Isso significa mais riquezas para n\u00f3s. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Que Deus o aben\u00e7oe. Eu, com 58 anos de idade, fico feliz de ver V.Exa., t\u00e3o jovem, na Presid\u00eancia dos trabalhos. Espero que passe dos 100 anos de idade debatendo o Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIGA\u00c7\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMPORTAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MATERIA, INTERESSE NACIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RELACIONAMENTO, M\u00cdDIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Omiss\u00e3o pelos membros da bancada oposicionista, em seus pronunciamentos, da liga\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre o ex-Presidente Michel Temer e o PT. Descontentamento do orador com o tratamento dado pela m\u00eddia ao Presidente Jair Bolsonaro. Urgente revis\u00e3o de posturas radicais de Deputados, demonstradas na inconclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es de projeto de lei de relevante interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho de sete mandatos no Estado do Tocantins e j\u00e1 meio decidido a n\u00e3o me envolver politicamente, por achar alguns fatos curiosos. Eu estou observando que, por exemplo, hoje prenderam Michel Temer, e a bancada de oposi\u00e7\u00e3o - e eu sou de centro - n\u00e3o consegue explicar que Michel Temer nasceu exatamente do voto popular ao PT, na chapa em que ele era Vice-Presidente.  Depois, na reelei\u00e7\u00e3o, continuou como Vice-Presidente, e assumiu o Governo em fun\u00e7\u00e3o daquele momento na C\u00e2mara Federal. E, de repente, ningu\u00e9m quer comentar esse fato aparentemente isolado.\r\nEm outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, eu j\u00e1 disse que n\u00e3o estou aqui para ser nem \"Lulinha\" nem \"Bolsonarinho\". Eu estou aqui para ser o Deputado Eli Borges como fui o Deputado Eli Borges no Tocantins. Mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m compreender que o nosso Presidente Bolsonaro ainda n\u00e3o tem 90 dias no Governo. E eu acredito, penso e imagino que n\u00e3o lhe est\u00e3o repassando nenhum desses xingamentos, porque isso \u00e9 simplesmente desumano. Pegar um Brasil com 14 milh\u00f5es de desempregados, mais de 62 mil assassinatos, numa crise econ\u00f4mica sem precedentes, a maioria dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o quebrados, os Munic\u00edpios quebrados, a sociedade em polvorosa, e esse modelo moderno de crime, por aus\u00eancia de Deus...\r\nE eu digo isso porque eu sempre comento que n\u00f3s temos o consciente, o subconsciente e o inconsciente. Recentemente, eu desafiava um setor da imprensa que ponderava isso. Eu dizia que o que se lamenta neste Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia \u00e9 que ela se tornou uma f\u00e1brica de viol\u00eancia, quando ela divulga at\u00e9 a forma que se praticaram assassinatos no Pa\u00eds, alimentando uma parte da psique chamado subconsciente, levando pessoas a se sentirem her\u00f3is quando fazem esse tipo de viol\u00eancia.\r\nSr. Presidente, eu sempre atuei na linha da coer\u00eancia, eu sempre procurei ter equil\u00edbrio nas minhas falas. Eu sou o anverso de qualquer tipo de homofobia, mas, se eventualmente algu\u00e9m chama qualquer crist\u00e3o de homof\u00f3bico, vai-se dizer: \"N\u00e3o, eu n\u00e3o tenho essa doen\u00e7a\". \r\nAli\u00e1s, as igrejas do Brasil fazem um trabalho muito mais brilhante, muito mais amplo do que faz o grupo LGBT no Brasil. E eu fiz esse desafio l\u00e1 no Tocantins. N\u00f3s acolhemos muito mais.\r\nQuero dizer ainda que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 fascista, nem eu, nem V.Exa. e nem ningu\u00e9m aqui. Eu n\u00e3o vejo que h\u00e1 autoritarismo no Brasil, tanto \u00e9 que as pessoas est\u00e3o dizendo o que querem dizer neste microfone, continuam dizendo e j\u00e1 o est\u00e3o dizendo h\u00e1 d\u00e9cadas. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 exatamente um fascismo no Brasil, n\u00e3o h\u00e1 exatamente LGBTfobia no Brasil. Eu acho que h\u00e1 mais \u00e9 cristofobia.\r\nConcluo, dizendo que est\u00e1 na hora de n\u00f3s fazermos uma reflex\u00e3o. Ontem, por exemplo, eu assisti, meio assustado ainda, ao debate de uma mat\u00e9ria que vai trazer divisas econ\u00f4micas para o Pa\u00eds. E, Sr. Presidente, em mais ou menos 7 horas de debates, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos votar um projeto de lei, votar uma medida que, salvo melhor ju\u00edzo, vai trazer benef\u00edcios para o Pa\u00eds em termos de divisas e de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nEsta C\u00e2mara Federal precisa urgentemente rever essas posturas que eu considero radicais. E eu n\u00e3o entendo como radicais as minhas posturas, pois s\u00e3o posturas de um cidad\u00e3o democr\u00e1tico e que faz da democracia um caminho que, para mim, \u00e9 o melhor caminho que n\u00f3s temos para consolid\u00e1-la.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"sim\", pelas seguintes raz\u00f5es: a import\u00e2ncia do trabalho social que fazem as igrejas, as institui\u00e7\u00f5es beneficentes espalhadas por todo o Brasil justifica, sim, a aprova\u00e7\u00e3o e a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, at\u00e9 porque n\u00f3s fazemos isso a praticamente custo zero para o Er\u00e1rio p\u00fablico. Isso aqui \u00e9 uma pequena contribui\u00e7\u00e3o do Governo pela grandeza do trabalho que n\u00f3s desenvolvemos. Eu conclamo e alerto a todos aqueles que defendem as institui\u00e7\u00f5es religiosas, as institui\u00e7\u00f5es beneficentes que aprovem a urg\u00eancia deste requerimento pela sua grandeza, pelo seu alcance social, pelo fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es que promovem o bem neste Pa\u00eds. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\", por entender que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante para o desenvolvimento econ\u00f4mico. N\u00f3s temos que agilizar a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria principal, e esse procedimento est\u00e1 atrapalhando a vota\u00e7\u00e3o dela. \r\nPortanto, o voto do Solidariedade \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o exclusivamente federal, cujos termos prevalecer\u00e3o sobre quaisquer regras estaduais e/ou municipais acerca do mesmo tema, constante no art. 27, \u00a7 7\u00ba, da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, inserido no art. 4\u00ba da Subemenda Substitutiva Global.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", por entender que municipalizar esses procedimentos \u00e9 fortalecer a economia dos Munic\u00edpios, a economia dos Estados, desregulamentando a quest\u00e3o federal, para ir para os Munic\u00edpios, o que ser\u00e1 um ganho significativo, pelas particularidades que existem nos Munic\u00edpios e nos Estados.\r\n\u00c9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, j\u00e1 est\u00e1 provado que a presen\u00e7a da m\u00e3e, que quanto mais tempo ela ficar com o neonato, com esse beb\u00ea, faz bem para a crian\u00e7a e tamb\u00e9m para a m\u00e3e no aspecto psicoemocional e no relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o.\r\nDentro desse vi\u00e9s, o Solidariedade vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o e do suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu irm\u00e3o, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo no comando desta C\u00e2mara.\r\nQuero inicialmente trazer n\u00fameros. Com certeza, neste ano de 2017, do qual n\u00e3o conseguimos dados, a situa\u00e7\u00e3o piorou ainda mais. Em 2007, n\u00f3s t\u00ednhamos 4,9 mortes por suic\u00eddio por 100 mil habitantes. Esse n\u00famero foi para 5,8 em 2016. Foram 11.178 casos em 2015 e 11.413 em 2016. E, em 2017, percebe-se, pelos rumores da m\u00eddia, que esses n\u00fameros aumentaram. O interessante, Sr. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s somos um Pa\u00eds que assassina mais de 62 mil pessoas por ano, mas esses dados que eu trago mostram que praticamente um quarto desse n\u00famero de pessoas est\u00e1 voluntariamente tirando a sua vida por ano. \r\nMas qual \u00e9 a raz\u00e3o disso, Sr. Presidente, Srs. Deputados? Meu querido Deputado C\u00e9lio Moura, do Tocantins, em primeiro lugar, eu diria que a raz\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia da fam\u00edlia. N\u00f3s estamos vivendo uma sociedade em que a vis\u00e3o e o conceito de fam\u00edlia est\u00e3o desvirtuados. Se os senhores observarem, haver\u00e3o de constatar que, dentro das institui\u00e7\u00f5es religiosas, esse n\u00famero \u00e9 bem menor.\r\nO segundo ponto, Sr. Presidente, \u00e9 essa tal de evolu\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. As pessoas est\u00e3o em pleno conflito interior. Isso tamb\u00e9m tem provocado muitos suic\u00eddios neste Pa\u00eds.\r\nA terceira raz\u00e3o - e vou dizer isto de peito aberto, porque eu tenho consci\u00eancia do que estou falando - \u00e9 o vazio causado pela aus\u00eancia de Deus no cora\u00e7\u00e3o de muita gente boa. As pessoas precisam reconsiderar isso, porque acontece uma terapia espiritual muito forte dentro de segmentos religiosos s\u00e9rios. N\u00e3o estou dizendo que neles n\u00e3o haja algum caso isolado de suic\u00eddio, mas a aus\u00eancia de terapia espiritual, a aus\u00eancia de Deus no cora\u00e7\u00e3o, para dizer de forma forte e sincera, \u00e9 outro ponto que temos que rediscutir.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, \u00e9 a quest\u00e3o social que vem do mundo virtual. H\u00e1 uma boneca que estimula isso na crian\u00e7a, ensinando-lhe at\u00e9 como se matar. E o engra\u00e7ado \u00e9 que isso muitas vezes n\u00e3o \u00e9 impedido pela nossa legisla\u00e7\u00e3o. O mundo virtual estimula isso, e a quest\u00e3o social da falta de oportunidade tamb\u00e9m \u00e9 outro drama que temos que atacar.\r\nSr. Presidente, quero dizer que temos aqui uma mat\u00e9ria das mais importantes. Mais de 11 mil pessoas morreram em raz\u00e3o disso em 2016! Haver\u00e1 quantas mortes em 2017? Com certeza este \u00e9 um tema que temos que debater muito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho outra vez a esta tribuna para fazer o que considero uma boa defesa de um Brasil melhor.\r\nN\u00f3s temos o privil\u00e9gio, no nosso Estado, de ter a Ferrovia Norte-Sul atravessando o nosso querido Tocantins, vindo do Maranh\u00e3o, indo para Goi\u00e1s e, consequentemente, para o resto do Brasil.\r\nEu n\u00e3o consigo compreender essa vis\u00e3o de transporte de nosso Pa\u00eds, na medida em que esse tipo de transporte, que \u00e9 o ferrovi\u00e1rio, n\u00e3o tem encontrado guarida em nenhum governo.\r\nPor volta, dos anos 40 e 50, a ind\u00fastria automobil\u00edstica ficou muito forte, como mola propulsora do desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, e n\u00f3s tivemos a grande caminhada de Juscelino Kubitschek, chamada de interioriza\u00e7\u00e3o Brasil, quando nasceu Bras\u00edlia para Planalto Central. E a\u00ed nasceu tamb\u00e9m uma importante via rodovi\u00e1ria, a BR-153, hoje utilizada por uma quantidade excessiva de ve\u00edculos.\r\nRecentemente, Sr. Presidente, foi divulgada uma not\u00edcia ruim: querem privatizar a Ferrovia Norte-Sul por 30 anos. E ningu\u00e9m pensou que n\u00f3s poder\u00edamos utilizar essa ferrovia para o transporte de passageiros, j\u00e1 que os trilhos est\u00e3o l\u00e1. Essa seria uma alternativa econ\u00f4mica, j\u00e1 que o transporte a\u00e9reo est\u00e1 invi\u00e1vel com rela\u00e7\u00e3o aos custos, sobretudo nos Estados mais pobres, e a utiliza\u00e7\u00e3o do transporte rodovi\u00e1rio j\u00e1 est\u00e1 impratic\u00e1vel, no nosso caso, pelo grande fluxo na BR-153. Portanto, a Ferrovia Norte-Sul seria uma alternativa a se trabalhar para o transporte.\r\nDentro dessa vis\u00e3o, eu n\u00e3o acho de bom alvitre - e n\u00e3o acho, de verdade - que o Governo Federal, que prega um tempo novo para o Pa\u00eds, n\u00e3o utilize esse investimento que j\u00e1 houve para o transporte de passageiros. \u00c9 uma alternativa. N\u00f3s temos um transporte ferrovi\u00e1rio que n\u00e3o \u00e9 praticado no Pa\u00eds pela falta de vis\u00e3o de Governos. O transporte rodovi\u00e1rio \u00e9 utilizado, bem como o a\u00e9reo, mas as pessoas n\u00e3o conseguem pagar a passagem. Portanto, dever\u00edamos come\u00e7ar a pensar no ferrovi\u00e1rio, que ainda temos em alguns lugares do Pa\u00eds, mas que em outros foi desativado.\r\nPor isso, a Ferrovia Norte-Sul tem a defesa deste Deputado.\r\nPresidente, se este pronunciamento puder ser publicado no programa A Voz do Brasil, eu agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, OMISS\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Omiss\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL sobre reajustes abusivos de tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na manh\u00e3 deste dia, em reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, tive a percep\u00e7\u00e3o de que enfrentamos um problema grave neste Pa\u00eds relacionado \u00e0 energia el\u00e9trica, a partir do momento em que a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, que regulamenta as concess\u00f5es, n\u00e3o tem feito um trabalho em defesa da sociedade.\r\nLamentavelmente, Sra. Presidente, a ANEEL tem feito um trabalho em defesa das empresas que det\u00eam a concess\u00e3o dos servi\u00e7os de energia nos Estados. Pude ouvir o clamor de v\u00e1rios Deputados relacionado \u00e0 omiss\u00e3o da ANEEL nessa quest\u00e3o do aumento da tarifa de energia.\r\nSra. Presidente, outro ponto que preciso deixar claro \u00e9 o seguinte: a ANEEL n\u00e3o tem dado respostas a este Poder constitu\u00eddo, na medida em que v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas j\u00e1 foram feitas e os Estados tamb\u00e9m se organizam para tratar dessa tem\u00e1tica. O fato \u00e9 que o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica vai subindo acima da infla\u00e7\u00e3o.\r\nEu sou do Estado do Tocantins. J\u00e1 fizemos v\u00e1rias tentativas no Estado, mas lamentavelmente n\u00e3o conseguimos - e pudemos perceber que em outros Estados tamb\u00e9m n\u00e3o - fazer com que a ANEEL pudesse ter dec\u00eancia com o consumidor, j\u00e1 muito empobrecido em nosso torr\u00e3o p\u00e1trio. \r\nSra. Presidente, eu dei entrada, no Estado, a uma a\u00e7\u00e3o popular com quase 20 mil assinaturas. Ainda hoje fico aguardando que a Justi\u00e7a Federal tamb\u00e9m participe desse quesito tomando decis\u00f5es importantes para n\u00f3s que somos consumidores.\r\nA grande verdade, Sra. Presidente - e \u00e9 lament\u00e1vel essa verdade -, \u00e9 que n\u00f3s temos uma institui\u00e7\u00e3o de Governo chamada ANEEL que est\u00e1 mais do lado das empresas que t\u00eam a concess\u00e3o dos servi\u00e7os de energia do que do lado do nosso consumidor. Precisamos deixar isso claro neste Parlamento. Est\u00e1 aqui o Deputado C\u00e9lio Moura, que est\u00e1 trabalhando com essa tem\u00e1tica, e tem o meu respeito e a minha parceria.\r\nSra. Presidente, eu n\u00e3o posso compreender essa coer\u00eancia que n\u00e3o existe. N\u00f3s somos um dos Estados que mais produz energia, meu querido Deputado C\u00e9lio. No entanto, n\u00f3s temos uma das tarifas de energia el\u00e9trica mais caras do Brasil. Foram feitas v\u00e1rias audi\u00eancias no Estado, mas sem nenhuma resposta. A Comiss\u00e3o tem se movimentado com determina\u00e7\u00e3o, sem nenhuma resposta. Portanto, quero dar um grito e conclamar os Srs. Deputados para que tratemos dessa tem\u00e1tica e levemos a ANEEL a respeitar aqueles que pagam energia el\u00e9trica no Pa\u00eds.\r\nTermino dizendo que, depois de n\u00e3o haver mais jeito de se aumentar o valor da energia, criou-se a tal bandeira vermelha para justificar esses aumentos absurdos.\r\nSolicito a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO meu pedido era esse, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IMPUNIDADE, CRIME, COMBATE, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da continuidade de debates sobre o combate \u00e0 impunidade no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, solicito que a minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nUm dos maiores problemas da sociedade moderna, especificamente da sociedade brasileira, \u00e9 a conviv\u00eancia com a impunidade. E eu quero neste 1 minuto enaltecer todos os brasileiros que se tornaram arautos de um tempo novo, o tempo da moraliza\u00e7\u00e3o do Brasil, quer seja de setores do Judici\u00e1rio, quer seja de setores da pol\u00edtica, quer seja da sociedade comum. N\u00f3s precisamos debelar esse mal chamado impunidade.\r\n\u00c0s vezes, eu fico assistindo a reportagens. \u00c9 muito comum este tipo de informa\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia: \"a pol\u00edcia prendeu fulano de tal, que j\u00e1 teve tantas passagens pela delegacia, pela pris\u00e3o, pelo juiz\". E o cidad\u00e3o est\u00e1 fora, cometendo as barb\u00e1ries de quem n\u00e3o tem princ\u00edpios de conviv\u00eancia social. Se a Pol\u00edcia o prendeu v\u00e1rias vezes, tem algu\u00e9m que o est\u00e1 soltando v\u00e1rias vezes.\r\nN\u00f3s precisamos recuperar esse debate. E que o Judici\u00e1rio passe a se interessar mais do que j\u00e1 est\u00e1 interessado em completar o trabalho daqueles que atuam na seguran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, mais uma vez, solicito que o meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre t\u00f3picos da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho sido muito cobrado pelo meu Estado acerca da minha posi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Sei que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria de clamor nacional, sei que este \u00e9 o assunto que est\u00e1 em voga no momento e sei que vai chegar a hora em que eu terei que votar, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal.\r\nQuando eu estreei aqui, nesta tribuna, eu deixei muito claro que eu n\u00e3o vim aqui nem para ser Lulinha, nem Bolsonarinho. De forma muito clara, por ter postura independente no plen\u00e1rio e posi\u00e7\u00f5es firmes, quando fiz a minha campanha no Estado, acabei tendo milhares de votos. Lembro-me de uma frase que eu cunhei: \"Assim como fui no Tocantins, vou ser em Bras\u00edlia\". Isso pegou e eu acabei tendo um compromisso p\u00fablico.\r\nMas Bolsonaro foi o Presidente que eu apoiei. Ent\u00e3o, eu estou com tr\u00eas vieses para debater esse assunto. O primeiro \u00e9 o grito que vem dos setores do Pal\u00e1cio com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia e \u00e0 necessidade de se aprovar a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO segundo diz respeito aos setores da sociedade que tamb\u00e9m clamam por justi\u00e7a nessa mat\u00e9ria.\r\nO terceiro, Sr. Presidente, acima de tudo, n\u00e3o acima de todos, \u00e9 o Brasil, que depende de uma posi\u00e7\u00e3o de coer\u00eancia. De um lado desta tribuna, algu\u00e9m faz a cr\u00edtica pela cr\u00edtica; de outro lado da tribuna, outros fazem a defesa pela defesa. A verdade \u00e9 que existe um terceiro grupo de Deputados, do qual eu fa\u00e7o parte, que, ainda calado, est\u00e1 analisando a profundidade dessa proposta, para estabelecer um vi\u00e9s de coer\u00eancia, para estabelecer um vi\u00e9s de postura, de equil\u00edbrio entre o clamor da sociedade e a economia de nosso Pa\u00eds.\r\nPor exemplo, vou fazer um registro aqui, \u00e9 forte o debate sobre a idade m\u00ednima. Eu tamb\u00e9m vou fazer esse debate e vou votar de acordo com minha vis\u00e3o. O Brasil do Sul n\u00e3o \u00e9 igual ao Brasil do Norte. N\u00f3s temos que estabelecer um crit\u00e9rio de coer\u00eancia nesse quesito. Aqui est\u00e1 a hist\u00f3ria da professora, est\u00e1 a hist\u00f3ria do policial, est\u00e1 a hist\u00f3ria dos produtores rurais, etc.\r\nOutro ponto que me chama a aten\u00e7\u00e3o, sobre o qual ainda n\u00e3o ouvi debate aqui, \u00e9 o per\u00edodo contributivo. Quem \u00e9 que j\u00e1 nasceu pagando o teto m\u00e1ximo para se aposentar? Se pegar 80% do per\u00edodo da aposentadoria, alguns ter\u00e3o o teto m\u00e1ximo, porque vai abranger um per\u00edodo. Se pegar todo o per\u00edodo, essa hist\u00f3ria de teto m\u00e1ximo ser\u00e1 utopia. Na pr\u00e1tica, isso vai acontecer mais ou menos assim: um em mil, um em 100 mil, sei l\u00e1 como!\r\nOutro ponto \u00e9 a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o! Esse \u00e9 um jogo de esperto. Eu saio de 300 e tantos votos para 250 e poucos votos. N\u00f3s temos tamb\u00e9m que fazer um tempero muito bom nesse caldo para n\u00e3o prejudicarmos a sociedade, caso tenhamos necessidade de demandar e de votar esse assunto no futuro.\r\nSr. Presidente, outro artigo da lei que \u00e9 muito claro - eu n\u00e3o o tenho aqui, mas ele \u00e9 muito claro - \u00e9 o que diz que o Governo, na medida em que aumentar a idade do brasileiro e a quest\u00e3o do c\u00e1lculo atuarial, pode com um cheque em branco tomar medidas de iniciativa exclusiva.\r\nS\u00e3o pontos que me preocupam. Eu ainda n\u00e3o estou nem do lado de l\u00e1, nem do lado de c\u00e1. Eu estou do lado daquele que est\u00e1 lendo a mat\u00e9ria, que est\u00e1 lendo o que est\u00e1 escrito. Mas quero dizer ao meu Tocantins e aos brasileiros que eu n\u00e3o faltarei com a frase que cunhei durante a campanha, j\u00e1 no s\u00e9timo mandato por l\u00e1 e no oitavo por aqui. Assim como eu fui no Tocantins, eu vou ser em Bras\u00edlia.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o sei, \u00e0s vezes, quem sabe o Governo mandou uma gordura para que se corte um pouco aqui no bom jogo da intelig\u00eancia na busca de vit\u00f3ria! Agrava-se primeiro, para depois ficar numa situa\u00e7\u00e3o equilibrada. Mas eu tamb\u00e9m n\u00e3o vou cair nesse conto do vig\u00e1rio.\r\nEu quero ter uma posi\u00e7\u00e3o isenta com uma vis\u00e3o de coer\u00eancia por meu querido Brasil verde e amarelo, Sr. Presidente. N\u00f3s fal\u00e1vamos assim quando crian\u00e7as: verde, amarelo, azul e branco, cor de anil. \u00c9 uma frase de crian\u00e7a l\u00e1 na escola.\r\nQuero ter responsabilidade com os brasileiros e com o meu Tocantins.\r\nPe\u00e7o que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS), UTILIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, NECESSIDADE.\r\nFERROVIA NORTE-SUL (FNS), LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRA, K\u00c1TIA ABREU, SENADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul para o transporte de passageiros. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Senadora K\u00e1tia Abreu pelo ajuizamento de processo contra o processo licitat\u00f3rio da Ferrovia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ocupo a tribuna para fazer um registro de certa forma indignado. O meu Estado do Tocantins, que fica no cora\u00e7\u00e3o do Brasil, \u00e9 cortado pela Ferrovia Norte-Sul. Um dos sonhos dos tocantinenses \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o da linha f\u00e9rrea para transporte de passageiros.\r\nFoi feita a licita\u00e7\u00e3o dessa ferrovia, mas, lamentavelmente, n\u00e3o se levou em conta o transporte de passageiros. Isso significa que o Tocantins ainda ter\u00e1 que esperar d\u00e9cadas para realizar esse sonho, que j\u00e1 \u00e9 realidade na Europa tamb\u00e9m h\u00e1 d\u00e9cadas. \r\nPortanto, Sr. Presidente, quero deixar registrada aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar a Senadora K\u00e1tia Abreu, que foi \u00e0 Justi\u00e7a para tentar rever essa licita\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 foi conclu\u00edda, a fim de que possamos recuperar quer seja o valor, que foi muito abaixo daquilo que deveria ser, quer seja a realiza\u00e7\u00e3o desse sonho, o de utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferrovia da linha f\u00e9rrea por passageiros, dando-lhes mais uma op\u00e7\u00e3o, uma vez que j\u00e1 t\u00eam o transporte a\u00e9reo e o rodovi\u00e1rio.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1380/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.380, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais decorrentes de pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicialmente, quero parabenizar o jovem Deputado J\u00fanior Bozzella, do PSL de S\u00e3o Paulo, porque a iniciativa dele tem coer\u00eancia e raz\u00e3o de ser.\r\nA Lei Maria da Penha prev\u00ea quatro formas de viol\u00eancia contra a mulher: psicol\u00f3gica, f\u00edsica, moral e patrimonial. Segundo o autor do projeto, o dano moral \u00e9 imposs\u00edvel de ser reparado. Isso \u00e9 fato. \r\nSe a pessoa pratica um ato violento aquilo fica no consciente, no inconsciente e no subconsciente da sua mente. Ficam registros no inconsciente das a\u00e7\u00f5es do ser humano que, muitas vezes, ao longo da vida futura, v\u00e3o se aflorar, trazendo preju\u00edzo \u00e0 pessoa e \u00e0 sua fam\u00edlia. N\u00f3s precisamos compreender que, muitas vezes, mesmo com o apoio de profissionais, as consequ\u00eancias s\u00e3o dif\u00edceis de ser reparadas.\r\nSegundo o Parlamentar, a mulher tem o direito de receber uma indeniza\u00e7\u00e3o para que tenha meios de cuidar de sua sa\u00fade, dos traumas, e reconstruir sua vida. Esse \u00e9 outro fato.\r\nEu observei, salvo melhor ju\u00edzo, que a Relatora do projeto faz uma nova fundamenta\u00e7\u00e3o acerca dos valores que seriam pagos, deixando para o magistrado - se \u00e9 isso o que entendi - tomar a decis\u00e3o do que ser\u00e3o esses danos morais e n\u00e3o definir tabela.\r\nA priori, ocorrendo isso ou n\u00e3o, tamb\u00e9m vale a m\u00e1xima de que, mesmo n\u00e3o havendo uma a\u00e7\u00e3o direta, o juiz dever\u00e1 - mesmo que imponha um valor m\u00ednimo - respeitar o que aconteceu com a ofendida, mesmo que ela solicite que isso n\u00e3o venha a ocorrer.\r\nSra. Presidente, ouvi o nosso querido autor do projeto dizer que s\u00e3o agredidas 500 mulheres por hora. Se isso for multiplicado, n\u00f3s teremos algo em torno de 12 mil mulheres agredidas por dia. Esse \u00e9 um n\u00famero assustador! Por isso, n\u00f3s temos que criar mecanismos na legisla\u00e7\u00e3o para fazer esse enfrentamento. \r\nEste \u00e9 o meu registro de apoiamento a essa mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 846/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 846-C, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo para a Implementa\u00e7\u00e3o de Bases de Dados Compartilhadas de Crian\u00e7as e Adolescentes em Situa\u00e7\u00e3o de Vulnerabilidade do MERCOSUL e Estados Associados, bem como do Acordo entre os Estados Partes do MERCOSUL e Estados Associados sobre Coopera\u00e7\u00e3o Regional para a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos das Crian\u00e7as e Adolescentes em Situa\u00e7\u00e3o de Vulnerabilidade, ambos assinados em San Miguel de Tucum\u00e1n, em 30 de junho de 2008.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, outra vez retorno a esta tribuna pela import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria, porque temos a compreens\u00e3o que \u00e9 preciso fazer com ousadia os enfrentamentos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes. \r\nFazendo aqui uma pesquisa, vi que cerca de 40 mil crian\u00e7as desaparecem por ano no Pa\u00eds. \u00c9 um n\u00famero elevad\u00edssimo! Quero compreender que muitas dessas crian\u00e7as desaparecem pelas fronteiras, uma vez que os \u00f3rg\u00e3os de controle de barreiras do Governo n\u00e3o podem dar apoio suficiente, porque, por via a\u00e9rea, muitas vezes as exig\u00eancias n\u00e3o o permitir\u00e3o, e nem por via rodovi\u00e1ria, nos pa\u00edses onde pode haver esse tipo de trajeto. \r\nMas o que me assusta, Sra. Presidente, s\u00e3o os n\u00fameros: 40 mil crian\u00e7as, 40 mil m\u00e3es chorando, 40 mil pais chorando, irm\u00e3os chorando pelo desaparecimento de algu\u00e9m t\u00e3o importante no seio familiar.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m registrar, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que algumas dessas crian\u00e7as e adolescentes que desaparecem tamb\u00e9m s\u00e3o frutos de buscas pelo mundo virtual. Elas s\u00e3o tentadas a se renderem a algum chamado de algu\u00e9m que est\u00e1 do outro lado da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nPercebemos que essa evolu\u00e7\u00e3o virtual tamb\u00e9m vem acontecendo muito mais r\u00e1pido do que a nossa legisla\u00e7\u00e3o, para fazer enfrentamento desse vi\u00e9s. \u00c9 fato que o nosso Brasil \u00e9 campe\u00e3o, lamentavelmente, tamb\u00e9m nesse quesito.\r\nEssa proposta que eu considero muito especial vem trazer mais uma coopera\u00e7\u00e3o na nossa legisla\u00e7\u00e3o, no sentido de contornarmos ou, pelo menos, amenizarmos esse quesito.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 168/2015, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 168-A, de 2015, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Emenda ao Artigo IV, Se\u00e7\u00e3o 3, al\u00ednea a, da Conven\u00e7\u00e3o da Corpora\u00e7\u00e3o Financeira Internacional - CFI, constante da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 256, da Junta de Governadores, adotada em 9 de mar\u00e7o de 2012.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu n\u00e3o resisto \u00e0 oportunidade de parabeniz\u00e1-la pela sua compet\u00eancia \u00e0 frente dos destinos desta Casa em vota\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes. V.Exa. tem um jeito democr\u00e1tico de presidir. Parab\u00e9ns!\r\nO que eu quero deixar registrado aqui, Sra. Presidente, \u00e9 que esta Corpora\u00e7\u00e3o Financeira Internacional - CFI tem a participa\u00e7\u00e3o de mais de 100 pa\u00edses. Ela \u00e9 muito importante, primeiro, porque os pa\u00edses em desenvolvimento, a partir do momento em que n\u00f3s aprovarmos este texto, poder\u00e3o se inserir mais e participar mais desse conglomerado, porque passar\u00e3o a ter uma for\u00e7a maior ainda, na medida em que, com voz e voto, tomar\u00e3o parte em muitas decis\u00f5es importantes.\r\nE o Brasil, ao se inserir nesse contexto, sobretudo pelo fato de que essa Corpora\u00e7\u00e3o tem pa\u00edses desenvolvidos que se tornam muito fortes nas decis\u00f5es e muito fortes nas orienta\u00e7\u00f5es, passa a participar de um \u00f3rg\u00e3o que acaba se tornando tamb\u00e9m um local de observa\u00e7\u00e3o de investidores, quer sejam pa\u00edses, quer sejam terceiros que por esse caminho fazem investimentos.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sra. Presidente, eu entendo que essa participa\u00e7\u00e3o do Brasil nesse \u00f3rg\u00e3o \u00e9 extremamente decisiva e coloca o nosso Pa\u00eds numa posi\u00e7\u00e3o melhorada nas quest\u00f5es econ\u00f4micas que n\u00f3s tanto demandamos nesses tempos de vacas magras.\r\nDeixo aqui a minha posi\u00e7\u00e3o de apoiamento. Deixo aqui a posi\u00e7\u00e3o de apoiamento do meu partido, o Solidariedade, por compreendermos que, com avan\u00e7os milim\u00e9tricos nesses relacionamentos, nessas situa\u00e7\u00f5es que aumentam a nossa voz e voto, n\u00f3s estamos fazendo a emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio.\r\nEra este o registro, Sra. Presidente, que eu queria fazer. Deixo o meu apoio a mais um avan\u00e7o do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 782/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 782-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo Sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica do Paraguai, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de junho de 2016.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje eu sou o que mais tem falado, mas tenho boa inten\u00e7\u00e3o na minha fala.\r\nSra. Presidente, este acordo internacional sobre servi\u00e7os a\u00e9reos entre Brasil e Paraguai aparenta ser uma quest\u00e3o n\u00e3o muito importante, secund\u00e1ria, mas, na verdade, \u00e9 uma excelente mat\u00e9ria encaminhada a este Parlamento. E vou dizer o porqu\u00ea, Sra. Presidente. \r\nPrimeiro, na medida em que houver regulamenta\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o a\u00e9reo, n\u00f3s teremos pelo menos dois ganhos significativos: o espa\u00e7o a\u00e9reo em si e os aeroportos.\r\nE o tr\u00e1fico de drogas, por exemplo, vai ficar mais dif\u00edcil para algu\u00e9m que queira ferir as normativas dos dois pa\u00edses, sobretudo a partir desse acordo.\r\nO segundo ponto, Sra. Presidente, \u00e9 que j\u00e1 \u00e9 fato conhecido no mundo o sequestro de aeronaves. E, na medida em que esse acordo se estabele\u00e7a, ambos os pa\u00edses se tornam mais respons\u00e1veis nesse quesito, dificultando essa quest\u00e3o do sequestro de aeronaves.\r\nO terceiro ponto, Sra. Presidente, \u00e9 que ele facilita a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas. E este Brasil t\u00e3o grande que temos pode at\u00e9 ganhar mais, porque no turismo, que se serve muito desse tipo de transporte, vai haver, naturalmente, uma facilita\u00e7\u00e3o muito importante.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 os procedimentos de seguran\u00e7a que acontecem entre os pa\u00edses, a regulamenta\u00e7\u00e3o das tarifas e as transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias de lucros que v\u00e3o acontecer, respeitando-se as normas de cada pa\u00eds nesse quesito e as conquistas que empresas acabar\u00e3o tendo quando estiverem, por exemplo, no Paraguai ou no Brasil, naturalmente, porque \u00e9 um acordo de coopera\u00e7\u00e3o entre Brasil e Paraguai.\r\nEstes s\u00e3o o meu registro de apoiamento e as minhas considera\u00e7\u00f5es. Entendo ser mais um avan\u00e7o significativo para a economia do nosso Pa\u00eds e para a seguran\u00e7a daqueles que se servem desse tipo de transporte.\r\nPe\u00e7o, se poss\u00edvel, o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, porque entendo se tratar de uma important\u00edssima medida que iremos aprovar nesta sess\u00e3o. Acredito que os nobres pares t\u00eam o mesmo pensamento que eu.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, G\u00caNERO, IDEOLOGIA, REP\u00daDIO.\r\nFAM\u00cdLIA, VALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao posicionamento da Rede Globo de Televis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 ideologia de g\u00eanero.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer o que entendo ser o bom combate, a defesa da mais importante institui\u00e7\u00e3o: a fam\u00edlia.\r\nSra. Presidente, inicialmente quero que V.Exa. e os demais Deputados entendam que n\u00e3o trabalho com discrimina\u00e7\u00e3o, mas compreendo que a intimidade deve ser vivida na intimidade.\r\nN\u00e3o posso permitir que qualquer sistema de televis\u00e3o - e me refiro especificamente \u00e0 Globo - insista no vi\u00e9s de desconhecer que a imensa maioria dos brasileiros n\u00e3o quer nas escolas, n\u00e3o quer nas ruas, n\u00e3o quer nas programa\u00e7\u00f5es de televis\u00e3o a ideologia de g\u00eanero. Isso \u00e9 claro tamb\u00e9m na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEsse sistema de televis\u00e3o, que tem concess\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o tem percebido alguns detalhes desse tempo que estamos vivendo. Primeiro, este Parlamento teve uma renova\u00e7\u00e3o de quase 50%, e essa renova\u00e7\u00e3o deixou muito claro, para quem quiser fazer a leitura cient\u00edfica no mundo pol\u00edtico, que n\u00f3s, esse grupo da renova\u00e7\u00e3o, somos frutos de um sentimento de respeito ao estilo, que compreendo ser coerente, da fam\u00edlia nos moldes da ci\u00eancia e da biologia.\r\nQuero compreender, Sra. Presidente, que as escolas s\u00e3o para estudar portugu\u00eas e matem\u00e1tica, n\u00e3o podem servir jamais para grupos pretensiosos de ativistas. Quero compreender, Sra. Presidente, que as programa\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s de novelas e propagandas, t\u00eam insistido no sentido de n\u00e3o respeitar essa institui\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 a primeira institui\u00e7\u00e3o da Terra, que \u00e9 a fam\u00edlia. A fam\u00edlia \u00e9 a c\u00e9lula mater da sociedade. A fam\u00edlia \u00e9 onde se forja o car\u00e1ter. A fam\u00edlia \u00e9 onde se trabalha a crian\u00e7a ainda na fase cognitiva, que vai de 0 a 7 anos. A fam\u00edlia \u00e9 o local onde se ensinam os primeiros passos para as crian\u00e7as que ser\u00e3o futuros Deputados, Prefeitos, pastores, padres ou o que for. De tal maneira, quero aqui externar o meu rep\u00fadio, como Deputado Federal, \u00e0 Globo.\r\nQuero dizer aos tocantinenses que me assistem e aos demais brasileiros que defendem a fam\u00edlia nos moldes da Constitui\u00e7\u00e3o, nos moldes da ci\u00eancia e da biologia, que vamos fazer um trabalho nesse torr\u00e3o p\u00e1trio para que a Globo entenda que somos maioria e, democraticamente, temos que ser respeitados por essa televis\u00e3o, que, a priori, n\u00e3o tem compreendido que ningu\u00e9m est\u00e1 discriminando ningu\u00e9m, mas n\u00f3s temos, quer seja pela lei, quer seja pela Constitui\u00e7\u00e3o, o dever de defender aquilo que est\u00e1 correto e coerente dentro dos valores da ci\u00eancia, dentro dos valores tradicionais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, CR\u00cdTICA, DEFESA, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Desrespeito aos valores familiares pela Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 fiz de manh\u00e3 o registro disso que vou falar agora, mas eu quero reiterar aqui a decis\u00e3o de me unir a milhares ou milh\u00f5es de brasileiros, de dezenas de segmentos de todos os matizes religiosos, num procedimento contra a Rede Globo, para que os brasileiros deixem de assistir ao que a Globo produz e transmite. Essa decis\u00e3o revelada neste discurso, que eu pe\u00e7o seja registrado no programa A Voz do Brasil, se d\u00e1 por compreendermos que a principal base de uma sociedade \u00e9 a fam\u00edlia. E, quando a analisamos como in\u00edcio de tudo l\u00e1 no \u00c9den e a analisamos no aspecto cient\u00edfico e biol\u00f3gico, n\u00f3s percebemos que a fam\u00edlia tem que ser respeitada.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero conclamar o povo do meu querido Tocantins, quero conclamar os brasileiros, quero conclamar os Deputados Federais que tamb\u00e9m est\u00e3o aqui com a postura firme, determinada, decidida, para defendermos a fam\u00edlia nos moldes da ci\u00eancia e nos moldes da biologia.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o meu registro \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o do que a Globo est\u00e1 produzindo e transmitindo. Ela n\u00e3o tem percebido que tem que respeitar n\u00f3s outros que temos uma postura diferentes. Ali\u00e1s, este Parlamento \u00e9 fruto de uma renova\u00e7\u00e3o por essas quest\u00f5es, porque discordamos desses procedimentos, sobretudo da Rede Globo. \r\nPe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, TOCANTINS, REUNI\u00c3O, TARC\u00cdSIO DE FRETAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, BR 153, CONCLUS\u00c3O,  BR 242, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, PONTE, XAMBIO\u00c1 (TO).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Receptividade do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, \u00e0s demandas apresentadas pela bancada federal do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a boa recep\u00e7\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, \u00e0 bancada do Tocantins, que esteve no Minist\u00e9rio para fazer reivindica\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 BR-153 e sua duplica\u00e7\u00e3o; \u00e0 BR-242, que \u00e9 a Transbananal; aos nossos rios e sua utiliza\u00e7\u00e3o; \u00e0 Ferrovia Norte-Sul, sobretudo no aspecto do transporte de passageiros; e \u00e0 ponte de Xambio\u00e1.\r\nPortanto, a boa not\u00edcia que o Ministro deu nos confortou muito, porque estamos no cora\u00e7\u00e3o do Brasil e essas demandas s\u00e3o prementes para o Tocantins e outros Estados. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "IGREJA, ATUA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, COOPERA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNIC\u00cdPAL, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos servi\u00e7os prestados pelas igrejas \u00e0 sociedade brasileira. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta para estabelecimento de parceria entre institui\u00e7\u00f5es religiosas e governantes em benef\u00edcio das popula\u00e7\u00f5es menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu que agrade\u00e7o, Sr. Presidente, o seu jeito democr\u00e1tico de presidir.\r\n\tSr. Presidente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, no seu art. 19, faz o seguinte registro:\r\n\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios:\r\nI - estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.\r\nSr. Presidente, eu tenho 58 anos. Eu nasci em lar crist\u00e3o. Fa\u00e7o um trabalho itinerante no meu Estado e em algumas outras partes fora do Tocantins. Mas eu preciso registrar que quem elaborou o art. 19 teve um vi\u00e9s interessante na parte \"a\", quando fala da laicidade do Estado. \u00c9 fato que numa democracia todos os matizes religiosos t\u00eam e devem ter a sua liberdade de atuar no nosso torr\u00e3o p\u00e1trio.\r\nMas, Sr. Presidente, tamb\u00e9m \u00e9 fato que as igrejas no Brasil, de v\u00e1rios matizes, prestam um relevante servi\u00e7o \u00e0 sociedade, sobretudo \u00e0 sociedade menos favorecida, quando cooperam em muitos pontos que deveriam ser feitos pelo Governo, e as igrejas o fazem sem onerar o Er\u00e1rio p\u00fablico.\r\nE aqui, Sr. Presidente, eu estou ressaltando muitas institui\u00e7\u00f5es, por exemplo, de apoio a toxic\u00f4manos, institui\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de toxic\u00f4manos, outras que fazem um trabalho com crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, outras que fazem um trabalho com m\u00e3es em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, sem dizer que boa parte da nossa popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vive uma crise econ\u00f4mica e est\u00e1 abaixo da linha de pobreza, exatamente na linha de mis\u00e9ria.\r\nDesta forma, Sr. Presidente, eu e o Deputado Dr. Jaziel fizemos uma proposta neste Poder Legislativo, no sentido de que institui\u00e7\u00f5es religiosas que t\u00eam o aspecto de laicidade definido na Constitui\u00e7\u00e3o possam tamb\u00e9m, em coopera\u00e7\u00e3o com o Governo do Estado, com o Governo do Munic\u00edpio e com o Governo Federal, numa contrapartida econ\u00f4mica, ser mais bem utilizadas, o que lhes dar\u00e1 uma condi\u00e7\u00e3o de fazer muito mais do que j\u00e1 fazem, numa coopera\u00e7\u00e3o que eu considero extremamente interessante.\r\nSr. Presidente, vou trazer um dado aqui. A maioria dos templos religiosos, muitas vezes, est\u00e1 sem utiliza\u00e7\u00e3o durante o dia. E uma parceria, por exemplo, com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, do Estado ou Federal, poderia ser interessante em um apoio de coopera\u00e7\u00e3o com o alunato de v\u00e1rias escolas do Brasil, de v\u00e1rios lugares.\r\nDesta forma, Sr. Presidente, n\u00f3s poder\u00edamos ser muito mais \u00fateis se o Governo utilizasse esta for\u00e7a j\u00e1 existente, j\u00e1 organizada, j\u00e1 ramificada em todo o nosso Pa\u00eds, para que trabalhos de apoio a pessoas sobretudo menos favorecidas possam ter um ganho muito maior, mais significativo. E a\u00ed, como o custo operacional \u00e9 barato e o voluntariado \u00e9 muito presente nessas institui\u00e7\u00f5es, com esse somat\u00f3rio de for\u00e7as entre Governo, igrejas e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas que nascem de igrejas, n\u00f3s teremos ganhos significativos.\r\nPe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, IMPUNIDADE, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PEC 171/1993, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, LIMITE DE IDADE, INIMPUTABILIDADE PENAL, MAIORIDADE PENAL, CR\u00cdTICA, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na sess\u00e3o solene promovida pela Casa, ao ensejo da comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Policial e do Bombeiro Militares. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 impunidade no Pa\u00eds. Apoio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje pela manh\u00e3 eu tive o privil\u00e9gio de participar de uma sess\u00e3o solene, e as tratativas eram relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a. Fiz o registro daquilo que n\u00f3s precisamos fazer: travar, nesta Casa Legislativa, o bom combate contra a impunidade, que reina de norte a sul e de leste a oeste deste Pa\u00eds.\r\nPercebe-se que os agentes de seguran\u00e7a t\u00eam feito com muita qualidade o seu trabalho. Considero que eles se sentem frustrados quando, no outro dia, depois de cumprir uma miss\u00e3o e correr o risco de perder a vida, percebem que o Judici\u00e1rio soltou quem haviam prendido na v\u00e9spera. Esse \u00e9 um assunto muito s\u00e9rio no nosso torr\u00e3o p\u00e1trio. \u00c9 preciso rever essa quest\u00e3o e trabalhar melhor nossa legisla\u00e7\u00e3o, no sentido de cuidarmos disso.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, fiz a defesa da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, citando uma imagem muito interessante: quando a crian\u00e7a coloca o dedinho no fogo, o fogo a pune, porque ela n\u00e3o deveria fazer isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos sonhar com um pa\u00eds em que o cidad\u00e3o aos 17 anos, 11 meses e 29 dias, de repente, num toque de m\u00e1gica, saia de 3 para 30 anos de cadeia. Precisamos rediscutir, melhorar nossa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nTermino conclamando os Deputados - a mat\u00e9ria j\u00e1 tramitou na C\u00e2mara e agora est\u00e1 no Senado - a incentivarmos o Senador a aprovar a redu\u00e7\u00e3o, para darmos uma seguran\u00e7a muito melhor para o Brasil.\r\nPe\u00e7o o registro de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMS 1/2019, EMS 2/2019, EMS 3/2019, EMS 5/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLIDARIEDADE (SD), CONTESTA\u00c7\u00c3O, ARTIGO DE JORNAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do partido SOLIDARIEDADE em negocia\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1, 2, 3 e 5, do Senado Federal, com parecer contr\u00e1rio, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321-B, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nRegistro que, em nenhum momento, participamos de qualquer conversa neste vi\u00e9s: dar apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia em troca de 40 milh\u00f5es de reais. O partido tem \u00e9tica, tem dec\u00eancia, e os membros s\u00e3o livres para se posicionarem. Isso \u00e9 fal\u00e1cia de jornal.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA EVANG\u00c9LICA, FRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA, NOTA OFICIAL, CONDENA\u00c7\u00c3O, ATENTADO, TERRORISMO, IGREJA, P\u00c1SCOA, SRI LANKA, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Embaixada do Sri Lanka, no Brasil, pela bancada federal evang\u00e9lica, do Of. n\u00ba 002, de 2019, a respeito de atentados contra igrejas crist\u00e3s naquele pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 intoler\u00e2ncia religiosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando este momento da vota\u00e7\u00e3o nominal, quero ler um comunicado da bancada evang\u00e9lica nesta C\u00e2mara, composta de mais de cem membros.\r\nOf. n\u00ba 002/2019   \r\nBras\u00edlia, 23 de abril de 2019.\r\n\u00c0 Embaixada do Sri Lanka\r\nA/C: Embaixador do Sri Lanka\r\nAssunto: Ataques \u00e0s igrejas no Sri Lanka no domingo de P\u00e1scoa\r\nPrezado Senhor Embaixador, \r\nNo \u00faltimo domingo, que se comemorou a P\u00e1scoa, foi noticiada uma s\u00e9rie de atentados contra os crist\u00e3os no Sri Lanka, com cerca de 310 v\u00edtimas fatais e 500 feridos. V\u00e1rias igrejas foram atacadas, inclusive o Santu\u00e1rio de Santo Ant\u00f4nio, na capital Colombo. O templo \u00e9 um dos edif\u00edcios crist\u00e3os mais emblem\u00e1ticos do pa\u00eds, e bastante frequentado. Outra igreja atacada foi a de S\u00e3o Sebasti\u00e3o em Negombo, sendo que que a explos\u00e3o derrubou o teto e destruiu as janelas e as portas da igreja, que ficou extremamente danificada.\r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez que os crist\u00e3os s\u00e3o perseguidos e atacados naquele pa\u00eds, que j\u00e1 possui um hist\u00f3rico de persegui\u00e7\u00e3o a aqueles que seguem a f\u00e9 crist\u00e3, sendo necess\u00e1rio se adotarem medidas para coibir essa repeti\u00e7\u00e3o. A data escolhida para o atentado, o Domingo de P\u00e1scoa, \u00e9 um dos marcos mais importantes do calend\u00e1rio crist\u00e3o, trazendo um grande n\u00famero destes crist\u00e3os durante as celebra\u00e7\u00f5es nos cultos e nas missas. \r\nDiante dessa trag\u00e9dia, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica se solidariza com as fam\u00edlias dos crist\u00e3os mortos por esse ataque terrorista com o objetivo de persegui\u00e7\u00e3o religiosa, e repudia qualquer tipo de viol\u00eancia ou persegui\u00e7\u00e3o religiosa contra os crist\u00e3os em todo o mundo. Na oportunidade, solicitamos audi\u00eancia com o Embaixador a fim de envidar esfor\u00e7os a coibir a discrimina\u00e7\u00e3o e a persegui\u00e7\u00e3o contra os crist\u00e3os. \r\nAtenciosamente, \r\nSilas C\u00e2mara\r\nDeputado Federal \r\nPresidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional   \r\nE n\u00f3s outros, que tamb\u00e9m fazemos parte dessa Frente, no sentido de n\u00e3o permitirmos mais que a persegui\u00e7\u00e3o a crist\u00e3os em todo o mundo venha a continuar acontecendo.\r\nTermino dizendo que repudiamos a persegui\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas contra crist\u00e3os, mas tamb\u00e9m contra pessoas de outras religi\u00f5es. N\u00f3s compreendemos que o respeito ao pr\u00f3ximo, no sentido do seu vi\u00e9s religioso, deve ser observado.\r\nPortanto, esta nota \u00e9 oficial, do Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, em nome de todos os Parlamentares da Frente, do Deputado Silas C\u00e2mara e dos demais Deputados da Frente. A nota tem tamb\u00e9m o apoiamento da Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana, que me pediu o registro, de igual modo, no sentido de que possamos ter uma postura de respeito aos matizes religiosos do nosso mundo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 5/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, do Senado Federal, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\" para manter a anistia, vez que os problemas cont\u00e1beis independeu do partido. \r\nPortanto, \u00e9 interessante que votemos \"n\u00e3o\", no sentido de mantermos a anistia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, compreendendo que \u00e9 apenas um refor\u00e7o na quest\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o dos recursos, apenas melhorando os crit\u00e9rios para essa libera\u00e7\u00e3o, e que n\u00e3o prejudicar\u00e1 as casas beneficentes que trazem um bem para a sociedade, muitas vezes com pouco recurso do Governo, orienta \"n\u00e3o\" pela retirada de pauta, uma vez que a mat\u00e9ria apenas refor\u00e7a crit\u00e9rios de libera\u00e7\u00e3o de recursos do FGTS, mas mant\u00e9m o apoiamento e os recursos para as institui\u00e7\u00f5es beneficentes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade encaminha \"sim\" por entender a import\u00e2ncia das Santas Casas e das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e pelo abra\u00e7o que vai ficar mais facilitado a estas institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes para a sa\u00fade do brasileiro, numa coopera\u00e7\u00e3o que tem sido significativa, que tem salvado vidas.\r\nPortanto, o Solidariedade orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade entende que a redu\u00e7\u00e3o da taxa de risco de 3% para 1% \u00e9 um ganho importante para as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas. J\u00e1 que o recurso \u00e9 consignado, o sistema banc\u00e1rio tem arrecadado muito. Compreendo, portanto, que precisamos aprovar esta emenda.\r\nO Solidariedade orienta \"sim\", em favor das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre o exerc\u00edcio profissional e condi\u00e7\u00f5es de trabalho do tradutor, do guia-int\u00e9rprete e do int\u00e9rprete de Libras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas registrar a concord\u00e2ncia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia, mas com disposi\u00e7\u00e3o para discutir a profundidade do m\u00e9rito a posteriori. Esse \u00e9 o acordo, porque o m\u00e9rito realmente far\u00e1 diferen\u00e7a na quest\u00e3o que foi levantada.\r\nSeria, ent\u00e3o, essa a orienta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s damos pelo Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL, SENADOR FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do projeto de lei sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero pedir a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil da minha posi\u00e7\u00e3o cristalizada sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.\r\nEsse projeto tramitou nesta C\u00e2mara, reduzindo a maioridade para 16 anos, conforme informa\u00e7\u00e3o que obtive, e est\u00e1 parado no Senado Federal.\r\nEu tenho dito, reiteradas vezes, que uma pessoa que completa 17 anos, 11 meses e 30 dias, com puni\u00e7\u00e3o, portanto, de 3 anos numa casa de recupera\u00e7\u00e3o, passa para uma de 30 anos, e n\u00e3o \u00e9 assim o crescimento biol\u00f3gico da pessoa. Na medida em que o cidad\u00e3o cresce, cresce o compromisso, cresce a responsabilidade e, com isso, tem que crescer a puni\u00e7\u00e3o. Portanto, compreendo que n\u00f3s precisamos da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto para melhorar os \u00edndices no Brasil, que \u00e9 um dos pa\u00edses mais violentos do mundo: mata-se mais de 60 mil pessoas a cada ano.\r\nFica o meu pedido para que seja divulgado no programa A Voz do Brasil este registro sobre a minha posi\u00e7\u00e3o cristalizada pela redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal e o pedido ao Senado para que fa\u00e7a acontecer a sequ\u00eancia do trabalho que j\u00e1 foi feito por esta C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATENTADO, TERRORISMO, SRI LANKA, RELIGI\u00c3O.\r\nLIBERDADE DE RELIGI\u00c3O, DEFESA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA. \r\nABORTO, DROGA, LIBERA\u00c7\u00c3O, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Atentado terrorista praticado contra crist\u00e3os no Sri Lanka. Cr\u00edticas \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre o crime de homofobia. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de aborto no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu ouvi o Deputado Otoni de Paula trazer \u00e0 baila esse assunto da persegui\u00e7\u00e3o aos crist\u00e3os no mundo todo. Eu quero apenas refor\u00e7ar isso na parte que me compete.\r\nNo Sri Lanka, foram 310 v\u00edtimas, porque professaram a f\u00e9 crist\u00e3 e, curiosamente, numa data de comemora\u00e7\u00e3o, a P\u00e1scoa.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 horr\u00edvel. Isso tem que ser repudiado pelos pa\u00edses que se dizem detentores da democracia, que se dizem respeitadores do ser humano nas suas condi\u00e7\u00f5es e vis\u00f5es do aspecto religioso. E tenho feito esse debate, com muita insist\u00eancia, no meu Estado e j\u00e1 o fiz aqui na C\u00e2mara.\r\nDizem que temos homofobia no Brasil. H\u00e1 um Estado da nossa Federa\u00e7\u00e3o que disse que 28 crimes ocorridos l\u00e1 foram frutos de homofobia. Todavia, j\u00e1 haviam apurado 26 crimes, mas eram crimes passionais. Faltavam apenas dois, cujos trabalhos de apura\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio estavam sendo terminados, mas tamb\u00e9m poderiam ser passionais. \u00c9 uma quest\u00e3o que n\u00f3s temos que levar em conta.\r\nN\u00e3o admito, n\u00e3o concordo, n\u00e3o aceito que pessoas tenham que morrer por causa da sua f\u00e9. E aqui n\u00e3o estou defendendo apenas o cristianismo, mas qualquer religi\u00e3o. O cidad\u00e3o faz a sua escolha. Deus deu ao ser humano o livre arb\u00edtrio. Deus deu ao ser humano a vontade. E ele faz a sua escolha. Naturalmente, n\u00f3s temos que compreender que \u00e9 preciso repudiar, com veem\u00eancia, qualquer atitude Cristof\u00f3bica.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, assusta-me estar num pa\u00eds, na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e ver que o Supremo trabalha e enfatiza o que n\u00e3o existe, a priori, como dizem, no n\u00edvel que colocam a homofobia. Tratam disso no Supremo e dizem que \"\u00e9 crime a homofobia\". Se insistirem nessa tem\u00e1tica, o que v\u00e3o dizer da B\u00edblia, que tem os seus preceitos, as suas regras, as suas normativas? Mas o cidad\u00e3o tem o livre arb\u00edtrio para adotar a B\u00edblia como seu livro de cabeceira ou n\u00e3o.\r\nE agora o Supremo ainda tem na sua pauta essa quest\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o das drogas, a quest\u00e3o do aborto. A B\u00edblia diz, no Salmo 139.16, que Deus conhece e conheceu o corpo de cada um de n\u00f3s ainda sem forma. E n\u00f3s temos que entender que, a partir do momento em que somos concebidos, j\u00e1 h\u00e1 uma vida, e ela pertence a Deus. O beb\u00ea n\u00e3o \u00e9 uma sequ\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 um peda\u00e7o da mulher. Ela apenas empresta seu corpo para que uma vida ali seja gerada e possa nascer, como todos n\u00f3s tivemos o direito de nascer. E assassinar esses inocentes, debaixo da lei, \u00e9 trazer - e eu digo porque isso \u00e9 b\u00edblico - maldi\u00e7\u00e3o para o torr\u00e3o p\u00e1trio, porque seria o assassinato de milh\u00f5es de inocentes indefesos, daqueles que, assim como n\u00f3s, querem ter o direito de nascer.\r\nN\u00f3s temos que fazer este bom combate aqui, e estou a postos e muito atento.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), LEI, ALTERA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (ANATEL), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Otoni de Paula por discurso proferido no plen\u00e1rio. Necessidade de altera\u00e7\u00e3o  da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, um dos melhores pronunciamentos aqui eu ouvi hoje de manh\u00e3 foi o do meu irm\u00e3o Deputado Otoni de Paula, que foi cientificamente correto, no aspecto pol\u00edtico.\r\nSr. Presidente, eu queria apenas comentar a necessidade de mudan\u00e7a da Lei n\u00ba 9.998, que instituiu o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, e, no \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba, definiu que esse Fundo deve atender \u00e0 demanda por telefone fixo.\r\nPor que essa lei tem que ser mudada? Porque a maioria das pequenas comunidades, inclusive as rur\u00edcolas, n\u00e3o tem telefone, e o Fundo deve ser utilizado para telefone fixo.\r\nN\u00f3s tivemos, na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, de que fa\u00e7o parte, um bom debate...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - ...e a Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL deixou claro que um dos impeditivos \u00e9 essa lei. Resolvendo-se o problema da lei, mudando-se a destina\u00e7\u00e3o de telefone fixo para telefonia m\u00f3vel, milhares de rur\u00edcolas poder\u00e3o ser atendidos, inclusive pequenas comunidades que ainda n\u00e3o t\u00eam servi\u00e7o de telefonia.\r\nEstavam ali tamb\u00e9m o Deputado Beto e o Deputado Fel\u00edcio, membros da Comiss\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos que, ao provocar uma mudan\u00e7a nessa lei, que ainda \u00e9 da \u00e9poca de Fernando Henrique Cardoso, estaremos dando um ganho significativo a essas comunidades desassistidas de um meio de comunica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil.\r\nEra apenas este o registro que gostaria de fazer sobre a necessidade de se mudar essa lei, para conclamar os Deputados a que nos unamos no sentido de alterar e adaptar essa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FEIRA (EVENTO), AGRONEG\u00d3CIO, TOCANTINS, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, C\u00c9SAR HANNA HALUM, EX-DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Feira de Tecnologia Agropecu\u00e1ria do Tocantins - AGROTINS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero trazer uma boa not\u00edcia sobre meu querido Tocantins. \r\nAcontece nesta semana a AGROTINS, a maior feira do agroneg\u00f3cio do Norte do Brasil. A expectativa \u00e9 que, durante toda a semana, haver\u00e1 150 mil visitas e neg\u00f3cios da ordem de 2 milh\u00f5es de reais. O Estado estaria arrecadando em torno de 80 milh\u00f5es, em vista destes neg\u00f3cios e da feira.\r\nPor esta raz\u00e3o, parabenizo o Governador do Estado, Mauro Carlesse, e meu amigo ex-Deputado Federal C\u00e9sar Hanna Halum pelo esp\u00edrito empreendedor e pela realiza\u00e7\u00e3o desta feira.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, D\u00cdZIMO, OFERTA, IGREJA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Inadmissibilidade de taxa\u00e7\u00e3o de receitas de templos religiosos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", mas faz um registro paralelo, como pede a Casa. \r\nDe igual modo, eu quero repudiar a inten\u00e7\u00e3o expressa da Receita Federal de tributar igrejas. N\u00e3o posso concordar com isso, pelo bem que as igrejas fazem, a custo zero, para o Er\u00e1rio p\u00fablico e, por outro lado, por haver bitributa\u00e7\u00e3o, uma vez que os membros j\u00e1 pagam na individualidade.\r\nPor isso, eu quero parabenizar o nosso Presidente Bolsonaro pela vis\u00e3o que teve de respeitar as institui\u00e7\u00f5es que prestam relevantes servi\u00e7os a este Brasil, sem cobrar quase nada do Er\u00e1rio p\u00fablico. Fica o registro, como fizeram amigos e irm\u00e3os, acerca da import\u00e2ncia de milh\u00f5es de brasileiros e do grande apoiamento das igrejas rotineiramente no nosso torr\u00e3o p\u00e1trio.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade entende que muitas institui\u00e7\u00f5es que se beneficiam dessa concess\u00e3o do CONFAZ j\u00e1 est\u00e3o enfrentado problemas. H\u00e1 institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam at\u00e9 15 anos, e essas institui\u00e7\u00f5es beneficentes - Santas Casas, entre outras - s\u00f3 t\u00eam apenas 1 ano. Ent\u00e3o, isso acabou virando um problema.\r\nPortanto, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\" e insiste na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria ainda hoje, que \u00e9 muito importante para essas institui\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", pela compreens\u00e3o de que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante para as institui\u00e7\u00f5es beneficentes.\r\nEu queria at\u00e9 fazer um clamor \u00e0queles que est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o. Pela import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, pe\u00e7o que, pelo menos em rela\u00e7\u00e3o a este quesito, possam se render. J\u00e1 est\u00e1 claro que, no pr\u00f3ximo m\u00eas, esse conv\u00eanio pode ter dificuldades. Ent\u00e3o, solicitamos essa consci\u00eancia deste Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", pelo Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, ENCERRAMENTO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero inicialmente parabenizar a autora deste projeto e o Relator, por perceberem a grandeza do trabalho que as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas fazem de norte a sul e de leste a oeste deste Pa\u00eds.\r\nA bem da verdade, Sr. Presidente, esse trabalho \u00e9 feito muitas vezes a custo zero para o Er\u00e1rio. Portanto, o benef\u00edcio dessa lei \u00e9 uma coopera\u00e7\u00e3o parcial da grandeza daquilo que se desenvolve atrav\u00e9s das igrejas, das associa\u00e7\u00f5es, das institui\u00e7\u00f5es beneficentes. Prega-se muito que o Estado brasileiro \u00e9 laico. Por isso, cria-se uma s\u00e9rie de impeditivos \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que fazem da rotina, do dia a dia um abra\u00e7o permanente sobretudo aos menos favorecidos.\r\nEu quero agradecer aos Deputados que tiveram a consci\u00eancia de vir votar. As institui\u00e7\u00f5es beneficentes t\u00eam apenas 1 ano para conquistar esse benef\u00edcio, que, repito, \u00e9 uma parte daquilo que fazem para a nossa sociedade. N\u00f3s temos problemas anualmente para serem resolvidos. Esta medida, que estende esse prazo para 15 anos, \u00e9 um grande avan\u00e7o, \u00e9 um est\u00edmulo at\u00e9. A vis\u00e3o do CONFAZ, quando da vota\u00e7\u00e3o original, foi equivocada nesse ponto. Agora estamos corrigindo esse equ\u00edvoco.\r\nEnt\u00e3o, a minha palavra favor\u00e1vel e a minha solicita\u00e7\u00e3o a este Plen\u00e1rio \u00e9 de que possamos efetivamente aprovar o relat\u00f3rio do nosso querido irm\u00e3o e pastor, o Deputado Gilberto Nascimento, que, decente, consciente da import\u00e2ncia desse trabalho em todo o nosso rinc\u00e3o brasileiro, deu o seu voto favor\u00e1vel a esta medida da nossa querida Deputada do Rio de Janeiro.\r\nEsse \u00e9 apenas um registro de apoiamento. Apresento um pedido aos Parlamentares para que apoiem este projeto. Inclusive, pe\u00e7o \u00e0queles que est\u00e3o realizando obstru\u00e7\u00e3o que, neste caso espec\u00edfico, n\u00e3o fa\u00e7am isso, exercitem o dever de consci\u00eancia para que a vota\u00e7\u00e3o seja maci\u00e7amente favor\u00e1vel a esta importante mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, FIM, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dada a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria e o encerramento de prazos no pr\u00f3ximo m\u00eas, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\".\r\nPedimos aos que tentam a obstru\u00e7\u00e3o para que votemos essa mat\u00e9ria ainda hoje, j\u00e1 que, nos pr\u00f3ximos 30 dias, haver\u00e1 problemas com essas importantes institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas do Brasil.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO TAQU\u00cdGRAFO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Taqu\u00edgrafo. Congratula\u00e7\u00f5es aos taqu\u00edgrafos da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa rotina \u00e9 registrada pelos taqu\u00edgrafos, que t\u00eam f\u00e9 p\u00fablica e transpar\u00eancia, e quero mencion\u00e1-los nesta tarde.\r\nO taqu\u00edgrafo nunca se desconecta do seu sagrado dever: o fiel registro do que foi dito. \r\nMuitas vezes esbarra na l\u00f3gica da produtividade, nos dias e noites intermin\u00e1veis de trabalho, mas h\u00e1 um prazer, um estranho orgulho - que poucos entendem -, em captar todas as palavras proferidas e harmoniz\u00e1-las no texto.\r\n\u00c9 um orgulho cidad\u00e3o.\r\nDia 3 de maio \u00e9 o Dia do Taqu\u00edgrafo, funcion\u00e1rios desta Casa. Ao mencion\u00e1-los nesta tarde, quero parabeniz\u00e1-los pela compet\u00eancia, por se renderem dias e noites ao seu trabalho, prestando servi\u00e7os de qualidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ATRASO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REDU\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o pelos Parlamentares de manobras pol\u00edticas e regimentais para atraso das vota\u00e7\u00f5es, em detrimento da produtividade legislativa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste 14 de maio, uso a tribuna deste Parlamento para externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o respeitosa, uma vez que sempre compreendi cada Parlamentar e cada bandeira que esse Parlamentar defende. Mas, no outro vi\u00e9s desse debate, contudo, eu quero externar uma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nMais de 200 milh\u00f5es de brasileiros propuseram a esta Casa uma renova\u00e7\u00e3o, que foi de 48% dos 513 Deputados. E, ao fazer isso nas urnas, eles queriam dar um recado para n\u00f3s acerca da mudan\u00e7a do Pa\u00eds. Estavam, quando fizeram isso nas urnas, propondo que n\u00f3s, que representamos essas vozes, f\u00f4ssemos efetivamente protagonistas de uma mudan\u00e7a de fato.\r\nNa semana passada, eu assisti a um debate que durou 6 horas, aproximadamente. E o tema era apenas que o Distrito Federal tivesse a sua Junta Comercial, mat\u00e9ria que no meu Estado seria votada em 10 minutos. Utilizou-se para isso, entretanto, cerca de 6 horas. E essa mat\u00e9ria n\u00e3o era, na verdade, a base de toda a manobra pol\u00edtica e regimental. Era apenas, em 80% dos casos, sem citar nome e partido, pretexto para se atrasar a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias nesta Casa.\r\nPresidente, n\u00e3o vou dizer isso, porque eu estaria falando em detrimento de colegas, e n\u00e3o tenho esse feitio. Mas quanto esta Casa custa para a Na\u00e7\u00e3o brasileira? Quanto este Poder custa, a cada dia, para a Na\u00e7\u00e3o brasileira? Ser\u00e1 que o nosso n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o em votos, aqui, \u00e9 o que sociedade brasileira espera? Eu n\u00e3o tenho ouvido isso do meu Estado do Tocantins, que tem dito reiterada vezes: \"Deputado, represente-me em Bras\u00edlia. Seja arauto de um Parlamento que efetivamente produza no n\u00edvel que a sociedade mostrou que quer quando prop\u00f4s uma renova\u00e7\u00e3o de 48%\". E \u00e9 nessa vis\u00e3o, Sr. Presidente, que eu conclamo este Poder para que efetivamente nos debrucemos diante dos temas que esta Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 esperando.\r\nSr. Presidente, eu termino esta minha fala pedindo apenas 30 segundos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - Eu vou lhe dar 30 segundos mesmo, porque tenho que dar a palavra aos outros oradores.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nDe fato, h\u00e1 temas relevantes nesta Na\u00e7\u00e3o: a reforma tribut\u00e1ria, a reforma pol\u00edtica, a Previd\u00eancia, a sa\u00fade, a seguran\u00e7a. Eu acho que \u00e9 legislando nesse vi\u00e9s que n\u00f3s estaremos propondo a diferen\u00e7a nesta Legislatura. Fica o registro deste Deputado, ansioso para que n\u00f3s possamos produzir mais, e muito mais, em defesa do Pa\u00eds, especificamente do meu Estado do Tocantins.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! \r\nPor \u00faltimo, pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, JUSTIFICATIVA, APOIO POL\u00cdTICO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, IMPRENSA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Voto do orador pela convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa sobre o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico. Posicionamento do Parlamentar sobre a proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um tempo que n\u00e3o sei se \u00e9 de mudan\u00e7a de ciclo ou se \u00e9 de um ciclo pol\u00edtico que vai mostrando novos rumos ou se \u00e9 do mundo virtual excessivamente visitado por internautas. Digo isso por uma raz\u00e3o muito simples e fa\u00e7o at\u00e9 quest\u00e3o de ler o t\u00edtulo da mat\u00e9ria: \"Deputado evang\u00e9lico Eli Borges 'vota contra o Governo Bolsonaro', e ministro da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 convocado\".\r\nOra, eu venho de tr\u00eas mandatos de Vereador, quatro mandatos de Deputado Estadual. Na C\u00e2mara Municipal de Palmas e na Assembleia Legislativa do Estado do Tocantins, \u00e9 rotina convocar secret\u00e1rios. Isso n\u00e3o significa posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Isso significa valorizar o poder a que eu vim para representar a sociedade. E mais: ao fazer isso, n\u00e3o significa que eu estou fazendo o jogo da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Situa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque, no painel, com a vota\u00e7\u00e3o dos presentes, praticamente 80% deles fizeram essa convoca\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 apenas uma fal\u00e1cia politiqueira de algu\u00e9m que diz estar preocupado com o meu jeito pol\u00edtico de ser, mas que, no fundo, est\u00e1 querendo destruir, com esse tipo de reportagem, a minha imagem constru\u00edda h\u00e1 quase 30 anos no meu Estado. \u00c9 uma reportagem maldosa.\r\nConvocar Ministro \u00e9 engradecer o Poder Legislativo, n\u00e3o \u00e9 posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 querer ouvir de quem det\u00e9m a Pasta e autoridade uma informa\u00e7\u00e3o a mais daquilo que se ouve, nada mais do que isso.\r\nEu vim para c\u00e1 e n\u00e3o escondi de ningu\u00e9m que apoiei o Bolsonaro. Defendo o sucesso do Governo dele. Acho precipitadas as pessoas que est\u00e3o exigindo resultados, n\u00fameros do Governo num tempo t\u00e3o pequeno, tempo de crise, porque veio sendo constru\u00edda uma plataforma de resultados ruins para o Brasil h\u00e1 mais de 1 d\u00e9cada, em Governos anteriores.\r\nE para completar, Sr. Presidente, mais curioso do que isso, o que acho interessante e at\u00e9 engra\u00e7ado, \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 l\u00e1 fora que acontece isso, mas aqui dentro tamb\u00e9m. Hoje eu me inscrevi para debater a quest\u00e3o da Previd\u00eancia. Perguntaram-me na Mesa se eu era contra a mat\u00e9ria ou a favor dela. Eu disse: \"A priori, eu acho que, se eu definisse ser contra ou a favor, n\u00e3o precisar\u00edamos desta audi\u00eancia para clarear o conhecimento dos Parlamentares, j\u00e1 que voc\u00ea me sugere que as pessoas est\u00e3o previamente definidas\". Disse mais a ela: \"Eu estou aqui como cidad\u00e3o de voto independente. J\u00e1 ouvi bastante, j\u00e1 li bastante e quero ouvir mais. Deveria haver uma coluna do meio: inscri\u00e7\u00e3o de Deputados que est\u00e3o amadurecendo o seu voto para votar corretamente\". Existem centenas ou dezenas deles aqui, ou n\u00e3o existe?\r\nE a\u00ed um Deputado que usou da palavra depois disse: \"Eu n\u00e3o entendi esse Deputado, porque ele se inscreveu para falar como algu\u00e9m que \u00e9 favor, mas a posi\u00e7\u00e3o dele foi contr\u00e1ria\". Ele disse isso quando eu citava a quest\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, a quest\u00e3o da morte e a quest\u00e3o do deficiente. Ali, considerei que isso tem que ser revisto, bem como o tempo do per\u00edodo contributivo para aposentadoria com 100% do sal\u00e1rio, o que faz do teto m\u00e1ximo uma utopia na quest\u00e3o da Previd\u00eancia.\r\nPor fim, deixei claro que sou a favor da Previd\u00eancia, por\u00e9m condicionado a algumas altera\u00e7\u00f5es na Previd\u00eancia que foram propostas pelo atual Governo.\r\nAcho, Sr. Presidente, que h\u00e1 uma certa dose de maldade at\u00e9 por parte de Deputados e tamb\u00e9m da imprensa ao colocarem posi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o tenho e palavras e posi\u00e7\u00f5es que ainda n\u00e3o tive. Se eu n\u00e3o tenho nenhuma outra alternativa al\u00e9m de dizer que sou contra ou a favor, deveria haver uma alternativa para o Deputado que prefere seguir a orienta\u00e7\u00e3o b\u00edblica \"pronto para ouvir, tardio para falar\", que \u00e9, mais ou menos, pronto para ouvir, pronto para ler muito, para definir o voto de forma correta e coerente, em defesa da sociedade.\r\nSr. Presidente, antes de concluir, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. Acredito que esta minha voz, que \u00e9 a de quem est\u00e1 ouvindo, vendo, assistindo mais, \u00e9 apenas um voto de quem se sente maduro para averiguar, para pesquisar mais.\r\nFinalmente, Sr. Presidente, eu estou votando pelo Brasil, pelos brasileiros, pelos tocantinenses e nunca - para gl\u00f3ria do Deus que eu sirvo - errei em voto ou tive voto questionado, a n\u00e3o ser com inten\u00e7\u00f5es esp\u00farias, como ouvi ontem. Meu voto sempre foi medido no meu Estado como voto de respeito ao cidad\u00e3o e \u00e0 sociedade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, JUSTIFICATIVA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Nota do orador a respeito da convoca\u00e7\u00e3o de Ministros de Estado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sempre tive posi\u00e7\u00e3o. Fiz ent\u00e3o esta nota, que mandarei para o meu Estado, sobre uma veicula\u00e7\u00e3o indevida:\r\nComo Vereador e Deputado Estadual, sempre votei pela convoca\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rios e Ministros. Isso \u00e9 rotina no Parlamento. Jamais fiz o jogo da Oposi\u00e7\u00e3o, que, na ess\u00eancia, s\u00e3o menos de 100 votos em Bras\u00edlia, e a vota\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao pleito foi de mais de 300.\r\nFica clara uma poss\u00edvel tentativa de destruir a minha imagem, talvez um objetivo velado de induzir o meu eleitor, que agora tem uma posi\u00e7\u00e3o diferente. Isso me parece intencional.\r\nContinuo como sempre. Voto consciente e desatrelado de interesses esp\u00farios. N\u00e3o tem sido f\u00e1cil conviver no tempo de fake news ou de pessoas que fazem da sua opini\u00e3o um direito a julgar e a condenar sem averiguar a ess\u00eancia da verdadeira inten\u00e7\u00e3o.\r\nContinuarei convocando Ministros e continuo sendo de direita. O tempo dir\u00e1. Pelo fruto se conhece a \u00e1rvore.\r\nDeputado Eli Borges.\r\nEsse \u00e9 um comunicado que fa\u00e7o. O meu Estado questiona muito. Eu at\u00e9 o parabenizo por esse estilo de fazer averigua\u00e7\u00f5es, mas, no caso espec\u00edfico da origem dessa mat\u00e9ria, percebo que h\u00e1 uma tentativa de promover o insucesso deste Parlamentar, que est\u00e1 no oitavo mandato, sendo este o primeiro em Bras\u00edlia. Estou muito tranquilo, muito sereno, estou consciente do meu papel.\r\n\u00c9 claro que outros sites exploraram a mat\u00e9ria j\u00e1 no segundo tempo, mas, no primeiro tempo, eu percebi, se \u00e9 que averiguei de forma correta, quem iniciou tudo isso.\r\nO Deputado Eli Borges tem essa posi\u00e7\u00e3o e vai t\u00ea-la em Bras\u00edlia.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e que cumpramos a nossa miss\u00e3o neste tempo novo!\r\nDeputado Alexandre Frota, que sempre est\u00e1 presente aqui - eu lhe agrade\u00e7o por ter cedido a mim parte do seu tempo nesta sess\u00e3o -, assim como eu, debatendo e pelejando, eu acho que 60% desta Casa efetivamente quer mudar o Brasil. O dia em que Deus nos juntar numa sala s\u00f3 para fazermos mudan\u00e7as profundas, desde o Regimento at\u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o, acredito que vamos dar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, nos pr\u00f3ximos 4 anos, um Brasil diferente. Percebo isso tamb\u00e9m no Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM. \r\nB\u00cdBLIA, FRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Homenagem ao Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa., autor desta bonita proposi\u00e7\u00e3o; meu querido Embaixador, \u00e9 uma alegria t\u00ea-lo nesta Casa; sa\u00fado meu querido pastor e amigo Ab\u00edlio Santana, que representa a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica; e meu querido Pastor Aroldo, que j\u00e1 residiu no aben\u00e7oado territ\u00f3rio de Israel.\r\nAo pedir esta fala, eu me lembrava de algumas express\u00f5es b\u00edblicas, inclusive uma aqui j\u00e1 citada, de Isa\u00edas 60:8: \"Quem jamais ouviu tal coisa? Quem viu coisa semelhante?\" Israel esteve de parto e j\u00e1 deu \u00e0 luz seus filhos. \r\nEu me recordava da batalha travada por Theodor Herzl, aquele que d\u00e1 o grito do movimento sionista por volta, salvo maior ju\u00edzo, de 1890, reiniciando um processo de restaura\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o dispersa desde o ano 70 depois de Cristo, por uma guerra comandada pelo General Allenby. Ainda dentro de outra express\u00e3o b\u00edblica, tamb\u00e9m de Isa\u00edas 60:8, destaco: \"Quem s\u00e3o estes que v\u00eam voando como pombas ao seu pombal?\" Percebam aqui que nosso eterno criador, o Deus de Israel, o Deus de milh\u00f5es de brasileiros apaixonados, cuidou desta na\u00e7\u00e3o mesmo em per\u00edodo de dispers\u00e3o. \r\nA express\u00e3o que eu queria trazer aqui como m\u00e1xima, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 esta: \"Quem jamais ouviu tal coisa?\" Porventura poderia sobreviver uma na\u00e7\u00e3o que, com menos de 1 milh\u00e3o de habitantes, j\u00e1 enfrenta uma guerra 1 ano depois? Poderia sobreviver uma na\u00e7\u00e3o em que pa\u00edses vizinhos e aliados fazem a famosa Guerra dos Seis Dias? Poderia sobreviver uma na\u00e7\u00e3o em que, diante dos dados que eu tenho, 85% do seu territ\u00f3rio era deserto e se transformava num revolucion\u00e1rio projeto de produzir no deserto e distribuir flores para o mundo? \r\n\"Quem jamais ouviu tal coisa?\"\r\nEsta na\u00e7\u00e3o t\u00e3o pequena, do tamanho do Estado de Sergipe, tem-se cravado na hist\u00f3ria mundial como refer\u00eancia em desenvolvimento tecnol\u00f3gico, b\u00e9lico, com alto \u00edndice de desenvolvimento humano, de tal maneira que surpreendem meus 59 anos as admir\u00e1veis hist\u00f3rias desse aben\u00e7oado povo. Eu me rendo ao seu jeito de adorador, me rendo ainda mais porque para n\u00f3s, crist\u00e3os, eles s\u00e3o os guardi\u00f5es dos or\u00e1culos de Deus. \r\nMeu querido Ministro, ainda n\u00e3o fui a Israel, mas pretendo faz\u00ea-lo. Se eu n\u00e3o puder estar l\u00e1 nesta exist\u00eancia, em um mil\u00eanio o farei, Pastor Ab\u00edlio Santana, com certeza. \r\nEm Isa\u00edas 60, n\u00f3s podemos descrever o momento de restaura\u00e7\u00e3o triunfal e definitiva. \r\nTodavia, quero externar aqui o prazer de me pronunciar nesta Casa de Leis e dizer da alegria que tenho pelo meu querido patriota brasileiro Osvaldo Aranha, por ter a honra e a gra\u00e7a de, em um s\u00f3 dia, em cumprimento \u00e0 profecia b\u00edblica, trazer a exist\u00eancia de uma na\u00e7\u00e3o t\u00e3o aben\u00e7oada. \r\nPara terminar, um detalhe \u00e0 parte. H\u00e1 pouco tempo, visitei um cidad\u00e3o, um amigo meu que estava com c\u00e2ncer num hospital. Fazendo pesquisas, percebi que j\u00e1 se tratava de um est\u00e1gio bem desenvolvido da doen\u00e7a, para que se descobrisse a cura deste mal. Eu disse a ele: a na\u00e7\u00e3o guardi\u00e3 dos or\u00e1culos de Deus - quem sabe, o Eterno - dar\u00e1 ao mundo a resposta para um dos males que mais maltrata o ser humano. \r\nParab\u00e9ns, Israel! Parab\u00e9ns, povo judeu! Que Deus aben\u00e7oe Jerusal\u00e9m!\r\nSr. Presidente, atendendo ao pedido do meu querido Pastor Laurindo Shalom, gostaria de convid\u00e1-lo, quebrando o protocolo, se V.Exa. me permite, para entregar a ele um livro do Parlamento de Israel, que completa 70 anos, que vai para a Biblioteca da C\u00e2mara Federal.\r\nComo Mois\u00e9s disse: \"Que Deus nos aben\u00e7oe! \r\nQue ele fa\u00e7a resplandecer o rosto dele sobre n\u00f3s e nos d\u00ea a paz!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PALMAS (T0), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de Palmas, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero registrar um fato que considero da maior relev\u00e2ncia. A nossa querida Palmas, a Capital dos tocantinenses, a mais nova capital do Pa\u00eds, j\u00e1 est\u00e1 completando 30 anos de exist\u00eancia. Cidade que tem quase 300 mil habitantes, recebeu migrantes de todas as partes do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio, como os veios do corpo, e tem um dos melhores \u00cdndices de Desenvolvimento Humano do Norte.\r\nQuero parabenizar Palmas, o povo palmense, a administra\u00e7\u00e3o e dizer que essa acolhedora capital continua crescendo em ritmo mais acelerado do que o do Brasil, pela sua posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, pela sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica, pelo potencial do lago exuberante que possui - talvez tenha uma das poucas praias de \u00e1gua doce do Brasil -, pelo turismo que desponta. Fa\u00e7o aqui esse registro respeito de tantas coisas positivas que existem na Capital dos tocantinenses, Palmas.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade, \u00e9 solid\u00e1rio com V.Exa., pelo seu jeito isento, decente, equilibrado e democr\u00e1tico de presidir esta Casa, e a parabeniza.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" para a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade compreende que essa medida provis\u00f3ria traz uma moraliza\u00e7\u00e3o. Se apresenta alguma dificuldade para o aposentado, todavia isso se reverte em moraliza\u00e7\u00e3o. Quem est\u00e1 devidamente aposentado n\u00e3o vai sofrer preju\u00edzo. \r\nNesse vi\u00e9s, o Solidariedade orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=522&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, do Solidariedade, compreendendo que, para a fam\u00edlia, irm\u00e3os, av\u00f4s, pais, etc., \u00e9 imposs\u00edvel ter a onisci\u00eancia para saber de tudo o que est\u00e1 acontecendo com o parente que cometeu il\u00edcito, estamos liberando a bancada, compreendendo que a fam\u00edlia, de boa-f\u00e9, n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de saber de algum fato isolado, de algum procedimento isolado.\r\nN\u00f3s do Solidariedade liberamos a bancada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=554&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente...\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de ler o texto: fala de declara\u00e7\u00e3o fundamentada em in\u00edcio de prova material, ou seja, \u00e9 o in\u00edcio de prova material de sindicato que represente o trabalhador rural ou, quando for o caso, de sindicato ou de col\u00f4nia de pescadores, desde que homologada pelo Instituto Nacional do Seguro Social. Ent\u00e3o, eu estou falando de um sindicato que tem credibilidade, que tem homologa\u00e7\u00e3o, que tem o INSS por tr\u00e1s, dizendo que ele pode existir e pode dar sim uma declara\u00e7\u00e3o.\r\nNesse ponto, o Solidariedade vota  \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=623&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 254/2019,  EMENDA DE COMISS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 871/2019,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de parte da Emenda n\u00ba 254, para a inclus\u00e3o da express\u00e3o sendo vedado o compartilhamento dos dados com demais entidades de direito privado  no final do texto do par\u00e1grafo 5\u00ba, do art. 124-B, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, constante do art. 25, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, orienta \"sim\", entendendo que isso \u00e9 compartilhamento de dados: exp\u00f5e pessoas, institui\u00e7\u00f5es, etc.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o para a bancada \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=640&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA., SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a74\u00ba do art. 68 da Lei 8.212, de 1991, alterado pelo art. 24 do projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Aus\u00eancia de discursos de \u00f3dio proferidos em plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade registra \"n\u00e3o\" e registra tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 discurso de \u00f3dio. H\u00e1 apenas uma fundamenta\u00e7\u00e3o etimol\u00f3gica, necess\u00e1ria no texto, para que se defina o papel biol\u00f3gico do macho e da f\u00eamea, do homem e da mulher. \u00c9 isso que se pediu aqui, nada mais que isso. Nenhum discurso de \u00f3dio se fez aqui, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=677&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONVEN\u00c7\u00c3O, IGREJA EVANG\u00c9LICA, MANOEL FERREIRA, BISPO, RONALDO CAIADO, WILSON WITZEL, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Nacional das Assembleias de Deus Madureira - CONAMAD. Participa\u00e7\u00e3o no evento religioso do Presidente Jair Bolsonaro, dos Governadores dos Estados de Goi\u00e1s e Rio de Janeiro, respectivamente, Ronaldo Caiado e Wilson Witzel, e de Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com a presen\u00e7a do Governador de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, do Governador do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, dos Senadores Luiz do Carmo e Vanderlan Cardoso, de v\u00e1rios Deputados Federais, sobretudo com a presen\u00e7a do nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro, aconteceu um dos mais importantes eventos da Conven\u00e7\u00e3o Nacional do Minist\u00e9rio de Madureira, muito bem comandada pelo Bispo Primaz Manoel Ferreira. Esse evento ocorreu no \u00faltimo fim de semana e, de uma maneira muito aben\u00e7oada, a presen\u00e7a de Deus foi sentida no meio dos convencionais. Eram mais de 3 mil inscritos num universo de aproximadamente 50 mil ministros dessa conven\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nPortanto, quero parabenizar todos aqueles que participaram do evento, como o nosso Bispo Primaz Manoel Ferreira, os Bispos Samuel Ferreira, Abner Ferreira, O\u00eddes Jos\u00e9 do Carmo, Abigail Carlos de Almeida, Daniel Malafaia e tantos outros pastores, de todas as partes do Brasil. \r\n\u00c9 um grande momento de converg\u00eancia espiritual. As tratativas da defesa da fam\u00edlia, dos valores da f\u00e9, dos valores daquilo que defendemos na B\u00edblia Sagrada, o Livro de Deus.\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando nosso Bispo Manoel Ferreira!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00cdTIO (INTERNET), DIVULGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA, M\u00daSICA, IGREJA EVANG\u00c9LICA, ELOGIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Homenagem ao portal gospel JM Not\u00edcias , pioneiro na comunica\u00e7\u00e3o destinada ao p\u00fablico evang\u00e9lico de l\u00edngua portuguesa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero trazer votos de louvor ao JM Not\u00edcias, um dos maiores sites gospel do Brasil, com mais de 4 milh\u00f5es de acessos. O portal gospel JM Not\u00edcias \u00e9 um dos pioneiros na divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, m\u00fasica gospel, estudos b\u00edblicos, livros crist\u00e3os e v\u00eddeos diversos, uma plataforma dedicada \u00e0 informa\u00e7\u00e3o com qualidade e voltada ao p\u00fablico crist\u00e3o em l\u00edngua portuguesa. S\u00e3o mais de 10 anos no ar.\r\nDiariamente, os assuntos de maior interesse dos crist\u00e3os evang\u00e9licos recebem destaques.\r\nTudo que acontece no Brasil e no mundo, a defesa dos valores b\u00edblicos, dos valores da fam\u00edlia, os desafios no campo mission\u00e1rio, a presen\u00e7a crist\u00e3 na pol\u00edtica e na sociedade, al\u00e9m de cultura e m\u00fasica, s\u00e3o temas recorrentes e apresentados de forma pr\u00e1tica. Tudo isso est\u00e1 aliado a um conte\u00fado plural de estudos b\u00edblicos e colunas de artigos provido e compartilhado por nossos pr\u00f3prios leitores, sem deixar de falar de um canal de v\u00eddeo com milhares de assuntos, filtrados a partir da relev\u00e2ncia ao p\u00fablico crist\u00e3o.\r\nNo ranking do portal Gospel+, o JM Not\u00edcia \u00e9 um dos sites mais lidos e um dos mais acessados do Pa\u00eds.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Ricardo do JM Not\u00edcias! Que o portal continue sendo uma fonte de not\u00edcias e da verdade!\r\nA B\u00edblia diz: \"E conhecereis a verdade, e a verdade vos libertar\u00e1\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, HOMIC\u00cdDIO, CRIST\u00c3O, REUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES.\r\nCRISTIANISMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Recrudescimento da persegui\u00e7\u00e3o ao cristianismo no contexto mundial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta quinta-feira e gostaria de externar uma preocupa\u00e7\u00e3o muito bem registrada aqui e de conhecimento de todo mundo. \r\nMorte de crist\u00e3os aumenta 40% em 2018, diz ONG Portas Abertas\r\nMorrer ou ser perseguido por causa da f\u00e9 tem feito parte dos riscos enfrentados por 245 milh\u00f5es de crist\u00e3os mundo afora. Em seu levantamento de 2019, a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Portas Abertas registrou 4.305 casos de pessoas mortas por serem crist\u00e3s, o que representa aumento de 40,4% na compara\u00e7\u00e3o com a pesquisa anterior.\r\nA mais recente Lista Mundial de Persegui\u00e7\u00e3o, divulgada nesta quarta-feira, 16, cobriu o per\u00edodo de 1\u00ba de novembro de 2017 a 31 de outubro de 2018. A entidade observou o crescimento de 65% no total de pessoas detidas sem julgamento, sentenciadas e presas - 3.150 crist\u00e3os - e de 133% nos ataques a igrejas e edif\u00edcios crist\u00e3os no per\u00edodo - 1.847 templos.\r\nO quadro levantado ano a ano pela Portas Abertas aponta para o recrudescimento da persegui\u00e7\u00e3o aos crist\u00e3os, especialmente no Oriente M\u00e9dio, na \u00c1frica e na \u00c1sia Oriental, onde grupos extremistas atuam como os principais respons\u00e1veis pela viol\u00eancia.\r\nSe a Coreia do Norte continua a ser o pa\u00eds mais avesso \u00e0 presen\u00e7a de crist\u00e3os em seu territ\u00f3rio, a Nig\u00e9ria tem se mostrado uma na\u00e7\u00e3o altamente perigosa aos seguidores da f\u00e9 crist\u00e3. No ano passado, 3.731 pessoas morreram no Norte e no Cintur\u00e3o M\u00e9dio desse pa\u00eds africano, onde se concentra uma popula\u00e7\u00e3o majoritariamente mu\u00e7ulmana. Em 2017, esse total chegara a 2.000.\r\nSr. Presidente, estivemos ontem com o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, porque essa \u00e9 uma tem\u00e1tica que nos angustia. O interessante \u00e9 que os religiosos desses pa\u00edses que perseguem crist\u00e3os no mundo todo est\u00e3o aqui no Brasil, t\u00eam a sua liberdade religiosa garantida, t\u00eam aqui os seus interesses econ\u00f4micos, mas se fecham para aqueles que defendem o Evangelho, para os crist\u00e3os, que fazem do caminho da f\u00e9 o seu caminho, que fazem da B\u00edblia o seu livro b\u00e1sico.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos compreender que a Na\u00e7\u00e3o brasileira tenha que continuar nessa pol\u00edtica de bra\u00e7os abertos, sem nenhum questionamento, vendo irm\u00e3os nossos de v\u00e1rios matizes religiosos morrerem nesses pa\u00edses s\u00f3 por defenderem a f\u00e9 crist\u00e3, s\u00f3 por defenderem a B\u00edblia. \u00c9 preciso que esses pa\u00edses nos respeitem como n\u00f3s os respeitamos.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regozijo com o alcance do qu\u00f3rum no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero parabenizar o grupo de Deputados que vieram a esta sess\u00e3o hist\u00f3rica, grupo do qual fa\u00e7o parte. Salvo melhor ju\u00edzo, \u00e9 um grupo comprometido com as quest\u00f5es do Brasil, \u00e9 um grupo que renunciou \u00e0s demandas dos seus Estados para estar aqui e dar qu\u00f3rum a esta sess\u00e3o. Segundo informa\u00e7\u00f5es, faz 1 ano que n\u00e3o havia qu\u00f3rum nas sextas-feiras.\r\nEsta renova\u00e7\u00e3o de 48% e este n\u00edvel de comprometimento do Parlamento, estes momentos que marcam a C\u00e2mara Federal temos de registr\u00e1-los.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de dizer ao meu Tocantins que estou aqui cumprindo com a minha miss\u00e3o de estar no Parlamento, na C\u00e2mara, juntando-me a outros de outros Estados, para que possamos tocar para frente as grandes demandas do Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA.\r\nLIBERDADE DE RELIGI\u00c3O, B\u00cdBLIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nDEMOCRACIA, DIREITOS HUMANOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o ao cristianismo no contexto mundial. Apoio \u00e0 liberdade religiosa como pr\u00e1tica permanente no Brasil e no mundo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, parab\u00e9ns sobretudo \u00e0queles que garantiram o qu\u00f3rum no tempo regimental. \r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o trago aqui uma not\u00edcia boa. Tenho dito que no mundo n\u00f3s estamos convivendo muito mais com a Cristofobia. No ano de 2018, os n\u00fameros da miss\u00e3o Portas Abertas em todo o mundo s\u00e3o lament\u00e1veis. Os dados s\u00e3o estarrecedores: mais de 245 milh\u00f5es de crist\u00e3os s\u00e3o perseguidos em todo o mundo, significando que um em cada nove crist\u00e3os \u00e9 perseguido. Houve um aumento de 29% dos casos de assassinatos, e 4.035 pessoas perderam a vida por defenderem a sua f\u00e9 crist\u00e3. Sob outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, neste universo de 245 milh\u00f5es, mais de 14% \u00e9 o percentual das persegui\u00e7\u00f5es com morte, pris\u00f5es e outras persegui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o roubam a vida desses irm\u00e3os.\r\nQuero registrar nesta sess\u00e3o hist\u00f3rica que o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que recebemos ali na bancada, comprometeu-se a levantar essas quest\u00f5es no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es internacionais. \u00c9 lament\u00e1vel percebermos esse \u00f3dio disseminado por pa\u00edses que trazem suas pr\u00e1ticas religiosas para o Brasil, que trabalham nas quest\u00f5es econ\u00f4micas do Brasil e que vivem a nossa democracia, mas, quando vamos para esses pa\u00edses, os nossos mission\u00e1rios e irm\u00e3os s\u00e3o hostilizados.\r\n\u00c9 preciso levar em conta esse respeito \u00e0 vida. Salvo maior ju\u00edzo, Sr. Presidente, os dados que me constam n\u00e3o est\u00e3o melhorando, e, sim, piorando. Faltam direitos humanos, falta respeito \u00e0s pessoas. Muitas vezes pais perdem filhos em campos mission\u00e1rios, ou filhos perdem pais em campos mission\u00e1rios. E \u00e9 interessante tamb\u00e9m trazer outro dado aqui. No ano anterior a 2018, 783 templos foram destru\u00eddos por aqueles que s\u00e3o inimigos da f\u00e9, e esse n\u00famero aumentou para 1.847, ou seja, n\u00f3s precisamos fazer o bom combate. \r\nA liberdade religiosa deve ser uma pr\u00e1tica permanente n\u00e3o apenas no Brasil, mas tamb\u00e9m em qualquer parte do mundo. A B\u00edblia Sagrada, o livro milenar mais lido no mundo, com mais de 40 escritores, escrito por um per\u00edodo de mais de 1.600 anos, deve ser respeitado por aqueles que adotam outra pr\u00e1tica de f\u00e9, e que o Brasil sirva de exemplo para eles, porque aqui eles s\u00e3o abra\u00e7ados e acolhidos. Que eles fa\u00e7am o mesmo em seus pa\u00edses, respeitando aqueles que v\u00e3o ali cumprir miss\u00e3o, inclusive aqueles do pr\u00f3prio pa\u00eds. \r\n\u00c9 o registro deste Deputado, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), HOMOFOBIA, TRANSFOBIA, EQUIPARA\u00c7\u00c3O, RACISMO, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, CRITICA.\r\nIDEOLOGIA, GENERO, ESCOLA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o aos seguidores da f\u00e9 crist\u00e3 no contexto mundial. Usurpa\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da prerrogativa legiferante do Poder Legislativo, demonstrada na decis\u00e3o a respeito da homofobia. Contrariedade \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acabei de falar sobre um tema que me gera ang\u00fastia: a persegui\u00e7\u00e3o de mais de 245 milh\u00f5es de pessoas e a morte de mais de 4 mil no mundo por defenderem a f\u00e9 crist\u00e3.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente: eu estou num torr\u00e3o p\u00e1trio, num pa\u00eds que recebe pessoas de todas as matrizes religiosas com um abra\u00e7o largo, dando a elas a liberdade religiosa. Aqui elas fazem as suas movimenta\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, vivem as suas religi\u00f5es como querem, e ningu\u00e9m as importuna. A vida nesses pa\u00edses \u00e9 simplesmente algo que n\u00e3o \u00e9 muito respeitado. Por isso, \u00e9 preciso que nosso Brasil, um pa\u00eds democr\u00e1tico, tome procedimentos no sentido de ajudar esses milhares que morrem a cada ano. Muitos s\u00e3o presos e condenados, at\u00e9 sem direito ao contradit\u00f3rio.\r\nEm outro ponto, Sr. Presidente, eu quero lamentar uma decis\u00e3o do nosso Supremo Tribunal Federal. Outra vez, o Supremo Tribunal Federal traz \u00e0 pauta uma decis\u00e3o que eu chamo de usurpa\u00e7\u00e3o do poder quando define que homofobia \u00e9 crime como o racismo.\r\nOra, o que \u00e9 mesmo o racismo? O racismo \u00e9 o desrespeito a uma situa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica existente, em que o cidad\u00e3o nasce com a cor da sua pele e deve ser respeitado assim. Ser homoafetivo \u00e9 uma quest\u00e3o de op\u00e7\u00e3o. E aqui eu n\u00e3o estou discriminando ningu\u00e9m por fazer essa op\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, crist\u00e3os, n\u00e3o estamos movendo a\u00e7\u00f5es contra pessoas que defendem o movimento LGBT. N\u00e3o. N\u00f3s, crist\u00e3os, temos a B\u00edblia como base da nossa f\u00e9.\r\nAgora, Sr. Presidente, aqui vai uma pergunta. A B\u00edblia trata disto, a B\u00edblia \u00e9 o livro que mais fala de amor, mas ela fala de norma e de procedimento. O Supremo do Brasil, ent\u00e3o, vai dizer que a B\u00edblia \u00e9 um livro homof\u00f3bico? Essa \u00e9 uma pergunta. Se a B\u00edblia diz que a pr\u00e1tica da busca homoafetiva contraria o princ\u00edpio da cria\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o princ\u00edpio da ci\u00eancia e da biologia, ser\u00e1 que o Supremo est\u00e1 entendendo que est\u00e1 acima de um livro que foi escrito h\u00e1 1.600 anos, por 40 escritores de lugares diferentes, de profiss\u00f5es diferentes? Eu j\u00e1 li a B\u00edblia oito vezes. E, junto com a minha fam\u00edlia, j\u00e1 a lemos uma vez. A B\u00edblia se completa.\r\nAgora, o interessante \u00e9 que, quando n\u00f3s pregamos as nossas pr\u00e1ticas de f\u00e9, n\u00f3s n\u00e3o estamos, Sr. Presidente, promovendo o \u00f3dio. Eu n\u00e3o vejo pastor, n\u00e3o vejo padre, n\u00e3o vejo religioso jogando pedra em ningu\u00e9m do LGBT. Se forem atr\u00e1s dos n\u00fameros, perceber\u00e3o que a maioria daqueles crimes que acontecem s\u00e3o crimes passionais. Desafio o movimento LGBT do Brasil a provar que acolhe muito mais do que n\u00f3s, crist\u00e3os, as pessoas que v\u00eam nesse caminho, dando o abra\u00e7o do calv\u00e1rio e da cruz, permitindo que eles estejam em nosso meio, que eles mudem a sua vis\u00e3o. Como ativistas do movimento LGBT, eles n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de acolhimento para aqueles que defendem isso. E n\u00f3s ficamos aqui, permitindo que algu\u00e9m, repetindo v\u00e1rias vezes, comece a colocar na cabe\u00e7a de brasileiros que a homofobia \u00e9 uma pr\u00e1tica no Brasil.\r\nOra, n\u00f3s temos muito mais cristofobia aqui. N\u00f3s sofremos muito mais afronta por parte dos grupos homoafetivos. E eu vou trazer um dado aqui ousadamente: ser\u00e1 que aquela passeata gay que aconteceu em S\u00e3o Paulo, colocando s\u00edmbolos religiosos, n\u00e3o foi um megadesrespeito a uma religi\u00e3o brasileira? Ser\u00e1 que n\u00e3o entendem que o que aconteceu com um menino aqui em Bras\u00edlia j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 fruto dessa vis\u00e3o distorcida do contexto cient\u00edfico e biol\u00f3gico?\r\nOlhe, Sr. Presidente, eu vou dizer-lhe uma coisa: este Deputado aqui veio do Tocantins. Ali eu consegui retirar de todos os planos a quest\u00e3o da ideologia de g\u00eanero, quer seja nos Munic\u00edpios, quer seja no Estado. As tr\u00eas express\u00f5es que existiam l\u00e1: promover o debate - ora, a crian\u00e7a na escola n\u00e3o \u00e9 parte do debate, ela acredita em tudo que o adulto diz; material pedag\u00f3gico - nem \u00e9 preciso repetir aqui qual \u00e9 o material pedag\u00f3gico, pois o Brasil sabe qual \u00e9; e pol\u00edtica espec\u00edfica.\r\nSr. Presidente, antes de terminar a minha fala, quero dizer que vim aqui para respeitar qualquer cidad\u00e3o que defenda a busca homoafetiva. Se eles t\u00eam o orgulho gay, respeito isso, \u00e9 do mundo democr\u00e1tico; mas \u00e9 preciso dizer tamb\u00e9m que n\u00f3s temos o orgulho h\u00e9tero. Talvez tenhamos que buscar um dia para o orgulho h\u00e9tero. Isso agora \u00e9 disseminar \u00f3dio?\r\nSr. Presidente, querem criminalizar a f\u00e9, querem criminalizar a opini\u00e3o, querem criminalizar as pr\u00e1ticas que n\u00f3s pregamos, que v\u00eam recheadas de amor, de abra\u00e7o e de miseric\u00f3rdia. Repito: eu n\u00e3o vejo isso no Brasil. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que acolhe. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que abra\u00e7a. N\u00f3s somos mais de 40 milh\u00f5es de evang\u00e9licos no Brasil, e h\u00e1 muito mais cat\u00f3licos. Eu n\u00e3o vejo esse \u00f3dio. Ali\u00e1s, est\u00e3o plantando esse \u00f3dio intencionalmente. Est\u00e3o repetindo intencionalmente homofobia e acabaram impregnando isso na cabe\u00e7a de magistrados do Supremo, que usurpam o poder deste Legislativo.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 trata da nossa liberdade e nela est\u00e1 a prele\u00e7\u00e3o da B\u00edblia, nosso livro sagrado. Ent\u00e3o, eles julgaram em detrimento do que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o, que diz o que \u00e9 fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, ANDERSON CARMO, PASTOR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR POR FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Falecimento do Pastor Anderson do Carmo de Souza. Solidariedade \u00e0 sua esposa, Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registar meu profundo sentimento pela perda, diga-se de passagem, irrepar\u00e1vel, do Pastor Anderson, esposo da Deputada Flordelis. Todo o Parlamento sabe que o casal \u00e9 exemplo de doa\u00e7\u00e3o e de miseric\u00f3rdia em pessoa.\r\nEu, no oitavo mandato, poucas vezes me encontrei com pol\u00edticos com um n\u00edvel de sentimento e de miseric\u00f3rdia como tinha aquele casal. Digo \"tinha\", porque agora ficou apenas a Deputada Flordelis.\r\nAnderson era pai de 55 filhos, dos quais mais de 50 foram adotados. Muitas vezes, eles os tiraram do tr\u00e1fico, das m\u00e3os de bandidos, pelos quais seriam mortos. Portanto, a perda \u00e9 irrepar\u00e1vel. Ali\u00e1s, a Deputada Flordelis est\u00e1 desenvolvendo, neste Parlamento, um grande trabalho em prol da ado\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que ela tenha for\u00e7as para continuar o lindo projeto que ela iniciou com o Pastor Anderson, que agora \u00e9 de saudosa mem\u00f3ria. \r\nQue Deus console nossa querida Deputada Flordelis! Ela, que participa da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, tem uma grande vis\u00e3o humanit\u00e1ria e por onde passa deixa seu abra\u00e7o e um sentimento muito forte de amor e de miseric\u00f3rdia. \r\nFicam aqui os sentimentos deste Deputado.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja registrada nos Anais desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JONAS DO AMARAL, COMUNICADOR DIGITAL, PORTAL DO AMARAL, PORTAL (INTERNET), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, ASFALTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, BREJINHO DE NAZAR\u00c9 (TO), PORTO NACIONAL (TO), MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, GEST\u00c3O, TOCANTINS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do comunicador Jonas do Amaral, do Portal do Amaral. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, pela recupera\u00e7\u00e3o de rodovia entre os Munic\u00edpios de Brejinho e Porto Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hist\u00f3rica Sra. Presidente Deputada Benedita da Silva, quero inicialmente agradecer por estar neste plen\u00e1rio o grande comunicador Jonas do Amaral, do Portal do Amaral, da regi\u00e3o sul de Tocantins, um homem de Deus que faz um trabalho hist\u00f3rico.\r\nAproveito o ensejo desta presen\u00e7a para parabenizar o Governador Mauro Carlesse por um feito que considero diferenciado no meu Estado. Em mais ou menos 50 dias, Carlesse conseguiu recuperar mais de 20 quil\u00f4metros do asfalto entre Brejinho, nossa cidade em Tocantins, e Porto Nacional. A obra foi feita com rapidez e qualidade. \r\nPortanto, eu tenho que deixar registrada esta homenagem ao Governador Carlesse.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, PENSIONISTA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria, com exce\u00e7\u00e3o do dispositivo sobre a redu\u00e7\u00e3o dos valores percebidos por pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz, no Livro de Deuteron\u00f4mio, 27:19: \"Maldito aquele que perverter o direito do estrangeiro, do \u00f3rf\u00e3o e da vi\u00fava. E todo o povo dir\u00e1: 'Am\u00e9m'\". Quero deixar registrado com esta por\u00e7\u00e3o da B\u00edblia, Sr. Presidente, que votarei a favor da Previd\u00eancia, porque compreendo que estarei votando a favor do Brasil. Mais ainda, eu compreendo que estarei votando a favor dos trabalhadores, para que tenham um futuro garantido. Entendo ser este o verdadeiro voto. Contudo, quanto ao quesito pens\u00e3o por morte, eu tenho posi\u00e7\u00e3o de que devamos, como brasileiros que somos, respeitar esse quesito. Neste ponto, defendo a vis\u00e3o b\u00edblica, a vis\u00e3o da defesa do \u00f3rf\u00e3o e da vi\u00fava. Compreendo, \u00e0 luz da B\u00edblia, que Deus \u00e9 advogado dessa gente. Compreendo tamb\u00e9m, com sentimento de brasileiro, que este direito do \u00f3rf\u00e3o e da vi\u00fava deve ficar garantido na reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00e3o me furtarei a fazer aquilo que est\u00e1 escrito na B\u00edblia. N\u00e3o me furtarei a ser participante de forma positiva na reforma da Previd\u00eancia, em defesa daqueles que perdem um ente querido, Sr. Presidente. N\u00e3o \u00e9 porque um morre que n\u00f3s estaremos perdendo alguma coisa. Este que morre n\u00e3o levar\u00e1 50% das despesas no caix\u00e3o. Para tr\u00e1s, essas despesas ficam com o vi\u00favo ou a vi\u00fava. \u00c0s vezes, permanece uma mensalidade do tempo em que os dois viviam juntos ou - quem sabe? - aumenta a meninada em volta da panela, pois, em fun\u00e7\u00e3o de os pensionistas serem velhos, as crian\u00e7as estar\u00e3o ali como netos. Aumentam outras despesas at\u00e9 em fun\u00e7\u00e3o do incidente. \u00c9 injusto que um tempo depois, 1 m\u00eas depois, aquele ou aquela que ficou como vi\u00favo ou vi\u00fava perca 50% do seu sal\u00e1rio e tenha mais 10%, ou seja, 40% do seu sal\u00e1rio.\r\nPortanto, o Deputado Eli Borges \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 Previd\u00eancia. Estou analisando os pontos, mas com este espec\u00edfico eu n\u00e3o posso concordar, por uma quest\u00e3o de vis\u00e3o b\u00edblica, por uma quest\u00e3o de sentimento, por uma quest\u00e3o de miseric\u00f3rdia, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que perdem um ente querido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Marcelo Ramos pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pela cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabenizar o homem que comandou a reforma da Previd\u00eancia, o simp\u00e1tico Deputado Marcelo Ramos. Que Deus o aben\u00e7oe!\r\nPresidente, tamb\u00e9m quero parabenizar S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica sobre um assunto j\u00e1 abordado pelo colega Deputado Osires Damaso, do Tocantins, acerca da Universidade Federal do Norte do Tocantins. Trata-se de uma conquista do povo tocantinense, de Aragua\u00edna, de Augustin\u00f3polis. \u00c9 uma emancipa\u00e7\u00e3o da nossa educa\u00e7\u00e3o no terceiro n\u00edvel.\r\nHoje n\u00e3o pude estar presente como componente da bancada, mas quero registrar que foi um gesto grandioso em defesa da educa\u00e7\u00e3o do nosso Tocantins. Que Deus aben\u00e7oe o nosso Presidente por essa vis\u00e3o; a bancada do Tocantins, que tanto lutou para isso; e o nosso Deputado Damaso, que trouxe essa boa not\u00edcia para os brasileiros, em especial para os tocantinenses!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, com a compreens\u00e3o de que votar a favor da Previd\u00eancia \u00e9 votar a favor da garantia futura do nosso trabalhador, do futuro do Brasil, e com a compreens\u00e3o de que votar contra a Previd\u00eancia \u00e9 votar para que o trabalhador n\u00e3o tenha a sua aposentadoria futura garantida, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regozijo do orador com a iminente aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e outros pela retirada do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC do texto da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a Deus por estarmos vivendo um momento singular na C\u00e2mara Federal. Tenho dito a todos os brasileiros, especialmente aos tocantinenses, que o verdadeiro voto, o voto que garantir\u00e1 a aposentadoria do trabalhador no futuro, \u00e9 o voto \"sim\".\r\nExplico, Sr. Presidente. N\u00f3s j\u00e1 temos um d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio na ordem de 268 bilh\u00f5es, podendo chegar a 295 bilh\u00f5es neste ano. Em outro aspecto, j\u00e1 no ano de 2027, 78% do or\u00e7amento do Governo, caso esta reforma n\u00e3o aconte\u00e7a, estar\u00e1 comprometido, e repito, portanto, que o trabalhador n\u00e3o ter\u00e1 garantia de aposentadoria no futuro.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, parabenizar V.Exa. e o Relator Samuel Moreira, que compreenderam a import\u00e2ncia do BPC. Quero parabenizar o Relator pela defesa do trabalhador rural. O Brasil \u00e9 um Pa\u00eds rur\u00edcola. Isso foi extremamente decente com rela\u00e7\u00e3o aos respeito aos nossos rur\u00edcolas.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional e todos aqueles que, por acordo decente - parte aconteceu hoje e parte acontecer\u00e1 depois -, concordaram que ficar\u00e1 garantido um sal\u00e1rio m\u00ednimo para as vi\u00favas do nosso querido Brasil.\r\nOutro ponto interessante foi o aumento do benef\u00edcio de 1.000 reais para 1.365 reais.\r\nTamb\u00e9m as mulheres do Brasil ganharam uma redu\u00e7\u00e3o de 20 anos para 15 anos.\r\nSr. Presidente, compreendo que este \u00e9 um voto respons\u00e1vel. Ladeio meu querido L\u00edder do Solidariedade ao dizer que tivemos um avan\u00e7o. O Solidariedade foi extremamente importante, caro Deputado Augusto Coutinho, na constru\u00e7\u00e3o desse projeto, que n\u00e3o \u00e9 apenas um projeto do Solidariedade, mas um projeto do Brasil, um projeto da cidadania, um projeto da brasilidade, porque defendeu, repito, que nosso trabalhador tenha efetivamente aposentadoria garantida, n\u00e3o apenas neste ano, n\u00e3o apenas em 2027, mas por muitos anos ainda.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa demonstra para todos os brasileiros - eu, particularmente, para os tocantinenses - que o verdadeiro voto, o voto sem populismo, o voto decente \u00e9 o voto \"sim\".\r\nEssa foi a marca que eu deixei nos Anais da nossa C\u00e2mara Federal.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e que outras reformas venham!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, BANCADA EVANG\u00c9LICA, REUNI\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "N\u00e3o discuss\u00e3o com o Governo Federal, pela bancada evang\u00e9lica, de proposta de libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tem a sua posi\u00e7\u00e3o registrada de defesa da Previd\u00eancia.\r\nMas eu gostaria de fazer um adendo. Eu estou aqui em Bras\u00edlia, na C\u00e2mara dos Deputados, e n\u00e3o me lembro e n\u00e3o sei de nenhuma reuni\u00e3o em que a bancada evang\u00e9lica tenha participado, sentado com algu\u00e9m do Governo, para discutir quest\u00e3o de emenda. Ali\u00e1s, ontem n\u00f3s ouvimos do Deputado Otoni que houve libera\u00e7\u00e3o de emendas para Deputados de partidos de Esquerda.\r\nEm outro ponto, eu quero deixar muito claro aqui, deste microfone, que a bancada evang\u00e9lica n\u00e3o \u00e9 um partido, ela est\u00e1 inserida em v\u00e1rios partidos, de Direita e de Esquerda.\r\n\tPortanto, esse gesto registrado em detrimento da bancada evang\u00e9lica, V.Exas. sabem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O POR MORTE, SAL\u00c1RIO MINIMO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pelo avan\u00e7o nas negocia\u00e7\u00f5es em prol de pensionistas no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer a quase 300 Deputados que procurei individualmente. Quero agradecer-lhes pelos avan\u00e7os que houve. No in\u00edcio, inclu\u00edam-se os dependentes nessa composi\u00e7\u00e3o. Evoluiu-se para s\u00f3 a vi\u00fava ou o vi\u00favo, no sentido de terem renda, e evoluiu-se ainda para que seja apenas aquela renda que se pode comprovar e foi liberada a que n\u00e3o se pode comprovar. Depois, com Marcos Pereira, nosso 1\u00ba Vice-Presidente, evoluiu-se para um projeto de lei complementar que sacramentar\u00e1 definitivamente o assunto.\r\nPortanto, dentro dessa compreens\u00e3o, meu querido Relator, n\u00f3s da bancada evang\u00e9lica entendemos que houve, sim, a constru\u00e7\u00e3o de um sal\u00e1rio m\u00ednimo garantido para as vi\u00favas.\r\n\u00c9 claro que este Deputado sabe que algu\u00e9m pagou o tempo todo para ter seguran\u00e7a na velhice para ele e para o aposentado. O ideal, e \u00e9 um sonho que alcancemos, \u00e9 que todas as vi\u00favas, independentemente do tamanho, alcance por aquilo que foi pago. Mas, em resumo, Sr. Presidente, este \u00e9 o registro dos avan\u00e7os. Que n\u00f3s possamos melhorar, a cada dia mais, na medida em que a nossa economia tamb\u00e9m melhore.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, consciente de que no ano 2022, caso esta reforma n\u00e3o fosse aprovada, os trabalhadores do Brasil n\u00e3o teriam a certeza de receber suas aposentadorias, consciente de que em 2027 77% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o estariam comprometidos com a reforma da Previd\u00eancia, consciente de que cerca de 14 milh\u00f5es de brasileiros querem a dignidade de trabalhar e consciente de que, para isso, precisamos sanear nossa economia, esta reforma traz para o Brasil um tempo novo, um tempo de esperan\u00e7a.\r\nQuero dizer a todos que, no caso da pens\u00e3o pela viuvez, tivemos conquistas. Neste quesito, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para o Parlamento. \r\nQuero agradecer a Deus, que \u00e9 maior que todos n\u00f3s, porque d\u00e1 ao nosso torr\u00e3o p\u00e1trio a chance de vivermos um tempo novo, um tempo de esperan\u00e7a, um tempo melhor, um tempo de expectativa e um tempo de mais credibilidade.\r\nEu termino, Sr. Presidente, parabenizando V.Exa., o Relator Samuel Moreira e meu partido, que trabalhou bem. \r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente! Parab\u00e9ns a esta Casa! Parab\u00e9ns aos que tiveram a coragem de efetivamente votar pela garantia futura do trabalho e da aposentadoria do trabalhador.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=465&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PAGAMENTO, SALARIO MINIMO, PENSIONISTA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Defesa do pagamento de sal\u00e1rio m\u00ednimo a pensionistas no processo de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, imprensa que nos acompanha, brasileiros, meus queridos tocantinenses, devo dizer que estou feliz por participar de um momento que considero hist\u00f3rico de retomada da economia de nosso Pa\u00eds com esta proposta da nova Previd\u00eancia.\r\nOntem, em um pequeno discurso, eu dizia que, se n\u00e3o votarmos a favor da nova Previd\u00eancia, o trabalhador brasileiro aposentado, em 2022, n\u00e3o ter\u00e1 a seguran\u00e7a de que vai continuar recebendo a sua aposentadoria. Em outro ponto, em 2027, n\u00f3s teremos 77% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o comprometido com a Previd\u00eancia. Em outro \u00e2ngulo, o nosso Produto Interno Bruto n\u00e3o conseguir\u00e1 ultrapassar crescimento de 1% ao ano. A\u00ed teremos comprometidos o emprego e a renda, e hoje mais de 14 milh\u00f5es de brasileiros sonham com um Pa\u00eds em que o emprego seja fato determinante da autoestima do pai de fam\u00edlia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o s\u00f3 na convic\u00e7\u00e3o de que estamos fazendo um grande favor ao Brasil, mas tamb\u00e9m na convic\u00e7\u00e3o de que o voto decente e respons\u00e1vel por um Brasil novo \u00e9 o voto em favor da Previd\u00eancia, eu quero registrar, em nome do meu partido, o Solidariedade, em nome do meu Tocantins, em nome daqueles que me aplaudem e at\u00e9 daqueles que me criticam, que o que estou fazendo aqui \u00e9 participar de um divisor de \u00e1guas da nossa economia.\r\nMas a minha inten\u00e7\u00e3o aqui, Sr. Presidente, \u00e9 agradecer aos quase 300 Deputados com os quais falei na individualidade, com os quais, depois, fizemos um somat\u00f3rio com a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, com o meu partido, o Solidariedade, e, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, presidido por V.Exa., tamb\u00e9m com o Relator, para garantir um sal\u00e1rio m\u00ednimo na quest\u00e3o da pens\u00e3o por morte.\r\nN\u00f3s ouvimos muitas fal\u00e1cias de que isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de ler aqui, Sr. Presidente, a portaria, que, somada \u00e0 \u00faltima emenda que aprovamos na primeira etapa de vota\u00e7\u00e3o da reforma e tamb\u00e9m ao PLP que vir\u00e1, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o definitiva para que vi\u00favas ou vi\u00favos do Brasil tenham a garantia de pens\u00e3o de, pelo menos, um sal\u00e1rio m\u00ednimo, independentemente dessa quest\u00e3o da renda formal. Assim est\u00e1 escrito na Portaria: \r\n(...)\r\nArt. 1\u00ba Considera-se renda formal, para fins de reconhecimento de direito e manuten\u00e7\u00e3o dos pagamentos de pens\u00e3o por morte do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, o somat\u00f3rio dos rendimentos recebidos mensalmente, constantes de sistema integrado de dados relativos a segurados e benefici\u00e1rios de regimes de previd\u00eancia, de militares, de programas de assist\u00eancia social, ou de presta\u00e7\u00f5es indenizat\u00f3rias, igual ou superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEnt\u00e3o, isso aqui consolida, cristaliza, meu querido Relator Samuel Moreira, a quest\u00e3o da garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo t\u00e3o debatida aqui. Em algum momento eu disse que n\u00f3s dev\u00edamos isso \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, sobretudo aos pobres, que n\u00e3o poderiam sobreviver com 600 reais. Aqui est\u00e1 garantida, sim, a pens\u00e3o de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEu agrade\u00e7o a todos os que, de maneira propositiva, com sentimento de brasilidade e de cidadania, fizeram esse somat\u00f3rio no sentido de que aqueles que realmente ganham menos e vivem uma rotina em que recebem a pens\u00e3o por morte e, \u00e0s vezes, t\u00eam que complementar a renda com trabalho extra na banquinha da feira ou em qualquer outro lugar, tenham a garantia de que isso n\u00e3o vai interferir no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo da pens\u00e3o por morte. Isso \u00e9 um ganho significativo.\r\nEu acredito que milhares de vi\u00favos e vi\u00favas do Brasil, que v\u00e3o viver nesse vi\u00e9s da Previd\u00eancia, v\u00e3o agradecer profundamente a este Poder Legislativo, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que teve a grandeza, mesmo estando em um Brasil que vive uma crise sem precedentes e que agora retoma a sua economia, de os compreender e de dar a eles essa garantia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O,\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro a minha satisfa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e tamb\u00e9m \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa da reforma tribut\u00e1ria.\r\nO Brasil \u00e9 o 14\u00ba pa\u00eds do mundo em cobran\u00e7a de tributos de seu povo, mas o que torna dif\u00edcil essa quest\u00e3o \u00e9 que ele est\u00e1 quase na cent\u00e9sima posi\u00e7\u00e3o em devolu\u00e7\u00e3o no \u00cdndice de Desenvolvimento Urbano. Em outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, o Brasil tem, no seu povo trabalhador, o suor de 162 dias de trabalho por ano s\u00f3 para pagar impostos. Portanto, n\u00f3s precisamos, sim, de outras reformas, e a reforma tribut\u00e1ria que tramita neste Poder \u00e9 essencial tamb\u00e9m para o Brasil novo, como \u00e9 essencial, Sr. Presidente, esta reforma que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nNa verdade, o resumo de tudo \u00e9 que o brasileiro trabalha muito, o brasileiro produz muito, mas tem pouca devolu\u00e7\u00e3o dos poderes constitu\u00eddos, nos \u00e2mbitos federal, estadual e municipal. Em outro \u00e2ngulo, tamb\u00e9m o nosso bolo or\u00e7ament\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 bem distribu\u00eddo, j\u00e1 que os problemas est\u00e3o na base, que s\u00e3o os Munic\u00edpios.\r\nIsso tudo me faz entender que esta C\u00e2mara Federal est\u00e1 vivendo um momento realmente \u00edmpar neste nosso torr\u00e3o p\u00e1trio, um momento de rediscuss\u00e3o do Brasil, na sua ess\u00eancia: do Brasil que produz, do Brasil que trabalha, do Brasil que tem devolu\u00e7\u00e3o de apoio dos governantes nas demandas de cada um dos nossos cidad\u00e3os. Este \u00e9 um momento de brasilidade, e temos que louvar este tempo em que n\u00f3s estamos aqui legislando em favor de nosso torr\u00e3o p\u00e1trio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade pede a V.Exa. que n\u00e3o aceite o adiamento, uma vez que se trata de mat\u00e9ria que tramita h\u00e1 um bom tempo e \u00e9 extremamente importante, j\u00e1 que parte das autoridades do Pa\u00eds n\u00e3o tem compreendido o que \u00e9 respeitar a hist\u00f3ria e a dignidade do ser humano. Com todo o respeito, acho que se trata de mat\u00e9ria extremamente urgente e necess\u00e1ria, porque todos aqueles que se excedem nos seus limites precisam ser responsabilizados por suas a\u00e7\u00f5es.\r\nO Solidariedade j\u00e1 orientou \"n\u00e3o\" e insiste em que votemos ainda hoje esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que o Solidariedade percebe que inclusive o Poder Legislativo se insere nesse abuso de autoridade.\r\nO art. 17, que foi citado, diz: \"Submeter o preso, internado ou apreendido ao uso de algemas ou de qualquer outro objeto que lhe restrinja o movimento dos membros, quando manifestamente n\u00e3o houver resist\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o (...)\". Assim, eu n\u00e3o vejo nenhuma amea\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o a tirarmos essa mat\u00e9ria, porque, se ningu\u00e9m oferece resist\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 por que algemar.\r\nNesse quesito, n\u00f3s estamos maduros para votar essa mat\u00e9ria.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Solidariedade \u00e9 \"n\u00e3o\", para que votemos com urg\u00eancia aquilo de que o Brasil precisa, como presente de moraliza\u00e7\u00e3o de todos os Poderes e de todas as autoridades constitu\u00eddas, que n\u00e3o podem exceder os seus limites de atua\u00e7\u00e3o no contexto nacional.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu devo registrar alguns detalhes.\r\nNo meu Estado, por exemplo, h\u00e1 hist\u00f3rias de promotores perseguindo Prefeitos para beneficiar o que viria posteriormente - e veio. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso compreender que absolutamente ningu\u00e9m, porque tem uma farda, porque tem uma autoridade constitu\u00edda, quer seja por concurso, quer seja por indica\u00e7\u00e3o, pode punir efetivamente o cidad\u00e3o. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 privilegiando ningu\u00e9m. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 atacando aqueles que fazem seu papel direito.\r\nOra, a quantas cenas assistimos no Brasil de pessoas algemadas que depois provaram que n\u00e3o deviam nada em rela\u00e7\u00e3o ao motivo por que foram algemadas? Muitos deles eram pol\u00edticos decentes do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio, mas pagaram um pre\u00e7o alto, porque tiveram o seu nome exposto na m\u00eddia, na imprensa, tendo sido conclu\u00eddo, depois, que n\u00e3o deviam absolutamente nada. Essa hist\u00f3ria de preservar aqueles...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Eli Borges, encerre, por favor.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Essa hist\u00f3ria de dizer que estamos aqui criando um caminho de prote\u00e7\u00e3o a pessoas especiais n\u00e3o \u00e9 verdade, Sr. Presidente. Todos aqueles que assumem uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quer seja policial, quer seja delegado, t\u00eam o dever de respeitar o pr\u00f3ximo nas suas a\u00e7\u00f5es, inclusive n\u00f3s Parlamentares. \u00c0s vezes, at\u00e9 dentro da pr\u00f3pria Casa existe abuso de autoridade. \u00c9 preciso compreender que qualquer cidad\u00e3o carrega dentro de si o desejo de ser decente, com algumas exce\u00e7\u00f5es.\r\nQuantas fam\u00edlias s\u00e3o desrespeitadas, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, quando policiais param nas suas portas! Muitas vezes, a imprensa j\u00e1 sabe primeiro o que vai acontecer. As fam\u00edlias come\u00e7am a questionar seus parentes sobre o porqu\u00ea de certos procedimentos.\r\nO Brasil est\u00e1 maduro. Eu espero que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, entendendo que todos os poderes est\u00e3o inseridos neste projeto, entendendo que quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme e entendendo tamb\u00e9m que ningu\u00e9m pode estar acima da lei, que todos s\u00e3o pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o quando excedem os limites da lei, pela coer\u00eancia dos procedimentos e n\u00e3o desrespeitando absolutamente nenhum segmento social, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade compreende que a mat\u00e9ria est\u00e1 desde 2017 na Casa e \u00e9 de conhecimento dos Deputados e da sociedade. O pr\u00f3prio nome diz: abuso de autoridade. Compreendemos que a mat\u00e9ria \u00e9 importante para os Deputados, \u00e9 importante para o Brasil, \u00e9 importante para a sociedade.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, porque queremos votar a mat\u00e9ria neste dia. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade tem a mesma compreens\u00e3o, porque o art. 17 \u00e9 muito claro: s\u00f3 quando houver uma amea\u00e7a de fuga, s\u00f3 quando houver uma posi\u00e7\u00e3o que gere alguma suspeita \u00e9 que se deve usar algema. Mas, quando o cidad\u00e3o aceita, de boa vontade, ser levado preso, n\u00e3o h\u00e1 por que esse temor, essa d\u00favida.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos \"sim\", entendendo que \u00e9 preciso dar seguran\u00e7a e tranquilidade a pessoas que, a priori, n\u00e3o podem ser pr\u00e9-condenadas, mas que devem, sim, ser levadas de bom senso para, posteriormente, tratar da quest\u00e3o que o levou.\r\nOrientamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 30 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o a estes dois termos etimol\u00f3gicos, \"sem justa causa\" e \"ou contra quem se sabe inocente\", fica evidente aqui no texto que \u00e9 algu\u00e9m que age intencionalmente em detrimento de uma pessoa que n\u00e3o merece a puni\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o Solidariedade orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o est\u00e1 escrito, por\u00e9m o Solidariedade compreende que isso pode acabar sobrando para o consumidor, que j\u00e1 paga muito alto, e criar situa\u00e7\u00f5es adversas.\r\nPortanto, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria, tamb\u00e9m vai orientar \"n\u00e3o\". N\u00e3o temos posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, GRUPO RACIAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Afronta \u00e0 tradicional fam\u00edlia brasileira, representada no Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI. Pedido ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Orlando Silva, de retirada da mat\u00e9ria da pauta da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu ouvi com muita aten\u00e7\u00e3o a express\u00e3o do autor do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, Deputado Orlando Silva, a quem me dirijo, como aos demais que est\u00e3o nesta sess\u00e3o.\r\nEu, ao vir para Bras\u00edlia e virar Deputado Federal, nunca imaginei que iria me deparar com um projeto deste n\u00edvel e em detrimento da fam\u00edlia que, queiram ou n\u00e3o queiram, \u00e9 constitu\u00edda pelo aspecto biol\u00f3gico e pelo aspecto cient\u00edfico.\r\nEu vou ler o art. 2\u00ba. O pr\u00f3prio texto revela a ess\u00eancia daquilo que se prop\u00f5e. Digo antes ao autor, Deputado Orlando Silva, que ele tem uma grande chance de retirar esta mat\u00e9ria antes que ela tramite na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, para que evidencie aquilo que ele falou da tribuna, e proponha um novo projeto com defini\u00e7\u00f5es claras. \r\nOlhe o que diz o art. 2\u00ba, Sra. Presidente.\r\nArt. 2\u00ba S\u00e3o reconhecidas como fam\u00edlias todas as formas de uni\u00e3o entre duas ou mais pessoas que para este fim se constituam e que se baseiem no amor (...)\r\nO que seria isso, Sra. Presidente? Seria uni\u00e3o grupal? De repente, Deputado Pastor Otoni de Paula, estamos vivenciando um casamento em que quatro pessoas decidem viver juntas na intimidade, numa casa? Isso n\u00f3s temos que chamar de fam\u00edlia?\r\nSeria isso apenas um aspecto apenas de ado\u00e7\u00e3o? Eu n\u00e3o vejo a palavra ado\u00e7\u00e3o aqui. Em nenhum momento, est\u00e1 escrito que \u00e9 ado\u00e7\u00e3o. \r\nE o texto vai dizendo, Sra. Presidente: \"(...) na socioafetividade, independentemente da consanguinidade, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, credo ou ra\u00e7a, incluindo os seus filhos\". \r\nOra, em nenhum momento est\u00e1 dizendo aqui que \u00e9 ado\u00e7\u00e3o de filhos. Est\u00e1 dizendo na express\u00e3o etimol\u00f3gica anterior \"que se constitui\". Isso fala de termos do ordenamento jur\u00eddico de pessoas que se unem para um fim que se chama fam\u00edlia. E aqui se prop\u00f5e um modelo aberto de fam\u00edlia. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para convencer efetivamente que aqui n\u00e3o est\u00e1 impl\u00edcita, mesmo que indiretamente, a express\u00e3o incesto. Uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es que uma sociedade pode vivenciar \u00e9 quando algu\u00e9m, mesmo que indiretamente, porque n\u00e3o est\u00e1 claro no texto, n\u00e3o deixa expl\u00edcito que isso possa vir a acontecer ou n\u00e3o. Um pai \u00e9 um pai, uma m\u00e3e \u00e9 uma m\u00e3e e um filho \u00e9 um filho. O aspecto biol\u00f3gico e cient\u00edfico tem que ser respeitado nesta Casa.\r\nEu n\u00e3o quero acreditar que o Deputado Orlando Silva, que conhe\u00e7o, teve essa inten\u00e7\u00e3o nesse n\u00edvel de aberra\u00e7\u00e3o. E a\u00ed vou repetir: se porventura n\u00e3o \u00e9 o que ele diz que \u00e9, mesmo que o texto esteja aberto para todo mundo ler, ent\u00e3o ele tem a chance. A mat\u00e9ria vai para vota\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos. Ele a retira e prop\u00f5e um novo texto, porque esse aberto vai trazer \u00e0 tona um modelo de fam\u00edlia que \u00e9 extremamente afrontador \u00e0 verdadeira fam\u00edlia da ci\u00eancia, da Biologia - e cito a B\u00edblia -, da cria\u00e7\u00e3o como est\u00e1 inscrito no Livro Sagrado.\r\nPortanto, meu querido Deputado, eu conclamo V.Exa. a refazer este texto. V.Exa. tem tempo para isso. E vou terminar dizendo que sei que V.Exa. defende...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Eu defini isso no meu Estado, Sra. Presidente. Eu n\u00e3o quero discriminar ningu\u00e9m. Mas a intimidade tem que ser vivida na intimidade. Ningu\u00e9m pode fazer da sua intimidade um modelo de est\u00edmulo dentro das escolas. Ningu\u00e9m pode fazer da sua intimidade um direito superior daquilo que em tese n\u00e3o \u00e9 uma ra\u00e7a. A Biologia diz que s\u00e3o homem e mulher e ponto final. N\u00e3o h\u00e1 outro mecanismo de reprodu\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, eu quero deixar clara a minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essa proposta do Deputado que j\u00e1 citei. Eu quero pedir a ele que, por favor, confirme aquilo que expressou na tribuna, retirando esse projeto de pauta. A\u00ed sim eu estarei convencido que ele n\u00e3o escreveu bem o projeto e, por isso, o repensou e vai fazer aquilo que deve fazer em defesa da fam\u00edlia dentro da Biologia e da ci\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 879/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.\r\nJO\u00c3O DE DEUS LOPES DA CUNHA, VEREADOR, PARA\u00cdSO DO TOCANTINS (TO), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Jo\u00e3o de Deus Lopes da Cunha, do Munic\u00edpio de Para\u00edso do Tocantins, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade, defendendo o consumidor brasileiro, que j\u00e1 paga muito por energia, e consciente de que esta medida pode onerar e trazer desvantagens ao consumidor, como um custo mais alto da energia, orienta \"n\u00e3o\", em respeito ao Vereador JC, de Para\u00edso, Tocantins, que nos honra com sua presen\u00e7a, e ao Deputado Osires Damaso, tamb\u00e9m de Para\u00edso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso para consulta ao Plen\u00e1rio sobre o requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sra. Presidente, orienta \"n\u00e3o\", compreendendo que isso praticamente j\u00e1 existe. Vai haver uma regulariza\u00e7\u00e3o, que vai facilitar inclusive o acompanhamento de pessoas que j\u00e1 det\u00eam uma arma. Portanto, orientamos \"n\u00e3o\".\r\nQueria conclamar esta Casa para que avancemos. Realmente, est\u00e1 ficando dif\u00edcil esta rotina. Daqui a pouco vem outra sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, come\u00e7a tudo de novo, e n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos. Eu acho que o Brasil tem que come\u00e7ar a cobrar isso daqueles aqui que n\u00e3o querem avan\u00e7ar nas pautas de interesse do brasileiro, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7475/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.475, de 2017, sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos do C\u00f3digo Penal acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de rixa e dos crimes contra a honra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o vou entrar na quest\u00e3o do acordo ou n\u00e3o porque sou Vice-L\u00edder do Solidariedade, mas \u00e9 uma mat\u00e9ria muito profunda, que trata de inj\u00faria e difama\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos, de maneira apressada e com o n\u00famero de Deputados que h\u00e1 aqui, definir essa quest\u00e3o da urg\u00eancia ou n\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nEu quero registrar minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 urg\u00eancia, porque realmente essa \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa do nosso C\u00f3digo Penal. N\u00e3o quero colocar o meu DNA nessa proposi\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, AN\u00c1LISE.\r\nSOBERANIA NACIONAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, BIODIVERSIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Contrassenso entre as amea\u00e7as de pa\u00edses estrangeiros ao Governo brasileiro diante das queimadas ocorridas na Amaz\u00f4nia, e o descaso de tais na\u00e7\u00f5es com o reflorestamento de seus territ\u00f3rios. Exist\u00eancia de projeto silencioso para internacionaliza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o da soberania nacional sobre a Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sra. Presidente, esse fim de semana, os meios de comunica\u00e7\u00e3o fizeram uma s\u00e9rie de registros com rela\u00e7\u00e3o aos desmatamentos e aos focos de fogo na Amaz\u00f4nia, e eu tive a percep\u00e7\u00e3o de algumas coisas que n\u00f3s precisamos trazer para o debate.\r\nPrimeiro, eu n\u00e3o vi nenhum meio de comunica\u00e7\u00e3o fazer uma correla\u00e7\u00e3o entre o per\u00edodo de estiagem e as queimadas. \u00c9 claro, quando a chuva demora a chegar, aumenta-se o n\u00famero das queimadas. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o normal e natural. No ano pr\u00f3ximo passado, as chuvas come\u00e7aram em agosto. Evidentemente, os n\u00fameros v\u00e3o ficar mais no vermelho.\r\nH\u00e1 outro ponto a que n\u00e3o se deu \u00eanfase nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nos debates: a chamada soberania nacional. O mundo todo quer que preservemos o pulm\u00e3o do mundo, que \u00e9 a Amaz\u00f4nia. Contudo, o curioso \u00e9 que eles muito nos amea\u00e7am, mas n\u00e3o fizeram a devida preserva\u00e7\u00e3o. Neste assunto de meio ambiente, eles t\u00eam dinheiro suficiente tamb\u00e9m para replantar a floresta em seus pa\u00edses.\r\nEles n\u00e3o querem isso. Eles querem que o Brasil cuide dessa quest\u00e3o, mas n\u00e3o est\u00e3o fazendo o dever de casa. \u00c9 a cr\u00edtica pela cr\u00edtica.\r\nEu n\u00e3o quero em nenhum momento dizer que o Presidente Bolsonaro fez registros felizes. Acredito, sim, que houve momentos em que ele fez registros que n\u00e3o deveria ter feito. Por\u00e9m, eu quero compreender que este assunto recorrente nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, este assunto recorrente no Brasil est\u00e1 mais ligado a um projeto silencioso futuro de alguns pa\u00edses que querem fazer daquele peda\u00e7o de ch\u00e3o que tem riquezas minerais algo que n\u00e3o \u00e9 do Brasil.\r\nTodos sabem da na\u00e7\u00e3o ianom\u00e2mi. Todos sabem que esses debates que podem trazer problemas \u00e0 nossa soberania nascem dessas quest\u00f5es. A Amaz\u00f4nia \u00e9 importante na sua biodiversidade, \u00e9 importante na quest\u00e3o mineral, e algu\u00e9m pode estar interessado nisso.\r\nAgora, o que mais me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 quando n\u00f3s brasileiros nos dividimos nesse debate. Eu acho que podemos estar divididos com rela\u00e7\u00e3o ao que disse ou n\u00e3o disse o Presidente - acho que ele se excedeu em alguns momentos -, mas n\u00f3s temos que nos unir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da soberania nacional. Eu acho que esse \u00e9 o grande jogo. \u00c9 nesse jogo que n\u00f3s temos que jogar. Afinal, somos todos brasileiros.\r\nViva a Amaz\u00f4nia! Viva a nossa soberania nacional!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, entendendo que \u00e9 preciso acudir a situa\u00e7\u00e3o dos peritos, porque vai trazer resultado para pessoas que querem se aposentar, orienta o voto \"n\u00e3o\" para que votemos logo a mat\u00e9ria no seu contexto original.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PONTE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, XAMBIO\u00c1 (TO), S\u00c3O GERALDO DO ARAGUAIA (PA).\r\nCRIMINALIDADE, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CRESCIMENTO.\r\nSOBERANIA NACIONAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de ponte sobre o Rio Araguaia entre os Munic\u00edpios de Xambio\u00e1, no Estado do Tocantins, e S\u00e3o Geraldo do Araguaia, no Estado do Par\u00e1. Redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Pa\u00eds. Crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro. Manuten\u00e7\u00e3o da soberania brasileira sobre a Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu uso este microfone para fazer dois registros.\r\nO primeiro \u00e9 acerca do progresso do meu Tocantins. Na data de hoje, no Minist\u00e9rio da Infraestrutura, foi assinada a papelada para que possamos agilizar a ponte em Xambio\u00e1, que ligar\u00e1 Tocantins ao Par\u00e1. \u00c9 um feito extremamente interessante, uma movimenta\u00e7\u00e3o boa do Governo Jair Bolsonaro, que tem uma vis\u00e3o de trazer infraestrutura para o Pa\u00eds e um ganho significativo para dois Estados, Tocantins e Par\u00e1.\r\nAgora \u00e0 tarde, ouvi os bons n\u00fameros de um Brasil que se redesenha com um novo vi\u00e9s, o vi\u00e9s da honestidade, o vi\u00e9s da pol\u00edtica anticorrup\u00e7\u00e3o, com um audacioso projeto relacionado \u00e0 seguran\u00e7a do Pa\u00eds. E ouvi dois dados importantes. Um deles \u00e9 que n\u00f3s tivemos uma redu\u00e7\u00e3o de 20% da criminalidade no torr\u00e3o p\u00e1trio. Isso \u00e9 um feito e precisa do nosso louvor, e eu o fa\u00e7o desta tribuna.\r\nE o outro, Sr. Presidente, \u00e9 que tivemos um crescimento de 0,4% no PIB - a previs\u00e3o era de 0,2%, mas foi de 0,4%. \u00c9 o maior crescimento no per\u00edodo, em 6 anos. A economia tamb\u00e9m d\u00e1 sinais de que vai se retomando neste Brasil.\r\nSr. Presidente, ainda h\u00e1 a \u00eanfase na necessidade de unidade da Na\u00e7\u00e3o brasileira em torno do tema chamado soberania nacional. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum pa\u00eds do mundo que deixou de viver a sua unidade quando algu\u00e9m afrontava a sua soberania. Mas eu vejo o Brasil dividido. E aqui eu vou dizer - sem machucar nenhum Deputado, pois isso n\u00e3o \u00e9 do meu estilo - que existem Parlamentares que est\u00e3o mais para Parlamentares da Fran\u00e7a do que para Parlamentares do Brasil, pois defendem mais o comandante franc\u00eas do que o brasileiro. Parece que intimamente n\u00e3o est\u00e3o levando em conta que o verdadeiro jogo n\u00e3o s\u00e3o as queimadas, que muitas vezes aumentam mesmo nesse per\u00edodo de estiagem. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que os n\u00fameros s\u00e3o assim. \u00c9 uma quest\u00e3o de ciclo, uma quest\u00e3o de seca, de chuva ou de seca. Isso est\u00e1 diretamente relacionado. E eu n\u00e3o vejo, em nenhum momento, S.Exa. o Presidente com um palito de f\u00f3sforo na m\u00e3o colocando fogo na Amaz\u00f4nia. Eu vejo inten\u00e7\u00f5es veladas. \u00c9 isso que eu percebo.\r\nMas a m\u00eddia sempre est\u00e1 tentando complicar os relacionamentos exteriores. Isso \u00e9 lament\u00e1vel, porque ningu\u00e9m est\u00e1 se dando conta da gravidade da palavra do brasileiro - o brasileiro verde, amarelo, azul e branco, o brasileiro das cores da bandeira. Eu acredito que este n\u00e3o a amar\u00e1 mais do que j\u00e1 amava. O comandante da Fran\u00e7a chegou a falar da mata preservada para um tempo que seria da coletividade mundial. Ora, se preservamos, por que eles n\u00e3o o fizeram? E eles tamb\u00e9m podem voltar a levar matas para o pa\u00eds deles, as sementes est\u00e3o l\u00e1.\r\nFica aqui o registro deste Deputado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, INF\u00c2NCIA, G\u00caNERO, EROTIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, PREFEITURA, FORTALEZA (CE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com projeto de erotiza\u00e7\u00e3o infantil adotado em unidades escolares da Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao tempo em que o cumprimento pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, eu quero fazer um registro de indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vis\u00e3o de defesa da ideologia de g\u00eanero, da erotiza\u00e7\u00e3o infantil, em Fortaleza, do meu querido Cear\u00e1.\r\n\u00c9 preciso compreender que a fam\u00edlia e os seus valores tradicionais t\u00eam que ser respeitados, porque somos a maioria desta Na\u00e7\u00e3o. E l\u00e1 no meu querido Cear\u00e1, no \u00e2mbito da Prefeitura, est\u00e1 no projeto a erotiza\u00e7\u00e3o infantil, orientando professores para que tratem das quest\u00f5es da ideologia de g\u00eanero. \u00c9 apenas a insist\u00eancia em um tema que n\u00f3s j\u00e1 vencemos em \u00e2mbito nacional.\r\nAqui fica o meu registro, Presidente, e a indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica naquela Prefeitura, com o meu respeito ao meu amigo Dr. Jaziel, Deputado Federal, que est\u00e1 fazendo o seu bom trabalho no combate \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero, que a fam\u00edlia tradicional, em nome da ci\u00eancia e da cria\u00e7\u00e3o, repudia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA P\u00daBLICA, ESCOLA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Rep\u00fadio do orador \u00e0 erotiza\u00e7\u00e3o infantil e ao debate sobre a ideologia de g\u00eanero nas escolas brasileiras, especialmente na rede municipal de ensino de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, ao tempo em que quero trazer a este plen\u00e1rio um debate j\u00e1 muito conhecido acerca da pretens\u00e3o que t\u00eam os ide\u00f3logos de g\u00eanero e da busca que fazem no sentido de usar o espa\u00e7o das escolas e o espa\u00e7o das creches para perpetuarem as suas ideologias.\r\nOs programas se dividem em dois temas. Um desses temas \u00e9 o da erotiza\u00e7\u00e3o infantil, um projeto que est\u00e1 inserido na ideologia de g\u00eanero e objetiva trabalhar a cabe\u00e7a das crian\u00e7as no sentido de que elas abram o seu entendimento, o seu pudor para a quest\u00e3o da sexualidade.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que a crian\u00e7a tem a fase cognitiva e, nessa fase, est\u00e1 despreparada para o debate que acontece na escola, at\u00e9 porque de um lado h\u00e1 um adulto, que \u00e9 o professor, e ela \u00e9 apenas uma crian\u00e7a na fase cognitiva. As crian\u00e7as, como dizem os psic\u00f3logos, n\u00e3o sabem discernir entre orienta\u00e7\u00e3o, mandamento e sugest\u00e3o. Elas n\u00e3o est\u00e3o preparadas para esse debate. A biologia, que j\u00e1 \u00e9 ensinada nas escolas - e n\u00e3o estamos contra a biologia, que \u00e9 ci\u00eancia -, traz as etapas desse ensinamento, compreendendo tamb\u00e9m as etapas do crescimento ps\u00edquico-emocional das crian\u00e7as, dos adolescentes e dos jovens.\r\nTivemos a triste informa\u00e7\u00e3o de que l\u00e1 no meu querido Cear\u00e1, em Fortaleza, em que pese, eu registro, a Prefeitura ter emitido nota de que isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo - e se n\u00e3o estiver, est\u00e1 de parab\u00e9ns -, de que h\u00e1 material farto no sentido de trazer \u00e0 baila a prepara\u00e7\u00e3o de professores, de trazer \u00e0 baila aquilo que chamam de \"erotiza\u00e7\u00e3o infantil\".\r\nEu tenho que respeitar o palavreado nesta tribuna, mas \u00e9 mais ou menos assim, Sr. Presidente: colocam criancinhas, ainda pequenininhas, na banheira, e dizem \u00e0 menininha que ela \u00e9 o cadeadinho e, ao menininho, que ele \u00e9 a chavinha do cadeado. E por a\u00ed vai.\r\nEsse tema tem trazido uma s\u00e9rie de dissabores para pais de todo o Brasil. Eu compreendo que essa quest\u00e3o da sexualidade - e isso \u00e9 muito claro tamb\u00e9m na Constitui\u00e7\u00e3o - \u00e9 um dever dos pais. Essas crian\u00e7as est\u00e3o na fase da puberdade, e n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso, se estiver acontecendo l\u00e1 no meu querido Cear\u00e1, l\u00e1 em Fortaleza. Fica o recado deste Deputado, que \u00e9 tamb\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, no sentido de repudiarmos tais procedimentos, quer seja l\u00e1, quer seja em qualquer parte do Brasil. \u00c9 preciso respeitar a fam\u00edlia tradicional, \u00e9 preciso respeitar a ci\u00eancia, \u00e9 preciso respeitar as faixas et\u00e1rias. N\u00f3s percebemos que ainda existem grupos de ativismo que insistem nessa tem\u00e1tica, a exemplo de uma proposta de lei que tentaram, recentemente, votar na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, a respeito da \"fam\u00edlia do s\u00e9culo XXI\", da \"fam\u00edlia do tudo pode\".\r\nFica o registro, fica a minha posi\u00e7\u00e3o. Queria externar o meu rep\u00fadio a pessoas que insistem nisso, em detrimento da imensa maioria dos brasileiros, que est\u00e1 dizendo: \"Respeitem a fam\u00edlia tradicional, nos moldes da ci\u00eancia e da cria\u00e7\u00e3o\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSTIFICATIVA, PRONUNCIAMENTO,  ESCOLA P\u00daBLICA, ESCOLA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Justificativa do orador para a realiza\u00e7\u00e3o de pronunciamento acerca da erotiza\u00e7\u00e3o infantil e da promo\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas municipais de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sou do Solidariedade, e um Deputado que me antecedeu - n\u00e3o vou citar o nome por \u00e9tica - insinuou que o que eu trouxe sobre Fortaleza, Cear\u00e1, n\u00e3o procedia. Mas ele esqueceu que, no meu discurso, eu disse que tinha uma nota de que n\u00e3o procedia e, se porventura n\u00e3o procedesse, eu o parabenizaria. \r\nMas eu tamb\u00e9m teria um material farto, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 erotiza\u00e7\u00e3o infantil, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de ideologia de g\u00eanero, que \u00e9 um verdadeiro desrespeito \u00e0 fam\u00edlia. Ali\u00e1s, esse \u00e9 um assunto que tem cansado o Brasil, tem cansado a fam\u00edlia. Espero que esse Deputado observe bem a ressalva que eu fiz, para n\u00e3o dizer que Parlamentares falaram inverdades dessa tribuna e que desrespeitaram qualquer administra\u00e7\u00e3o.\r\nEu espero que Fortaleza e o Cear\u00e1 realmente estejam dentro do que ele falou. Se estiverem, dou meus parab\u00e9ns; se n\u00e3o, que mudem o conceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia tradicional e que a respeitem, por favor.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSTIFICATIVA, PRONUNCIAMENTO,  ESCOLA P\u00daBLICA, ESCOLA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, CRIAN\u00c7A.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARECER CONTR\u00c1RIO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,SOLIDARIEDADE (SD),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Justificativa do orador para a realiza\u00e7\u00e3o de pronunciamento acerca da erotiza\u00e7\u00e3o infantil e da promo\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas municipais de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado dos arts. 2\u00ba e 6\u00ba do Substitutivo do Senado Federal apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade inicialmente faz um registro de que este Deputado n\u00e3o trabalha com fake news nem com mentira, e teve o cuidado de dizer que uma nota foi emitida em Fortaleza. Eu disse de forma contundente: se porventura n\u00e3o procede, parab\u00e9ns! Eu fui grande o suficiente para deixar esse registro. \r\nAgora, se procede - eu j\u00e1 dizia para l\u00e1 e para todo o Brasil para termos cuidado e respeito \u00e0 fam\u00edlia tradicional -, \u00e9 preciso ver as notas taquigr\u00e1ficas e ouvir este Plen\u00e1rio sobre esse tipo de indu\u00e7\u00e3o ao microfone. Eu o respeito, nem o nome eu mencionei.\r\nO Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESCOLA PRIVADA, ENSINO RELIGIOSO, GURUPI (TO), RESULTADO, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho do Educand\u00e1rio Evang\u00e9lico Eben\u00e9zer, no Munic\u00edpio de Gurupi, Estado de Tocantins, no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar com muita satisfa\u00e7\u00e3o a conquista do Educand\u00e1rio Evang\u00e9lico Eben\u00e9zer, em Gurupi, e parabenizar a competente diretora, que \u00e9 a nossa querida M\u00e1rcia, a delegada regional de ensino, a nossa irm\u00e3 Cl\u00e1udia, e as alunas Bruna, Daniele e Nicole.\r\nO col\u00e9gio conseguiu ficar entre os 20 melhores do Brasil na pontua\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB, com m\u00e9dias de 7,3 a 7,5. Se est\u00e1 entre os vinte melhores col\u00e9gios de todas as 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, isso significa que o Educand\u00e1rio Eben\u00e9zer, que \u00e9 um col\u00e9gio confessional, est\u00e1 realmente de parab\u00e9ns por esse importante marco.\r\nParab\u00e9ns...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RODOVIA FEDERAL, BR 153, TOCANTINS, GOI\u00c1S, DUPLICA\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, PED\u00c1GIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Contrariedade do orador \u00e0 proposta de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela duplica\u00e7\u00e3o da BR-153 antes da conclus\u00e3o da obra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu ilustre e democr\u00e1tico Presidente Boca Aberta, meu amigo, a quem admiro pela sua capacidade de falar a linguagem do povo do jeito que o povo quer ouvir, que Deus o aben\u00e7oe!\r\nEu trago aqui, Sr. Presidente, uma preocupa\u00e7\u00e3o do meu querido Tocantins e tamb\u00e9m do meu querido Goi\u00e1s. A espinha dorsal do Goi\u00e1s e do Tocantins \u00e9 a BR-153. N\u00f3s tivemos uma not\u00edcia de que ela seria duplicada e, consequentemente, muitos acidentes deixariam de ocorrer, e, consequentemente, tamb\u00e9m pagar\u00edamos por isso na duplica\u00e7\u00e3o. Pagar, \u00e0s vezes, \u00e9 preciso, porque isso pode significar salvar a nossa vida.\r\nEu n\u00e3o trago dados ainda oficiais, mas j\u00e1 tenho um material farto de que realmente esta \u00e1rea est\u00e1 passando por uma fase de audi\u00eancia p\u00fablica e ser\u00e1 licitada com um detalhe: a partir de 2021 - eu vou confirmar esses dados, fa\u00e7o isso com muito cuidado -, n\u00f3s come\u00e7ar\u00edamos a pagar o ped\u00e1gio, mas a obra estaria conclu\u00edda em 2035, 2036.\r\nEnt\u00e3o, eu fico refletindo: h\u00e1 10 anos essa obra j\u00e1 deveria ter sido duplicada. A BR-153 \u00e9 famosa no Brasil, ela corta o cora\u00e7\u00e3o do Brasil, e, de repente, n\u00f3s vamos come\u00e7ar a pagar para ter um transporte de qualidade, para ter uma via que nos ofere\u00e7a a infraestrutura para n\u00e3o corrermos risco de vida, uma via que j\u00e1 ceifou milhares de vidas, e, de repente, come\u00e7a-se pagar, e o retorno disso s\u00f3 vai vir daqui a 15,16 anos! Eu n\u00e3o posso concordar que isso esteja correto.\r\nAcho que quem ganha a licita\u00e7\u00e3o para duplicar um trecho tem que ter o dinheiro em caixa para fazer a obra e vir a ter um lucro disso depois, em uma concess\u00e3o de 30 anos. De outra forma, n\u00f3s estar\u00edamos pagando primeiro para receber esse benef\u00edcio.\r\nEnt\u00e3o, fica um questionamento inicialmente provis\u00f3rio. Vou atr\u00e1s desses fatos, mas apaixonadamente eu vou defender o meu Tocantins, a duplica\u00e7\u00e3o da BR-153 e, apaixonadamente, se isso proceder desta forma, eu quero fazer um grande trabalho, sobretudo nas audi\u00eancias p\u00fablicas, para dizer: queremos a duplica\u00e7\u00e3o, mas queremos pagar depois que ela aconte\u00e7a.\r\nApenas fa\u00e7o esse registro, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parabenizo-o por estar \u00e0 frente de um dos temas mais complexos n\u00e3o apenas no Brasil, mas no mundo, que \u00e9 o meio ambiente.\r\nDe um lado, Presidente, existem aqueles que est\u00e3o dizendo nas ruas que o Bolsonaro est\u00e1 com um palito de f\u00f3sforo botando fogo na Amaz\u00f4nia. Existem aqueles que defendem mais os Macrons da vida do que a soberania nacional. Do outro lado h\u00e1 \u00edndios dizendo: \"Est\u00e3o invadindo as minhas terras. N\u00e3o est\u00e3o levando em conta a hist\u00f3ria do nosso povo, daqueles que viveram em per\u00edodos pret\u00e9ritos\". O grupo do agroneg\u00f3cio diz: \"Olhem, est\u00e3o inviabilizando o agroneg\u00f3cio brasileiro\". A verdade \u00e9 que temos que admitir que estamos unidos pela nossa Bandeira Nacional, mas divididos em v\u00e1rios temas, talvez no esfor\u00e7o, que n\u00e3o \u00e9 muito interessante, de querer agradar a gregos e a troianos. \u00c9 preciso ter posi\u00e7\u00e3o.\r\nAnotei alguns pontos aqui, Sr. Presidente. Primeiro, acredito eu que V.Exa. tem analisado a realidade social de um pa\u00eds que tem cerca de 14% de desempregados e sabe o quanto o agroneg\u00f3cio gera de emprego nesse torr\u00e3o p\u00e1trio e sabe quantos por cento do Produto Interno Bruto nascem do agroneg\u00f3cio. Jamais poder\u00edamos desprezar este vi\u00e9s que \u00e9 a cara do Brasil.\r\nEm outro ponto, Sr. Presidente, eu analiso o excesso de regras. Por exemplo, no meu Estado - e eu respeito os funcion\u00e1rios dali -, n\u00f3s temos o IBAMA, o CIPAMA, o NATURATINS e o Minist\u00e9rio P\u00fablico englobando tudo isso e dando canetada muitas vezes at\u00e9 dentro do que estabelece a lei e que n\u00e3o diz respeito a esses \u00f3rg\u00e3os. \u00c9 um excesso de regulamenta\u00e7\u00e3o. O nosso produtor e aquele que quer produzir muitas vezes n\u00e3o sabe se vai agradar a A, B ou C. \u00c9 preciso criar, sim, uma regra geral.\r\nEm outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, eu devo registrar que parte dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, ou todos eles, e parte dos seus funcion\u00e1rios t\u00eam uma vis\u00e3o mais punitiva do que colaborativa. Coloque fogo em algum lugar, ligue para um 0800 e veja se vai ter ajuda. No entanto, no outro dia, algu\u00e9m vem para multar, quando \u00e0s vezes o cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 culpado por aquele fogo.\r\nEu estava, Presidente, em um debate com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que falava do Lago de Palmas, no Tocantins. Chegou uma hora em que eu parei e disse:\r\nMeu querido debatedor do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do jeito que o senhor est\u00e1 dizendo n\u00f3s temos que preservar tanto, mas tanto, mas tanto que nem os avi\u00f5es poder\u00e3o passar em cima do lago, porque vai perturbar o sossego dos animais que vivem ali \u00e0s margens do lago e n\u00f3s, mortais comuns, como cidad\u00e3os de outro planeta. Ele olhou para mim, fez cara feia, e eu disse: Precisamos de um ponto de equil\u00edbrio, e essa \u00e9 a m\u00e1xima do meu debate.\r\nEm outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, tamb\u00e9m liberar licen\u00e7a n\u00e3o pode ser hist\u00f3ria que leva muito tempo. \u00c9 preciso haver prazo limitado para isso.\r\nEncerrando, eu devo dizer a V.Exa. que um dos grandes erros que eu percebo nessa quest\u00e3o, al\u00e9m do excesso de regulamentos, al\u00e9m do excesso de prazos, Sr. Presidente, um problema muito s\u00e9rio que nos aflige tamb\u00e9m \u00e9 a quest\u00e3o da falta de pol\u00edtica para multiplicar, meu querido Deputado Beto Pereira. Ora, todos sabem que em 1 hectare de terra de pastagem pode caber apenas um bovino, um animal. Mas se houver o investimento correto podem caber dez bovinos. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso se trabalhar a pol\u00edtica da calagem, da fosfatagem, da multiplica\u00e7\u00e3o daquilo que j\u00e1 se tem para que aquilo que j\u00e1 temos possa produzir muito mais. \u00c9 um r\u00e1pido resumo.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente. V.Exa. fique sabendo de uma coisa: nunca vai dar conta de agradar a todos. A miss\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil, mas necess\u00e1ria para um Brasil novo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELLO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), RECOLHIMENTO, PROIBI\u00c7\u00c3O, LIVRO, BIENAL INTERNACIONAL DO LIVRO RIO (19:2019, RIO DE JANEIRO (RJ)), DIVERSIDADE SEXUAL, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), DEFESA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Prefeito Marcelo Crivella, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, de recolhimento de material impr\u00f3prio para crian\u00e7as exposto na XIX Bienal Internacional do Livro. Indigna\u00e7\u00e3o diante da suspens\u00e3o da medida pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero registrar a minha alegria com a postura do Prefeito do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella, que, em defesa do ECA, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, compreendeu que aquele material - Vingadores - n\u00e3o deveria fazer parte da Bienal do Livro, que \u00e9 um espa\u00e7o de visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 preciso compreender que n\u00e3o podemos aceitar que crian\u00e7as, ainda na fase cognitiva, possam ter acesso a esse tipo de material, exposto de maneira t\u00e3o clara, expl\u00edcita.\r\nN\u00f3s nos indignamos quando percebemos que alguns ide\u00f3logos, pessoas que imaginam ter um pensamento superior, defendem esse procedimento.\r\nExpresso minha indigna\u00e7\u00e3o inclusive, com todo o respeito, em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Supremo, que vem atuando com uma esp\u00e9cie de usurpa\u00e7\u00e3o do poder de legislar. N\u00f3s temos o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para cuidar desse tipo de quest\u00e3o. Precisamos combater esse ativismo judicial, que tomou decis\u00e3o em detrimento daquela do gestor da cidade do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sra. Presidente, entende que este projeto vai modernizar as movimenta\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas das licita\u00e7\u00f5es. Esse projeto j\u00e1 tramita aqui h\u00e1 v\u00e1rios meses. Eu j\u00e1 estou com medo de ter que fazer um bolo de anivers\u00e1rio para este projeto, pelo tempo que tramita por aqui. Esta \u00e9 uma hora em que esta C\u00e2mara Federal precisa se posicionar e dar ao Brasil, aos Munic\u00edpios, aos Estados uma legisla\u00e7\u00e3o mais moderna.\r\nInclusive, pe\u00e7o \u00e0queles que est\u00e3o fazendo esse trabalho de adiamento que compreendam a import\u00e2ncia desse projeto, para votarmos hoje a totalidade dessa mat\u00e9ria, Presidente.\r\nO Solidariedade orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento, ao infeliz requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOLHA DE PAGAMENTO, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, pelo enquadramento fiscal da folha de pagamento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o ilustre Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, por conseguir levar Tocantins para o enquadramento fiscal da folha de pagamento. Quando o Governador assumiu o governo h\u00e1 pouco mais de 1 ano, n\u00e3o havia o enquadramento, nem perspectiva para tal, j\u00e1 que o gasto com a folha de pagamento estava em 60%. Carlesse reduziu para 47,67%, o que pode chegar, at\u00e9 o fim do ano, ao limite correto, mas j\u00e1 est\u00e1 abaixo do limite prudencial.\r\nDesde 2013, o Estado n\u00e3o alcan\u00e7a este \u00edndice. O Governador Carlesse conseguiu este feito, que vai abrir as portas de investimentos para Tocantins.\r\nParab\u00e9ns, Governador Carlesse! \r\nParab\u00e9ns, Tocantins!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REVIS\u00c3O, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Altera\u00e7\u00e3o do tempo de dura\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio pela proposta de revis\u00e3o do Regimento Interno da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 que V.Exa. me citou, quero dizer que, pela proposta feita, n\u00f3s vamos ganhar 4 horas e 32 minutos nas vota\u00e7\u00f5es. A C\u00e2mara vai ganhar, e o Brasil vai ganhar junto. Mas, como V.Exa. disse, para esta legislatura \u00e9 preciso entendimento, em fun\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o. Repito: a proposta dar\u00e1 um ganho de 4 horas e 32 minutos ao andamento dos trabalhos deste Parlamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o legislativa para o Brasil, que precisa disso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, RIO DE JANEIRO (RJ), DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nPRONUNCIAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), SOBERANIA NACIONAL, BRASIL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro, pela Esquerda, da responsabilidade pelas queimadas na Amaz\u00f4nia, por assassinatos e pelo quadro de desemprego vigente no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Rep\u00fablica pelo discurso proferido na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.  Conclama\u00e7\u00e3o aos brasileiros e ao Parlamento para reacendimento do sentimento de brasilidade em defesa do torr\u00e3o p\u00e1trio e da soberania nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu ilustre Presidente, Deputado Otoni de Paula, eu venho ouvindo este Parlamento, inserindo-me no contexto das movimenta\u00e7\u00f5es dele, nas Comiss\u00f5es e no plen\u00e1rio, e eu come\u00e7o a fazer algumas perguntas curiosas. Por exemplo, se formos nos render \u00e0s falas de setores da esquerda deste Poder... Eles querem imputar ao Presidente da Rep\u00fablica as queimadas da Amaz\u00f4nia, como se ele tivesse um f\u00f3sforo no bolso, botando fogo em muitos lugares daquele peda\u00e7o de verde do Brasil. Se formos ouvir tamb\u00e9m algumas palavras de esquerda, n\u00f3s poder\u00edamos imaginar que o Presidente da Rep\u00fablica tem um fuzil na m\u00e3o e est\u00e1 dando tiros para todos os lados do Rio de Janeiro.\r\nSe formos ouvir tamb\u00e9m os setores da esquerda, de pessoas que se movimentam nas falas de partidos aqui, h\u00e1 uma quest\u00e3o que eu chamaria de amn\u00e9sia intencional de esquecer per\u00edodos pret\u00e9ritos de um tempo que este Pa\u00eds foi governado, por 16 anos, eu diria, como se nesse per\u00edodo n\u00e3o houvesse ocorrido milhares de assassinatos. E querem colocar tudo na conta do atual Presidente, que, abre-se um par\u00eantese, prova para o Brasil que os assassinatos diminu\u00edram, na oportunidade que tem de presidir por menos de 1 ano.\r\nSe formos tamb\u00e9m ouvir os gritos que daqui nascem, v\u00e3o colocar na conta do Presidente mais de 13 milh\u00f5es de desempregados. Ora, e o que fizeram nesses 16 anos n\u00e3o preparando esta Na\u00e7\u00e3o para viver um tempo de prosperidade, tendo nesse per\u00edodo um dos menores crescimentos do PIB - Produto Interno Bruto?\r\nSr. Presidente, \u00e0s vezes, eu dou um belisc\u00e3o em mim mesmo, para ver se eu estou dormindo, para acordar para uma realidade de debates que n\u00e3o t\u00eam nexo, n\u00e3o t\u00eam coer\u00eancia. Eu n\u00e3o posso, Presidente Otoni de Paula, analisar o contexto social desta Na\u00e7\u00e3o, que tem estupros, que tem viol\u00eancia, com base em um Governo de apenas 8 meses, indo para o nono. Essa conta tem que ser colocada por um per\u00edodo longo e por quem governou em per\u00edodos pret\u00e9ritos.\r\nPor isso, eu parabenizo o Presidente da Rep\u00fablica, pela sua fala na ONU, porque ele resgata aquilo que eu imaginava que ia nos unir neste Parlamento: a soberania nacional. O que est\u00e1 em jogo na Amaz\u00f4nia n\u00e3o s\u00e3o as queimadas, porque aconteceram em per\u00edodos pret\u00e9ritos. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a tentativa de desestabilizar o Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 \u00e0 frente da Rep\u00fablica e, diga-se de passagem, pegando este Pa\u00eds num caos, numa crise sem precedentes, provocada por aqueles que o antecederam.\r\nEu queria fazer um clamor aos brasileiros e a este Parlamento: n\u00e3o \u00e9 tempo de determinados Deputados virarem Deputados Macrons, como se eles estivessem na Fran\u00e7a, defendendo a Fran\u00e7a. \u00c9 tempo de acordarmos para perceber que somos brasileiros, que passa pelas nossas veias um sentimento de brasilidade, um sentimento de defesa do torr\u00e3o p\u00e1trio. e da soberania, t\u00e3o amea\u00e7ada. E o pretexto, V.Exa. muito bem disse, \u00e9 a Amaz\u00f4nia.\r\nSr. Presidente, a Amaz\u00f4nia \u00e9 dos brasileiros. Que este Parlamento acorde antes que o futuro nos diga: \"No ontem, tiveram a oportunidade, mas n\u00e3o exerceram a unidade e agora \u00e9 tarde demais\". \r\nEu sou do Brasil dos brasileiros, da Amaz\u00f4nia dos brasileiros. Eu defendo o meu Presidente e n\u00e3o quero ficar aqui defendendo Presidentes de outros pa\u00edses que n\u00e3o t\u00eam respeitado o meu. Aqui \u00e9 a minha terra. \u00c9 aqui a terra dos meus familiares. Eu tenho que defender o meu Presidente e, somado a ele, a soberania de nosso Pa\u00eds, e comemoro os tempos novos da nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade compreende que este projeto de lei de convers\u00e3o \u00e9 extremamente importante para fortalecer, na Na\u00e7\u00e3o brasileira, que os recursos decorrentes da apreens\u00e3o de bens de traficantes tenham destina\u00e7\u00e3o decente, ou seja, que sejam destinados aos cofres p\u00fablicos. \r\nPortanto, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\", por compreendermos que a a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia neste sentido \u00e9 extremamente forte sobre os traficantes, que t\u00eam abusado do nosso povo e das autoridades brasileiras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 23/2019,  PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 888/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.328, de 2016, com vista \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o de pessoal para a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, na mesma linha, compreende que a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o presta um relevante servi\u00e7o sobretudo \u00e0 camada menos favorecidas da sociedade.\r\nDessa forma, n\u00f3s n\u00e3o podemos impedir que os procedimentos daqueles que t\u00eam contratos sejam interrompidos por falta de a\u00e7\u00e3o deste Poder.\r\nEm defesa da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"sim\", tendo em vista a compreens\u00e3o de que a Justi\u00e7a brasileira e o Minist\u00e9rio P\u00fablico precisam desse refor\u00e7o do cr\u00e9dito suplementar para continuar atendendo as suas demandas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR, APOSENTADO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de discursos a respeito da realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de negocia\u00e7\u00f5es esp\u00farias para aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a consci\u00eancia foi exercida neste plen\u00e1rio por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia. A doutora matem\u00e1tica foi revelada aqui, dizendo que, em 2022, se a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o fosse aprovada, os aposentados do Brasil n\u00e3o receberiam, possivelmente, as suas aposentadorias e que, em 2027, quase 80% dos recursos da Uni\u00e3o seriam usados para pagar aposentadorias.\r\nEnt\u00e3o, a reforma da Previd\u00eancia era uma necessidade.\r\nDeputados conscientes votaram pelo Brasil quando votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia. Deputados que dizem gostar do Brasil mas votaram contra n\u00e3o revelaram isso no voto. Em nenhum momento, Sr. Presidente, houve negocia\u00e7\u00e3o neste Poder acerca de emendas. Pelo contr\u00e1rio, o voto foi consciente, pelo Brasil, pelo trabalhador e pelo aposentado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade compreende a import\u00e2ncia dos agentes penitenci\u00e1rios, que se tornar\u00e3o policiais penais. Eles t\u00eam a miss\u00e3o de lidar com pessoas esp\u00farias da sociedade, bandidos de alta periculosidade.\r\nPelo importante trabalho que fazem e por entendermos que precisamos votar esta mat\u00e9ria ainda hoje, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta da mat\u00e9ria, para que hoje nas\u00e7a efetivamente a Pol\u00edcia Penal do Brasil, a fim de que melhorem os nossos \u00edndices de seguran\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas, dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Ilustre amigo Deputado Bacelar, demais componentes da Mesa, senhores debatedores que de forma propositiva est\u00e3o neste plen\u00e1rio, eu venho do meu Tocantins e, neste ano, no exerc\u00edcio do meu oitavo mandato e primeiro como Deputado Federal, tenho tido a percep\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s precisamos rediscutir o formato dos nossos debates em defesa daquele que \u00e9 o bem maior da sociedade: a busca do conhecimento - ou do libertador conhecimento.\r\nPrimeiro, eu n\u00e3o posso ver uma universidade como um ref\u00fagio pol\u00edtico ou um joguete em que um grupo est\u00e1 com uma corda de um lado, o outro com outra corda de outro lado, e essa corda est\u00e1 no pesco\u00e7o da sociedade, que cada dia mais paga uma conta que n\u00e3o \u00e9 dela. Prefiro ter a vis\u00e3o daquilo que aprendi h\u00e1 muito tempo: a unidade s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando as partes que a desejam renunciam a alguma coisa.\r\nEm outro ponto, Sr. Presidente, tamb\u00e9m n\u00e3o compreendo que uma universidade deva ser um jogo ideol\u00f3gico, como se ali houvesse fac\u00e7\u00f5es que lutam para dominar as mentes, o conhecimento, dizendo \"eu sou melhor\", e o outro, \"eu sou melhor\".\r\nTenho ouvido muito sobre os cortes deste ano, e me alegro em saber que eram de 30%, mas j\u00e1 votamos uma lei aqui e foram de s\u00f3 15%, e talvez neste ano n\u00e3o haja corte. Mas \u00e9 preciso dizer que em Governos anteriores tamb\u00e9m houve cortes, em momentos em que a expectativa do Or\u00e7amento n\u00e3o se realizou, n\u00e3o se efetivou. Ent\u00e3o, esse privil\u00e9gio, ou essa dificuldade, n\u00e3o \u00e9 apenas de um governo. Todos os Governos tiveram seus momentos dif\u00edceis. Essa \u00e9 uma verdade da qual quem nos convence n\u00e3o \u00e9 a verbaliza\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio. Quem nos convence, na verdade, \u00e9 a doutora matem\u00e1tica.\r\nJ\u00e1 encerrando, para mim a faculdade deve ser um marco de conhecimento cient\u00edfico, um local de preparo do ser humano para o futuro. \u00c9 o local de dar a \u00faltima lapidada para que ele, de maneira decente, forjando seu car\u00e1ter, possa efetivamente representar o sentimento social.\r\nEu estava escrevendo alguma coisa e lhe agrade\u00e7o por me colocar neste momento para falar. Sem conhecimento n\u00e3o se constr\u00f3i o futuro. Sem respeito, numa sociedade plural e democr\u00e1tica, n\u00f3s nos dividimos, e, divididos, somos pequenos. Precisamos, nesses pontos cruciais, compreender que em tudo em que h\u00e1 embate h\u00e1 um ponto de equil\u00edbrio. E \u00e9 nele que eu quero estar situado na tribuna deste Parlamento, defendendo as universidades e os recursos necess\u00e1rios para que elas sobrevivam - o Brasil da \u00e9poca de Vital Brasil e tantos outros que deixaram um legado -, ainda neste tempo, independentemente de quest\u00f5es pol\u00edticas, e possam deixar um legado para o mundo, como o avan\u00e7o na quest\u00e3o do c\u00e2ncer.\r\nPortanto, Sr. Presidente, parab\u00e9ns por este trabalho, pela vis\u00e3o deste tempo e, sobretudo, por este momento em que n\u00f3s discutimos aqui.\r\nMuito obrigado. Sucesso para todos os senhores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLIVRO, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA INACABADA",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Lan\u00e7amento do livro Obras Paradas: Entrave para o Desenvolvimento do Brasil, de autoria do Deputado Z\u00e9 Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, compreendendo que o pedido de adiamento desta discuss\u00e3o tem car\u00e1ter apenas obstrutivo e compreendendo tamb\u00e9m que compete ao Chefe do Executivo, t\u00e3o cobrado por esta C\u00e2mara Federal, fazer suas organiza\u00e7\u00f5es internas, ou seja, cuidar de quest\u00e3o interna corporis do pr\u00f3prio Poder Executivo, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nAproveito este momento para parabenizar o meu colega do Solidariedade, o Deputado Z\u00e9 Silva, que, neste dia, \u00e0s 14 horas, apresentou o seu livro Obras Paradas: Entrave para o Desenvolvimento do Brasil, um apanhado extremamente importante de obras de todos os rinc\u00f5es brasileiros que, \u00e0s vezes, por falta de boa vontade pol\u00edtica ou por falta de recurso, est\u00e3o inacabadas, o que acaba prejudicando a sociedade.\r\nDiga-se de passagem, se fossem conclu\u00eddas essas obras...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MP 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, entendendo que essa \u00e9 uma quest\u00e3o interna corporis do Presidente, do Executivo, orienta \"n\u00e3o\", para que votemos logo o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, na compreens\u00e3o da independ\u00eancia entre os poderes, entende que n\u00e3o pode interferir naquilo que o Executivo compreende ser a melhor forma de governar.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, mant\u00e9m a mesma posi\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o interna do Governo Federal, do Executivo.\r\nPortanto, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRAFICANTE, IGREJA EVANGELICA, FAVELA, RIO DE JANEIRO (RJ), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Otoni de Paula em rep\u00fadio \u00e0 mat\u00e9ria de capa da revista \u00c9poca intitulada Entre B\u00edblias e fuzis: os traficantes evang\u00e9licos que espalham terror em nome de Deus nas favelas do Rio, de autoria do jornalista Rafael Soares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, seguindo a mesma linha de reflex\u00e3o feita pelo Deputado Otoni de Paula, membro da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, quero registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o ao Sr. Rafael Soares, autor de um artigo publicado na revista \u00c9poca que circulou no dia 14 de outubro de 2019. Esse cidad\u00e3o escreve: \"Entre b\u00edblias e fuzis, os traficantes evang\u00e9licos que espalham terror em nome de Deus nas favelas do Rio\".\r\nEu quero, Sr. Presidente, de forma indignada, diante dessa vis\u00e3o distorcida do que significa efetivamente o Evangelho, deixar aqui a minha palavra de rep\u00fadio a esse posicionamento isolado de algu\u00e9m que escreve para uma revista que se diz t\u00e3o importante.\r\nEm primeiro lugar, deve-se registrar que nessa revista fala em homem de f\u00e9. Mas eu n\u00e3o vejo nenhum gesto de f\u00e9 em quem usa fuzil para impor o seu sentimento, para impor a sua vis\u00e3o de tr\u00e1fico. N\u00e3o existe f\u00e9 nesse camarada.\r\nEm segundo lugar, \u00e9 um caso meramente isolado, e toda a express\u00e3o desse cidad\u00e3o est\u00e1 no plural, como se fosse boa parte dos mais de 60 milh\u00f5es de evang\u00e9licos no Brasil que estivesse praticando essas inconveni\u00eancias em nome da f\u00e9.\r\nEm terceiro lugar, Sr. Presidente, esse cidad\u00e3o n\u00e3o pondera bem, porque n\u00e3o tem reconhecido, no seu artigo, o significativo trabalho que o segmento evang\u00e9lico faz no Brasil. S\u00e3o milh\u00f5es de pessoas recuperadas das drogas. S\u00e3o milh\u00f5es de pessoas atendidas em segmentos da filantropia. E por haver apenas um cidad\u00e3o que se diz evang\u00e9lico, mas que n\u00e3o \u00e9 e deve ir para a cadeia pelo procedimento que faz, essa revista quer dizer que ele representa os milh\u00f5es de evang\u00e9licos no Brasil, conforme a frase na capa dessa revista.\r\nPortanto, aqui fica, meu querido Deputado Otoni de Paula, do Rio de Janeiro, Deputados da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, o registro da minha profunda indigna\u00e7\u00e3o com essa revista de circula\u00e7\u00e3o nacional que n\u00e3o respeita um segmento que s\u00f3 tem feito o bem para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (PARTIDO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, inicialmente, deixa registrada a preocupa\u00e7\u00e3o com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica nessa quest\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nNum segundo momento, Sr. Presidente, entendendo que \u00e9 uma quest\u00e3o interna corporis da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, do Executivo, um poder que tem autonomia para fazer as suas mudan\u00e7as, o Solidariedade orienta pela n\u00e3o retirada de pauta da proposta.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=349&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 72, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\", por entender que a express\u00e3o do texto proposto - \"das minorias \u00e9tnicas e sociais\" - j\u00e1 abrange todos os termos de respeito ao cidad\u00e3o.\r\nNingu\u00e9m est\u00e1 contra que o cidad\u00e3o viva a sua intimidade. Mas sempre entendemos que isso tem que ser vivido na intimidade e n\u00e3o tem que vir para textos de leis. Este n\u00e3o \u00e9 um gesto de discrimina\u00e7\u00e3o, em nenhum momento. N\u00f3s respeitamos todos os cidad\u00e3os, respeitamos as prefer\u00eancias sexuais de cada um. Agora, fazer dessas prefer\u00eancias um encaminhamento para a legisla\u00e7\u00e3o? N\u00e3o vemos necessidade disso, Sr. Presidente.\r\nO Solidariedade orienta \"n\u00e3o\".\r\nPedimos \u00e0 bancada evang\u00e9lica que tenha a mesma compreens\u00e3o, orientando \"n\u00e3o\" a esta proposi\u00e7\u00e3o do PT, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=359&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELI BORGES, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, TRASLADO FUNER\u00c1RIO, BRASILEIRO, FALECIMENTO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ESPANHA, BRASIL, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelos familiares de cidad\u00e3 brasileira falecida na Espanha, para o traslado do corpo para o Pa\u00eds. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de legisla\u00e7\u00e3o a respeito do repatriamento de cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer um registro um pouco decepcionante, que n\u00e3o envolve nenhum Presidente, nenhum momento de qualquer Governador deste Pa\u00eds.\r\nNa segunda-feira passada, eu fui surpreendido por um epis\u00f3dio de uma pessoa que deveria ser removida da Espanha para o Brasil. Eu recorri ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e percebi que n\u00e3o havia ali nenhuma condi\u00e7\u00e3o de ajudar a fam\u00edlia dessa brasileira que morreu na Espanha. Com muita dificuldade, a fam\u00edlia arrumou 26 mil reais e foi depositar o valor. Em chegando l\u00e1, havia uma tributa\u00e7\u00e3o em cima desse valor, que de 26 mil foi para 32 mil. \r\nEstamos acostumados a assistir a cenas em que, por exemplo, os Estados Unidos v\u00e3o buscar algum americano que morreu em outro pa\u00eds. Tamb\u00e9m outros pa\u00edses v\u00e3o buscar os seus mortos onde eles est\u00e3o para que sejam enterrados perto da fam\u00edlia. No caso do Brasil, al\u00e9m de o Pa\u00eds n\u00e3o os buscar, a fam\u00edlia ainda tem que pagar imposto para remover os seus mortos de outro pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 fiz um projeto de lei sobre isso, que considero uma aus\u00eancia total de patriotismo. E n\u00e3o me refiro ao atual Governo nem ao anterior. Acho que esta Casa precisa legislar urgentemente, porque 5 mil brasileiros morrem no exterior, e as fam\u00edlias precisam desse apoio de traslado de entes queridos que morreram em outros pa\u00edses.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, MARANH\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de cumprimento do acordo celebrado para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A partir do momento em que nasce a palavra \"acordo\", n\u00e3o deveria mais aparecer no painel a palavra \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nAli\u00e1s, eu tenho percebido que toda tentativa de acordo aqui \u00e9 para protelar as sess\u00f5es. Por fim, esses acordos n\u00e3o acontecem. N\u00f3s precisamos cumprir literalmente aquilo que falamos aqui.\r\nEu n\u00e3o presenciei, at\u00e9 hoje, uma sess\u00e3o em que dissessem que havia acordo e que, por fim, ele se efetivasse. Este \u00e9 o Parlamento brasileiro. N\u00f3s estamos sendo vistos por todo o Brasil.\r\nS\u00e3o 19 requerimentos obstrutivos! O que \u00e9 isso, Srs. Deputados? O Brasil precisa do nosso trabalho, da nossa dignidade, da nossa resposta.\r\nTodo o Maranh\u00e3o quer a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), G\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.\r\nELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, CIRURGIA ELETIVA, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Necessidade de discuss\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis praticados no Pa\u00eds. Protesto contra decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o do setor de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, energia solar. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias eletivas no Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa. a compreens\u00e3o. Eu n\u00e3o vou me ater exatamente a este assunto, mas eu queria fazer tr\u00eas registros importantes aqui, porque a sociedade brasileira pergunta sobre isso permanentemente.\r\nA PETROBRAS \u00e9 uma das dez maiores empresas de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo do mundo, o Brasil praticamente tem autossufici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. Todavia, Sr. Presidente, o pre\u00e7o do combust\u00edvel que vai para quem compra na bomba \u00e9 um dos mais altos do mundo - perdemos apenas para a Noruega. Por que isso \u00e9 assim \u00e9 a pergunta que nunca quer calar. N\u00f3s debatemos a PETROBRAS. N\u00f3s debatemos o pr\u00e9-sal. N\u00f3s debatemos a cess\u00e3o onerosa, mas o cidad\u00e3o brasileiro, l\u00e1 na ponta, continua pagando um dos combust\u00edveis mais caros do mundo. Ele quer, evidentemente, uma explica\u00e7\u00e3o para isso. Acho que precisamos come\u00e7ar a debater as raz\u00f5es que explicam o valor cobrado por nosso petr\u00f3leo do consumidor final.\r\nSr. Presidente, outro ponto tamb\u00e9m relacionado \u00e0 quest\u00e3o de energia, agora solar, \u00e9 a vis\u00e3o da ANEEL de cobrar imposto do cidad\u00e3o que tem uma placa de produ\u00e7\u00e3o de energia na sua propriedade \u00e9 o absurdo dos absurdos. Eu dizia no meu Estado, h\u00e1 n\u00e3o muito tempo: n\u00f3s estamos caminhando para uma \u00e9poca em que v\u00e3o arrumar um medidor de oxig\u00eanio, coloc\u00e1-lo no nariz de cada cidad\u00e3o, medir quanto ele consome oxig\u00eanio por dia, para depois criar um imposto, porque at\u00e9 o camarada que morre paga taxas e tributos, atrav\u00e9s da fam\u00edlia que fica.\r\nSr. Presidente, precisamos tamb\u00e9m discutir o Custo Brasil, o custo cidad\u00e3o, que tem aparentemente um poder aquisitivo alto, mas que, na pr\u00e1tica, est\u00e1 pagando. N\u00e3o me venha a ANEEL com essa brilhante ideia negativa de querer espoliar o cidad\u00e3o, que j\u00e1 paga imposto quando adquirir uma placa de energia solar e a coloca na sua casa. Ora, agora v\u00e3o cobrar o imposto sobre a energia solar? Isso \u00e9 brincadeira de menino que n\u00e3o entende que n\u00f3s j\u00e1 pagamos muito.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, quero comunicar ao meu querido Tocantins que, na minha emenda de bancada, estou destinando praticamente 70% dos recursos para cobrir todas as cirurgias eletivas do Estado do Tocantins. Ser\u00e3o beneficiadas quase 4 mil pessoas que est\u00e3o na fila esperando por esse atendimento. Parabenizo o Governador Mauro Carlesse que est\u00e1 preocupado com essa quest\u00e3o.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o esses tr\u00eas registros para que este Congresso, que discute a PETROBRAS, que discute custos, que discute cess\u00e3o onerosa, discuta tamb\u00e9m por que temos o segundo combust\u00edvel mais caro do mundo, por que a ANEEL pensa em cobrar imposto de quem compra uma placa de energia solar para ter autossufici\u00eancia energ\u00e9tica.\r\nRegistro tamb\u00e9m a conquista de meu Estado, atrav\u00e9s de meu mandato, que vai ajudar milhares de pessoas que aguardam cirurgias eletivas.\r\nMeu querido Presidente, muit\u00edssimo obrigado. Que Deus lhe aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Usurpa\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da prerrogativa legiferante do Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho observado v\u00e1rios debates neste Parlamento. Agora temos ouvido bastantes coment\u00e1rios acerca do Supremo Tribunal Federal.\r\nEu n\u00e3o vou entrar nos questionamentos feitos por S.Exa., o Presidente da Rep\u00fablica, em detrimento do Supremo, nem no que respondeu o Supremo, mas devo dizer que o Supremo Tribunal Federal usurpa este Poder quando legisla no Brasil. Ora, recentemente, tivemos o caso da homofobia, sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos feito proposituras nesse sentido. Agora, gra\u00e7as a Deus, retiraram a libera\u00e7\u00e3o das drogas da pauta, mas isso n\u00e3o significa que n\u00e3o v\u00e3o voltar a debater essa tem\u00e1tica. Querem tamb\u00e9m legislar sobre o aborto. \u00c9 por essas quest\u00f5es que talvez, em algum momento, o Presidente tenha feito esses questionamentos ao Supremo.\r\nQuero dizer que respeito o Supremo Tribunal Federal, mas, a meu ver, na minha vis\u00e3o pol\u00edtica, em rela\u00e7\u00e3o a uma Casa que renovou seu quadro em 48%, o Supremo Tribunal Federal est\u00e1 mais para viver um vi\u00e9s, n\u00e3o de legalidade, mas de estado de exce\u00e7\u00e3o, ao legislar, quando esse dever compete a n\u00f3s que fomos eleitos pelo povo.\r\nQue o Supremo mude a sua vis\u00e3o de Poder maior do Judici\u00e1rio brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade solidariza-se com todos os brasileiros que esperam deste Poder Legislativo este voto favor\u00e1vel no sentido de aumentar a pena para aqueles que incentivam crian\u00e7as, adolescentes e adultos, atrav\u00e9s do mundo virtual, a cometerem automutila\u00e7\u00e3o e suic\u00eddio. N\u00f3s compreendemos que essa medida vai punir pessoas que n\u00e3o t\u00eam escr\u00fapulos, que orientam e sugerem esse tipo de pr\u00e1tica.\r\nE eu concluo dizendo, Sra. Presidente - e \u00e9 preciso dizer a todos os brasileiros -, que o Brasil precisa de mais amor, de mais sentimento, de mais unidade, de mais Deus e de mais fam\u00edlia na conviv\u00eancia dos brasileiros.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEGISLA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA, AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Artigo sobre as leis brasileiras, de autoria do cientista pol\u00edtico Adriano Gianturco, veiculado por \u00f3rg\u00e3o da m\u00eddia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria ler um artigo do Sr. Adriano Gianturco, que n\u00e3o conhe\u00e7o nem sei de que lado milita. Contudo, achei que deveria ponderar isto desta tribuna.\r\nEle diz assim:\r\nAcreditamos que a lei deve ser moral, e que \u00e9 moral, mas esquecemos que a escravid\u00e3o foi legal - estava na lei -, que os campos de concentra\u00e7\u00e3o foram legais - estava na lei -, que o Apartheid foi legal, que o fundo eleitoral \u00e9 legal, que as desapropria\u00e7\u00f5es das favelas s\u00e3o legais - porque tudo est\u00e1 na lei -, que ambulantes e mendigos s\u00e3o retirados das nossas cal\u00e7adas todos os dias com for\u00e7a de lei.\r\n(...)\r\nAcreditamos, ainda, que a lei deve promover um ambiente econ\u00f4mico eficiente. Mas \u00e9 a mesma lei que gera inefici\u00eancia (...).\r\nE ele continua dizendo:\r\n\u00c9 por lei que se faz protecionismo e \u00e9 assim que o Brasil virou uma das economias mais fechadas do planeta. E para quem n\u00e3o acredita - porque sempre ningu\u00e9m acredita - eis aqui os dados. \u00c9 por lei que se exigem autoriza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, alvar\u00e1s, carimbos v\u00e1rios, ao ponto de nos colocar nos \u00faltimos lugares de liberdade econ\u00f4mica do planeta. Na posi\u00e7\u00e3o 153 em 180, pouco antes de pa\u00edses como Cuba, Coreia do Norte, Venezuela, entre os pa\u00edses que n\u00e3o livres.\r\n(...)\r\nDesde 1988, foram aprovados 5,4 milh\u00f5es de dispositivos legais, 769 por dia \u00fatil. S\u00f3 ao n\u00edvel federal s\u00e3o 15 por dia. Considerando os tr\u00eas entes federativos, e considerando que cada um de n\u00f3s mora em s\u00f3 uma cidade e s\u00f3 um estado, \u00e9 uma m\u00e9dia de 217 mil dispositivos legais em cima de cada um de n\u00f3s. \u00c9 humanamente imposs\u00edvel saber e seguir essas leis.\r\nE ainda muitos repetem: \"o Brasil tem boas leis, o problema \u00e9 que n\u00e3o s\u00e3o aplicadas\". N\u00e3o! O Brasil tem leis demais. Se fossem todas aplicadas perfeitamente o Brasil pararia.\r\n(...)\r\nSr. Presidente, antes de concluir eu quero lhe agradecer pela toler\u00e2ncia e dizer que achei interessante essa reflex\u00e3o, porque tenho dito que o Brasil, com excesso de leis, de normas e de regras, est\u00e1 atrapalhando o Brasil. Ali\u00e1s, para se viver hoje no Brasil sem alguma puni\u00e7\u00e3o, o cidad\u00e3o, \u00e0s vezes, tem que ter onisci\u00eancia e onipresen\u00e7a, atributos que s\u00f3 Deus tem. \u00c9 tanta norma e tanta regra que \u00e9 imposs\u00edvel cumprir.\r\n\u00c9 preciso rediscutir o Brasil das leis.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, meus parab\u00e9ns pelo estilo democr\u00e1tico de presidir esta Casa em muitos momentos e, especialmente, nesta sess\u00e3o solene!\r\nMeus cumprimentos, Sr. Sergio Sampaio, Sr. Jo\u00e3o Luiz Pereira, Sr. Luiz Vicente, Sr. Egio, todos os funcion\u00e1rios de v\u00e1rios setores. Eu n\u00e3o posso nominar todos os setores. N\u00f3s temos, por exemplo, a Taquigrafia, que faz um trabalho brilhante - tenho tido contato direto com o pessoal da Taquigrafia -, e o Apoio \u00e0 Mesa.\r\nSra. Presidente, aqui n\u00f3s temos uma converg\u00eancia de funcion\u00e1rios da C\u00e2mara, e para eles e em nome deles eu fa\u00e7o um registro do importante trabalho do servidor p\u00fablico em todas as inst\u00e2ncias do nosso Pa\u00eds.\r\nEu sou amante da B\u00edblia, j\u00e1 li esse livro - sempre menciono isso aqui com humildade - oito vezes, e h\u00e1 uma parte da B\u00edblia que me chama a aten\u00e7\u00e3o.\r\nO mais importante rei de Israel foi Davi, indiscutivelmente o mais importante. Mas n\u00f3s podemos ver l\u00e1 em I Cr\u00f4nicas, 11, que Davi era cercado de mais de 30 valentes, pessoas especiais que o ajudavam nas lides do reino, e tamb\u00e9m por isso ele era bem-sucedido.\r\nIndiscutivelmente, nenhum Deputado Federal, Senador ou algu\u00e9m que tenha comando comissionado nesta Casa teria sucesso se n\u00e3o fosse a base, a estrutura, a vis\u00e3o horizontal daqueles que d\u00e3o apoio. Percebo essa compet\u00eancia l\u00e1 no meu partido, o Solidariedade - mando um abra\u00e7o para os funcion\u00e1rios -, essa disposi\u00e7\u00e3o de servir. E servir sem ego, Sra. Presidente, servir para que aquele que est\u00e1 sendo servido possa representar o seu Pa\u00eds, fazer o seu trabalho. Em algum momento, eu disse a eles: mas eu tenho que mencionar voc\u00eas na mat\u00e9ria em que me ajudaram. Eles disseram: \"N\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 estamos aqui para servir e para ajudar\". \r\nMeus parab\u00e9ns a todos os funcion\u00e1rios da C\u00e2mara Federal! Em nome de voc\u00eas e lhes pedindo permiss\u00e3o, estendo isso aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos l\u00e1 do meu Tocantins e de todo o Brasil. Lembrei-me desse momento de Davi dizendo que nenhum de n\u00f3s ter\u00edamos sucesso - e nem ele teria -, se n\u00e3o fosse essa forte retaguarda de apoio e de converg\u00eancia, para que possamos ter sucesso.\r\nPortanto, o que posso dizer \u00e9 que Deus os aben\u00e7oe, que Deus os guarde, que Ele fa\u00e7a resplandecer o rosto Dele para todos voc\u00eas, que, com muita efici\u00eancia e compet\u00eancia, cumprem essa miss\u00e3o.\r\nMuit\u00edssimo obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (PARTIDO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tem a sua bancada liberada porque h\u00e1 posi\u00e7\u00f5es divergentes. Por exemplo, o Deputado Eli Borges entende que os setores da seguran\u00e7a p\u00fablica e privada devem ter armas, mas n\u00e3o compreende que o cidad\u00e3o comum possa ter. A maior arma do bandido \u00e9 a surpresa. De repente, ele pode surpreender algu\u00e9m que de boa-f\u00e9 tenha uma arma para defender a sua fam\u00edlia e inverter o jogo.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 posi\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria. Eu sou pela vida, n\u00e3o sou pela arma, mas o Solidariedade tem a sua bancada liberada. Em rela\u00e7\u00e3o aos pontos que envolvem setores da seguran\u00e7a, concordamos, mas, em rela\u00e7\u00e3o aos pontos que envolvem o cidad\u00e3o comum, eu tenho posi\u00e7\u00e3o diferenciada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com at\u00e9 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem o Brasil foi tomado por uma a\u00e7\u00e3o do Governo com a apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, que trata de Munic\u00edpios com at\u00e9 5 mil habitantes, em 2020, de acordo com o Censo, e uma arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria menor que 10% de impostos municipais, como ITBI, IPTU, ISSQN e outros.\r\nSr. Presidente, eu quero deixar aqui uma posi\u00e7\u00e3o inicialmente contr\u00e1ria. Em primeiro lugar, ser\u00e1 que o Munic\u00edpio que poder\u00e1 receber esses Munic\u00edpios pequenos vai receber a mesma quantidade de recursos a que eles t\u00eam direito hoje em fun\u00e7\u00e3o do bolo or\u00e7ament\u00e1rio nacional?\r\nEm segundo lugar, h\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o de Munic\u00edpios isolados, bem distantes de Munic\u00edpios que t\u00eam renda e uma popula\u00e7\u00e3o maior do que 5 mil habitantes. Ser\u00e1 que na a\u00e7\u00e3o administrativa de Prefeitos, de Vereadores desses Munic\u00edpios distantes, de dif\u00edcil acesso, haver\u00e1 a mesma correspond\u00eancia com a dos Munic\u00edpios receptores? Ser\u00e1 que n\u00e3o haver\u00e1 uma migra\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios que deixam de existir para os grandes?\r\nEu deixo isso para a reflex\u00e3o de todos os Parlamentares. Inicialmente, eu tenho uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. N\u00e3o vou prejudicar dezenas de Munic\u00edpios do meu Estado. A divis\u00e3o territorial deu certo para Tocantins e d\u00e1 certo para muitos Munic\u00edpios.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 nova pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s parabenizamos a Pol\u00edcia Penal pela conquista. Agora, ela se emancipa efetivamente no contexto jur\u00eddico brasileiro. Demos a ela mais determina\u00e7\u00e3o e mais condi\u00e7\u00e3o de executar o seu trabalho.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Penal, que nasce neste dia atrav\u00e9s da for\u00e7a da C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=425&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA 2020-2021, FIMALIDADE, ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero lhe parabenizar pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e esta C\u00e2mara Federal pela vis\u00e3o de consenso nesta mat\u00e9ria. Fa\u00e7o registro sobre a import\u00e2ncia dela, no sentido de termos a leitura correta do que \u00e9 ser crian\u00e7a e ter oportunidade de aprender como crian\u00e7a. \r\nEm pesquisa que fiz, percebi que 70% de uma crian\u00e7a quando nasce est\u00e1 aberta para o mundo, dispon\u00edvel para aprender e ser qualquer coisa. Os 30% que v\u00eam do ber\u00e7o s\u00e3o adapt\u00e1veis tamb\u00e9m. \r\nOutro \u00e2ngulo muito interessante dessa pesquisa que fiz \u00e9 que a fase cognitiva forte vai de 0 a 7 anos, com um percentual pequeno chegando a 12 anos. Esse \u00e9 o tempo do plantio. Esse \u00e9 o tempo f\u00e9rtil. Esse \u00e9 o tempo em que n\u00f3s precisamos efetivamente colocar nesse solo, sem maiores contamina\u00e7\u00f5es muitos valores.\r\n Aqui, eu n\u00e3o tenho medo dizer, minha querida Deputada Paula Belmonte, que este \u00e9 o valor da vida, o valor do respeito ao pr\u00f3ximo, o valor da fam\u00edlia como c\u00e9lula basilar da sociedade, meu querido Pastor Otoni de Paula, o valor da ess\u00eancia do existir: a fase cognitiva. At\u00e9 porque, na fase cognitiva, tudo o que uma crian\u00e7a ouve de um adulto, n\u00e3o importa quem seja esse adulto, \u00e9 uma verdade absoluta. A\u00ed, tamb\u00e9m temos de ter o cuidado de fazer com que aqueles que v\u00e3o fazer esse trabalho de ensino sejam escolhidos a dedo, para que essa crian\u00e7a conclua respostas que ela tem l\u00e1 no ber\u00e7o da sua fam\u00edlia. \r\nOutro \u00e2ngulo \u00e9 que nessa fase, e eu tenho ouvido isso muito, a crian\u00e7a n\u00e3o sabe discernir entre mandamento, orienta\u00e7\u00e3o e sugest\u00e3o. Para ela \u00e9 tudo igual. Mas como terreno f\u00e9rtil ela recebe tudo o que ouve, sobretudo quando a mam\u00e3e diz: \"Filhinho, filhinha, v\u00e1 para a escola para voc\u00ea aprender e ser pessoa importante, crescer\". Ent\u00e3o, na cabe\u00e7a dela, a escola \u00e9 um lugar muito importante, e n\u00f3s temos, com certeza, de tratar a escola como um lugar de perpetua\u00e7\u00e3o de valores, um local de aprendimento secular, ou de ensino secular de n\u00edvel elevad\u00edssimo.\r\nEu acredito que o Brasil tem perdido muito por investir t\u00e3o pouco nesse n\u00edvel de alunato. E esse brilhante projeto, de autoria da Deputada Paula Belmonte e de outro Deputado cujo nome eu n\u00e3o sei, \u00e9 extremamente importante. Eu espero que seja um tempo mais longo do que o que est\u00e1 proposto aqui, mas dizem que n\u00f3s temos que dar um passo de cada vez. Eu acredito que este \u00e9 um grande passo para termos um futuro de pessoas muito mais preparadas, e outros passos vir\u00e3o no sentido de compreendermos que este \u00e9 o tempo do grande investimento.\r\nMuito obrigado. Parab\u00e9ns aos autores e a esta C\u00e2mara dos Deputados pelo consenso. At\u00e9 que enfim temos um consenso, porque aqui se briga por tudo e a mat\u00e9ria vai ficando de lado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade \u00e9 solid\u00e1rio com o Brasil, com as crian\u00e7as, com a Deputada Paula Belmonte, com o outro Deputado autor, e parabeniza esta Casa pela vis\u00e3o de consenso em mat\u00e9ria extremamente importante. Estamos investindo em pequenos, que ser\u00e3o grandes amanh\u00e3 para nos ajudar neste Pa\u00eds. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ontem eu disse e hoje repito: o Tocantins, meu Estado, foi um exemplo de que a redivis\u00e3o territorial d\u00e1 certo.\r\nAgora vem a PEC 188. E, no meu Estado, dos 139 Munic\u00edpios, 69 poder\u00e3o perder o status de cidade e se agregar a Munic\u00edpios maiores. A grande pergunta \u00e9 esta: se Munic\u00edpios maiores adotam tr\u00eas Munic\u00edpios que deixam de existir, ser\u00e1 que v\u00e3o receber a mesma quantidade de recursos? Ou s\u00f3 v\u00e3o receber os problemas?\r\nOutra coisa: existem Munic\u00edpios t\u00e3o distantes e que n\u00e3o t\u00eam 5 mil habitantes. Ent\u00e3o, eu quero me posicionar aqui de maneira objetiva, com a minha preocupa\u00e7\u00e3o e inicialmente a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 PEC 188 nesse aspecto.\r\nEu acho que deveria ser o contr\u00e1rio: melhorarmos a vis\u00e3o da redivis\u00e3o territorial do Estado nos Munic\u00edpios brasileiros, e n\u00e3o fazer o inverso.\r\nOra, o Tocantins, repito, \u00e9 um exemplo de que deu certo e, de igual modo, os Munic\u00edpios tamb\u00e9m deram certo quando o Tocantins nasceu. Ser\u00e1 que a perda da vis\u00e3o administrativa - Prefeitos, Vereadores, recursos federais, repasses federais - vai continuar a mesma para aquele quadril\u00e1tero onde est\u00e3o Munic\u00edpios grandes e pequenos, que deixam de existir? Ent\u00e3o, s\u00e3o questionamentos importantes.\r\nTenho aqui a minha posi\u00e7\u00e3o. Quero trabalhar muito na PEC 188, porque, a priori, sou contr\u00e1rio a ela.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA, TOCANTINS, TR\u00c1FICO DE DROGA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Sr. Am\u00e9rico J\u00fanior, l\u00edder no combate \u00e0s drogas no Estado do Tocantins. Exemplos consubstanciadores do quadro de inseguran\u00e7a jur\u00eddica reinante no Pa\u00eds. Necessidade de rediscuss\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, ilustre colega do Tocantins, Deputado C\u00e9lio Moura, que, de igual modo tamb\u00e9m, \u00e9 um brilhante advogado no norte do Estado, em Aragua\u00edna, onde conseguiu votos de todo o Estado pela sua compet\u00eancia, e agora est\u00e1 comandando os trabalhos desta Casa de Leis. Que Deus o aben\u00e7oe.\r\nSr. Presidente, abro um par\u00eantese para registrar aqui a presen\u00e7a do Am\u00e9rico J\u00fanior, que cuida muito bem do combate \u00e0s drogas no meu Estado e da recupera\u00e7\u00e3o de toxic\u00f4manos. Ele nos agracia com sua presen\u00e7a em Bras\u00edlia. Muito obrigado, J\u00fanior. Deus o aben\u00e7oe. \r\nVenho hoje para dizer que venho percebendo que o Brasil est\u00e1 virando, como j\u00e1 dizia o colega do partido de V.Exa., um pa\u00eds de exce\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito pol\u00edtico aqui, porque n\u00e3o me compete entrar neste vi\u00e9s. Eu vou entrar no aspecto que eu chamo de seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nEm qualquer \u00e2ngulo que se trabalhe neste Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o temos uma sequ\u00eancia de leis e de decis\u00f5es judiciais que justifique a seguran\u00e7a jur\u00eddica. Por exemplo, agora n\u00f3s estamos discutindo a pris\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, que j\u00e1 foi de terceira inst\u00e2ncia e que voltou a ser segunda. Ent\u00e3o, falo desta tribuna: o Supremo est\u00e1 surfando.\r\nAnalise outro ponto, Sr. Presidente, do qual V.Exa. participou ativamente: a quest\u00e3o da ANEEL. De repente, o cidad\u00e3o foi convidado a investir na energia limpa com que Deus nos agraciou pelo sol. Ao perceber que este bolo vai aumentando, porque as pessoas est\u00e3o acreditando, est\u00e3o investindo nele como alternativa para melhorar o Custo Brasil, vem a ANEEL e come\u00e7a a dar sinais de que pode criar regras e tributar a energia - e ela tem todas as suas explica\u00e7\u00f5es -, gerando agora inseguran\u00e7a jur\u00eddica para o setor.\r\nEu percebo que nem na primeira, nem na segunda, nem na terceira entr\u00e2ncia a magistratura brasileira, com exce\u00e7\u00e3o aos bons, tem decidido pelos rigores, pela letra fria das leis, mas \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das regras, pela jurisprud\u00eancia. Este \u00e9 um ponto que me preocupa no Brasil e nos brasileiros, e que em qualquer investimento de investidor estrangeiro ou mesmo de brasileiro pesa.\r\nQuer ver outro ponto, Sr. Presidente? \u00c9 a inseguran\u00e7a pol\u00edtica. Eu e V.Exa. nos unimos muito, V.Exa. \u00e9 do PT, eu sou do Solidariedade, V.Exa. \u00e9 de esquerda e hoje eu sou de direita, por causa do quadro pol\u00edtico brasileiro, mas somos amigos, nos relacionamos. Mas percebo que no vi\u00e9s social a sociedade est\u00e1 dividida, e n\u00f3s precisamos juntar isso tudo debaixo da bandeira brasileira, para viver um tempo de unidade em pontos em que n\u00f3s temos afinidade, em pontos, por exemplo, como a nossa soberania nacional t\u00e3o necess\u00e1ria para que os nossos filhos e netos digam: \"Quando voc\u00eas estiveram por l\u00e1, garantiram nosso futuro\".\r\nH\u00e1 ainda mais um ponto, Sr. Presidente: a seguran\u00e7a tribut\u00e1ria. De repente a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sofre rev\u00e9s. Aqueles que investem, que querem saber disso, porque isso est\u00e1 dentro da seguran\u00e7a Brasil, querem discutir a quest\u00e3o tribut\u00e1ria como base de custos para o empreendedor ter seus lucros, e \u00e0s vezes percebem que isso tamb\u00e9m acontece de acordo com a vis\u00e3o pol\u00edtica de momento, quer seja em \u00e2mbito federal, estadual ou municipal.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel dizer que n\u00f3s temos mais de 100 mil leis, normas e regulamentos neste Pa\u00eds. Eu gosto muito da B\u00edblia. L\u00e1 est\u00e3o os Dez Mandamentos. De repente, havia mais de 600 normas. Jesus vem e simplifica as coisas, dizendo: \"H\u00e1 dois mandamentos que respondem pelos outros, amai a Deus sobre todas as coisas e ao pr\u00f3ximo como a ti mesmo\". Digo isso porque o ser humano \u00e9 incapaz de absorver todas as regras e normativas que tem no seu Pa\u00eds. Dificilmente, um cidad\u00e3o consegue absorver tudo.\r\nEu, por exemplo, questiono a seguran\u00e7a das regras eleitorais.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s vimos de um Estado onde h\u00e1 mais de 600 lugares de vota\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios pol\u00edticos, em um desses lugares, deixaram l\u00e1 um pacotinho de 10 ou 20 santinhos. Veio a Justi\u00e7a e o puniu. \"Ah, tem de punir mesmo porque deixou um pacotinho de santinho.\" E a\u00ed eu pergunto: eu tenho de virar Deus, ser onisciente, onipresente, para, em 1 dia de 8 horas, controlar 600 lugares de vota\u00e7\u00e3o, 1 milh\u00e3o de eleitores, que \u00e9 o caso de Tocantins?\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 um excesso de regra. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira, que trabalha mais a exce\u00e7\u00e3o das regras do que a lei fria, muitas vezes imp\u00f5e ao agente p\u00fablico normas excessivas, normas que nunca vamos dar conta de cumprir. N\u00e3o \u00e9 uma cr\u00edtica.\r\nConcluo dizendo que n\u00f3s precisamos rediscutir o Brasil. O Brasil onde morrem mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros, que tem mais de 13 milh\u00f5es de desempregados. N\u00e3o sei se temos de redescobrir o Brasil pela Bahia e come\u00e7ar tudo do zero de novo. Mas h\u00e1 horas em que eu acho que talvez isso seja necess\u00e1rio para normatizar a lei de maneira forte, mas de maneira mais simples, mais objetivada. \u00c9 preciso um tempo novo da legisla\u00e7\u00e3o brasileira para que, de fato, o Brasil possa crescer e ter seguran\u00e7a jur\u00eddica em todos os \u00e2ngulos, a fim de que haja desenvolvimento .\r\nQue Deus nos d\u00ea um novo tempo na P\u00e1tria amada, Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL  (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, CRISE, SEGURAN\u00c7A JURIDICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia pela maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quadro de inseguran\u00e7a jur\u00eddica gerado no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esta semana trouxe a este Parlamento um tema muito forte que \u00e9 o tema da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. H\u00e1 debates de direita, de esquerda e de centro. A bem da verdade, no pr\u00f3prio Supremo cinco Ministros se posicionaram a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e seis Ministros se posicionaram a partir da\u00ed\r\nMas h\u00e1 um povo neste Brasil que deve ser o detentor daquilo que efetivamente deve ocorrer, a sociedade brasileira. Mais de 70% da popula\u00e7\u00e3o pede a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. E j\u00e1 foi dito, e estou repetindo, em 193 pa\u00edses h\u00e1 pris\u00e3o em primeira e segunda inst\u00e2ncias. Pude ouvir muitas coloca\u00e7\u00f5es aqui do risco da inseguran\u00e7a jur\u00eddica, como se este Poder Legislativo fosse o respons\u00e1vel pela inseguran\u00e7a jur\u00eddica, mas n\u00e3o \u00e9.\r\nQuem est\u00e1 trazendo a inseguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0 baila \u00e9 o pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal, porque em 2009 ele teve um entendimento, para depois mudar em 2016, e agora mudar, depois de fatos consumados. Ningu\u00e9m est\u00e1 discutindo aqui o fato isolado do ex-Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o. Acontece que milhares de pessoas que vieram do submundo do estupro, de assassinatos, de tr\u00e1ficos, est\u00e3o agora querendo se beneficiar desta decis\u00e3o.\r\nE n\u00f3s do Parlamento brasileiro representamos a sociedade. N\u00f3s somos as vozes de milh\u00f5es de brasileiros convergidas em 513 Parlamentares. Na minha vis\u00e3o, Sr. Presidente, e na vis\u00e3o de cinco Ministros, quando se esgota a prova material, j\u00e1 se sabe se o cidad\u00e3o deve ou n\u00e3o. A partir da\u00ed, ele entra num jus puniendi apenas para protelar esta pris\u00e3o, de tal maneira que \u00e9 coerente que fique mantida a decis\u00e3o do Supremo de 2016, e n\u00e3o a que ele prop\u00f4s agora.\r\nEsse tamb\u00e9m \u00e9 o sentimento popular, e a Constitui\u00e7\u00e3o diz que o poder emana do povo e \u00e9 exercido para o mesmo povo. A sociedade \u00e9 que, na verdade, faz nascer as leis; n\u00e3o \u00e9 a sociedade que nasce das leis. E a sociedade est\u00e1 dizendo que, neste tempo novo de Brasil, que percebemos uma onda moralizadora e esperan\u00e7osa para o nosso querido Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos lutar pela pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00e3o vale a tese da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, porque n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 sendo colocado, n\u00e3o. Nada impede que na segunda inst\u00e2ncia tenha pris\u00e3o.\r\nE \u00e9 isso que defendo e deixo aqui para os colegas Parlamentares. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, VOTA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de estudantes brasileiros de universidades estrangeiras. Defesa da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade j\u00e1 tem a sua posi\u00e7\u00e3o, mas faz quest\u00e3o de registrar a presen\u00e7a em plen\u00e1rio de dezenas de alunos que vieram de outros pa\u00edses, mas s\u00e3o brasileiros. E, assim como os brasileiros que est\u00e3o aqui servindo o Brasil, eles est\u00e3o estudando l\u00e1 e precisam que o REVALIDA seja aplicado duas vezes por ano para prestarem servi\u00e7o aos seus irm\u00e3os e familiares que ficaram no Pa\u00eds - MP 890/19.\r\nE eu pe\u00e7o o registro da presen\u00e7a deles como visitas ilustres \u00e0 C\u00e2mara Federal, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar o ensejo para reiterar e at\u00e9 mesmo, num n\u00edvel mais profundo de fala, implorar a este Plen\u00e1rio que entenda, sobretudo os L\u00edderes, a necessidade de votarmos a proposi\u00e7\u00e3o sobre o REVALIDA. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 est\u00e1 perdendo o seu prazo no fim deste m\u00eas. Milhares de alunos brasileiros, irm\u00e3os nossos, est\u00e3o em v\u00e1rios pa\u00edses. Algu\u00e9m poder\u00e1 questionar que eles n\u00e3o fizeram vestibular. Mas \u00e9 exatamente isto que eles querem, o REVALIDA, para que duas vezes ao ano eles possam fazer um vestibular, sen\u00e3o no in\u00edcio, ao menos no meio ou no fim do curso de Medicina.\r\n\u00c9 sabido que em v\u00e1rias partes do Brasil estamos precisando de m\u00e9dicos, sobretudo, Sr. Presidente, nas comunidades menos assistidas, nas comunidades mais long\u00ednquas do Brasil.\r\nFiquei meio triste quando soube que n\u00e3o houve consenso para se votar essa mat\u00e9ria por meio da referida medida provis\u00f3ria, cujo prazo est\u00e1 terminando. Eu queria conclamar a consci\u00eancia de todos os L\u00edderes aqui para que compreendam a import\u00e2ncia do REVALIDA. \u00c9 um sonho de milhares de brasileiros, repito, que est\u00e3o em v\u00e1rias partes, est\u00e3o em outros pa\u00edses, est\u00e3o se preparando para atender brasileiros em momentos dif\u00edceis de sa\u00fade.\r\nN\u00f3s tivemos o caso de m\u00e9dicos de outro pa\u00eds que aqui n\u00e3o est\u00e3o. H\u00e1 muitos Munic\u00edpios desassistidos, e esses brasileiros n\u00e3o est\u00e3o pedindo nada al\u00e9m do direito de fazerem uma prova em que externem o seu conhecimento.\r\nOs que conseguirem aprova\u00e7\u00e3o nesse exame poder\u00e3o atuar como m\u00e9dicos no Brasil, como m\u00e9dicos preparados para atender brasileiros.\r\nSr. Presidente, eu imploro aos L\u00edderes desta Casa que tenham a consci\u00eancia de que n\u00e3o podemos matar o sonho de milhares de brasileiros que est\u00e3o l\u00e1 fora. E n\u00e3o podemos matar o sonho de pais, de parentes que est\u00e3o aqui no Brasil, que pagam imposto no Brasil, que s\u00e3o brasileiros e aguardam o retorno daqueles que foram buscar esse saber l\u00e1 fora.\r\nEstou pedindo a esta Casa que n\u00e3o perca o tempo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890. Praticamente n\u00e3o temos mais prazo. Hoje \u00e9 o dia para que esta mat\u00e9ria venha \u00e0 baila, venha ao plen\u00e1rio. De maneira democr\u00e1tica, todos a votar\u00e3o. Os que triunfarem no voto ser\u00e3o os vitoriosos, mas vamos atender aqueles que pedem o REVALIDA j\u00e1, aqueles que pedem o REVALIDA para que possam vir para o Brasil, o seu torr\u00e3o p\u00e1trio, e aqui mostrar que s\u00e3o t\u00e3o competentes como os bons m\u00e9dicos que temos no Brasil e aqui se formaram.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e que essa consci\u00eancia possa dominar o sentimento daqueles que definem a Ordem do Dia, para que votemos ainda hoje o REVALIDA!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apenas quero registrar este significativo avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do PL 4.067, que trata da quest\u00e3o do REVALIDA. Isso traz uma esperan\u00e7a forte para cerca de 45 mil brasileiros que estudam no exterior e o fazem, primeiro, pelos custos do estudo no Brasil e, em segundo lugar, porque l\u00e1 eles tamb\u00e9m est\u00e3o aprendendo de igual modo. Quando aceitam as condi\u00e7\u00f5es do REVALIDA, \u00e9 como se eles estivessem prestando um vestibular, n\u00e3o no in\u00edcio do curso, mas no meio ou no fim desse curso. Portanto, isso vai ser uma resposta positiva para o Brasil.\r\nNesses 8 segundos, quero comemorar a mudan\u00e7a que fizemos relativa \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, na data de hoje, l\u00e1 na CCJ. Isso \u00e9 um alento para a moraliza\u00e7\u00e3o do Brasil. Al\u00e9m do mais, a mudan\u00e7a no art. 102 e no art. 105 do C\u00f3digo de Processo Civil tamb\u00e9m tem uma import\u00e2ncia muito grande, na medida em que equilibra, torna efetivo o princ\u00edpio constitucional de que todos s\u00e3o iguais perante a lei, porque medidas protelat\u00f3rias n\u00e3o ser\u00e3o mais adotadas por aqueles que podem pagar mais caro ou pagar melhores advogados. \r\nEsta C\u00e2mara Federal d\u00e1 ao brasileiro uma esperan\u00e7a de que n\u00f3s efetivamente estamos dando resposta para melhorar o nosso Pa\u00eds na aspecto da sua postura, da sua dec\u00eancia. Sra. Presidente, tamb\u00e9m quero comemorar isso.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. \r\nImport\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento que pede a retirada da MP 890, por entender que o REVALIDA precisa nascer nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal, nesta data, em nome de mais de 50 mil brasileiros que est\u00e3o fora do Pa\u00eds, de familiares e brasileiros que est\u00e3o aqui esperando por este momento de maturidade da C\u00e2mara Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regulamenta\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria conclamar os Deputados para que compreendam a import\u00e2ncia da MP 890, que trata do REVALIDA. Cinquenta mil brasileiros esperam por esse momento, sonham com isso h\u00e1 um bom tempo. Eu sei que h\u00e1 L\u00edderes que discordam da medida, mas h\u00e1 um sentimento coletivo no Brasil e nesta C\u00e2mara de que essa \u00e9 uma MP extremamente importante. \u00c9 uma mat\u00e9ria essencial, inclusive, para melhorar a sa\u00fade em lugares de dif\u00edcil acesso no Brasil. Eu acho que n\u00e3o estamos longe de alcan\u00e7ar a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o dessa MP. Vamos agiliz\u00e1-la nesta data, Sr. Presidente. Eu acho que esse esfor\u00e7o e essa compreens\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de mais ou menos 50 mil brasileiros t\u00eam que ser medidos por este Parlamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade tem a compreens\u00e3o de que votarmos o REVALIDA hoje \u00e9 extremamente essencial n\u00e3o apenas para realizar o sonho de 50 mil alunos que estudam foram do Brasil e dos seus familiares, que esperam seus retornos para o Brasil, mas tamb\u00e9m para a sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, para os Munic\u00edpios menos favorecidos. Eu queria pedir aos Deputados essa compreens\u00e3o. Esta \u00e9 mat\u00e9ria de cunho social grande, mat\u00e9ria extremamente importante em defesa da vida e de pessoas menos favorecidas. Quanto mais m\u00e9dicos, melhor ser\u00e1 a sa\u00fade do Brasil.\r\nPortanto, somos pelo encerramento da discuss\u00e3o, para votarmos logo a mat\u00e9ria do REVALIDA, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE COMISS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba da Emenda n\u00ba 50, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, e por consequ\u00eancia a devida altera\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba do respectivo projeto de lei de convers\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, na compreens\u00e3o de que este \u00e9 um grande momento para mais ou menos 50 mil alunos que estudam fora do Pa\u00eds, louva e parabeniza todos os Deputados por este hist\u00f3rico momento e orienta \"n\u00e3o\", na compreens\u00e3o de que termos ag\u00eancia \u00e9 mais vers\u00e1til, mais abrangente, mais objetivo.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\", no sentido de manter a proposta original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, sobre a classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial do tipo visual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu sou o autor de um dos projetos apensados e, evidentemente, sonhava que isso acontecesse hoje de forma consensual, mas n\u00e3o \u00e9 um assunto qualquer.\r\nEm pesquisa que fiz, cerca de 1% da popula\u00e7\u00e3o carece dessa iniciativa para ser melhor cuidado no Brasil. Todavia, n\u00e3o havendo consenso, n\u00e3o h\u00e1 o que se fazer. Mas s\u00e3o quase 2 milh\u00f5es de pessoas, em n\u00edveis diferenciados, que precisam de uma pol\u00edtica especial. \r\nTenho um projeto apensado, n\u00e3o \u00e9 o principal, mas acredito que, na pr\u00f3xima semana, compreender\u00e3o que n\u00f3s efetivamente devemos votar essa mat\u00e9ria, porque ela \u00e9 extremamente importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, APERFEI\u00c7OAMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de aperfei\u00e7oamento do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, sobre a classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial do tipo visual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu falei pelo Solidariedade, Sr. Presidente. Hoje n\u00e3o deu, mas que na pr\u00f3xima semana n\u00f3s compreendamos isso e que o projeto venha mais maduro, mais recheado. E que de uma semana para outra, quem sabe, venha a se fazer uma complementa\u00e7\u00e3o na qualidade para melhorar o n\u00edvel da outra proposta.\r\nEu acho que no Parlamento h\u00e1 consenso, mas, com mais uma semana, vamos aperfei\u00e7oar e melhorar a pol\u00edtica.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, CARNE BOVINA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os da carne bovina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Jos\u00e9 Nelto traz um assunto que chegou a hora de esta C\u00e2mara debater.\r\nEu sou do agroneg\u00f3cio. Naturalmente, quando h\u00e1 esses aumentos, eu devo dizer que h\u00e1 lucro, mas, do outro lado da ponta, existe o pobre, que compra costelinha e chambaril para comer. Neste momento, essa pessoa pobre est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de comprar e, naturalmente, est\u00e1 perdendo prote\u00ednas, como disse o Deputado. Acredito que isso tamb\u00e9m afeta a infla\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que est\u00e1 na hora de o Governo Federal tomar uma medida. Em apenas 4 meses, 1 arroba sai de 140 para 220 reais - \u00e9 o que se ouve a\u00ed na m\u00eddia -, em pra\u00e7as diferenciadas. Isso \u00e9 um assunto s\u00e9rio, e o Governo Federal tem que tomar uma medida urgente. O Minist\u00e9rio da Economia tem que come\u00e7ar a pensar nisso. Essa valora\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o foi muito r\u00e1pida, foi coisa de 90 dias. Isso sobe diariamente.\r\nQuem \u00e9 do agroneg\u00f3cio, como eu sou, pode at\u00e9 ter uma ponta de felicidade, mas, pensando no pobre, que vai ao a\u00e7ougue para melhorar a sua mesa, para ter a sua fartura, para ter a sua prote\u00edna, a situa\u00e7\u00e3o ficou dif\u00edcil. \u00c9 preciso mesmo que haja uma pol\u00edtica de Governo, meu querido Deputado Jos\u00e9 Nelto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "M\u00cdDIA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de cr\u00edticas da imprensa e da Esquerda ao Governo Jair Bolsonaro. Retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero dos homic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de citar uma express\u00e3o b\u00edblica: \"Pelo fruto se conhece a \u00e1rvore\".\r\nPercebe-se que a m\u00eddia est\u00e1 fazendo um debate muito forte, muitas vezes atacando o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Setores da Esquerda tamb\u00e9m fazem o mesmo ataque, como se este fosse um governo que n\u00e3o estivesse dando certo. Se eu pudesse aconselh\u00e1-los, eu o faria n\u00e3o apenas respondendo aos questionamentos que fazem por a\u00ed, mas provando, com n\u00fameros, que o Brasil est\u00e1 vivendo um tempo bem melhor: h\u00e1 a expectativa de que o nosso Produto Interno Bruto chegue a 1% de crescimento este ano; a quest\u00e3o do emprego j\u00e1 est\u00e1 tendo resposta positiva; o n\u00famero de assassinatos est\u00e1 diminuindo.\r\nEste tempo novo no Brasil tem que ser marcado n\u00e3o por fal\u00e1cias ou por verbaliza\u00e7\u00f5es intencionais, inclusive de grupos pol\u00edticos, mas por n\u00fameros, e os n\u00fameros revelam que este Governo est\u00e1 indo bem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O PARA DESENVOLVIMENTO DA ATIVIDADE DE EXIBI\u00c7\u00c3O CINEMATOGR\u00c1FICA (RECINE), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da  Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001. Relev\u00e2ncia econ\u00f4mica da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero inicialmente aplaudir a iniciativa referente ao PL 5.815, que garante a produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica como importante instrumento da economia brasileira, mas devo lembrar aos Srs. Deputados que isso est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 cultura, e a cultura que eu particularmente defendo, que entendo ser importante para aqueles que produzem filmes no Brasil, deve considerar este argumento: acho que est\u00e1 na hora de entrarmos nesse mercado internacional com mais qualidade, sobretudo valorizando pontos culturais relevantes, como, por exemplo, a quest\u00e3o da fam\u00edlia, nos moldes da sua exist\u00eancia. N\u00e3o podemos permitir que algu\u00e9m, com recursos p\u00fablicos, desvie essa vis\u00e3o, que \u00e9 extremamente importante.\r\nOutra quest\u00e3o que n\u00e3o tem sido muito levada a s\u00e9rio pelos produtores da cultura brasileira, muitas vezes do cinema, \u00e9 a do patriotismo. Podemos observar que, em filmes americanos, o patriotismo \u00e9 muito forte, a defesa da na\u00e7\u00e3o, da bandeira, do pa\u00eds \u00e9 muito forte. No Brasil, muitas vezes, isso n\u00e3o tem ocorrido como deveria. H\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, boas exce\u00e7\u00f5es. Produtores t\u00eam defendido sim a nossa cultura e o nosso patriotismo. Fica tamb\u00e9m esse alerta.\r\n\tSra. Presidente, eu me lembro, com refer\u00eancia \u00e0 Lei Rouanet, daquele epis\u00f3dio em que uma crian\u00e7a tocava a genit\u00e1lia de um homem. Isso tamb\u00e9m \u00e9 cultura? Essa \u00e9 uma pergunta que eu deixo para este Plen\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9. Isso promove, na fase cognitiva da crian\u00e7a, uma vis\u00e3o distorcida da boa cultura. \u00c9 claro que isso n\u00e3o est\u00e1 ligado ao cinema, e o projeto agora \u00e9 sobre cinema. Mas digo, neste tempo da Lideran\u00e7a, que temos de considerar cultura como aquilo que promove o ser humano na sua ess\u00eancia, como aquilo que promove o nosso Pa\u00eds, sobretudo levando a nossa imagem l\u00e1 para fora como algo que tem ess\u00eancia, como aquilo que promove o nosso lado bom de Brasil, como aquilo que promove a nossa imagem l\u00e1 fora, coisa que precisamos deixar clara aqui, para que aqueles que recebem recursos p\u00fablicos possam levar isso a s\u00e9rio, considerem que est\u00e3o levando recursos p\u00fablicos do Brasil. Espera-se que boas imagens do pensamento moderno, plural, sejam tamb\u00e9m de respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es basilares da Na\u00e7\u00e3o, espera-se que isso seja traduzido nessas produ\u00e7\u00f5es, especialmente nas que envolvem dinheiro p\u00fablico.\r\nFica o registro deste Parlamentar. O Brasil n\u00e3o pode ficar conhecido l\u00e1 fora como pa\u00eds que produz filmes apenas pornogr\u00e1ficos. Eu n\u00e3o acredito que isso seja verdadeiro na sua totalidade, mas, parcialmente, ele \u00e9 conhecido no mundo todo como pa\u00eds que produz filmes mais nesse vi\u00e9s. Que o Brasil, atrav\u00e9s desse incentivo que estamos votando, produza filmes que efetivamente elevem o pensamento do Pa\u00eds e sobretudo a nossa imagem l\u00e1 fora!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade compreende que o pacote anticrime instrumentaliza o Judici\u00e1rio para que possamos ter um Brasil melhor no que se refere a seguran\u00e7a. Cito estes itens: aumento da pena m\u00e1xima para 40 anos, banco de perfil gen\u00e9tico, banco multibiom\u00e9trico, aumento de pena referente a crimes relacionados a arma de fogo, banco de perfis bal\u00edsticos e proibi\u00e7\u00e3o de sa\u00edda tempor\u00e1ria para aqueles que cometeram crime hediondo.\r\nAinda entendemos que, quanto a essa hist\u00f3ria do juiz moderador, o juiz que faz um trabalho paralelo - seria uma esp\u00e9cie de \u00e1rbitro de v\u00eddeo -, se aumentar alguma coisa para o Brasil, ser\u00e3o os crit\u00e9rios de justi\u00e7a, para que as pessoas possam n\u00e3o depender do julgamento apenas de uma pessoa e sim do de pelo menos duas, para se ter uma Justi\u00e7a mais s\u00e9ria. E se lembre que o sistema hoje \u00e9 on-line. N\u00e3o h\u00e1, portanto, a despesa que foi t\u00e3o propalada aqui.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", entendendo que esse \u00e9 mais um marco...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regozijo com a libera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo ao Governo do Tocantins para realiza\u00e7\u00e3o de obras estruturantes no Estado. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Governador Mauro Carlesse.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, quero externar a minha alegria de vivenciar importante momento do Tocantins, que acontecer\u00e1 nesta semana, no dia 12, desde que se confirme a agenda de S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica. Nessa data, iniciar\u00e3o os procedimentos para dois empr\u00e9stimos que foram provocados quando eu era ainda Deputado Estadual. Conseguimos, ainda naquele tempo de Deputado Estadual, diminuir os valores excessivos daquele empr\u00e9stimo, garantindo que 139 Munic\u00edpios do Estado, a totalidade, tivessem do mesmo empr\u00e9stimo de 1 milh\u00e3o e 20 mil reais.\r\nDessa forma, foram garantidas outras obras propostas, como a Ponte de Porto Nacional, que faz uma liga\u00e7\u00e3o muito importante do norte para o sul da nossa centen\u00e1ria Porto Nacional; a constru\u00e7\u00e3o, reforma e amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Geral de Gurupi; uma rodovia muito solicitada, a do Trevo da Praia, na TO-365, e outra rodovia para Barreira da Cruz, uma regi\u00e3o muito produtiva do nosso Estado, na Lagoa da Confus\u00e3o; a duplica\u00e7\u00e3o do asfalto Aragua\u00edna-Novo Horizonte; o asfalto para Mata Verde; a reforma de gin\u00e1sio de esporte na cidade de Para\u00edso e a constru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias unidades habitacionais. \u00c9 um tempo de prosperidade para o Tocantins! S\u00e3o obras estruturantes.\r\nEu quero parabenizar o Governador Carlesse pela determina\u00e7\u00e3o. Ele foi competente para enxugar o Estado, dar um toque de austeridade ao Governo e conseguir recolocar o Tocantins em condi\u00e7\u00f5es de obter esse financiamento, j\u00e1 h\u00e1 mais de 2 anos.\r\nQuero parabenizar S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica, que, de igual modo, estar\u00e1 l\u00e1, nesse momento importante para o nosso querido Tocantins, no cora\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME,  PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio do orador ao conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro; \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Sr. Presidente. \r\nEsta \u00e9 a Casa que traz, quando faz pronunciamento, quando faz leis e quando vota, o sentimento popular. A Constitui\u00e7\u00e3o diz que o poder emana do povo, e \u00e9 exercido para o mesmo povo. Percebi a felicidade do brasileiro com rela\u00e7\u00e3o ao pacote anticrime que n\u00f3s votamos aqui na semana passada. O Brasil quer, insiste e espera que os Deputados compreendam que n\u00f3s precisamos efetivamente dar essa resposta \u00e0 sociedade. \r\nA meu ver, Sr. Presidente, tr\u00eas coisas s\u00e3o essenciais para melhorarmos o Brasil no quesito da criminalidade, no quesito da honestidade. Uma delas n\u00f3s j\u00e1 votamos, que \u00e9 o pacote anticrime. A outra, fruto de clamor popular, \u00e9 a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 se sabe que, na segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o se analisa mais prova material, j\u00e1 est\u00e1 definido se o cidad\u00e3o deve ou n\u00e3o deve, se ele precisa ir para a cadeia ou n\u00e3o. A partir da\u00ed, s\u00e3o apenas atua\u00e7\u00f5es protelat\u00f3rias em tribunais superiores. O Supremo faltou com o brasileiro quando, mais uma vez, mudou a sua vis\u00e3o no colegiado, numa vota\u00e7\u00e3o de 5 a 6.\r\nEspero que esta Casa, Sr. Presidente, entenda o clamor popular e n\u00e3o negocie para o pr\u00f3ximo ano, mas, ainda este ano, trabalhe essa tem\u00e1tica, porque esse \u00e9 um desejo da sociedade que nos colocou aqui. Queira ou n\u00e3o queira, o povo, na verdade, s\u00e3o os nossos patr\u00f5es, e n\u00f3s temos que dar respostas \u00e0 sociedade.\r\nA terceira coisa, Sr. Presidente - sobre a qual eu n\u00e3o tenho ouvido debates aqui -, seria uma discuss\u00e3o profunda sobre a diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Esse \u00e9 outro problema s\u00e9rio. Eu gosto muito de dizer que at\u00e9 a criancinha, e n\u00e3o estou aqui dizendo que ela tem que entrar nesse vi\u00e9s da lei, quando toca o dedinho no fogo, o fogo pune o dedinho dela, e ela, por essa puni\u00e7\u00e3o, n\u00e3o repete o seu erro. N\u00e3o estou dizendo que crian\u00e7as t\u00eam que entrar nesse tipo de lei, nem crian\u00e7as na fase cognitiva de 0 a 7 anos, nem pr\u00e9-adolescentes. Mas eu acho que, a partir dos 14, 15, 16 anos, como acontece em outros pa\u00edses, n\u00f3s temos que discutir o sistema penal para a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, naturalmente n\u00e3o colocando pessoas com idades diferentes em pris\u00f5es como as que n\u00f3s temos no Brasil, mas tendo pris\u00f5es diferenciadas, com per\u00edodos de puni\u00e7\u00e3o diversos, para que possamos dar ao brasileiro uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Morrem mais de 60 mil brasileiros por ano. Gra\u00e7as a Deus, houve uma redu\u00e7\u00e3o. Podemos melhorar isso.\r\nPresidente, pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA GERAL ORDIN\u00c1RIA, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERESTADUAL DOS MINISTROS DAS ASSEMBLEIAS DE DEUS DO SETA (CIADSETA) (2019, COLINAS (TO)).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 78\u00aa Assembleia Geral Ordin\u00e1ria da Conven\u00e7\u00e3o Interestadual dos Ministros das Assembleias de Deus do Seta (Ciadseta), no Munic\u00edpio de Colinas do Tocantins, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sempre democr\u00e1tica e sol\u00edcita, parabenizo-a por isso.\r\nQueria apenas registrar, com alegria, a realiza\u00e7\u00e3o da 78\u00aa AGO, Assembleia Geral Ordin\u00e1ria, da Conven\u00e7\u00e3o Interestadual dos Ministros das Assembleias de Deus do SETA - CIADSETA, na cidade de Colinas, no Tocantins. \r\nAqui aproveito para parabenizar o Presidente daquela comiss\u00e3o, Pastor Paulo Martins Neto, pelo brilhante trabalho que vem desenvolvendo \u00e0 frente desta importante institui\u00e7\u00e3o de evangeliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas do Tocantins, mas de toda a regi\u00e3o do Araguaia, j\u00e1 tamb\u00e9m com extens\u00e3o em Bras\u00edlia e no Goi\u00e1s. Que Deus possa continuar aben\u00e7oando aqueles milhares de irm\u00e3os que aben\u00e7oadamente t\u00eam trazido a paz para muita gente do Tocantins e do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, RELIGI\u00c3O, OFENSA, FILME BRASILEIRO, TELEVIS\u00c3O DIGITAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Desrespeito do canal Netflix e do grupo Porta dos Fundos para com a f\u00e9 crist\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 sabido por esta C\u00e2mara Federal que os evang\u00e9licos neste Pa\u00eds s\u00e3o a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o, naturalmente, divididos por v\u00e1rios vieses, cada um defendendo a sua f\u00e9 e o seu estilo lit\u00fargico. Essas institui\u00e7\u00f5es religiosas se respeitam, at\u00e9 porque o Estado brasileiro \u00e9 laico. Mas existem algumas afrontas a essa popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o podem passar despercebidas.\r\nJ\u00e1 pelo segundo ano a Netflix traz em seu especial de Natal uma verdadeira afronta \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3, ao falar de um Jesus gay e de disc\u00edpulos b\u00eabados que n\u00e3o participaram da ceia, porque haviam se embriagado.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s evang\u00e9licos somos milh\u00f5es neste Pa\u00eds. A B\u00edblia, esse livro milenar, escrito ao longo de, mais ou menos, 1.600 anos, por cerca de 40 escritores que viveram em lugares diferentes, \u00e9 o livro de Deus. O Jesus que n\u00f3s pregamos \u00e9 Senhor.\r\nE, na condi\u00e7\u00e3o de Senhor, ele traz o amor e a miseric\u00f3rdia como princ\u00edpios. Mas a deturpa\u00e7\u00e3o dessa vis\u00e3o de amor daqueles que defendem essa quest\u00e3o da busca homoafetiva ou desse grupo conhecido como Portas Abertas e da Netflix, conhecida mundialmente, \u00e9 uma verdadeira afronta aos valores crist\u00e3os. Em nenhum momento, a B\u00edblia faz refer\u00eancia a quest\u00f5es relativas \u00e0 intimidade do Rei Jesus, do Senhor Jesus, que \u00e9 respeitado neste Pa\u00eds pela quase totalidade dos brasileiros. Em nenhum momento, a B\u00edblia faz refer\u00eancia a disc\u00edpulos que se embriagaram a ponto de n\u00e3o participarem de um momento especial do cristianismo.\r\nEu queria usar a tribuna deste Parlamento - \u00e9 o grito mais alto que eu posso dar - para pedir \u00e0 Netflix que respeite o Brasil, que respeite o Brasil crist\u00e3o. E digo mais, Sra. Presidente: eu conclamo os milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o me ouvindo para que comecem a deixar de lado a Netflix, que, pelo segundo ano consecutivo, traz essa afronta ao pensamento, ao vi\u00e9s crist\u00e3o, ao vi\u00e9s b\u00edblico, ao Livro Sagrado, que fala de um Jesus que precisa ser respeitado e adorado, e n\u00e3o de um Jesus gay e de disc\u00edpulos b\u00eabados.\r\nSra. Presidente, esse \u00e9 um desrespeito que mexe com a minha alma crist\u00e3, \u00e9 um desrespeito que mexe com este Brasil crist\u00e3o. A Netflix tem a assinatura de milh\u00f5es de brasileiros, e eu espero que eles, em s\u00e9rie, pe\u00e7am o cancelamento dessas assinaturas aqui no Brasil e no mundo todo, para que os respons\u00e1veis por esse programa aprendam a respeitar os valores sagrados do cristianismo, sobretudo aquele que \u00e9 Senhor, o nosso Jesus.\r\nAqui fica o meu rep\u00fadio \u00e0 Netflix. Aqui fica o meu rep\u00fadio ao grupo Portas Abertas. E fica um pedido de respeito no meu nome e no nome de milh\u00f5es de brasileiros. Cancelarei minha assinatura da Netflix por causa dessa falta de respeito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCRISTIANISMO, PREJU\u00cdZO, TELEVIS\u00c3O DIGITAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Desrespeito \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3 pelo canal Netflix.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade discorda do adiamento da vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu aproveito o ensejo, este momento, para reiterar o meu total rep\u00fadio \u00e0 Netflix, que insiste em desrespeitar a f\u00e9 crist\u00e3 de milh\u00f5es de brasileiros. J\u00e1 falei disso da tribuna e estou repetindo agora. Conclamo os milh\u00f5es de brasileiros para retirarem a assinatura dessa empresa, desse segmento, que n\u00e3o tem tido a compreens\u00e3o de que o nosso Cristo, que morreu e ressuscitou, \u00e9 Senhor e precisa ser respeitado.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente: entendemos que o FUST \u00e9 extremamente importante, at\u00e9 porque j\u00e1 n\u00e3o existe mais telefonia fixa, mas m\u00f3vel, e precisamos levar o telefone para a zona rural. Portanto, n\u00e3o concordamos com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\", na compreens\u00e3o de que esta mat\u00e9ria j\u00e1 foi amplamente debatida e de que falta comunica\u00e7\u00e3o em muitos lugares do Brasil. \r\nN\u00f3s estamos tirando do telefone fixo e passando para o telefone m\u00f3vel a Internet e melhorando essa quest\u00e3o. Apenas fa\u00e7o a observa\u00e7\u00e3o de que esse Fundo deva ser aplicado efetivamente na melhoria da comunica\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao pedido de retirada de pauta, porque queremos a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nesta data.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques.  Substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o Portas Abertas  por Porta dos Fundos, contida  em discurso proferido pelo Parlamentar em sess\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nAproveito o ensejo para dizer que, quando eu questionava a Netflix, eu falei em \"Portas Abertas\". Eu quero fazer uma retifica\u00e7\u00e3o para \"Porta dos Fundos\", na minha fala sobre a minha repulsa \u00e0 Netflix.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\", entendendo que \u00e9 uma inclus\u00e3o digital especialmente importante para o Brasil, sobretudo para os menos favorecidos em lugares distantes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.\r\nCRESCIMENTO ECONOMICO, RETOMADA, SEGURAN\u00c7A PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Melhoria dos indicadores econ\u00f4micos e do setor de seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na verdade, eu j\u00e1 encaminhei, Sr. Presidente. O voto \u00e9 \"sim\".\r\nPresidente, realmente este \u00e9 um tema extremamente interessante para o Brasil. Lembro-me de ouvir um coment\u00e1rio de um cidad\u00e3o de muita experi\u00eancia: \"Fa\u00e7a o que tem que fazer hoje, sen\u00e3o o amanh\u00e3 vai culp\u00e1-lo\".\r\nOutra informa\u00e7\u00e3o importante \u00e9 que a Dra. Matem\u00e1tica n\u00e3o nos engana, e aqueles que cobram uma forma diferente da proposta tiveram, por 16 anos, oportunidade de fazer isso, e n\u00e3o fizeram. Estes s\u00e3o os n\u00fameros do saneamento b\u00e1sico, Sr. Presidente. O Brasil \u00e9 a 9\u00aa economia do mundo, mas est\u00e1 na 123\u00aa posi\u00e7\u00e3o no que diz respeito ao saneamento. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, apenas 51% da popula\u00e7\u00e3o tem acesso aos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico, o que significa que mais de 100 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso. Outro ponto: h\u00e1 13 milh\u00f5es de crian\u00e7as sem saneamento b\u00e1sico e 1,6 milh\u00f5es sem sanit\u00e1rio em casa. Outro dado interessante, Sr. Presidente, \u00e9 que 44,92% do esgoto produzido no Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 tratado. \r\nIsso nos leva a ter uma posi\u00e7\u00e3o, como Solidariedade, como Deputado Federal, como tocantinense, mesmo discordando da ag\u00eancia do meu Estado, a BRK, que n\u00e3o tem respeitado a sociedade... Agora os crit\u00e9rios novos do saneamento nos convencem de que n\u00f3s precisamos dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, a esses 100 milh\u00f5es de brasileiros, a esses milh\u00f5es de crian\u00e7as, o saneamento b\u00e1sico, a \u00e1gua tratada, o sanit\u00e1rio.\r\nE \u00e9 interessante n\u00f3s observarmos tamb\u00e9m que este clamor de que a sociedade vai pagar mais n\u00e3o procede, porque, de alguma forma, esse controle continuar\u00e1 na m\u00e3o daqueles que fazem a concess\u00e3o. Os operadores privados somente poder\u00e3o alterar as suas tarifas com a autoriza\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras. O privado n\u00e3o vai definir o pre\u00e7o da \u00e1gua. Ent\u00e3o, aqueles que tiverem a concess\u00e3o n\u00e3o v\u00e3o definir o pre\u00e7o da \u00e1gua, n\u00e3o v\u00e3o definir o pre\u00e7o do esgoto.\r\nN\u00f3s compreendemos que a sociedade brasileira n\u00e3o pode esperar pela condi\u00e7\u00e3o financeira de um pa\u00eds em recupera\u00e7\u00e3o para fazer o seu saneamento b\u00e1sico chegar a todos os brasileiros. Isso \u00e9 privil\u00e9gio de poucas cidades, e n\u00e3o da totalidade delas. Portanto, com a compreens\u00e3o de que estamos no caminho certo, trazendo empresas que v\u00e3o dar essa resposta \u00e0 sociedade, estamos hoje em mais um dos importantes momentos da C\u00e2mara Federal: a vota\u00e7\u00e3o do marco que vai regularizar esse tempo novo do Brasil.\r\n\u00c9 claro que as cr\u00edticas v\u00e3o surgindo. \u00c9 claro que algu\u00e9m est\u00e1 dizendo que estamos privatizando a \u00e1gua. N\u00e3o \u00e9 verdade. A \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 privatizada, \u00e9 um bem de todos. A distribui\u00e7\u00e3o e o tratamento dela, sim, \u00e9 o que n\u00f3s estamos fazendo. E, em fazendo isso, estaremos dando mais sa\u00fade para os 100 milh\u00f5es de brasileiros que ainda n\u00e3o t\u00eam acesso a esse benef\u00edcio.\r\nSr. Presidente, entendo que esta C\u00e2mara Federal est\u00e1 tendo mais uma vez uma postura de grandeza, de compreens\u00e3o deste tempo novo do Brasil, um tempo em que o crescimento do PIB, que n\u00e3o chegaria a 8%, que foi negativo nos anos anteriores, pode passar de 1%, podendo chegar a 2% no ano que vem. O Brasil vive um tempo novo: os n\u00fameros da economia melhoram, os n\u00fameros da seguran\u00e7a tamb\u00e9m melhoram. No saneamento haver\u00e1, sim, concess\u00e3o. Empresas v\u00e3o receber, mas quem vai regular os pre\u00e7os continuam sendo aqueles que det\u00eam o mandato: o Governo Federal, atrav\u00e9s da ANA, e os Estados e Munic\u00edpios, atrav\u00e9s de suas ag\u00eancias reguladoras.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tem a compreens\u00e3o de alguns pontos.\r\nPrimeiro, sobre essa hist\u00f3ria da tarifa, \u00e9 preciso deixar claro que as ag\u00eancias reguladoras, que s\u00e3o do Governo, \u00e9 que v\u00e3o regular os pre\u00e7os. N\u00e3o h\u00e1 essa hist\u00f3ria de que o cidad\u00e3o vai ser espoliado.\r\nEm outro ponto, Sr. Presidente, \u00e9 que a Uni\u00e3o n\u00e3o tem 600 bilh\u00f5es para resolver esse problema.\r\nOutro ponto importante, Sr. Presidente, \u00e9 que mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros precisam desse servi\u00e7o, e muitos que criticam agora n\u00e3o fizeram em mais de uma d\u00e9cada de Governo. Esse problema precisa de uma resposta, e a resposta \u00e9 este marco legal do saneamento.\r\n\u00c9 verdade que a BRK, da nossa capital do Tocantins, tem excedido os seus limites, mas, com a entrada da ANA - Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, eu acredito... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 50 da Lei n\u00ba 11.445, de 2007, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 8\u00ba do Substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade entende que, se o Governo vai financiar, tem que exigir como contrapartida efici\u00eancia e efic\u00e1cia. De outra forma, pode-se jogar dinheiro p\u00fablico em Munic\u00edpios que n\u00e3o v\u00e3o cumprir as metas.\r\nPortanto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=442&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 9\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse prazo venceu em 2014. Os Munic\u00edpios est\u00e3o irregulares. Ent\u00e3o, dar prazo at\u00e9 2020 \u00e9 trazer coer\u00eancia ao que se busca com esse novo marco do saneamento b\u00e1sico. Se deixarmos tudo do jeito que j\u00e1 estava, est\u00e1 vencido o prazo mesmo, os Munic\u00edpios est\u00e3o inadimplentes, ent\u00e3o haver\u00e1 problemas para esta conquista de hoje. \r\nPortanto, \"sim\" \u00e9 o correto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=461&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta o voto \"sim\" e aproveita para fazer um registro quanto \u00e0 import\u00e2ncia de votarmos a PEC 391 e, assim, garantirmos mais 1% para os Munic\u00edpios do Brasil, que est\u00e3o em crise. \r\nEstamos vivendo um tempo de municipalismo. \u00c9 no Munic\u00edpio que est\u00e1 a origem dos problemas. Portanto, a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria hoje \u00e9 extremamente importante.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTETO SALARIAL, PODER JUDICI\u00c1RIO, SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Percep\u00e7\u00e3o de altos sal\u00e1rios por membros do Poder Judici\u00e1rio. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de regulamenta\u00e7\u00e3o do teto salarial no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer dois registros.\r\nO primeiro se refere \u00e0 minha preocupa\u00e7\u00e3o com a PEC 391. O Estado de Tocantins tem 139 Munic\u00edpios. Conhecendo a realidade destes Munic\u00edpios e sabendo que o que a PEC prop\u00f5e s\u00f3 pode dar certo se a aprovarmos neste ano e que, de outra forma, ela n\u00e3o ter\u00e1 vig\u00eancia, pe\u00e7o que nos esforcemos no sentido de vot\u00e1-la.\r\nEm tempo, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar minha indigna\u00e7\u00e3o com o Judici\u00e1rio, que cobra tanto dos pol\u00edticos, mas nesta \u00e9poca do ano recebe valores t\u00e3o absurdos como os que estamos conhecendo mediante as informa\u00e7\u00f5es veiculadas de norte a sul, de leste a oeste do Pa\u00eds.\r\nEstamos vivendo um tempo de mudan\u00e7as no Pa\u00eds, um tempo em que o poder aquisitivo est\u00e1 reduzido, com pessoas desempregadas, com pessoas passando necessidades.\r\nEste Parlamento, que vem dando uma nova cara ao Brasil mediante sua atua\u00e7\u00e3o, Parlamento que renovou aproximadamente 50% do seu quadro, somado aos demais que ainda continuam seus mandatos, pode, sim, votar esta mat\u00e9ria do teto e estabelecer um patamar. De outra forma, n\u00f3s vamos ter uma ilha de privilegiados no Brasil que, \u00e0s vezes, reclamam de n\u00f3s outros em suas decis\u00f5es judiciais quando, na verdade, deveriam dar o exemplo para depois julgarem.\r\nDeixo registrada minha indigna\u00e7\u00e3o quanto a este ponto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSTRUTORA, HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), VETO 49/2019, VETO TOTAL, VETO PRESIDENCIAL, CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 fizemos a orienta\u00e7\u00e3o, mas queremos dizer que temos a compreens\u00e3o de que um dos maiores sonhos das pessoas menos favorecidas \u00e9 a moradia. Quando o vento sopra, quando o sol esquenta, quando a chuva cai, o pai de fam\u00edlia, a m\u00e3e de fam\u00edlia tem o desejo de ter os seus filhos abrigados, de ter a sua fam\u00edlia abrigada. E este veto vem na contram\u00e3o disso, porque essa quest\u00e3o tribut\u00e1ria que envolve as empresas n\u00e3o facilita a constru\u00e7\u00e3o das moradias.\r\nFinalmente, queremos dizer que esse \u00e9 um direito constitucional, o direito \u00e0 moradia. N\u00f3s estamos votando aqui, derrubando vetos, para preservar o bom trabalho de levar moradia para todos os brasileiros que ainda n\u00e3o t\u00eam.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CIRURGIA ELETIVA, TOCANTINS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias eletivas no Estado de Tocantins. Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei e participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar em debates no plen\u00e1rio e em Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido e aben\u00e7oado amigo baiano Deputado Tito, que preside esta sess\u00e3o neste momento, que Deus aben\u00e7oe V.Exa.! \r\nSr. Presidente, quero usar esse tempo que o Regimento me assiste para falar com o meu Tocantins.\r\nEstou completando um ano do meu primeiro mandato nesta Casa, sendo sete no meu Estado, e, gra\u00e7as a Deus, de maneira determinada, eu j\u00e1 tenho um resumo daquilo que pude fazer para o Tocantins. J\u00e1 est\u00e3o garantidos mais de 50 milh\u00f5es de reais na parte que me compete nas indica\u00e7\u00f5es. \u00c9 evidente que Prefeitos e Governadores far\u00e3o a parte deles.\r\nOutro ponto \u00e9 que praticamente todos os recursos que eu consegui com emendas foram para a sa\u00fade. N\u00f3s temos mais ou menos 5 mil cirurgias eletivas para serem feitas, a um custo de mais ou menos 20 milh\u00f5es de reais. E eu me torno, no meu Estado, o pai das cirurgias eletivas, por ter destinado praticamente todo o recurso para que o Estado possa garantir a milhares de tocantinenses que esperam na fila, muitos h\u00e1 alguns anos, a sua cirurgia eletiva. Eu n\u00e3o tenho o h\u00e1bito de destinar recursos de emendas para aquilo que eu n\u00e3o acredito que some para a sociedade. Trata-se de um princ\u00edpio crist\u00e3o. Isso est\u00e1 garantido.\r\nAl\u00e9m disso, apresentei em torno de 60 projetos de lei e de ter feito mais ou menos 300 debates, quer seja desta tribuna, quer seja na Comiss\u00e3o.\r\nAcredito que, na minha estreia como Deputado Federal, consegui dar respostas ao meu povo acerca de uma frase que cunhava no meu Estado, por ocasi\u00e3o da campanha: \"Assim como fui em Tocantins, serei em Bras\u00edlia\". E aqui eu mantenho o que disse no meu pronunciamento. Lembro-me que dizia que a minha regra era estabelecida em tr\u00eas vieses: um, a B\u00edblia Sagrada como a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, por ser um crist\u00e3o que defende os valores da f\u00e9; outro, a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, porque sou brasileiro e defendo a minha P\u00e1tria com toda a paix\u00e3o; e outro, o nosso Regimento Interno como norma de conduta neste Parlamento - este \u00faltimo tem uma proposta pesada de altera\u00e7\u00e3o para dinamizar os trabalhos da Casa, mas respeitando sempre as normativas que ali est\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica um resumo do que pude ser e representar para o meu querido Tocantins, para a minha querida comunidade de Palmas e para todas as demais cidades ao redor daquele Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSolicito que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRAVIDEZ NA ADOLESC\u00caNCIA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Lan\u00e7amento de campanha de preven\u00e7\u00e3o da gravidez na adolesc\u00eancia, pelo Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem eu fiz um pronunciamento, falando ao meu Tocantins sobre os mais de 50 milh\u00f5es de reais em recursos que para ali destinei, sobre os quase 60 projetos que apresentei aqui e tamb\u00e9m sobre as centenas de debates de que participei, sempre na defesa dos valores da f\u00e9, da fam\u00edlia e dos bons costumes. Acredito que isso vai me credenciando, em raz\u00e3o da frase que ali cunhei: \"Assim como fui no Tocantins, serei em Bras\u00edlia\".\r\nHoje eu quero falar sobre uma quest\u00e3o que ganhou a m\u00eddia nacional e de que muito bem j\u00e1 tratou aqui o Deputado Otoni de Paula. Vou refor\u00e7ar a express\u00e3o que ele utilizou e que foi veiculada no programa da Ministra Damares: \"Tudo tem seu tempo\".\r\nPrimeiro, eu devo dizer que, fazendo uma caminhada pela biologia, eu tive a percep\u00e7\u00e3o de que \u00e9 profunda e verdadeira essa frase cunhada pela Ministra com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o, sobretudo de jovens, rapazes e mo\u00e7as, ainda na fase da puberdade, no que toca \u00e0 sexualidade. \u00c9 fato, portanto, que tudo tem mesmo seu tempo para acontecer, e isso se evidencia no mundo dos animais racionais, que somos n\u00f3s, e at\u00e9 no dos irracionais. Trata-se de uma quest\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, de libera\u00e7\u00e3o do sentimento de pudor, de libera\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo para viver uma nova fase, que \u00e9 a fase da sexualidade.\r\nEm nenhum momento, eu vi a Ministra proibindo nada ou discriminando algo. Em nenhum momento, eu a vi mandando que algo fosse feito. Ela lan\u00e7ou esse programa no Brasil inspirada na defesa dos bons costumes e, sobretudo, no refor\u00e7o dos la\u00e7os familiares, para que a nossa juventude possa debater algo que n\u00e3o tenha esse vi\u00e9s do \"liberou geral\", do tudo pode, de que agora \u00e9 normal dessa forma e da forma mais antiga n\u00e3o \u00e9. Isso serve apenas para trazer a consci\u00eancia de que o ser humano cresce no seu aspecto psicoemocional, biol\u00f3gico, e todos n\u00f3s temos as nossas fases na vida. E a busca aqui \u00e9 no sentido de que essas fases da vida tenham o seu devido respeito pelo contexto social e pela pr\u00f3pria pessoa, que passa a absorver uma vis\u00e3o de que \u00e9 necess\u00e1rio respeitar as faixas et\u00e1rias.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o o registro do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nEra isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, INDICADOR ECON\u00d4MICO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, MELHORIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Melhoria dos indicadores socioecon\u00f4micos brasileiros. Redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios no Pa\u00eds. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de estatais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar com satisfa\u00e7\u00e3o algo que eu ouvi muito no meu Estado neste per\u00edodo de recesso. Pessoas de todo aquele rinc\u00e3o brasileiro est\u00e3o dizendo que t\u00eam a percep\u00e7\u00e3o de que o Brasil est\u00e1 melhorando.\r\nEu aprendi muito cedo que a Dra. Matem\u00e1tica, a ci\u00eancia das contas exatas, revela o que de fato est\u00e1 acontecendo. O mundo dos juristas tem uma frase interessante: contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumento. \u00c9 verdade que o nosso Produto Interno Bruto teve, no ano de 2019, um crescimento positivo de quase 1%, quebrando uma sequ\u00eancia de crescimento negativo, assim como \u00e9 verdade que os n\u00fameros s\u00e3o reveladores quando tratamos da seguran\u00e7a no Pa\u00eds. A percep\u00e7\u00e3o \u00e9 que os \u00edndices de assassinatos tamb\u00e9m tiveram uma diminui\u00e7\u00e3o significativa, o que temos de comemorar. \u00c9 verdade tamb\u00e9m que a pauta dos bons costumes tem sido rediscutida no vi\u00e9s daquilo que eu considero ser natural, no sentido de que a ess\u00eancia de uma sociedade \u00e9 a fam\u00edlia e de que devemos preservar os valores, n\u00e3o permitindo que o Pa\u00eds possa, num vi\u00e9s ideol\u00f3gico excessivo, destruir aquilo que eu chamo de principal f\u00e1brica de formata\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter do ser humano: a fam\u00edlia, que \u00e9 a base s\u00f3lida da sociedade. Percebo tamb\u00e9m, meu querido Presidente, os n\u00fameros positivos da credibilidade do Pa\u00eds, que tem aumentado. \r\nEnt\u00e3o, o Pa\u00eds est\u00e1 melhorando, sim, e quem est\u00e1 dizendo isso \u00e9 a Dra. Matem\u00e1tica, a ci\u00eancia das contas exatas. Contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumento. \u00c9 claro que respeitamos as falas divergentes, mas nos rendemos \u00e0 Dra. Matem\u00e1tica.\r\n\u00c9 fato que eu tenho minhas posi\u00e7\u00f5es como Deputado. Votei aqui centena de vezes. J\u00e1 deixei claro em outras vezes que sou contra a privatiza\u00e7\u00e3o em setores de institui\u00e7\u00f5es como Correios, Banco do Brasil - fa\u00e7o parte do hist\u00f3rico do banco, como funcion\u00e1rio. Ent\u00e3o, \u00e9 fato que eu tenho uma postura isenta aqui. O Brasil todo sabe disso; o Tocantins sabe. Mas \u00e9 fato tamb\u00e9m que o atual Presidente tem trazido evolu\u00e7\u00e3o, e os n\u00fameros revelam isso.\r\nEsta tribuna tem que ser uma plataforma de comemora\u00e7\u00e3o, de comemora\u00e7\u00e3o de um tempo novo. \u00c9 claro que toda mudan\u00e7a de formas de governar e de modus vivendi gera um choque. \u00c9 fato que pessoas reagem aqui e ali, mas rendido \u00e0quilo que s\u00e3o evid\u00eancias reais deste tempo novo do Brasil, quero parabenizar o Presidente Bolsonaro por ter conseguido trazer para n\u00f3s a esperan\u00e7a de um Brasil novo. Se eu pudesse aconselh\u00e1-lo, s\u00f3 pediria a ele que falasse um pouco menos, porque quem tem n\u00fameros n\u00e3o precisa ficar falando muito. Os n\u00fameros por si s\u00f3s falam, j\u00e1 s\u00e3o suficientes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), AL\u00cdQUOTA. REDU\u00c7\u00c3O, DEBATE, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, pela disposi\u00e7\u00e3o de debate da redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do ICMS incidente sobre combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto discorre a vota\u00e7\u00e3o, eu quero parabenizar o Governador Mauro Carlesse, do Tocantins, que, num gesto determinado de defender o Estado, abriu as portas do pal\u00e1cio com a disposi\u00e7\u00e3o de discutir a quest\u00e3o do ICMS do combust\u00edvel. Esse \u00e9 um gesto de grandeza de um Estado pobre, de um Estado sofrido ainda, do mais novo Estado da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero parabeniz\u00e1-lo, de p\u00fablico, pela discuss\u00e3o para melhorar o pre\u00e7o do nosso combust\u00edvel e, consequentemente, desenvolver o Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, RICARDO LOPES DIAS, COORDENADOR-GERAL, GRUPO IND\u00cdGENA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Otoni de Paula em rep\u00fadio ao ajuizamento, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra a nomea\u00e7\u00e3o do mission\u00e1rio evang\u00e9lico Ricardo Lopes Dias para o cargo de Coordenador-Geral dos Povos Ind\u00edgenas Isolados e de Recente Contato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\".\r\nEu aproveito o ensejo para corroborar a express\u00e3o dita pelo Deputado e ilustre irm\u00e3o em Cristo que falou sobre a persegui\u00e7\u00e3o velada do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nTenho dito aqui, meu querido Deputado Otoni de Paula, que no Brasil h\u00e1 muito mais cristofobia do que homofobia, como pregam que h\u00e1 por a\u00ed. Por isso, apesar de sermos pac\u00edficos, temos que reagir, a fim de que, por ser crist\u00e3o, algu\u00e9m n\u00e3o possa ser condenado a n\u00e3o assumir um cargo p\u00fablico, uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, que compreende, neste ponto, que todos s\u00e3o iguais perante a lei!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019.\r\nAssocia\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Pedro Cunha Lima sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da Casa. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\nEu quero corroborar a vis\u00e3o do Deputado Pedro Cunha Lima sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regimento. A C\u00e2mara Federal n\u00e3o pode ter, no seu Regimento, um freio de m\u00e3o, uma trava da produ\u00e7\u00e3o deste Poder t\u00e3o importante para o Brasil, que precisa agilizar os seus trabalhos e dar grandes respostas \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos vendo. Acho isso extremamente importante. \u00c9 uma consci\u00eancia. Salvo melhor ju\u00edzo, o nosso Regimento \u00e9 do tempo em que havia apenas cinco partidos aqui. Agora \u00e9 tempo de renova\u00e7\u00e3o. Tudo se renova. Este \u00e9 o tempo.\r\nSr. Presidente, eu dei um cochilo e acabei n\u00e3o votando. O meu voto seria \"n\u00e3o\" na vota\u00e7\u00e3o passada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM PERMANENTE DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O CONTRA AS DROGAS (2020, BRAS\u00cdLIA (DF)), ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, URUGUAI, TR\u00c1FICO DE DROGA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MOVIMENTO DE PROTESTO, MACONHA.\r\nNELSON GON\u00c7ALVES, CANTOR.\r\nDESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no F\u00f3rum Permanente de Mobiliza\u00e7\u00e3o Contra as Drogas. Cr\u00edticas ao Supremo Tribunal Federal pela libera\u00e7\u00e3o da Marcha da Maconha. Contrariedade \u00e0 descrimina\u00e7\u00e3o do consumo de drogas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito digna Deputada Benedita da Silva, n\u00f3s estamos vivendo um tempo em que evolui no contexto do pensamento social algo extremamente preocupante.\r\nOntem, eu tive a oportunidade de participar de parte do F\u00f3rum Permanente de Mobiliza\u00e7\u00e3o Contra as Drogas. Tenho observado que essa tem\u00e1tica tem sido muito fortemente debatida nos dias atuais. Pessoas de v\u00e1rios vieses da pol\u00edtica, do contexto social e at\u00e9 do mundo da medicina compreendem que, em nome de um grupo que precisa do rem\u00e9dio, esse \u00e9 o caminho para tentarem a libera\u00e7\u00e3o das drogas. \u00c9 claro que essa quest\u00e3o tem que ser dividida em dois pontos. Uma coisa \u00e9 o estudo cient\u00edfico que busca rem\u00e9dio que vem de uma planta, nas doses corretas, que a ci\u00eancia nos oferece. N\u00e3o \u00e9 esse o debate.\r\nEu li cuidadosamente alguns n\u00fameros do Uruguai. As informa\u00e7\u00f5es dos setores de seguran\u00e7a p\u00fablica daquele pa\u00eds s\u00e3o de que o tr\u00e1fico de drogas n\u00e3o diminuiu, de que os casos aumentaram.\r\nN\u00f3s vivemos este contexto, em que o ser humano se destr\u00f3i por causa de drogas. Por exemplo, a sociedade j\u00e1 se acostumou com a droga permitida que \u00e9 o \u00e1lcool, que provoca a destrui\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria pessoa que o ingere e de outras pessoas, quando algu\u00e9m embalado pela bebida alco\u00f3lica faz o que n\u00e3o deveria fazer.\r\nSe \u00e9 pobre, fica rico; se \u00e9 manso, fica valente; se n\u00e3o tem dinheiro, pensa que est\u00e1 com dinheiro sobrando. J\u00e1 vi gente at\u00e9 queimar dinheiro, porque o \u00e1lcool subiu \u00e0 cabe\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos fazer esse bom combate. A minha preocupa\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, \u00e9 com o fato de que o Supremo Tribunal Federal - e daqui manifesto o meu respeito \u00e0quele colegiado de n\u00edvel superior - insiste em tratar dessa tem\u00e1tica. Lembro de que em 2011, parece-me, o Supremo liberou a realiza\u00e7\u00e3o da Marcha da Maconha no Brasil, dizendo que isso era do mundo democr\u00e1tico, da liberdade. Mas eu compreendo que essa vis\u00e3o de liberdade excessiva, em certos pontos, vira apologia do crime, vira apologia daquilo que n\u00e3o vai trazer benef\u00edcio, s\u00f3 destrui\u00e7\u00e3o.\r\nLembro-me de uma m\u00e3e, quando fazia esse debate no meu Estado, que, um pouco obesa, mexia o corpo todo e dizia: \"Deputados, depois que meu filho vendeu tudo o que tinha para comprar crack, uma droga mais evolu\u00edda, ele arrancou, literalmente, o portal da minha casa para comprar crack e resolver o problema do seu v\u00edcio\". Ela olhava para n\u00f3s e dizia: \"O que os senhores podem fazer? Onde estaria a resposta para isso?\". Eu disse a ela: \"A resposta para isso est\u00e1 em dois pontos que eu considero cruciais. O primeiro: a senhora precisa ir a uma igreja, porque l\u00e1 a senhora vai ser ajudada, bem como o seu filho. Eu conhe\u00e7o centenas de pessoas que foram recuperadas, literalmente recuperadas, porque algum dia conheceram o caminho da liberta\u00e7\u00e3o que come\u00e7a de dentro para fora, atrav\u00e9s de Deus e da ajuda de irm\u00e3os. E o segundo ponto: como fam\u00edlia do seu filho, a senhora que \u00e9 m\u00e3e, \u00e9 extremamente importante que o abrace na hora de crise\".\r\nJ\u00e1 se sabe que esse mal, al\u00e9m da situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, de perigo e de risco para a fam\u00edlia, tamb\u00e9m destr\u00f3i muitas vezes o ser humano. Eu me lembro do depoimento de um cantor famoso no Brasil - e, se \u00e9 p\u00fablico, eu vou torn\u00e1-lo p\u00fablico -, o cantor Nelson Gon\u00e7alves. Ele disse que, num momento de crise, de excesso de cansa\u00e7o e estressado, enveredou por uma rua do Rio de Janeiro, salvo melhor ju\u00edzo, e ali encontrou algu\u00e9m que oferecia uma tal ajuda atrav\u00e9s da qu\u00edmica. Ele enveredou por esse caminho e sofreu horrores. Perdeu a sua primeira fam\u00edlia e teve que contar com a compreens\u00e3o da segunda fam\u00edlia para, depois de muitos anos, conseguir se recuperar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o Supremo trate disso como uma quest\u00e3o simples, sem o aparato cient\u00edfico. N\u00e3o podemos permitir que o Brasil seja, mais do que j\u00e1 \u00e9, uma rota do tr\u00e1fico de drogas, mas de maneira livre, como se aqueles que mexem com isso fossem empres\u00e1rios do crack, empres\u00e1rios da maconha. Manifesto daqui o meu repudio \u00e0queles que pensam dessa forma.\r\nQue Deus ajude o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SETOR P\u00daBLICO, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador da proposta de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Desburocratiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o P\u00fablico. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do colegiado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu propus a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Desburocratiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o P\u00fablico. \r\nAgora passo explicar o porqu\u00ea: segundo dados de 2017 do Instituto Brasileiro de Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 at\u00e9 30 de setembro de 2016, foram editadas mais de 5,4 milh\u00f5es de normas no Brasil. Isso corresponde a 774 normas por dia \u00fatil, divididas nas tr\u00eas inst\u00e2ncias: Munic\u00edpio, Estado e Uni\u00e3o, aqui em Bras\u00edlia.\r\nO relat\u00f3rio Doing Business, sobre a facilidade de neg\u00f3cios para 2019, do Banco Mundial, que compara a regula\u00e7\u00e3o em 190 economias, afirma que as empresas no Brasil gastam 1.958 horas por ano com procedimentos administrativos para o pagamento de taxas e impostos. Assim, no ranking de 190 pa\u00edses, o Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Venham ao plen\u00e1rio para votar! Venham ao plen\u00e1rio!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - ...est\u00e1 na 109\u00aa posi\u00e7\u00e3o quando se mede a facilidade de fazer neg\u00f3cios e na 184\u00aa posi\u00e7\u00e3o quando se trata da facilidade de tr\u00e2mite para o pagamento de impostos.\r\nConsomem-se cerca de 60 bilh\u00f5es de reais por causa da burocracia. S\u00e3o dados ainda n\u00e3o estimados corretamente.\r\nPortanto, acredito que a Frente Parlamentar em Defesa da Desburocratiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o P\u00fablico \u00e9 uma m\u00e1xima deste Parlamento. \r\nQuero conclamar os Deputados a me ajudarem nesse pleito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nCARNAVAL, PRUD\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Recomenda\u00e7\u00e3o aos brasileiros de prud\u00eancia na participa\u00e7\u00e3o dos festejos carnavalescos. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 7.354-B, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a Deus pelo consenso que vai se estabelecendo nesta quarta-feira que antecede o carnaval.\r\nEu fa\u00e7o um pedido aos brasileiros: tratem bem dos resultados desta festa, analisem o esp\u00edrito de prud\u00eancia e de postura. A doutora matem\u00e1tica me d\u00e1 conta de que se trata de uma festa da cultura brasileira, mas os resultados n\u00e3o t\u00eam sido interessantes: gravidez, pedofilia etc. Fica o recado deste Parlamentar.\r\nEncaminhando a vota\u00e7\u00e3o deste projeto, que disp\u00f5e, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o e o tratamento dos c\u00e2nceres de colo uterino e de mama, quero compreender que esta medida j\u00e1 vem tarde, porque eu ouvia com frequ\u00eancia, ainda jovem, do meu velho pai, de saudosa mem\u00f3ria: \"Mais vale um grama de preventivo do que uma tonelada de curativo\".\r\nN\u00f3s compreendemos que muitas mulheres t\u00eam morrido no Brasil por falta de uma pol\u00edtica mais forte no quesito proposta de preven\u00e7\u00e3o, tratamento e cuidados do SUS com as mulheres do nosso Pa\u00eds, aspectos que se revestem, embora n\u00e3o seja alvo do meu debate, da quest\u00e3o da endometriose, outra doen\u00e7a cuja preven\u00e7\u00e3o pode resolver problemas de pelo menos uma em cada dez mulheres brasileiras.\r\nDesta forma, em nome do Solidariedade, meu partido, em nome da import\u00e2ncia, do tratamento e da preven\u00e7\u00e3o, quero encaminhar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, para n\u00e3o perdemos tempo com debates que n\u00e3o levam a nada e apressarmos logo esta vota\u00e7\u00e3o, para o bem de milh\u00f5es de mulheres brasileiras que esperam a manifesta\u00e7\u00e3o deste Parlamento, para efetivamente termos encaminhamentos mais propositivos, mais efetivos e preventivos, no sentido de cuidarmos deste mal.\r\nEu n\u00e3o vou usar todo o tempo de que disponho, para cooperar com a vota\u00e7\u00e3o imediata desta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ORDEM DO DIA, USO DA PALAVRA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Necessidade de altera\u00e7\u00e3o de dispositivos do Regimento Interno da Casa para agilidade das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero perguntar a V.Exa., com muito respeito, at\u00e9 pela vontade de aprovar essas mat\u00e9rias, se cabe encaminhamento em mat\u00e9rias t\u00e3o urgentes.\r\nN\u00f3s estamos aqui desde \u00e0s 9 horas tentando votar e praticamente ainda n\u00e3o votamos nada. Por isso, luto pela mudan\u00e7a do Regimento: V.Exa. n\u00e3o abre quest\u00e3o de ordem, o Deputado vai ao microfone e faz registro que n\u00e3o tem nada a ver com a pauta, j\u00e1 s\u00e3o quase 14 horas, e a coisa n\u00e3o evolui.\r\nAcredito que n\u00f3s n\u00e3o precisamos buscar coer\u00eancia, bom senso, tratar especificamente do tema e agilizar esta vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante para milh\u00f5es de mulheres do Brasil. Se V.Exa. pode n\u00e3o concordar, mas esta Casa precisa rever seu Regimento, porque a coisa n\u00e3o est\u00e1 boa do jeito como est\u00e1 indo.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - V.Exa. pediu quest\u00e3o de ordem. Indago a V.Exa. qual \u00e9 a quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - A quest\u00e3o de ordem \u00e9 se n\u00f3s estamos em encaminhamento de mat\u00e9ria. Se estivermos, vou come\u00e7ar a usar o microfone em todas as mat\u00e9rias, porque as pessoas est\u00e3o usando o microfone sendo que n\u00e3o est\u00e3o inscritas para falar. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - N\u00e3o estamos em encaminhamento.\r\nPara fazer uma quest\u00e3o de ordem, Deputado, V.Exa. tem que citar o artigo em que ela se baseia.\r\nN\u00f3s aprovamos a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial, e os Parlamentares falaram sobre isso.\r\nPor fim, qualquer Deputado da Casa, a qualquer tempo, pode suscitar quest\u00e3o de ordem sobre a mat\u00e9ria. Como acabei de anunciar um projeto de lei, V.Exa. pode suscitar quest\u00e3o de ordem sobre ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PARTICULAR.\r\nDEFESA, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tenho ouvido muito acerca do REVALIDA no Plen\u00e1rio desta Casa, mas venho me posicionar neste pequeno tempo em defesa dos quase 50 mil alunos que n\u00e3o tiveram, no Brasil, a chance de passar em um vestibular e, sem prestar vestibular, est\u00e3o estudando no exterior. Agora, eles pedem o REVALIDA duas vezes por ano. \r\nSe as universidades particulares podem oferecer vestibular, j\u00e1 que est\u00e3o credenciadas, a pergunta que fica para este Plen\u00e1rio \u00e9: por que essas mesmas universidades n\u00e3o podem oferecer o REVALIDA, se est\u00e3o credenciadas e em condi\u00e7\u00f5es de oferecer vestibular? Se as universidades est\u00e3o no n\u00edvel de oferecer vestibular, por que n\u00e3o est\u00e3o no mesmo n\u00edvel para oferecer o REVALIDA? \r\nQuero compreender que se trata de uma quest\u00e3o de respeito aos 50 mil brasileiros que estudam fora. Ali\u00e1s, eles deveriam estar estudando no Brasil, deveriam gastar quase 3 bilh\u00f5es de reais aqui dentro, mas, por crit\u00e9rios internos do Pa\u00eds, estudam fora. Corroborando o que alguns j\u00e1 disseram, quero dizer que est\u00e3o matando o sonho de 50 mil brasileiros.\r\nTermino, Sra. Presidente, registrando minha posi\u00e7\u00e3o firme favor\u00e1vel ao veto do Presidente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda, no que tange ao relat\u00f3rio. Compreendo que temos uma emenda impositiva de bancada, uma emenda pessoal e esta outra a extrapolar os limites deste Poder.\r\nSou a favor do Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero complementar o que disse a Deputada que me antecedeu na defesa do veto ou de posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao Veto Parcial n\u00ba 53.19.002.\r\nInicialmente, lamento a vis\u00e3o corporativista e distorcida na derrubada do Veto n\u00ba 54, que seria o complemento deste veto aqui. E tamb\u00e9m, Sr. Presidente, antes de entrar no m\u00e9rito, quero dizer que, salvo melhor ju\u00edzo, o dispositivo 53.19.002 est\u00e1 deslocado dos objetivos do Veto n\u00ba 53.19.001, que trata dos Conselhos e cria morosidade, e do 53.19.003, que trata da interfer\u00eancia ou da compet\u00eancia privativa do Presidente. Mas, atentando-me \u00e0 quest\u00e3o do 53.19, quero fazer alguns registros importantes. \r\nEm primeiro lugar, existem mais de 60 mil brasileiros, a maioria deles pobres, com situa\u00e7\u00e3o financeira dif\u00edcil, que est\u00e3o estudando no exterior porque n\u00e3o deram conta de pagar universidade no Brasil, na maioria dos casos. Eles s\u00e3o brasileiros, s\u00e3o nossos. Al\u00e9m do mais, eles t\u00eam aqui seus parentes torcendo para que voltem para seu torr\u00e3o p\u00e1trio. Portanto, ser contra esse veto \u00e9 dar um choque de brasilidade em defesa dos nossos irm\u00e3os que estudam fora.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, deixar existir a prova do REVALIDA \u00e9 dizer que eles n\u00e3o t\u00eam a mesma compet\u00eancia daqueles que estudaram aqui. Isso \u00e9 um equ\u00edvoco, \u00e9 uma incoer\u00eancia, at\u00e9 porque ser\u00e3o aplicadas provas e, passando nelas, eles externar\u00e3o sua compet\u00eancia.\r\nEm terceiro lugar, Sr. Presidente, n\u00e3o pode ser apenas o Governo o gestor da quest\u00e3o do REVALIDA, pois ele n\u00e3o vai deixar, em hip\u00f3tese alguma, de ser o fiscal e o gestor dos crit\u00e9rios da prova do REVALIDA. Em outro \u00e2ngulo, quem est\u00e1 autorizado a oferecer o vestibular, no caso, s\u00e3o as universidades p\u00fablicas e particulares que um dia tiveram autoriza\u00e7\u00e3o para tal. Isso significa que elas est\u00e3o credenciadas a lidar com essa tem\u00e1tica. E dizer que elas n\u00e3o est\u00e3o credenciadas ou que far\u00e3o coisas erradas n\u00e3o \u00e9 um gesto de dec\u00eancia deste Poder Legislativo. N\u00e3o, senhores! Essas universidades t\u00eam compet\u00eancia, conferida pelo Governo, para aplicar o vestibular e para dar o diploma. Ent\u00e3o, por que elas n\u00e3o podem agora ser inseridas em toda essa tem\u00e1tica do REVALIDA? Acho, compreendo, advogo que n\u00f3s precisamos, sim, dar aos nossos irm\u00e3os que est\u00e3o no exterior esse gesto de reconhecimento de brasilidade. \r\nEm \u00faltimo lugar, Sr. Presidente, vale dizer da interioriza\u00e7\u00e3o da medicina no Brasil. Sabe-se que o interior do Brasil est\u00e1, muitas vezes, padecendo da a\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos. E esses que v\u00eam de fora, at\u00e9 pela situa\u00e7\u00e3o financeira, raz\u00e3o pela qual procuraram fazer seus estudos em outros pa\u00edses, vir\u00e3o para c\u00e1 e, tenho certeza, aceitar\u00e3o colaborar com a interioriza\u00e7\u00e3o da medicina no Brasil.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos dizer \"n\u00e3o\" a este veto, e dizer \"n\u00e3o\" a este veto \u00e9 dizer \"sim\" \u00e0 interioriza\u00e7\u00e3o da medicina no Brasil, \u00e9 dizer \"sim\" \u00e0quelas universidades que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de conferir o diploma \u00e0s pessoas. Dizer \"n\u00e3o\" a este veto \u00e9 reconhecer o sonho de mais de 60 mil brasileiros que estudam no exterior e de seus parentes e irm\u00e3os que est\u00e3o no Brasil torcendo para que esta C\u00e2mara dos Deputados, neste dia de hoje, pratique esse gesto de brasilidade.\r\nVoto \"sim\" a todos os crit\u00e9rios do REVALIDA e \"n\u00e3o\" a este veto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), MANUTEN\u00c7\u00c3O, PROTESTO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 55/2020, VETO TOTAL, PL 3055/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS). Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 55, de 2019,  aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 55, de 1996, do Senado Federal, (n\u00ba 3.055, 1997, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o do limite de renda familiar per capita  para fins de concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente lamento o que aconteceu em rela\u00e7\u00e3o ao REVALIDA na vota\u00e7\u00e3o anterior. Por apenas 3 votos, teremos maior dificuldade de interiorizar a medicina no Brasil. Acredito que mais de 60 mil brasileiros estejam chorando neste momento e lamentando essa dificuldade maior que se criou neste Poder relacionada \u00e0 volta deles para o Brasil.\r\nPasso a falar sobre o assunto que est\u00e1 sendo apreciado agora, Sr. Presidente. \u00c9 muito importante. Eu me refiro ao Veto n\u00ba 55, de 2019. Neste plen\u00e1rio quero registrar que praticamente em todas as vota\u00e7\u00f5es acompanhei a orienta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Fa\u00e7o parte da sua base aliada aqui e o defendo em muitas circunst\u00e2ncias. Tenho consci\u00eancia de que o Brasil, com ele, melhorou.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m sei das dificuldades que o Brasil atravessa. Na vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, eu me levantei de maneira veemente neste Parlamento e conclamei inclusive a bancada evang\u00e9lica para que me ajudasse no sentido de atendermos um clamor tamb\u00e9m b\u00edblico, o de que dever\u00edamos ser os defensores do \u00f3rf\u00e3o e da vi\u00fava.\r\n\u00c9 verdade que, se estabelecermos que a renda per capita n\u00e3o ser\u00e1 mais de 250 reais, aproximadamente, e sim de 500 reais para que a fam\u00edlia tenha direito ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, excluiremos desse benef\u00edcio milh\u00f5es de brasileiros pobres que poderiam contar com esse bra\u00e7o misericordioso e humanit\u00e1rio do Governo Federal, que poderia ajud\u00e1-los quanto \u00e0 crise por que passam em suas rotinas.\r\nSabemos que o Brasil est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Sabemos que os caminhos escolhidos n\u00e3o s\u00e3o, muitas vezes, para dificultar a vida dos menos favorecidos. N\u00e3o! N\u00e3o tenho nada contra o Sistema S, por exemplo, mas leva, em 4 anos, quase 100 bilh\u00f5es de reais.\r\nPrecisamos criar alternativas que n\u00e3o sejam as que v\u00eam em detrimento das pessoas pobres neste Pa\u00eds. Vejam os lucros dos bancos, s\u00e3o excessivamente grandiosos e permanentes. Passam-se anos, e os bancos continuam ganhando muito e cada vez mais. Os lucros s\u00e3o bilion\u00e1rios.\r\nAgora estamos analisando a situa\u00e7\u00e3o de pessoas pobres, de pessoas menos favorecidas que t\u00eam, com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, o seu poder aquisitivo melhorado. Trata-se de distribui\u00e7\u00e3o de renda em um pa\u00eds democr\u00e1tico, trata-se de um gesto de miseric\u00f3rdia. Digo isso porque, se a renda per capita deixar de ser 250 reais e passar a ser de 500 reais, milh\u00f5es ser\u00e3o exclu\u00eddos do processo.\r\nEm nenhum momento nesta tribuna quero me posicionar em detrimento de pessoas pobres, menos favorecidas.\r\nDeixo registrada, portanto, a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a este veto. Acredito que S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica, que sempre teve meu apoio, v\u00e1 rever essa situa\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o derrubemos este veto, mas n\u00e3o podemos conceber que este Parlamento deixe de fazer esse gesto em favor de pessoas menos favorecidas. Se a renda per capita for aumentada, naturalmente essas pessoas ter\u00e3o mais dificuldade de acesso ao BPC.\r\nClamo, inclusive, pelo sentimento crist\u00e3o. Sou da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica. Falo em meu nome e falo a todos aqueles que pensam dessa forma. Este \u00e9 um dos momentos da vida em que abrimos a nossa voz e damos o nosso grito em favor das pessoas mais pobres. Tenho consci\u00eancia de que seremos muito aben\u00e7oados por esse gesto, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apelo aos Deputados por celeridade na vota\u00e7\u00e3o dos projetos de decreto legislativo constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para colaborar em rela\u00e7\u00e3o ao tempo, vou falar em 30 segundos. Eu queria apenas conclamar os Parlamentares para agilizarmos o processo de vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que se trata de acordos internacionais bons para esses outros pa\u00edses e bons tamb\u00e9m para o Brasil. Todos t\u00eam a mesma vis\u00e3o, o mesmo objetivo, o mesmo time.\r\nFa\u00e7o esse registro em meu nome e tamb\u00e9m no do Solidariedade, partido ao qual perten\u00e7o, no sentido de que possamos realizar esta sess\u00e3o da maneira mais r\u00e1pida poss\u00edvel, de forma propositiva, em favor de que esses pa\u00edses e o nosso, signat\u00e1rios desses acordos, alcancem efetivamente cada vez mais emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nEssa \u00e9 a minha fala no dia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 242/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 242-B, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados com vista ao Estabelecimento e o Funcionamento de Escrit\u00f3rio do ACNUR no Brasil, assinado em Bras\u00edlia, em 19 de fevereiro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu continuo cooperando em rela\u00e7\u00e3o ao tempo, vou falar aqui de baixo mesmo.\r\nEsse escrit\u00f3rio do ACNUR, essa representa\u00e7\u00e3o que trata dos refugiados \u00e9 extremamente importante, sobretudo para o segmento evang\u00e9lico perseguido em outros pa\u00edses, que muitas vezes busca ref\u00fagios. Essa pol\u00edtica tem que ser rediscutida, at\u00e9 porque n\u00e3o se atenta muitas vezes para quest\u00f5es religiosas de outros pa\u00edses, para a vida de mission\u00e1rios, de pessoas que professam f\u00e9 diferente da predominante em pa\u00edses para onde elas v\u00e3o.\r\nA quest\u00e3o do ACNUR \u00e9 muito importante, tem o meu voto favor\u00e1vel. Precisamos inclusive ampliar essa medida, para proteger milhares de mission\u00e1rios do mundo todo que v\u00e3o para pa\u00edses hostis. O Brasil oferece liberdade religiosa a todos que v\u00eam para o nosso torr\u00e3o p\u00e1trio. Aqueles que n\u00e3o s\u00e3o evang\u00e9licos tamb\u00e9m precisam de ref\u00fagio, desse apoio.\r\nFica registrado o meu apoio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 667/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS, LIBERDADE DE RELIGI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 667-B, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e os Emirados \u00c1rabes Unidos para Eliminar a Dupla Tributa\u00e7\u00e3o em Rela\u00e7\u00e3o aos Tributos sobre a Renda e Prevenir a Evas\u00e3o e a Elis\u00e3o Fiscais, e seu Protocolo, assinados em Bras\u00edlia, em 12 de novembro de 2018. Elogio aos Emirados \u00c1rabes Unidos pelo respeito \u00e0 diversidade cultural e religiosa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inscrito em todos e abrindo m\u00e3o da minha inscri\u00e7\u00e3o, quero apenas fazer um registro. Emirados \u00c1rabes n\u00e3o \u00e9 Liga \u00c1rabe. Quero tamb\u00e9m parabenizar os Emirados \u00c1rabes pela abertura que fazem com o Brasil na quest\u00e3o religiosa, na quest\u00e3o de aceitar o pensamento crist\u00e3o naquele pa\u00eds, na quest\u00e3o tamb\u00e9m de facilitar o acesso de pessoas que procuram aquele pa\u00eds, no relacionamento que fazem com Israel, como \u00e9 um pa\u00eds importante para eles.\r\nEles sabem que o petr\u00f3leo est\u00e1 acabando, ent\u00e3o, eles agora se inserem no novo contexto econ\u00f4mico, e a quest\u00e3o \u00e9 a visita de brasileiros ali.\r\nN\u00f3s recebemos um representante dos Emirados \u00c1rabes e percebemos que aquele Pa\u00eds sai na frente na abertura para acatar todos os povos, de todas as culturas, de todas as religi\u00f5es, naquele peda\u00e7o do Oriente M\u00e9dio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": null,
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, TOCANTINS, ENERGIA EL\u00c9TRICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), INDUSTRIALIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA FISCAL, CONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICA FAZEND\u00c1RIA (CONFAZ).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Inevit\u00e1veis preju\u00edzos \u00e0 economia do Estado do Tocantins no caso de aprova\u00e7\u00e3o, no processo de reforma tribut\u00e1ria, da proposta de cria\u00e7\u00e3o de imposto sobre o consumo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu querido amigo e tamb\u00e9m combativo Deputado Boca Aberta, eu o parabenizo pela coragem de dizer as verdades que libertam o ser humano. \"Conhecereis a verdade, e ela vos libertar\u00e1\".\r\nMeu Presidente, eu venho assistindo a debates na Comiss\u00e3o que trata da reforma tribut\u00e1ria e um fato me preocupa profundamente: a vis\u00e3o distorcida - eu assim a considero - da cobran\u00e7a do imposto s\u00f3 no consumo. A priori, parece ser uma tem\u00e1tica interessante, mas vamos l\u00e1.\r\nEu escrevi uma frase, e at\u00e9 por ela fui criticado, que define a situa\u00e7\u00e3o da seguinte forma: quem conseguiu, conseguiu; quem n\u00e3o conseguiu, n\u00e3o consegue mais. Por que eu dizia aquilo? Eu estava dizendo que os Estados da Federa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 conseguiram se emancipar na industrializa\u00e7\u00e3o, nas divisas, na quest\u00e3o econ\u00f4mica, estavam tranquilos, at\u00e9 porque nesses Estados est\u00e3o os maiores polos de consumo do Brasil.\r\nMas eu, que sou do Tocantins, percebi logo o preju\u00edzo que n\u00f3s ter\u00edamos. Por exemplo, n\u00f3s somos um Estado produtor de energia. A energia \u00e9 vendida nos grandes centros do Brasil. Se o imposto \u00e9 no consumo, naturalmente, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter o retorno daquilo que produzimos no nosso Estado, que tem apenas 1,5 milh\u00e3o de habitantes. Ent\u00e3o, percebemos, com este ponto, que n\u00f3s nunca mais ter\u00edamos a chance de crescer economicamente, como esses Estados mais antigos tiveram.\r\nOutro detalhe: se os Estados que est\u00e3o nos limites do nosso oceano ou que podem fazer a sua industrializa\u00e7\u00e3o com mat\u00e9ria-prima mais barata, \u00e9 natural que as ind\u00fastrias migrem cada vez mais para eles. Qual seria o interesse, por exemplo, de essas ind\u00fastrias irem para um Estado como o Tocantins, se n\u00f3s estamos longe da mat\u00e9ria-prima?\r\nSe n\u00e3o houver uma pol\u00edtica de compensa\u00e7\u00e3o, elas jamais ir\u00e3o para Estados do Norte, do Nordeste. Aqui estou falando especificamente do Tocantins. E, se o imposto \u00e9 no consumo, naturalmente, Presidente, esses Estados pobres da Federa\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o longe dos portos, que est\u00e3o longe da mat\u00e9ria-prima, com certeza, n\u00e3o ter\u00e3o mais o prazer de dizer que um dia ser\u00e3o industrializados.\r\nDa\u00ed a minha frase: quem tem continuar\u00e1 tendo; quem nunca teve nunca ter\u00e1. Algu\u00e9m disse: \"Que frase doidona \u00e9 essa?\" Eu disse que n\u00e3o \u00e9 doida! Eu estou dizendo que quem tem ind\u00fastrias, quem tem divisas, quem tem n\u00famero de pessoas para consumir continuar\u00e1 tendo, ficar\u00e1 cada vez mais rico; quem nunca teve ind\u00fastria, quem nunca teve essas oportunidades, continuar\u00e1 n\u00e3o tendo.\r\nDigo isso porque at\u00e9 o CONFAZ impediu, por d\u00e9cadas, que Estados como o Tocantins e outros similares se desenvolvessem na famosa pol\u00edtica fiscal. E, para evitar a guerra fiscal, o colegiado do CONFAZ impediu que pud\u00e9ssemos adotar uma pol\u00edtica de atra\u00e7\u00e3o nesses Estados menores, j\u00e1 que o colegiado decide por unanimidade. Mas agora vem essa reforma tribut\u00e1ria, e n\u00f3s, que nunca tivemos, nunca teremos a chance de melhorar os \u00edndices da nossa economia, da nossa ind\u00fastria, da nossa pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nFica o meu registro inicial dessa mat\u00e9ria que quero debater muito aqui.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Erika Kokay, que me cedeu seu tempo para que eu falasse antes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 702/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, , REPOUSO REMUNERADO, EMPREGADO, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL (ESPIN), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ATESTADO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 702, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 605, de 1949, para garantia ao empregado infectado com coronav\u00edrus de afastamento do trabalho por sete dias, com dispensa de atestado m\u00e9dico. Imediata defini\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 necessidade. Eu percebo a coer\u00eancia e o equil\u00edbrio de V.Exa. e a sua resposta ontem j\u00e1 me tranquilizou. \r\nEu acho essa proposi\u00e7\u00e3o do nobre colega extremamente interessante, na medida em que h\u00e1, neste momento de pandemia, muita inseguran\u00e7a para aquilo que \u00e9 a grande demanda da sociedade brasileira: a busca por emprego, a economia versus o combate ao coronav\u00edrus. Quero compreender que essa solicita\u00e7\u00e3o para tratarmos especificamente do tema coronav\u00edrus \u00e9 muito interessante. \r\nN\u00f3s temos uma pandemia, assim declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, e dessa forma deveremos lidar com essa tem\u00e1tica. Oportunamente, depois de passarmos por essa crise ainda ascendente no Brasil, poderemos fazer uma legisla\u00e7\u00e3o mais vers\u00e1til, mais ampla, que possa efetivamente contemplar qualquer momento futuro que possa ocorrer em itens similares a essa pandemia \r\nPortanto, eu acho que precisamos, efetivamente, definir que as mat\u00e9rias a serem tratadas, de forma urgente, r\u00e1pida, sejam especificamente sobre essa pandemia. Depois, espero que essa experi\u00eancia nos conduza a fazermos mat\u00e9rias mais definitivas.\r\nEste \u00e9 o meu pensamento, a minha vis\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi atentamente este debate sobre o projeto das metas do SUS. Eu acato com tranquilidade o parecer; acho que \u00e9 uma decis\u00e3o importante. Mas existem casos que ser\u00e3o piores do que a situa\u00e7\u00e3o causada pelo coronav\u00edrus, e, na medida em que propomos um relaxamento da busca do tratamento em fun\u00e7\u00e3o da prioridade dada ao tratamento das v\u00edtimas do v\u00edrus, n\u00f3s poderemos ter uma situa\u00e7\u00e3o em que outros casos se agravar\u00e3o. Fica, portanto, o pedido para o Relator deixar muito claro nesta lei que, nos casos de emerg\u00eancia...\r\nSalvo melhor ju\u00edzo, de forma virtual, eu n\u00e3o tive a percep\u00e7\u00e3o de que a proposta observou este detalhe que considero muito importante.\r\nOra! O estabelecimento de metas \u00e9 extremamente importante para a qualidade dos servi\u00e7os prestados, mas existem as prioridades, e prioridades quem define \u00e9 o m\u00e9dico. De repente, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es - estou repetindo - em que a prioridade do tratamento n\u00e3o \u00e9 o coronav\u00edrus. Se h\u00e1 duas vagas, a prioridade \u00e9 outra.\r\n\u00c9 preciso observar muito bem esse detalhe. Por mais que estejamos fazendo uma legisla\u00e7\u00e3o com vis\u00e3o provis\u00f3ria, o Brasil continua tendo pessoas que adoecem de diversas formas, em diversos lugares, com situa\u00e7\u00f5es urgentes ou n\u00e3o.\r\nDeixo apenas este encaminhamento: sou favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, mas queria que o nosso querido Deputado que a prop\u00f4s e o Relator se atentassem para este item, que considero extremamente importante, para que algu\u00e9m n\u00e3o venha a relaxar em outras situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam a do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, EMPREGO.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFOME, TOCANTINS.\r\nFRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 do art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este debate deixou o Brasil, desde o pronunciamento do Presidente da Rep\u00fablica, dividido em dois grupos: o grupo do \"fica em casa\", entendimento dos que defendem a sa\u00fade dos brasileiros, e o grupo do \"vai para a rua, sen\u00e3o a economia quebra\". \u00c9 claro que os dois grupos t\u00eam seus motivos, suas raz\u00f5es, j\u00e1 que \u00e9 hora de priorizar a vida ou a economia.\r\nNeste momento do debate, eu compreendo que \u00e9 preciso analisar a curva dos problemas que atingem outros pa\u00edses. Est\u00e1 bem claro que, quando se pontua um m\u00eas na It\u00e1lia, por exemplo, ou em outros pa\u00edses, foi o momento em que esta curva come\u00e7ou a ascender, e o Brasil, salvo melhor ju\u00edzo, est\u00e1 completando hoje um m\u00eas, desde que tivemos o primeiro caso. Portanto, n\u00e3o d\u00e1 para ficar fazendo a defesa do \"vai para a rua\". Eu acho que ainda \u00e9 o momento da m\u00e1xima defesa do combate ao coronav\u00edrus, um assunto extremamente s\u00e9rio.\r\nAs amplia\u00e7\u00f5es do BPC trazem uma luz no fim do t\u00fanel, no sentido de ajudar as pessoas que est\u00e3o ficando em casa.\r\nEu acabei de receber uma not\u00edcia do meu colega Vicentinho J\u00fanior, tamb\u00e9m de Tocantins, que acabou de falar, de que um cidad\u00e3o do meu Estado faleceu de fome: ele pedia esmola na rua e, imaginem, n\u00e3o tinha mais a quem pedir. Portanto, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 realmente dif\u00edcil.\r\nAcho necess\u00e1ria a aten\u00e7\u00e3o que neste momento est\u00e1 sendo dada aos menos favorecidos. Eu tenho feito um trabalho nas igrejas, com a Frente Parlamentar evang\u00e9lica, e as a\u00e7\u00f5es t\u00eam que continuar acontecendo. Este projeto vai ao encontro dos menos favorecidos, na medida em que os beneficia, o que, com certeza, trar\u00e1 equil\u00edbrio para que as pessoas fiquem em casa e n\u00e3o morram de fome.\r\nParab\u00e9ns \u00e0queles que elaboraram este projeto! Parab\u00e9ns ao Relator e \u00e0queles que colocaram em debate esta mat\u00e9ria!\r\nQue o Brasil ven\u00e7a este mal e Deus nos aben\u00e7oe!\r\nCom a ajuda de Deus, vamos alcan\u00e7ar, depois desta nuvem negra, com muita alegria, as vit\u00f3rias que Ele vai nos dar.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tamb\u00e9m eu quero externar minha homenagem ao querido Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, professor, competente jurista, homem das leis que nos deixa como legado o exemplo da dedica\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o \u00e0 causa p\u00fablica, o exemplo de Parlamentar.\r\nO que eu posso desejar \u00e0 fam\u00edlia \u00e9 aquilo que est\u00e1 na B\u00edblia: que Deus conforte a todos, que Deus os aben\u00e7oe e os guarde, que fa\u00e7a resplandecer o rosto dele sobre a fam\u00edlia e os amigos, que Deus lhe d\u00ea a c\u00e9lica paz.\r\nNestes tempos de crise, certamente sua voz vai nos fazer falta. Que Deus possa ter miseric\u00f3rdia de todos n\u00f3s!\r\nFica registrada a nossa saudade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, considero louv\u00e1vel a iniciativa do Deputado Luiz Antonio Teixeira Jr. nesse tempo de pandemia, nesse tempo em que discutimos a vida, talvez como em nenhum outro tempo da hist\u00f3ria tenhamos feito.\r\nQuero tamb\u00e9m compreender a boa inten\u00e7\u00e3o no sentido de agilizarmos os procedimentos para medicamentos necess\u00e1rios ao combate do coronav\u00edrus. N\u00f3s sabemos que a ANVISA \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o regulador no Brasil e tem feito o trabalho com muita dec\u00eancia, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m comentar que \u00e0s vezes a burocracia brasileira entra no circuito e pode impedir que possamos ser mais \u00e1geis no sentido de ajudar as pessoas, para que continuem vivendo e n\u00e3o percam sua vida.\r\nUma medida que me preocupou - talvez o autor e o Relator possam compreender isto - foi a que estabelece que n\u00e3o mais preciso da assinatura do paciente ou dos parentes no documento que vai comunicar que o medicamento n\u00e3o tem a libera\u00e7\u00e3o da ANVISA, mas de alguma ag\u00eancia internacional que tenha credibilidade, como a FBA, a EMA e outras afins. O registro em uma delas \u00e9 suficiente. Sabemos que s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de credibilidade internacional, mas, neste momento em que o m\u00e9dico tem que decidir entre uma medica\u00e7\u00e3o que tenha o carimbo da ANVISA e uma medica\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o tenha, n\u00f3s poder\u00edamos criar uma situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a na figura do m\u00e9dico. Naturalmente, num gesto prudente, pessoal e bem dele mesmo, o m\u00e9dico poderia evitar esses medicamentos ou esses procedimentos que v\u00eam de ag\u00eancias internacionais. Essa situa\u00e7\u00e3o me deixa preocupado, e eu continuo preocupado com esse quesito.\r\nContudo, \u00e9 preciso tamb\u00e9m compreender que a inten\u00e7\u00e3o vai agilizar muitos procedimentos, e eu acredito que isso ser\u00e1 de bom alvitre. Mas precis\u00e1vamos, na minha vis\u00e3o, salvo melhor ju\u00edzo, discutir melhor a figura do m\u00e9dico que est\u00e1 decidindo e precisa do respaldo da fam\u00edlia. Uma assinatura n\u00e3o leva mais do que 30 segundos, \u00e0s vezes, e d\u00e1 ao m\u00e9dico seguran\u00e7a para que possa agir, e n\u00e3o apenas a informa\u00e7\u00e3o.\r\nDessa forma, eu estou aqui dizendo do meu apoiamento a esta mat\u00e9ria. Acho que estamos apreciando muitas mat\u00e9rias em fun\u00e7\u00e3o deste momento da pandemia, mas depois a C\u00e2mara Federal vai ter que pegar esse pacote de mat\u00e9rias do combate ao coronav\u00edrus, fazer um estudo aprofundado e ver aquilo que efetivamente vai ficar para o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nNo momento sou favor\u00e1vel. Pe\u00e7o observa\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o exig\u00eancia da assinatura do paciente, algo que me preocupou muito, Sr. Presidente. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde a \u00faltima sess\u00e3o estou acompanhando esta proposta, de iniciativa de V.Exa. Eu o parabenizo. Neste tempo de crise, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que pessoas se arvorem no direito de questionar o Poder Legislativo brasileiro, que est\u00e1 cumprindo na \u00edntegra o seu papel.\r\nEu sou bolsonarista. Todos sabem disso no Parlamento. Todavia, quero, neste tempo, destacar uma figura importante no processo, que \u00e9 o Ministro Luiz Henrique Mandetta. Acho que ele est\u00e1 cumprindo uma determinante que aprendi quando muito novo: na d\u00favida, n\u00e3o arrisque. Da\u00ed a op\u00e7\u00e3o que ele faz pela ci\u00eancia, pelo isolamento, at\u00e9 que tenhamos um tratamento que venha de fato a ser uma resposta, para que possamos fazer uma boa a\u00e7\u00e3o em defesa da nossa economia.\r\nAgora, esta proposta \u00e9 interessante porque d\u00e1 ao Governo um voto de credibilidade, em tese um cheque em branco para ele efetivamente implementar a pol\u00edtica necess\u00e1ria para o combate ao coronav\u00edrus. Isso ele o faz sem cometer crime de responsabilidade fiscal. Com toda a liberdade ele navega na vis\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dispon\u00edvel, inclusive emitindo mais dinheiro do que aquilo que o Pa\u00eds tem como suporte.\r\nMas h\u00e1 um fato nesta proposta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. As pessoas que v\u00e3o compor o Comit\u00ea de Gest\u00e3o vir\u00e3o de v\u00e1rias partes do Pa\u00eds. As palavras s\u00e3o estas: \"vir\u00e3o de v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds\". Eu fiquei um tanto preocupado, porque Estados da Regi\u00e3o Norte, Estados que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o influentes no contexto pol\u00edtico nacional, em algum momento podem n\u00e3o mandar representantes porque n\u00e3o se definiu qual pessoa de cada regi\u00e3o ser\u00e1.\r\nFicou meio gen\u00e9rico isso. A priori, se puderem melhorar esse texto, vou achar muito interessante, mas talvez n\u00e3o haja mais tempo.\r\nDe qualquer forma, \u00e9 uma boa proposta, \u00e9 uma boa medida e \u00e9 um bom gesto de confian\u00e7a do Legislativo, que tem apanhado tanto e tantas vezes, ao Presidente da Rep\u00fablica, para que ele possa navegar com tranquilidade, dentro da vis\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, dentro da vis\u00e3o legal.\r\nEu apoio este projeto, ressalvando alguns destaques, os quais quero analisar na individualidade.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE.\r\nPL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTROLE SANIT\u00c1RIO, COM\u00c9RCIO, MEDICAMENTO, INSUMO, PRODUTO FARMAC\u00caUTICO, RECEITA M\u00c9DICA, PRAZO INDETERMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Prioridade das na\u00e7\u00f5es mundiais nos investimentos na sa\u00fade humana, como reflex\u00e3o deixada pela pandemia de coronav\u00edrus. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero registrar a import\u00e2ncia de mais uma medida de iniciativa da C\u00e2mara Federal que facilita a vida das pessoas que precisam procurar orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica reiteradas vezes durante o ano, evitando aglomera\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e permitindo que essas pessoas tenham os devidos atendimentos.\r\nSr. Presidente, ao fazer uma reflex\u00e3o sobre este tempo do coronav\u00edrus, me veio ao cora\u00e7\u00e3o a seguinte frase, muito conhecida da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica: \"Os mais belos hinos e poesias foram escritos em tribula\u00e7\u00e3o\". \u00c9 verdade que na crise n\u00f3s fazemos boas reflex\u00f5es. E o mundo estava precisando, \u00e9 claro, n\u00e3o de que este v\u00edrus viesse, mas de fazer reflex\u00f5es. O v\u00edrus infelizmente veio, e o mundo est\u00e1 refletindo.\r\nPor exemplo, gastaram trilh\u00f5es de d\u00f3lares no mundo todo para fazer bombas, armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa, mas se esqueceram de tomar medidas no sentido de preparar vacinas para males que poderiam vir. No caso do coronav\u00edrus, h\u00e1 tratado cient\u00edfico do ano de 2007 avisando que isso seria uma bomba-rel\u00f3gio, o que agora est\u00e1 se consumando neste ano de 2020.\r\nEnt\u00e3o, a humanidade est\u00e1 percebendo que \u00e9 preciso trabalhar v\u00e1rios itens que podem amea\u00e7ar no futuro a prote\u00e7\u00e3o do ser humano, do indiv\u00edduo, da pessoa. Entretanto, as buscas das \u00faltimas d\u00e9cadas foram no vi\u00e9s da destrui\u00e7\u00e3o do ser humano, com a fabrica\u00e7\u00e3o de bombas, e do relacionamento dif\u00edcil.\r\nTenho o prazer de citar a B\u00edblia, Presidente. Jesus disse assim: \"Aquele que quiser me seguir negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e me siga\". Isso fala da nega\u00e7\u00e3o do ego. Quando o ego se aflora, as pessoas come\u00e7am a ter diverg\u00eancias, a digladiar, etc. Tamb\u00e9m as na\u00e7\u00f5es assim o fazem.\r\nEste v\u00edrus infelizmente veio, mas ele nos traz uma reflex\u00e3o. Acredito que muitas na\u00e7\u00f5es do mundo agora v\u00e3o voltar os seus olhares para os laborat\u00f3rios e preparar vacinas para fazer o bom combate num futuro em que nos amea\u00e7am tantos v\u00edrus, como o ebola e tantos outros.\r\nQue Deus aben\u00e7oe este Pa\u00eds. Que o nosso querido Mandetta permane\u00e7a como algu\u00e9m que efetivamente nos representa, falando da ci\u00eancia. Tenho respeito ao Presidente. N\u00e3o o estou desrespeitando. Mas, neste momento, acho que a vis\u00e3o da ci\u00eancia deve prevalecer, at\u00e9 porque os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade ainda n\u00e3o est\u00e3o preparados para uma curva mais verticalizada. Quando tivermos tratamento espec\u00edfico, a\u00ed, sim, ser\u00e1 hora de rediscutirmos essa quarentena.\r\nPresidente, estou aqui atento \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Parabenizo V.Exa. pela boa e democr\u00e1tica condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Essa medida que foi apresentada vai ter a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19. Apoio do Solidariedade ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"sim\", como tamb\u00e9m na mat\u00e9ria anterior.\r\nAs Santas Casas e a filantropia neste Pa\u00eds t\u00eam feito um brilhante trabalho, sobretudo neste tempo de crise.\r\nO Solidariedade orienta \"sim\" neste novo projeto, mesmo existindo o Cadastro Positivo, porque tem a compreens\u00e3o de que, neste tempo de pandemia, \u00e9 preciso praticar este gesto.\r\nEu me uno em solidariedade aos membros do Solidariedade, ao Deputado Z\u00e9 Silva.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho um posicionamento favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria. \r\nInicialmente, eu parabenizo o Poder Legislativo brasileiro, que mesmo muito criticado, vem cumprindo o seu papel de defesa da sociedade vulner\u00e1vel neste tempo de pandemia. \r\nEu me inscrevi para debater o projeto que defende as Santas Casas e as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas na compreens\u00e3o de que n\u00f3s precisamos fortalecer esse segmento da sociedade que geralmente, a custo zero para o Er\u00e1rio p\u00fablico ou com pequena ajuda dessas institui\u00e7\u00f5es, tem feito a miss\u00e3o de socorro. E agora, como nunca, nesta pandemia, j\u00e1 est\u00e1 nas ruas socorrendo pessoas, levando alimento e atendimento de sa\u00fade. \r\nO art. 19 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi feliz quando tratou do Estado brasileiro laico. Essa laicidade tem, sim, a sua import\u00e2ncia, porque o Estado \u00e9 o Estado, e a Igreja \u00e9 a Igreja, mas na parte \"b\" desse artigo n\u00e3o ficaram claros o objetivo e as a\u00e7\u00f5es de uma institui\u00e7\u00e3o religiosa ou n\u00e3o, mas que exerce a filantropia de socorrer pessoas tendo ajuda do Er\u00e1rio p\u00fablico. Toda a institui\u00e7\u00e3o religiosa est\u00e1 geograficamente distribu\u00edda no Brasil e, portanto, penetra de maneira r\u00e1pida e \u00e1gil nos bols\u00f5es pobres do Pa\u00eds. Basta observar isso nos grandes centros e nas regi\u00f5es perif\u00e9ricas de qualquer cidade brasileira, sobretudo das maiores. \r\nPortanto, essa medida traz para n\u00f3s o prazer de poder apoiar a filantropia e as Santas Casas.\r\nAqui ficam os meus parab\u00e9ns a quem tem a autoria desse projeto, a V.Exa., que tem sido muito criticado, mas que est\u00e1 fazendo um trabalho de coer\u00eancia muito bem estabelecido na democracia e no apoio ao Brasil, e aos Deputados que est\u00e3o unidos e \u00e1geis para defender o nosso Pa\u00eds. \r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do artigo 224 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, alterado pelo artigo 28 do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, que institui o Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e altera a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com o objetivo de supress\u00e3o. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como funcion\u00e1rio de carreira do Banco do Brasil, conhe\u00e7o bem a rotina banc\u00e1ria e tenho consci\u00eancia de que essa proposta \u00e9 inadmiss\u00edvel, porque acontece em detrimento dos banc\u00e1rios, que, a priori, trabalham muito e t\u00eam uma grande responsabilidade. Naturalmente, n\u00f3s n\u00e3o podemos impor, com a proposta desta medida provis\u00f3ria, esse excesso de carga de trabalho.\r\nNo Solidariedade, a bancada fica liberada, mas a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal \u00e9 contr\u00e1ria a esse texto e a favor do destaque.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade tem uma clara compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e se posiciona em defesa sobretudo dos menos favorecidos. Compreendemos que esse destaque traz para essas pessoas do nosso querido Brasil um retorno, sobretudo neste tempo de pandemia.\r\nJ\u00e1 tivemos um veto nesse sentido, e a C\u00e2mara se posicionou derrubando esse veto, para manter o benef\u00edcio para milh\u00f5es de brasileiros. Na \u00e9poca, eu me lembro que falavam de 50 milh\u00f5es ou 100 milh\u00f5es de reais, mas n\u00e3o era nada mais do que 10 milh\u00f5es de reais e, devolvidos os impostos, ficava algo em torno de 8 milh\u00f5es de reais. Acho muito pouco, sobretudo na pandemia.\r\nOrientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Conveni\u00eancia de conten\u00e7\u00e3o de verbaliza\u00e7\u00f5es pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, o Solidariedade compreende que a sociedade precisa desse benef\u00edcio, que j\u00e1 demorou muito. Portanto, agora \u00e9 hora de facilitar para os menos favorecidos. Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, meu amigo Deputado Hildo Rocha, V.Exa. fica muito bem sentado nessa cadeira. Deixe-me ler um pensamento que mandei para meus seguidores aqui no Tocantins:\r\nSou bolsonarista e antiesquerda de carteirinha, - com todo o respeito \u00e0 Esquerda - s\u00f3 acho que o Presidente deveria segurar a l\u00edngua. Se \u00e9 muito atacado, \u00e9 porque provoca muito. Falta o princ\u00edpio b\u00edblico seja pronto para ouvir e tardio para falar. Tiago 1:19. Quem sai \u00e0 rua jogando pedra volta para casa ferido. Quem tem n\u00fameros positivos - e o Presidente os tem - n\u00e3o precisa de confus\u00e3o, s\u00f3 divulg\u00e1-los, e eles ser\u00e3o a pr\u00f3pria resposta.\r\nSr. Presidente, queria deixar registrado esse meu pensamento. Eu torci tanto pelo Presidente Bolsonaro e continuo torcendo, porque ele representa o sentimento da fam\u00edlia, o sentimento da \u00e9tica, a postura correta. S\u00f3 deveria compreender que seguir a liturgia do cargo e segurar um pouco as verbaliza\u00e7\u00f5es far\u00e3o bem ao Brasil, sobretudo em tempo de crise.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil, que Deus aben\u00e7oe o Presidente e d\u00ea a ele for\u00e7a para segurar as verbaliza\u00e7\u00f5es que n\u00e3o constroem nada neste tempo de crise.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade continua na compreens\u00e3o de que se trata de mat\u00e9ria de extremada relev\u00e2ncia para a sociedade e tamb\u00e9m sabe que essa medida foi tomada pela C\u00e2mara j\u00e1 h\u00e1 um bom tempo. E o brasileiro sofrido e cansado vem esperando que as coisas aconte\u00e7am e evoluam. Por isso, acho que nesse tempo a mat\u00e9ria ainda vai ao Senado, mas \u00e9 preciso facilitarmos naturalmente os caminhos das pessoas que precisam desse apoio para que elas se emancipem economicamente e n\u00e3o venham a passar fome.\r\nMas o entendimento \u00e9 o de libera\u00e7\u00e3o da bancada. \u00c9 muito tranquilo. Acho que a mat\u00e9ria \u00e9 positiva, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade continua na mesma linha, compreendendo que a C\u00e2mara Federal e o Senado aprovaram esse aux\u00edlio de 600 reais j\u00e1 h\u00e1 um bom tempo.\r\nDecorrido esse longo per\u00edodo, muitas pessoas est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel. As pesquisas d\u00e3o conta de que mais de 30% da popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o t\u00eam dispon\u00edveis essas facilidades da tecnologia.\r\nPortanto, depois desse prazo longo, em que as pessoas est\u00e3o passando necessidades, agora, \u00e9 preciso facilitar os caminhos, para agilizar os trabalhos e o apoio a essas pessoas vulner\u00e1veis.\r\nDessa forma, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\", na compreens\u00e3o de que \u00e9 tempo de socorrer quem mais precisa em \u00e9poca de pandemia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Presidente, orienta \"n\u00e3o\" por quest\u00f5es mais profundas.\r\nInicialmente, apoiamos a luta dos estudantes, mas compreendemos que o prazo est\u00e1 muito longo, e, naturalmente, n\u00e3o se acredita que essa pandemia continuar\u00e1 existindo por mais 6 meses.\r\nPortanto, Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero tamb\u00e9m ser solid\u00e1rio a V.Exa. A B\u00edblia apresenta um princ\u00edpio muito lindo l\u00e1 no Livro de Tiago: \"Todo homem seja pronto para ouvir, tardio para falar (...)\". V.Exa. tem tido a percep\u00e7\u00e3o da liturgia do cargo que ocupa, da crise existencial provocada pelo coronav\u00edrus e do equil\u00edbrio de verbaliza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, em nome do Solidariedade, n\u00f3s nos solidarizamos com V.Exa. pela postura equilibrada.\r\nQue Deus o aben\u00e7oe, Presidente, neste momento dif\u00edcil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da prejudicialidade do Requerimento de Destaque n\u00ba 2, oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o), que seria, a priori, o Destaque n\u00ba 2, que foi prejudicado por um equ\u00edvoco de apoiamento.\r\nA minha proposta era para 120 dias. Por que 120 dias? Porque eu acho muito pouco 60 dias. O empres\u00e1rio pega o dinheiro e, 60 dias depois, pode fazer a demiss\u00e3o do empregado. Agora, se ele fizer a demiss\u00e3o, perde aquela m\u00e9dia anterior, pega o segundo empr\u00e9stimo e, 60 dias depois disso, faz a demiss\u00e3o.\r\nNesse duelo entre empregado e empregador, a parte mais fraca \u00e9 o empregado. E o grande objetivo do projeto \u00e9 salvar a figura do empregado. Ora, naturalmente, o meio-termo correto seriam os 120 dias. Mas n\u00e3o h\u00e1 mais o que se fazer nesse sentido, a n\u00e3o ser um novo projeto.\r\nDessa forma, Sr. Presidente, eu concordo com os 180 dias, j\u00e1 que a grande busca \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o do emprego.\r\n\u00c9 esse o meu registro e o registro do Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), MEMBRO, VIAGEM, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Contrariedade \u00e0 cobran\u00e7a de impostos sobre a renda de institui\u00e7\u00f5es religiosas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero cumpriment\u00e1-lo e dizer que o senhor fica muito bem ajeitado nessa cadeira.\r\nEu tentei muito falar no destaque anterior. O meu L\u00edder, o Deputado Z\u00e9 Silva, havia me feito essa concess\u00e3o. N\u00e3o sei o que ocorreu na Mesa, pois n\u00e3o tive essa oportunidade. Mas fui muito bem representado pelo meu querido Deputado Augusto Coutinho.\r\nNeste destaque, naturalmente, votamos \"sim\", porque n\u00f3s queremos, como j\u00e1 orientou o L\u00edder, um novo turismo no Brasil. Entretanto, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para embates futuros, j\u00e1 que este \u00e9 causa superada. Refiro-me \u00e0 import\u00e2ncia que tem uma institui\u00e7\u00e3o religiosa ou n\u00e3o ao enviar pessoas ao exterior para cumprirem determinadas miss\u00f5es. Lamentavelmente isso n\u00e3o tem sido compreendido. A MP 907/19 acabou dando um susto em milhares de brasileiros que est\u00e3o l\u00e1 fora e naqueles que est\u00e3o no Brasil e que os sustentam em miss\u00e3o. \r\nA Lei n\u00ba 12.249, de 2010, previa ser de apenas 6% o imposto sobre a renda a ser descontado no valor repassado de at\u00e9 20 mil reais. Esta MP 907 vinha com uma proposta que eu n\u00e3o compreendia, em que pese considerar muito o nosso querido Relator, no sentido de aumentar essa al\u00edquota para 7,5% e, \u00e0 medida que formos chegando a 2024, a 7,9%, a 9,8%, a 11,7%, a 13,6% e depois a 15%. Ora, n\u00e3o \u00e9 justo, Presidente! O Brasil j\u00e1 cobra tanto! Sobretudo neste caso, que \u00e9 uma causa da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, que em Bras\u00edlia faz um brilhante trabalho, n\u00e3o \u00e9 justo admitirmos que institui\u00e7\u00f5es religiosas ou similares venham a pagar impostos alt\u00edssimos. Colhendo ofertas de sua membresia e fazendo um trabalho social muitas vezes a custo zero para o Er\u00e1rio p\u00fablico, ainda teriam que pagar um valor t\u00e3o alto de imposto sobre a renda, a fim de fazer com que as pessoas que estejam no exterior possam receber algum recurso de apoiamento de pessoas que est\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o conseguimos, lamentavelmente. Houve um trabalho com o nosso Relator, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel mudar o texto. Eu espero que esse assunto venha \u00e0 baila outra vez. A Igreja merece isen\u00e7\u00e3o, porque faz um brilhante trabalho a custo zero para o Er\u00e1rio p\u00fablico. A Igreja merece isen\u00e7\u00e3o, porque envia pessoas em miss\u00f5es para o exterior, geralmente para construir vidas, paz e alegria para as pessoas.\r\nPortanto, eu quero dizer ao Parlamento brasileiro, sobretudo \u00e0 Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, que hoje nasce uma postula\u00e7\u00e3o muito forte nesse sentido.\r\nParabenizo o meu querido Pastor Deputado Gilberto, que trouxe esse assunto \u00e0 tona, assim como o Pastor Deputado Silas C\u00e2mara e os demais Parlamentares da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica. Que nos unamos agora para compreendermos a import\u00e2ncia da Igreja, pelo custo quase zero que tem para o Er\u00e1rio p\u00fablico e pelo brilhante trabalho que faz! Portanto, conven\u00e7o-me de que \u00e9 sagrado o direito de ela n\u00e3o ter que pagar imposto sobre as rendas para arrecada\u00e7\u00f5es que envia ao exterior.\r\nSr. Presidente, concluo a minha fala dizendo que isso, muitas vezes, sai do suor de pessoas humildes e simples que se juntam em comunidades para socorrer pessoas que est\u00e3o em outros pa\u00edses fazendo o que n\u00f3s conhecemos como a brilhante obra de Deus, levando vida, paz e alegria para muitos continentes do nosso mundo.\r\nEu queria fazer este registro. N\u00e3o tive a oportunidade no destaque, n\u00e3o tive a oportunidade na MP 907, mas oportunamente quero pedir ao Presidente da Rep\u00fablica que envie essa mat\u00e9ria para a C\u00e2mara com esse destaque espec\u00edfico.\r\nParabenizo o nosso querido Pastor Gilberto, que apresentar\u00e1 proposi\u00e7\u00e3o nesse sentido.\r\nQuero conclamar todos a compreender a import\u00e2ncia da Igreja nesse contexto, que \u00e9 do Brasil, mas ajuda pessoas de outros pa\u00edses.\r\nParab\u00e9ns! Que Deus o aben\u00e7oe, Sr. Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, IMPORT\u00c2NCIA, ESCOLA, PREJU\u00cdZO, IDEOLOGIA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ILEGALIDADE, LEI MUNICIPAL, CONTR\u00c1RIO, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, IDEOLOGIA POL\u00cdTICO, IDENTIDADE DE G\u00caNERO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Decep\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, pela ilegalidade de lei municipal contr\u00e1ria \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero em institui\u00e7\u00f5es escolares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nQuero agradecer ao nosso democr\u00e1tico L\u00edder Z\u00e9 Silva e parabeniz\u00e1-lo pelo nascimento do seu netinho ou netinha - ainda n\u00e3o temos informa\u00e7\u00e3o. Ele hoje \u00e9 um vovoz\u00e3o feliz!\r\nFa\u00e7o um coment\u00e1rio, neste Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Sempre defendi que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento de desenvolvimento da sociedade. Uma sala de aula \u00e9 o local prop\u00edcio para o debate, para as discuss\u00f5es, para o aprendizado, etc., mas dentro de um vi\u00e9s de respeito ao ser humano como pessoa.\r\nN\u00f3s tivemos um tsunami de ideologias que foram trazidas em tempo pret\u00e9rito, tentando-se fazer da escola um caminho para que grupos de ativistas perpetuassem as suas inten\u00e7\u00f5es, os seus projetos e a sua vis\u00e3o diferenciada de mundo, a sua vis\u00e3o diferenciada da ci\u00eancia e a sua vis\u00e3o diferenciada do pensamento da maioria, no caso do Brasil.\r\nS\u00e3o dias dif\u00edceis para fazermos valer dentro das escolas os valores da fam\u00edlia, a compreens\u00e3o de que a escola n\u00e3o pode ser um local de contraponto \u00e0quilo que se aprende em casa. Pelo contr\u00e1rio, ela deve ser o local de amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos dentro da fam\u00edlia como c\u00e9lula basilar da sociedade, na vis\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e, repito, da biologia, da ci\u00eancia. Mas alguns grupos entenderam que isso n\u00e3o deveria ser dessa forma, e n\u00f3s vivemos longos anos nesse debate. Por fim, se provou que o ser humano existe dentro da vis\u00e3o da ci\u00eancia e da biologia e, naturalmente, precisa ser respeitado como tal, quer seja dentro da sua casa, quer seja dentro da escola.\r\nPortanto, eu tenho muito a comemorar neste Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a ela, n\u00f3s crescemos como seres humanos. As grandes descobertas do mundo vieram pela educa\u00e7\u00e3o. Os cientistas que trabalham no enfrentamento desta pandemia vieram das escolas, come\u00e7aram l\u00e1, no seu \u00e1-b\u00ea-c\u00ea. Mas \u00e9 preciso compreender que toda liberdade tem limite. Dessa forma, eu defendo, com certeza, que o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o seja tamb\u00e9m um dia de reflex\u00e3o, que a escola seja efetivamente um lugar do portugu\u00eas, da matem\u00e1tica, da f\u00edsica, da qu\u00edmica, e nunca um local de pretens\u00e3o de grupos.\r\nQuero lamentar tamb\u00e9m, Presidente, uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Em sess\u00e3o da semana passada, o Supremo disse ser ilegal uma (falha na transmiss\u00e3o) de Bras\u00edlia, ou de alguma regi\u00e3o de Bras\u00edlia, falando que a ideologia de g\u00eanero pode ser ensinada nas escolas. Aquele Munic\u00edpio fez uma lei dizendo que isso seria proibido, e o Supremo, que nos deu a alegria de retirar, nos termos da conviv\u00eancia religiosa, a possibilidade de aborto por zika, nos deu tamb\u00e9m, na mesma semana, a decep\u00e7\u00e3o de, por unanimidade, dizer que aquela lei que n\u00e3o permite a ideologia de g\u00eanero nas escolas \u00e9 ilegal. Isso \u00e9 lament\u00e1vel num Pa\u00eds em que a maioria dos brasileiros defende que a escola seja um lugar de princ\u00edpios, mas n\u00e3o de ideologias.\r\nDessa forma, quero parabenizar todos que entendem ser o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o um momento especial para crescimento, mas quero lamentar esse epis\u00f3dio. Fa\u00e7o-o como crist\u00e3o. Desejo que Deus possa aben\u00e7oar o Brasil e a consci\u00eancia das pessoas, para que elas entendam que n\u00e3o estou discriminando ningu\u00e9m, mas a intimidade deve ser vivida na intimidade, e a escola nunca pode ser uma f\u00e1brica de pretens\u00e3o de grupos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"sim\", pela percep\u00e7\u00e3o de que se trata de mat\u00e9ria importante, que visa regularizar a situa\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de uma determinada Regi\u00e3o do Pa\u00eds, naturalmente com demandas que v\u00e3o e voltam, com problemas e at\u00e9 com mortes. \r\nEsse projeto \u00e9 muito interessante. Parabenizo o autor, Deputado Jhonatan de Jesus, e o meu companheiro do Solidariedade, Deputado Ottaci Nascimento, coautor desta mat\u00e9ria e que faz parte dessa conquista de toda a Regi\u00e3o Norte brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente. N\u00e3o tive como falar de forma visual, mas de forma auditiva acredito que fui ouvido. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL, CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Carlos Henrique Gaguim pela apresenta\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 4 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade vota \"sim\" ao texto, tendo em vista o trabalho exaustivo do Relator e a vis\u00e3o de que os Estados t\u00eam mais compet\u00eancia e mais vis\u00e3o localizada para resolver as questi\u00fanculas que apare\u00e7am - e que j\u00e1 apareceram no passado, vitimizando muitas pessoas. N\u00f3s compreendemos que na vis\u00e3o do Relator, bem como a do nosso querido amigo Ottaci Nascimento, coautor dessa mat\u00e9ria, e do Deputado Jhonatan de Jesus. \u00c9 muito importante n\u00f3s votarmos \"sim\" ao texto.\r\nQuero come\u00e7ar, desde j\u00e1, adiantando e fazendo um trabalho sobre o Destaque n\u00ba 4, que vir\u00e1 em seguida, com a Emenda n\u00ba 6, do companheiro Carlos Henrique Gaguim, do Tocantins.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos perder esta oportunidade de defender o Tocantins nesta quest\u00e3o neste momento, para resolvermos tudo de uma vez, Sr. Presidente. Falarei sobre este assunto no encaminhamento espec\u00edfico desta mat\u00e9ria, mas j\u00e1 parabenizo o Deputado Carlos Henrique Gaguim pelo Destaque n\u00ba 4.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nDEFESA, EMENDA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, VALOR, DOM\u00cdNIO PLENO, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, PLANTA GEN\u00c9RICA DE VALORES (PGV), SECRETARIA DE COORDENA\u00c7\u00c3O E GOVERNAN\u00c7A DO PATRIM\u00d4NIO DA UNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00e3o a favor dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda a favor de institui\u00e7\u00f5es religiosas e filantr\u00f3picas, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, sobre o aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" a esta propositura, uma vez que compreende que aquilo que est\u00e1 proposto no texto original realmente \u00e9 aquilo que se busca, para resolver problemas de d\u00e9cadas na regi\u00e3o de que estamos tratando.\r\nEu tamb\u00e9m queria levantar dois assuntos muito interessantes, Sr. Presidente.\r\nOntem, eu tentei fazer registro sobre o FIES. Queria registrar que aproximadamente 50% das pessoas beneficiadas por ele est\u00e3o inadimplentes. Lamentavelmente, depois que se formam nas faculdades e universidades do Pa\u00eds, elas n\u00e3o podem fazer frente aos d\u00e9bitos que ficam e \u00e0s vezes t\u00eam o nome inscrito em algum \u00f3rg\u00e3o, o que dificulta inclusive as a\u00e7\u00f5es etc. Naturalmente, essas pessoas foram alcan\u00e7adas pela C\u00e2mara Federal, que fez o seu trabalho, um trabalho decente, um trabalho respeitoso. At\u00e9 porque aqueles que buscaram o FIES no passado e, atrav\u00e9s dele, conseguiram o diploma o fizeram porque j\u00e1 tinham dificuldades financeiras. S\u00f3 que nem sempre, depois que se formam, essas pessoas t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de exercer a profiss\u00e3o pela qual procuraram um dia o FIES, que as ajudou. Portanto, quero parabenizar o Parlamento e dizer da minha solidariedade a todos os brasileiros, \u00e0quelas pessoas inadimplentes com rela\u00e7\u00e3o ao FIES no Tocantins, inclusive \u00e0s pessoas que n\u00e3o est\u00e3o inadimplentes, mas que poderiam ficar em fun\u00e7\u00e3o da pandemia e agora s\u00e3o alcan\u00e7adas por esse benef\u00edcio. Outra vez a C\u00e2mara Federal exerce o seu papel, neste contexto brasileiro de dificuldade e pandemia, ao ser solid\u00e1ria com aqueles que precisam pagar as parcelas do FIES, e n\u00e3o est\u00e3o podendo, pelas v\u00e1rias raz\u00f5es que j\u00e1 expliquei.\r\nQuero falar de outro ponto, Sr. Presidente, porque possivelmente eu n\u00e3o terei fala na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915. Falo de uma quest\u00e3o sobre a qual j\u00e1 conversei bastante com o Relator e que est\u00e1 relacionada \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas e filantr\u00f3picas, que podem ser alcan\u00e7adas pelos benef\u00edcios da MP 915, mas que tamb\u00e9m podem ser prejudicadas. Naturalmente, a legisla\u00e7\u00e3o que trata da mat\u00e9ria precisa ser melhor trabalhada. De maneira que achei de bom alvitre apresentar emenda no sentido de que, na MP 915, at\u00e9 pela sua urg\u00eancia e pela sua import\u00e2ncia, n\u00f3s possamos preservar as institui\u00e7\u00f5es religiosas e as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, para que a MP n\u00e3o alcance esses dois segmentos da sociedade que, muitas vezes, est\u00e3o localizados ou desenvolvem os seus trabalhos em \u00e1reas da Uni\u00e3o, por v\u00e1rias raz\u00f5es - muitas vezes, n\u00e3o por culpa dessas institui\u00e7\u00f5es. A MP, de forma gen\u00e9rica, vinha tratando desse assunto. N\u00f3s precisamos ponderar que, desta maneira, desta vez, nesta MP, temos que preservar essas institui\u00e7\u00f5es, porque elas prestam um relevante servi\u00e7o para a sociedade, muitas vezes a custo zero para o Er\u00e1rio p\u00fablico ou, \u00e0s vezes, com conv\u00eanios bem pequenos, diante do brilhante trabalho que fazem.\r\nEnt\u00e3o, eu j\u00e1 estou conclamando os pares para que, na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, da MP 915, sobre a qual, possivelmente, n\u00e3o terei fala, possam estar bem atentos a essa quest\u00e3o. Eu j\u00e1 falei com o nosso Relator, que aquiesceu a minha busca. Naturalmente, ele est\u00e1 analisando a mat\u00e9ria. J\u00e1 falei com a SPU - Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o tamb\u00e9m, e h\u00e1 uma compreens\u00e3o parcial daquilo que apresentei dentro de quatro demandas ali, sobretudo sobre essa quest\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es religiosas e filantr\u00f3picas, inclusive com a compreens\u00e3o de que esse tema tem que ser tratado de maneira mais profunda.\r\nEsta mat\u00e9ria tem que vir para a C\u00e2mara Federal, para que possamos ver a situa\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es, divididas geograficamente no Brasil.\r\nPortanto, fica registrada a minha proposta de preserva\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es na MP 915, para tratativas a posteriori, em outras mat\u00e9rias que vir\u00e3o para este Parlamento, com certeza, pela import\u00e2ncia desses segmentos.\r\nQue Deus aben\u00e7oe V.Exa., Sr. Presidente. Cabe\u00e7a tranquila, paci\u00eancia! Sempre o dia amanhece para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques. Pedido ao Relator Rodrigo de Castro de acolhimento da Emenda n\u00ba 8 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\". \r\nQuero agradecer ao Relator por ter acatado parte de emenda minha, mas lamento o n\u00e3o acatamento da parte principal, que trata das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e religiosas, que podem ser prejudicadas com esse projeto. Foi acatada, repito, apenas parte da minha emenda. Inclusive, conversei com a Deputada Soraya, que tamb\u00e9m tem demanda similar.\r\nDe maneira, Sr. Presidente, que eu acho que n\u00e3o h\u00e1 mais nada a fazer, mas queria aproveitar e deixar um recado, no sentido de o Relator aquiescer, pelo menos no seu relat\u00f3rio, \u00e0 minha vis\u00e3o da Emenda n\u00ba 8. Ela \u00e9 extremamente importante, porque protege, cristaliza, deixa clara a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, religiosas e similares, que est\u00e3o fazendo um brilhante trabalho nesse tempo de pandemia. Pediria ao Relator que aquiescesse a isso.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODER PUBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O, SIMULTANEIDADE, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPEC 457/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, MAGISTRADO, MEMBRO, JUDICI\u00c1RIO, MINISTROS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL(STF). \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL(STF), DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIVULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Efeitos nefastos da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o e converg\u00eancia das for\u00e7as pol\u00edticas para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Defesa de renova\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Equ\u00edvoco da decis\u00e3o da Suprema Corte pela ilegalidade de iniciativas contr\u00e1rias \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas brasileiras. Defesa de ampla divulga\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizados pela C\u00e2mara dos Deputados em prol do Pa\u00eds",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um tempo extremamente at\u00edpico no Brasil, devido ao coronav\u00edrus, nosso inimigo comum, que tem trazido para a sociedade brasileira um mal-estar muito grande, sobretudo para aqueles que est\u00e3o perdendo os seus queridos, os seus parentes, todos brasileiros.\r\nEsta quest\u00e3o tem me angustiado, Sr. Presidente: as for\u00e7as pol\u00edticas brasileiras n\u00e3o t\u00eam conseguido se encontrar numa converg\u00eancia, numa unidade, numa percep\u00e7\u00e3o de que esse tempo \u00e9 extremamente dif\u00edcil mesmo. Eu tenho ouvido, por exemplo, muitos ataques ao Supremo. Eu tenho minhas dificuldades de relacionamento com o Supremo, mas digo \u00e0s pessoas que me acompanham que, para resolver o problema do Supremo, a solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 na C\u00e2mara Federal. N\u00f3s temos, por exemplo, a PEC da Bengala, que trata da aposentadoria dos Ministros aos 70 anos de idade, a fim de que haja naturalmente uma renova\u00e7\u00e3o no Supremo. Isso n\u00e3o seria um problema para que algu\u00e9m trouxesse como uma m\u00e1xima o fechamento do Supremo, porque, nesse caso, a democracia vai sendo amea\u00e7ada.\r\n\u00c9 claro que eu discordo daquilo que o Supremo faz. Recentemente, votou uma lei dizendo que \u00e9 ilegal qualquer medida para proibir ideologia de g\u00eanero nas escolas. Isso \u00e9 um absurdo, porque escola \u00e9 lugar de se estudar portugu\u00eas, matem\u00e1tica, f\u00edsica, qu\u00edmica. Mas o rem\u00e9dio \u00e9 simples.\r\nMantemos, portanto, esta medida, que vai nos trazer uma percep\u00e7\u00e3o de que a renova\u00e7\u00e3o \u00e9 pratic\u00e1vel, assim como outras medidas importantes, como a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, etc.\r\nH\u00e1 um barulho muito grande e um cen\u00e1rio muito vitimista no contexto pol\u00edtico brasileiro, e o rem\u00e9dio \u00e9 f\u00e1cil: est\u00e1 na pr\u00f3pria democracia, no pr\u00f3prio ordenamento jur\u00eddico brasileiro, na pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o. Salvo maior ju\u00edzo, n\u00f3s estamos votando e priorizando as mat\u00e9rias que tratam de assuntos da pandemia. \u00c9 claro que temos de priorizar isso, mas o debate pol\u00edtico se aflora a cada dia, com lances que n\u00e3o esperamos. Acho que \u00e9 o momento de o Parlamento brasileiro trazer \u00e0 baila medidas nesse n\u00edvel, para dar uma acalmada nos \u00e2nimos pol\u00edticos e o Brasil retomar a vis\u00e3o num tempo em que a m\u00e1xima \u00e9 o combate a essa pandemia, salvando-nos de outros debates pol\u00edticos que, a meu ver, n\u00e3o t\u00eam constru\u00eddo nada para o futuro do Brasil neste momento.\r\nO Parlamento pode ser, \u00e0 frente, com estas proposituras que j\u00e1 est\u00e3o dentro da sua tramita\u00e7\u00e3o normal, uma resposta efetiva para o Brasil.\r\nTermino dizendo, Presidente, da necessidade de a C\u00e2mara Federal divulgar de forma mais ampla, mais maci\u00e7a aquilo que ela est\u00e1 fazendo pelo Brasil. Eu sou Deputado e tenho que ouvir pessoas me questionarem. Poxa, quantas mat\u00e9rias, quantos projetos, quantas medidas!\r\nEnt\u00e3o, o Parlamento vai cumprindo, sim, o seu papel. E eu acho que \u00e9 hora de rediscutirmos uma forma de propagar tudo isso, Presidente.\r\nNo mais, que Deus lhe aben\u00e7oe neste momento dif\u00edcil da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, BANCO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Reexame, pelo Governo Federal, da sistem\u00e1tica de pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu venho acompanhando este caso do coronav\u00edrus e tenho tido a percep\u00e7\u00e3o de que \u00e9 preciso rediscutir o modelo de pagamento dos 600 reais. \r\nOra, apenas a Caixa Econ\u00f4mica Federal est\u00e1 atendendo milh\u00f5es de brasileiros. Sei da compet\u00eancia da Caixa, sei da boa vontade do Presidente da Caixa, sei que os funcion\u00e1rios est\u00e3o fazendo o que podem. Mas isso \u00e9 um c\u00e1lculo matem\u00e1tico, Presidente. \r\nOra, se 50 milh\u00f5es de brasileiros, para mais ou para menos, v\u00e3o receber o aux\u00edlio de 600 reais...\r\nEst\u00e1 me ouvindo, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim. \r\nV.Exa. tem 2 minutos. Depois, vou encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ora, isso \u00e9 um c\u00e1lculo matem\u00e1tico. Se 50 milh\u00f5es de brasileiros recebem aux\u00edlio moradia s\u00f3 pela Caixa e se ela s\u00f3 tem mil unidades, isso significa que 50 mil brasileiros v\u00e3o fazer filas nas portas dessas unidades da Caixa. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\n\u00c9 claro que a Caixa, com toda a sua compet\u00eancia e a dos funcion\u00e1rios, d\u00e1 conta de atender, mas ela acaba virando um centro de distribui\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus, porque as pessoas precisam de receber os 600 reais. Elas est\u00e3o fazendo aglomera\u00e7\u00f5es nas portas. \r\nEu n\u00e3o entendi porque o Minist\u00e9rio competente n\u00e3o abre para que outros bancos federais e at\u00e9 bancos particulares, dentro de uma coer\u00eancia, possam tamb\u00e9m entrar no pagamento dos 600 reais. A Caixa, al\u00e9m de estar trabalhando com a inscri\u00e7\u00e3o e o cadastramento dessas pessoas, ainda est\u00e1 fazendo, em boa parte, os pagamentos. \r\nEssas duas dificuldades est\u00e3o trazendo um transtorno, \u00e9 claro. Muita gente est\u00e1 recebendo de forma direta na conta, outras, n\u00e3o; muitas t\u00eam problemas de cadastramento, outras n\u00e3o t\u00eam. Isso acaba gerando volume, e, dependendo dos tipos de casos de pessoas que est\u00e3o procurando a Caixa Econ\u00f4mica, podemos ter a\u00ed essa m\u00e9dia de 50 milh\u00f5es de brasileiros que por alguma raz\u00e3o v\u00e3o ter que ir \u00e0 Caixa em um per\u00edodo pequeno. Isso tem gerado uma situa\u00e7\u00e3o que vem provocando, salvo maior ju\u00edzo, o aumento de coronav\u00edrus no Pa\u00eds.\r\nEu acho que \u00e9 hora de o Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio competente, abrir esse benef\u00edcio para que outros bancos tamb\u00e9m o efetivem, para que esses recursos, bem como os problemas que acontecem, possam tamb\u00e9m ser tratados por outros bancos.\r\nSr. Presidente, eu quero fazer esse clamor, porque percebo que pessoas est\u00e3o passando fome, est\u00e3o nas filas, est\u00e3o distribuindo coronav\u00edrus, porque s\u00f3 uma institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo o pagamento dos 600 reais. N\u00f3s precisamos rever isso, bem como a quest\u00e3o dos cadastros. \r\nPortanto, fica esse registro para o Brasil e para o Minist\u00e9rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, ATIVIDADE RELIGIOSA.\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  SEGUNDO TURNO, AUMENTO, PRAZO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta concessiva de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a institui\u00e7\u00f5es religiosas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de dila\u00e7\u00e3o do prazo concedido aos Parlamentares para apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho me preocupando com esse tempo do Parlamento brasileiro e percebendo que, na rapidez de aprova\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias, muita coisa vai ficando de lado, mas que tem import\u00e2ncia no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. E V.Exa., como l\u00edder espiritual, sabe muito bem o que eu vou dizer. \r\nRecentemente, n\u00f3s votamos uma mat\u00e9ria na qual ficaram mantidos os 6% que as institui\u00e7\u00f5es religiosas t\u00eam que pagar para manter mission\u00e1rios no exterior. A mat\u00e9ria tramitou na Casa, e o Pastor e Deputado Gilberto levantou uma quest\u00e3o importante nesse sentido, a Frente atuou, mas n\u00e3o encontramos um sentimento de parte do Relator para resolver isso, porque s\u00f3 ele poderia faz\u00ea-lo. E n\u00e3o \u00e9 justo que pessoas humildes juntem ofertas para mandar para o exterior, a fim de manter pessoas que l\u00e1 est\u00e3o em miss\u00e3o crist\u00e3, em miss\u00e3o religiosa.\r\nVai ser votada uma mat\u00e9ria, talvez na medida seguinte, na qual n\u00e3o h\u00e1 mais como fazer emenda. O Relator acatou parte de uma emenda de minha autoria que trata dos locais p\u00fablicos, das \u00e1reas da Uni\u00e3o. E eu fiz uma emenda no sentido de que essas \u00e1reas da Uni\u00e3o, se estivessem ocupadas por intui\u00e7\u00f5es religiosas ou filantr\u00f3picas, primeiro elas n\u00e3o seriam alvo dessas medidas que n\u00f3s ainda vamos votar; e, segundo, caso essas institui\u00e7\u00f5es queiram adquirir as \u00e1reas, e se tiverem condi\u00e7\u00f5es para isso, evidentemente, elas ter\u00e3o um desconto de 25%.\r\nEu agrade\u00e7o ao Relator porque acatou a sugest\u00e3o de que essas \u00e1reas n\u00e3o seriam e nem ser\u00e3o objeto de a\u00e7\u00e3o desta medida que vamos votar e garantiu o desconto de 25% para a aquisi\u00e7\u00e3o pelas institui\u00e7\u00f5es religiosas que puderem comprar, mas ele n\u00e3o falou das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, que tamb\u00e9m s\u00e3o importantes. \r\nNesse tempo que estamos vivendo de sess\u00f5es virtuais, eu queria fazer uma sugest\u00e3o \u00e0 Mesa no sentido de que, entre a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Relator e a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, pudesse ser dado aos Deputados, que est\u00e3o distribu\u00eddos pelo Brasil, um tempo para fazer certas inser\u00e7\u00f5es, certos destaques.\r\nE digo isso porque, quando eu tentei fazer um destaque dessas \u00e1reas, no apoiamento \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas e filantr\u00f3picas, por apenas 4 minutos, eu n\u00e3o consegui fazer esse destaque para a vota\u00e7\u00e3o que estaremos realizando na pr\u00f3xima medida, salvo melhor ju\u00edzo.\r\n\u00c9 ruim isso, Sr. Presidente. Eu n\u00e3o estou aqui achando que igreja tem que ganhar as coisas de gra\u00e7a, que as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas t\u00eam que ganhar as coisas de gra\u00e7a. Entretanto, h\u00e1 que se dizer que elas merecem, porque fazem um brilhante trabalho a bem do Er\u00e1rio, a bem da sociedade e, muitas vezes, a custo zero para o Er\u00e1rio, com poucos conv\u00eanios.\r\nN\u00f3s precisamos estar atentos a isso. De forma virtual, esse trabalho, \u00e0s vezes, fica prejudicado. Quero fazer \u00e0 Mesa uma sugest\u00e3o. J\u00e1 termino, porque o tempo encerrou. Quero fazer a sugest\u00e3o para que tenhamos um pouco mais de tempo entre a a\u00e7\u00e3o do Relator e os procedimentos a posteriori, para que n\u00e3o ocorram em 10 minutos, mas num tempo maior, para n\u00f3s salvarmos alguma situa\u00e7\u00e3o que, porventura, venha a acontecer.\r\nSr. Presidente, Deus aben\u00e7oe V.Exa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE POL\u00cdTICA, CRISE, SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nHOMENAGEM, ENFERMEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nENFERMEIRO, VIT\u00cdMA, AGRESS\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, BRAS\u00cdLIA (DF).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa, em meio \u00e0s crises pol\u00edtica e sanit\u00e1ria. Homenagem aos enfermeiros engajados na luta contra a Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es praticadas contra profissionais da enfermagem, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parabenizo-o pela equilibrada condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos neste tempo de crise pol\u00edtica e crise de sa\u00fade no Brasil e aproveito o ensejo desta fala, Sr. Presidente, para me dirigir aos her\u00f3is brasileiros da sa\u00fade. Refiro-me aos enfermeiros, que, neste tempo, doam-se acima dos seus limites, muitas vezes colocando em risco a sua pr\u00f3pria sa\u00fade, bem como a sa\u00fade de seus familiares, para se doarem a terceiros, que muitas vezes n\u00e3o conhecem. Cumprindo a miss\u00e3o e o juramento que fizeram por ocasi\u00e3o da formatura, eles se entregam no sentido de ajudar a salvar vidas, de norte a sul, de leste a oeste deste Tocantins. S\u00e3o praticamente 2 milh\u00f5es e meio os profissionais da enfermagem, al\u00e9m de milhares de outros, de outros segmentos da sa\u00fade. De tal maneira, Sr. Presidente, que \u00e9 preciso bater contin\u00eancia para enfermeiros, para m\u00e9dicos, para aqueles que lidam com a sa\u00fade, para aqueles que cuidam da limpeza, neste tempo de pandemia.\r\nTermino a minha fala destacando um fato que me trouxe n\u00e1usea: algu\u00e9m enfrentou enfermeiros que pacificamente estavam na Esplanada dos Minist\u00e9rios falando de pessoas que haviam morrido, muitas delas por falta de EPIs nos hospitais p\u00fablicos, de pessoas ligadas \u00e0 sa\u00fade que vieram a falecer, vieram a \u00f3bito. Pacificamente ali eles estavam quando foram questionados por movimentos fortes em detrimento do sagrado direito constitucional deles. Por isso, quero repudiar esse epis\u00f3dio porque entendo ser lament\u00e1vel em um pa\u00eds democr\u00e1tico.\r\nAssim, Sr. Presidente, quero dizer a todos os profissionais da sa\u00fade, destacando o Dia dos Enfermeiros, que est\u00e3o de parab\u00e9ns. Toda guerra sempre tem os seus her\u00f3is, e os enfermeiros de todo o Brasil - eu destaco aqui tamb\u00e9m os do meu querido Tocantins - s\u00e3o her\u00f3is nesta guerra contra o coronav\u00edrus.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos! Que todos possam ter muita sa\u00fade, muita paz, muita prote\u00e7\u00e3o e que seus familiares, de igual modo, tamb\u00e9m obtenham as conquistas das provid\u00eancias divinas para que possam prosperar nesta guerra e sair na frente como her\u00f3is deste nosso querido Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Reexame, pelo Relator Gil Cutrim, do art. 3-B, \u00a7 3\u00ba, do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente.\r\nEu gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o. Primeiro, eu sou coautor desse projeto, em certo aspecto. Mas o art. 3-B, \u00a7 3\u00ba, diz assim: \"Art. 3\u00ba-B. Os estabelecimentos autorizados a funcionar durante a pandemia do COVID 19 s\u00e3o obrigados a fornecer a seus funcion\u00e1rios e colaboradores (...)\". Ora, eu fiz um bom debate com o Relator, pessoa muito d\u00f3cil, que me atendeu com muito boa vontade, mas fica uma pergunta que n\u00e3o quer calar - e eu a fa\u00e7o para a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica. Primeiro, estabelecimento pode ser religioso ou n\u00e3o; segundo, funcion\u00e1rio \u00e9 uma coisa, colaborador \u00e9 outra. Algu\u00e9m que oferta para uma institui\u00e7\u00e3o religiosa ou uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica, por exemplo, \u00e9 colaborador financeiro. E n\u00f3s temos, na nossa membresia, milhares de colaboradores financeiros. Naturalmente, a igreja n\u00e3o vai poder funcionar, nem a institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica vai conseguir dar m\u00e1scara para todo mundo.\r\nEu acho, se \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o individual, torn\u00e1-la coletiva e n\u00e3o compreender que um colaborador tamb\u00e9m pode ser quem colabora financeiramente... Naturalmente, n\u00f3s estamos inserindo n\u00e3o apenas empresas mas institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter religioso e car\u00e1ter filantr\u00f3pico, institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos. \r\nEu queria pedir ao Relator que deixasse este ponto mais claro, caso ainda seja poss\u00edvel. Um colaborador pode ser um colaborador financeiro, e n\u00e3o necessariamente algu\u00e9m que preste algum servi\u00e7o. Fica este registro.\r\nN\u00f3s vamos votar com o Relator nesse texto, mas eu fa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o para a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica. J\u00e1 fiz emenda, que n\u00e3o foi acatada, a Emenda n\u00ba 32. Tive um bom relacionamento com o Relator, mas este registro eu precisava fazer, porque estou inquieto aqui no Tocantins, sabendo que muitas igrejas v\u00e3o ser multadas porque colaboradores financeiros - repito, financeiros - v\u00e3o ter agora a necessidade de dar m\u00e1scara para milhares de fi\u00e9is, muitas vezes, e nem todas essas institui\u00e7\u00f5es podem fazer isso, bem como as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas tamb\u00e9m n\u00e3o poderiam faz\u00ea-lo. \r\nMuito obrigado, meu querido Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 26, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Se os Estados e Munic\u00edpios fazem a seu bel-prazer as suas medidas para combater o coronav\u00edrus e esses entes da Federa\u00e7\u00e3o o fazem de forma diferenciada, n\u00e3o seria de bom alvitre que se continuasse como j\u00e1 vem acontecendo - cada Munic\u00edpio tem a sua lei, cada Munic\u00edpio tem a sua regra, cada Estado tem a sua lei, cada Estado tem a sua regra. \u00c9 preciso tomar, de forma nacional, uma medida eficaz. Est\u00e1 comprovado cientificamente que o uso da m\u00e1scara \u00e9 extremamente importante, mas \u00e9 preciso valer no territ\u00f3rio nacional uma medida \u00fanica, para que todos sejam obrigados a usar m\u00e1scara.\r\nLamentei o que houve com uma emenda que fiz, a de n\u00ba 32. Eu at\u00e9 concordaria, de certa forma, que as institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos fossem obrigadas a distribuir m\u00e1scaras, se essa distribui\u00e7\u00e3o fosse para funcion\u00e1rios, mas, de forma gen\u00e9rica, isso pode trazer algum questionamento jur\u00eddico.\r\nDe qualquer forma, votamos com o Relator, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 23, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Contra a emenda, por entender que hoje os testes s\u00e3o r\u00e1pidos, e n\u00e3o justifica o cidad\u00e3o dar um espirro, dizer que est\u00e1 com coronav\u00edrus e ir para casa ficar 15 dias. Salvo maior ju\u00edzo, a ci\u00eancia nos capacitou para que as respostas sejam r\u00e1pidas. Sen\u00e3o o empregador vai sofrer muitos preju\u00edzos em cima de uma informa\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos com o Relator e contra a emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA INDIVIDUAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PALMAS (TO), HOMENAGEM, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Palmas, Estado do Tocantins. Baixo n\u00famero de \u00f3bitos decorrentes da Covid-19 em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A nossa orienta\u00e7\u00e3o segue com o Relator.\r\nAproveito o ensejo deste momento para dizer que, com sete mandatos, sendo minha principal base Palmas, sendo majorit\u00e1rio aqui como Deputado Estadual e agora como Deputado Federal, eu tenho o prazer de comunicar ao Brasil que a minha Capital completa 31 anos.\r\nPalmas \u00e9 uma capital que trouxe pessoas de todos os rinc\u00f5es do Pa\u00eds. O progresso aqui se estabeleceu. Temos aproximadamente 300 mil habitantes. \u00c9 uma cidade pr\u00f3spera, cravada no cora\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEu quero parabenizar todos os palmenses. Minha forma de agradec\u00ea-los \u00e9 ter destinado cerca de 20 milh\u00f5es em emendas, quer seja via Prefeitura, quer seja via Estado, para ajudar sobretudo na sa\u00fade e em algumas obras estruturantes da Capital.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero lamentar, mas comemorar tamb\u00e9m os n\u00fameros do Tocantins, porque a taxa de letalidade por aqui est\u00e1 em 2,3 para 100 pessoas. Por um lado, lamentamos, porque ningu\u00e9m deveria morrer por essa pandemia, mas, por outro lado, comemoramos, porque o Tocantins hoje no Brasil tem a menor taxa de letalidade.\r\nParabenizo, assim, o nosso Governador Carlesse, toda a equipe da sa\u00fade, que v\u00eam trabalhando muito bem nessa pandemia, e tamb\u00e9m muitos Prefeitos do nosso Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nZ\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas ou que reduzam a imunidade, na forma do Regulamento, constante no art. 3\u00ba-A, introduzido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, pelo art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos. Proposi\u00e7\u00e3o relatada pelo Deputado Z\u00e9 Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota com o Relator, Presidente, parabenizando-o pelo brilhante projeto. \r\nQuero aproveitar para tamb\u00e9m parabenizar o L\u00edder Z\u00e9 Silva pela preocupa\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o fundi\u00e1ria no Brasil, Pa\u00eds que alimenta um peda\u00e7o do mundo com o agroneg\u00f3cio e precisa resolver demandas agr\u00e1rias internas. Ele fez um brilhante trabalho e pe\u00e7o a V.Exa. aquiesc\u00eancia para que votemos a mat\u00e9ria que ele apresentou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA, FECHAMENTO, TOCANTINS, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CUMPRIMENTO, RECOMENDA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Protesto contra a explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de forma velada, do fechamento de templos religiosos no Estado do Tocantins, n\u00e3o obstante o cumprimento de recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias para a preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu o parabenizo pela condu\u00e7\u00e3o equilibrada dos trabalhos. Desejo que Deus lhe aben\u00e7oe e lhe d\u00ea muitos anos de vida como um grande l\u00edder desta Na\u00e7\u00e3o. \r\nHoje eu vou falar de um tema, Presidente, que est\u00e1 me inquietando no Tocantins, do que chamo de direito \u00e0 liberdade religiosa em tempo de pandemia.\r\nNo meu Estado n\u00e3o tem ocorrido um equil\u00edbrio na vis\u00e3o do que significa a igreja como institui\u00e7\u00e3o que promove, no cora\u00e7\u00e3o e na alma das pessoas, o aben\u00e7oado e necess\u00e1rio prazer de viver, sobretudo em tempo de crise.\r\nNunca serei contra o funcionamento de uma igreja, desde que ela adote alguns crit\u00e9rios, como, por exemplo, lota\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 20%, 30%, distanciamento de 2, 3 metros, orientador na porta, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, \u00e1lcool, sab\u00e3o, etc. H\u00e1 igrejas que adotam, inclusive, tapetes. Enfim, \u00e9 necess\u00e1rio todo o procedimento de assepsia.\r\nAcontece que, mesmo funcionando dessa forma, muitas igrejas t\u00eam recebido visitas da pol\u00edcia. Acredito que o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem o meu respeito, tenha excedido na dose n\u00e3o permitindo que igrejas funcionem, mesmo elas adotando crit\u00e9rios muitas vezes acima do que pede a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nQuero, portanto, deixar claro para todo o Brasil que me parece que alguns gestores de Munic\u00edpios e Estados t\u00eam aproveitado, politicamente, para praticar excessos e, de maneira velada, atrapalhar o funcionamento das igrejas, que t\u00eam, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sua liberdade religiosa garantida. Ora, se a igreja adota todos os crit\u00e9rios, n\u00e3o h\u00e1 por que ela deixar de funcionar! \r\nN\u00e3o estou aqui, Presidente, fazendo um procedimento verbalizado em detrimento da vida. N\u00e3o! Tenho como provar a minha defesa da vida das pessoas. A igreja nunca foi e nunca ser\u00e1 distribuidora de coronav\u00edrus. O povo de Deus \u00e9 ordeiro, \u00e9 organizado, tem vis\u00e3o de dec\u00eancia e, naturalmente, pode desenvolver as suas atividades lit\u00fargicas obedecendo crit\u00e9rios e procedimentos, repito, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sem trazer nenhum problema para a membresia da igreja. Os velhos e as pessoas que t\u00eam alguma comorbidade podem ficar em casa. \r\nAqui no Estado, at\u00e9 o famoso drive-thru tem sofrido resist\u00eancia. Isso est\u00e1 me cheirando a um procedimento que beira, de certa forma, \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o religiosa.\r\nEntendo que as igrejas podem e devem funcionar, desde que adotem certos crit\u00e9rios. O Minist\u00e9rio P\u00fablico precisa analisar as coisas, n\u00e3o s\u00f3 pegar um papel e escrever para l\u00edderes religiosos, que pagam um alto pre\u00e7o para manter a sua comunidade emocionalmente alegre, com paz interior. Acredito que os gestores tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam parado para observar que a igreja faz um trabalho essencial, sobretudo em tempos de crise.\r\nPresidente, eu defendo a quarentena; defendo que as pessoas adotem todos os crit\u00e9rios; defendo, \u00e9 claro, o uso da m\u00e1scara em todas as liturgias; defendo todos os procedimentos. Mas a igreja tamb\u00e9m tem que ser respeitada como institui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria neste tempo de crise.\r\n\u00c9 isso o que penso. \u00c9 isso o que defendo.\r\nQue Deus o aben\u00e7oe, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu fa\u00e7o um registro profundo e, em nome da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, digo que este n\u00e3o \u00e9 o momento de votarmos esta MP.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma pandemia e sabemos que esse tipo de procedimento nos sistemas de televis\u00e3o e de r\u00e1dio brasileiros \u00e9 altamente manipulador das pessoas menos favorecidas, que, muitas vezes, envolvem-se no sonho de ganhar alguma coisa e gastam aquilo que n\u00e3o t\u00eam. Isso tamb\u00e9m \u00e9 uma porta de entrada extremamente perigosa para determinados jogos.\r\nPortanto, eu queria conclamar o Parlamento brasileiro a compreender que este n\u00e3o \u00e9 um tema correto de se proceder neste tempo.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\" ao m\u00e9rito, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos nos perder com temas alheios \u00e0 pandemia e com temas que envolvem uma sociedade sofrida e empobrecida. Esses temas v\u00e3o manipular as pessoas a gastarem aquilo que n\u00e3o t\u00eam. Como disse a Deputada Joice, \u00e9 um verdadeiro ca\u00e7a-n\u00edquel de pessoas menos favorecidas.\r\nPortanto, em nome da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, conclamo a Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana e aqueles que t\u00eam consci\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter esse tipo de a\u00e7\u00e3o no sistema de comunica\u00e7\u00e3o brasileiro neste tempo.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GLAUBER BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, BANCADA EVANG\u00c9LICA, FACISMO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido pelo Deputado Glauber Braga sobre a vincula\u00e7\u00e3o de Parlamentares evang\u00e9licos ao fundamentalismo e ao fascismo, na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, eu quero lhe parabenizar. V.Exa. pega muito bem no comando desta Casa.\r\nPresidente, ontem, eu tive a infelicidade de ouvir um Deputado, o Deputado Glauber Braga, pessoa que respeito pelo estilo ousado de fazer os seus debates - claro, n\u00e3o concordo com tudo o que ele fala -, fazer duas cita\u00e7\u00f5es que eu considero incoerentes com o segmento religioso do Brasil, naturalmente fazendo refer\u00eancia \u00e0 Frente Parlamentar Evang\u00e9lica.\r\nNum gesto determinado, ele compreendeu que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, n\u00e3o tinha raz\u00e3o de ser, primeiro, por seu assunto n\u00e3o ter muito a ver com o tempo em que ela est\u00e1 pautada, tempo de crise, de pandemia; segundo, por tudo aquilo que come\u00e7a a escancarar portas para o jogo, manipulando pessoas que tenham alguma dificuldade em refletir, muitas delas com pequeno poder aquisitivo. Nesse diapas\u00e3o, ele faz refer\u00eancias ao fascismo e ao fundamentalismo de algumas institui\u00e7\u00f5es com vis\u00e3o crist\u00e3.\r\nEu devo dizer a ele que o fascismo n\u00e3o tem nada a ver com o povo evang\u00e9lico do Brasil nem com o povo cat\u00f3lico. O fascismo vem de Mussolini, que externava ou destilava um estilo ditatorial, absolutista e que matou quase 500 mil pessoas. O cristianismo, no mundo todo, n\u00e3o mata ningu\u00e9m, pelo contr\u00e1rio, ajuda as pessoas a terem vida.\r\nEm outro ponto, tamb\u00e9m n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma tend\u00eancia de fundamentalismo, porque n\u00f3s somos radicalmente contra qualquer jeito, estilo ou forma pol\u00edtica em que a ditadura prevale\u00e7a. Em qualquer parte do mundo, o cristianismo est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 democracia. O crist\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico por ess\u00eancia, faz os seus debates e respeita os debates do pr\u00f3ximo, coisa que n\u00e3o conseguimos ver ontem naquela express\u00e3o de fascismo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos fundamentalistas por termos, como qualquer religi\u00e3o tamb\u00e9m tem, o nosso livro sagrado, que no nosso caso \u00e9 a B\u00edblia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o obedecemos a esse livro como pessoas que n\u00e3o raciocinam, como pessoas que n\u00e3o refletem. Ao contr\u00e1rio, n\u00f3s obedecemos a ele no bom estilo crist\u00e3o: sem f\u00f3rceps, no convencimento normal e natural.\r\nAcho que o Deputado comete erros terr\u00edveis, porque n\u00f3s crist\u00e3os defendemos a fam\u00edlia como c\u00e9lula mater da sociedade. Parece-me que ele defende certas ideologias que destroem os valores da fam\u00edlia, nos moldes da cria\u00e7\u00e3o e da ci\u00eancia. Ent\u00e3o, eu lamento a express\u00e3o dele.\r\nEm outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, n\u00f3s promovemos um bem para a sociedade. Qual \u00e9 a filantropia que n\u00e3o funciona quando por tr\u00e1s dela est\u00e1 uma institui\u00e7\u00e3o religiosa?\r\nAssim somos neste Pa\u00eds e no mundo: levamos a paz, a esperan\u00e7a, a vida, a liberdade de escolha. Est\u00e1 diretamente ligado ao cristianismo o livre arb\u00edtrio, a liberdade de escolha, que est\u00e1 expressa em todo o Livro Sagrado.\r\nEnt\u00e3o, eu queria lamentar, meu querido Deputado Glauber Braga, a sua fala de ontem, quando insinuou que n\u00f3s somos fundamentalistas e fascistas. N\u00e3o, n\u00e3o somos! N\u00f3s temos uma postura democr\u00e1tica, crist\u00e3, dentro do vi\u00e9s do livre arb\u00edtrio. \u00c9 assim que Deus nos enxerga, e \u00e9 assim que n\u00f3s enxergamos todos, inclusive V.Exa., a quem eu respeito, meu querido Deputado, e o grupo que V.Exa. representa.\r\nFalo em nome da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE, ESTUDANTE.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. Exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Expectativa quanto \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, para a Pasta, de Ministro n\u00e3o comprometido com ideologias alheias ao conceito da tradicional fam\u00edlia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu acompanhei com muita disposi\u00e7\u00e3o o debate sobre o FIES, at\u00e9 para poder fazer coment\u00e1rios. Agora, exatamente neste momento, veio o tempo da Lideran\u00e7a. Comemoro a vis\u00e3o da C\u00e2mara Federal, que compreendeu a necessidade que n\u00f3s temos e a percep\u00e7\u00e3o que precisamos ter como legisladores nestes tempos de extremada dificuldade.\r\nMilhares de jovens dos diversos rinc\u00f5es brasileiros n\u00e3o podem pagar os valores que ficaram devendo quando buscaram as faculdades e fizeram seus cursos superiores porque n\u00e3o conseguiram emprego. Muitos n\u00e3o conseguiram em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, outros em fun\u00e7\u00e3o, talvez, do curso que escolheram, e outros porque n\u00f3s estamos em um tempo, de alguma forma, de recess\u00e3o, sobretudo nesta crise.\r\nPortanto, a esses alunos manifesto minha solidariedade, meu voto favor\u00e1vel e minha disposi\u00e7\u00e3o de compreend\u00ea-los neste tempo de crise.\r\nAgora \u00e9 preciso, Sr. Presidente, fazer outro coment\u00e1rio. Ao longo desta sess\u00e3o, eu assisti a v\u00e1rias cr\u00edticas ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Na parte que me compete, eu devo dizer que discordo muitas vezes daquilo que ele expunha, daquilo que ele verbalizava, mas n\u00e3o discordo de muitas coisas que ele defendia. Eu espero que o Presidente da Rep\u00fablica, ao revelar um novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, traga para comandar o ensino brasileiro um Ministro que tenha a vis\u00e3o da defesa da fam\u00edlia como base da sociedade - fam\u00edlia no aspecto biol\u00f3gico, fam\u00edlia no aspecto da cria\u00e7\u00e3o - e que n\u00e3o defenda ideologias, fazendo da escola uma f\u00e1brica de pretens\u00e3o de ide\u00f3logos.\r\nTenho dito e repito: a escola \u00e9 o local de se aprender princ\u00edpios, mas princ\u00edpios coerentes com a faixa et\u00e1ria, coerentes com a ci\u00eancia, coerentes com a biologia; de se aprender o portugu\u00eas, a matem\u00e1tica, a f\u00edsica e a qu\u00edmica. Mas na escola devem-se respeitar sempre as crian\u00e7as como crian\u00e7as, os adolescentes como adolescentes, os jovens como jovens, devem-se respeitar as faixas et\u00e1rias.\r\n\u00c9 bom dizer que a crian\u00e7a, na fase cognitiva, n\u00e3o sabe discernir orienta\u00e7\u00e3o de mandamento e de sugest\u00e3o. N\u00f3s ouvimos muito isso na psicologia. N\u00e3o d\u00e1 para se buscar algu\u00e9m que defenda, nessa fase da idade, ideologias que, sabe l\u00e1 Deus, como as crian\u00e7as receber\u00e3o nas escolas, como ocorreu em per\u00edodos pret\u00e9ritos.\r\n\u00c9 preciso enfatizar os valores, sobretudo porque a sociedade brasileira, em sua maioria, defende a fam\u00edlia tradicional. N\u00e3o discrimino ningu\u00e9m, mas a escola n\u00e3o pode ser uma f\u00e1brica de pretens\u00e3o de grupos ideol\u00f3gicos. Repito e termino: \u00e9 o local de defendermos o portugu\u00eas, a matem\u00e1tica, e nunca pode ser um contraponto \u00e0quilo que se aprende em casa, na fam\u00edlia. Deve ser uma continua\u00e7\u00e3o coerente do aprendizado que se tem em casa e da valoriza\u00e7\u00e3o dos valores de Deus.\r\nQue Deus o aben\u00e7oe, Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ABORTO, SA\u00daDE SEXUAL E REPRODUTIVA, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nABORTO, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nABORTO, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATENDIMENTO PRESENCIAL, DELEGACIA ESPECIALIZADA DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER (DEAM), ESTUPRO, FEMINIC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Alerta ao Parlamento brasileiro sobre a exist\u00eancia comprobat\u00f3ria de ind\u00edcios da abertura de precedentes para a pr\u00e1tica de aborto no bojo dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.291, 1.444 e 1.552, de 2020, relativos \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero externar a minha tristeza, quando a Relatora declara que a emenda de minha autoria \u00e9 inconstitucional. Por isso, eu fiz uma a\u00e7\u00e3o no sentido do destaque, mas este tamb\u00e9m n\u00e3o p\u00f4de prevalecer.\r\nNa verdade, havia, sim, uma inten\u00e7\u00e3o de aborto nesse projeto. Nele estava escrito, por exemplo: \"sa\u00fade sexual e reprodutiva das mulheres e meninas\". L\u00e1 no Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, fala-se da n\u00e3o necessidade do boletim de ocorr\u00eancia e de rede de prote\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma s\u00e9rie de ind\u00edcios que provam que havia, sim, uma inten\u00e7\u00e3o velada de aborto nesse projeto, o que \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nLamentavelmente, a minha emenda foi declarada inconstitucional, o que n\u00e3o procede, at\u00e9 porque no projeto original h\u00e1 a express\u00e3o \"sa\u00fade sexual e reprodutiva das mulheres e meninas\". Portanto, justificava-se a minha emenda.\r\nE quero registrar, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, mais o Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, mais o Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, que foi como se houvessem sido ajuntadas pe\u00e7as que, somadas, podem abrir precedentes perigosos para o aborto.\r\nPortanto, alerto o Parlamento para que tenha cuidado, preste bem aten\u00e7\u00e3o ao que estamos votando, porque n\u00e3o \u00e9 de uma vez: \u00e9 um passo de cada vez. Assim, vamos construindo aquilo que chamam verdadeiro ataque a inocentes que precisam viver.\r\nLamento a postura da Relatora e quero deixar registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, SA\u00daDE SEXUAL E REPRODUTIVA, ABORTO, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, BOLETIM DE OCORR\u00caNCIA POLICIAL, FEMINIC\u00cdDIO, IMPUNIDADE.\r\nPL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATENDIMENTO PRESENCIAL, DELEGACIA ESPECIALIZADA DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER (DEAM), ESTUPRO, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Evid\u00eancia da abertura de caminhos para a pr\u00e1tica do aborto no bojo dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.444, 1.291 e 1.552, de 2020, acerca da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu externei indigna\u00e7\u00e3o no caso do PL 1.444, at\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 como desatrelar o que j\u00e1 votamos, os PLs 1.291, 1.444 e 1.552. Como j\u00e1 disse, \u00e9 um peda\u00e7o de cada vez, e forma-se um quebra-cabe\u00e7a em que teremos muita dificuldade de n\u00e3o facilitar caminhos de aborto para o Brasil. Se os analisarmos isoladamente, parece que estou dizendo um absurdo, mas, se colocarmos todos eles num tabuleiro, vamos perceber que esse ajuntamento de verbaliza\u00e7\u00f5es e de express\u00f5es do ordenamento jur\u00eddico se torna amea\u00e7ador.\r\nEu quero deixar claro que discordei terminantemente da Relatora quando disse que era inconstitucional uma emenda porque n\u00e3o tinha nada a ver com aquele texto, e, quando apresentei a emenda, tinha muito a ver, porque falava de sa\u00fade sexual e reprodutiva das mulheres, meninas, etc. Se depois evoluiu, eu quero parabenizar muito a Deputada Rosangela, que trabalhou tremendamente. Eu participei do debate, a Deputada Dorinha tamb\u00e9m participou. \u00c9 preciso deixar claro que houve evolu\u00e7\u00f5es importantes.\r\nInclusive, no PL 1.552, um dos assuntos que debati muito, quando convidado pela bancada feminina, falava sobre o boletim de ocorr\u00eancia. Inicialmente a proposta - parabenizo a Relatora - era no sentido de que, independente de boletim de ocorr\u00eancia, haveria o socorro. Eu disse que acho que o socorro tem que ser a primeira coisa, mas, logo ap\u00f3s, \u00e9 preciso que haja o boletim de ocorr\u00eancia e as provas, para que fique evidente que houve agress\u00e3o a determinada pessoa. De outra forma, como o juiz vai trabalhar? Como o policial vai trabalhar? Como o agressor vai ser punido?\r\nEu fui ajuntando as coisas para deixar clara a quest\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o a pude debater profundamente no projeto anterior, o PL 1.444 - foi indevida a rejei\u00e7\u00e3o da minha emenda, alegando-se inconstitucionalidade. Mas a Relatora deste projeto vai receber os meus parab\u00e9ns. Ela acatou minha emenda. Eu quero parabeniz\u00e1-la. Quando coment\u00e1vamos, na Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, que ela tinha de respeitar segmentos como a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, a Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, ela trouxe essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nQuando \u00e9 feito um boletim de ocorr\u00eancia logo ap\u00f3s o socorro a essa v\u00edtima de viol\u00eancia e se coletam provas, a\u00ed sim existem, no mundo jur\u00eddico, fatos que resultar\u00e3o em procedimentos no Judici\u00e1rio e outros procedimentos que ser\u00e3o necess\u00e1rios para se punir o agressor e tamb\u00e9m para se estabelecer neste Pa\u00eds uma dose de punibilidade. Eu venho dizendo que um dos grandes problemas em rela\u00e7\u00e3o ao feminic\u00eddio...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Eli Borges, pode concluir, por favor?\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Vou concluir.\r\nUm dos problemas \u00e9 exatamente a ind\u00fastria da impunidade.\r\nQuanto ao PL 1.444 e ao 1.552, no aspecto de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, quero registrar os meus parab\u00e9ns, porque vem de maneira forte.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Eu lamento as quest\u00f5es paralelas relativas ao aborto, mas ressalto o lado positivo de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres do Brasil.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero agradecer ao meu L\u00edder Tiago Dimas e dizer que somos favor\u00e1veis a este projeto, pelo resgate que ele faz das pessoas que precisam negociar com o Governo suas demandas para sobreviverem sobretudo nesta pandemia.\r\nAcho que o relat\u00f3rio teve sua coer\u00eancia. Vamos ressalvar os Destaques n\u00bas 2 e 11, por compreendermos que, se h\u00e1 algu\u00e9m precioso neste Pa\u00eds, que trabalha a custo zero para o Er\u00e1rio e que precisa ter esta conten\u00e7\u00e3o agora, s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es religiosas, que muitas vezes, arrancando o dinheirinho da venda da pamonha e do bombom, enviam mission\u00e1rios para outros pa\u00edses. E n\u00e3o \u00e9 justo que o Governo Federal as tribute, o que, ali\u00e1s, \u00e9 um dos raros casos no mundo.\r\nNo momento, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. \u00c9 este o nosso encaminhamento, ressalvando os destaques que comentaremos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade compreende, ressalvados alguns destaques futuros, que deve votar com o Relator nesta mat\u00e9ria. Portanto, orientamos \"n\u00e3o\", em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, para n\u00e3o complicarmos mais as conquistas das pessoas que dependem de boas negocia\u00e7\u00f5es com o Governo, que neste momento est\u00e1 com seu caixa bem reduzido.\r\nPortanto, neste ponto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu inciso VI, al\u00ednea \"b\", \u00e9 muito claro quando trata da isen\u00e7\u00e3o de impostos para atividade religiosa. Isso \u00e9 fato consumado na nossa Carta Magna.\r\nEm outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, este Parlamento j\u00e1 votou mat\u00e9rias nesse sentido. E, como j\u00e1 foi debatido, essas mat\u00e9rias n\u00e3o tiveram o devido respeito por parte da Receita Federal. Portanto, esta \u00e9 uma oportunidade \u00edmpar, que n\u00f3s, como defensores da isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria j\u00e1 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o, temos que fazer valer essa posi\u00e7\u00e3o, para que a Receita compreenda mais uma vez que ela est\u00e1 garantida pela Carta Magna. \r\nEm outro ponto, \u00e9 preciso tamb\u00e9m deixar claro que, na medida em que uma membresia de uma comunidade religiosa busca recursos para manter pessoas que s\u00e3o enviadas para o exterior, essas pessoas pagam impostos. Portanto, quando a Receita cobra da comunidade, est\u00e1 inserida a\u00ed uma bitributa\u00e7\u00e3o. \u00c9 por essa raz\u00e3o tamb\u00e9m que n\u00f3s precisamos aproveitar esta mat\u00e9ria que trata diretamente de quest\u00e3o tribut\u00e1ria. O assunto \u00e9 esse. De ponta a ponta desse projeto, n\u00e3o vale outra afirma\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o seja essa, no sentido de que possamos aprovar esse Destaque n \u00ba 2.\r\nEm outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, eu vou sair desse vi\u00e9s, que eu entendo ser legal. Ora, se eu sou Parlamentar e estou votando uma mat\u00e9ria que trata de quest\u00e3o tribut\u00e1ria, eu n\u00e3o vejo por que essa mat\u00e9ria n\u00e3o cabe nesse projeto e n\u00e3o vejo tamb\u00e9m, em nenhum momento, que estar\u00edamos ampliando esse prazo por tempo indeterminado. \u00c9 apenas o resgate daquilo que j\u00e1 existe e que a Receita n\u00e3o tem respeitado. \r\nAgora eu quero conclamar todos os Parlamentares para que tenham, neste momento, um gesto de respeito \u00e0 import\u00e2ncia das atividades religiosas que acontecem neste Pa\u00eds e que fazem um brilhante trabalho de norte a sul, leste a oeste, muitas vezes a custo zero para o Er\u00e1rio. \r\nN\u00e3o \u00e9 justo, Sr. Presidente, que pessoas de uma comunidade religiosa - e s\u00e3o pessoas que, \u00e0s vezes, precisam vender pamonha, bombom, sacrificando-se, tirando aquele dinheiro pouco das comunidades sofridas do Brasil para sustentar aqueles que v\u00e3o muitas vezes dar sua vida no exterior - n\u00e3o tenham, neste momento em que discutimos de ponta a ponta nesse projeto a quest\u00e3o tribut\u00e1ria, o apoio deste Poder.\r\nEspero que os Parlamentares compreendam que, quando foram fazer suas buscas eleitorais, essas comunidades apoiaram v\u00e1rios deles, e n\u00f3s vamos expressar isso - eu n\u00e3o estou amea\u00e7ando ningu\u00e9m - na vota\u00e7\u00e3o nominal. \r\nSr. Presidente, a mat\u00e9ria \u00e9 sim tribut\u00e1ria. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante a isen\u00e7\u00e3o, a Receita nunca respeitou isso. Leis sempre existiram. Esta \u00e9 a hora da compreens\u00e3o do Poder Legislativo deste Pa\u00eds. Essa hist\u00f3ria de mat\u00e9ria estranha n\u00e3o procede, at\u00e9 porque o projeto trata diretamente de quest\u00f5es tribut\u00e1rias.\r\nPortanto, eu quero conclamar os Parlamentares para que votem favoravelmente a essa emenda, no sentido de que possamos aprov\u00e1-la e fazer o resgate daquilo que o Deputado disse que j\u00e1 existe. Como \u00e9 algo que j\u00e1 existe e a Receita nunca teve essa compreens\u00e3o, vamos refor\u00e7ar essa mat\u00e9ria dando um voto favor\u00e1vel a essa emenda, que \u00e9 t\u00e3o importante para o resgate de milh\u00f5es de brasileiros que se sentem representados por este Poder e que fazem um brilhante trabalho no exterior, sobretudo aqueles que s\u00e3o enviados para ajudar comunidades sofridas de pa\u00edses sofridos e, muitas vezes, dando a pr\u00f3pria vida. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o o apoio deste Parlamento para votar a favor dessa emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, ESTELIONATO, CIRCUNST\u00c2NCIA AGRAVANTE, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou recome\u00e7ar a leitura pelo voto do Relator. Correto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Correto.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - \"II - Voto do Relator\r\nO projeto de lei em comento atende adequadamente todos os preceitos constitucionais formais concernentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o de iniciativa parlamentar, nos exatos termos dos arts. 22 e 61, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, n\u00e3o se vislumbram tamb\u00e9m quaisquer discrep\u00e2ncias entre ele e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade, a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conforma\u00e7\u00e3o ao direito, porquanto n\u00e3o viola normas e princ\u00edpios do ordenamento jur\u00eddico vigente, n\u00e3o apresentando v\u00edcios sob os prismas da inova\u00e7\u00e3o, efetividade, coercitividade e generalidade.\r\nOutrossim, quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, cumpre informar que o PL 2.068/20 atende aos ditames da Lei Complementar 95, de 1998.\r\nSuperada a an\u00e1lise da admissibilidade da proposi\u00e7\u00e3o, imp\u00f5e-se a manifesta\u00e7\u00e3o sobre o m\u00e9rito.\r\nPrimeiramente, \u00e9 preciso reconhecer que o estelionato tem por caracter\u00edstica induzir algu\u00e9m a uma falsa concep\u00e7\u00e3o de algo com o objetivo de adquirir benef\u00edcio il\u00edcito para si ou para outrem. Essa conduta t\u00edpica est\u00e1 descrita no art. 171 do C\u00f3digo Penal.\r\nO \u00a7 3\u00ba desse dispositivo prev\u00ea aumento das penas do crime de estelionato quando \"cometido em detrimento de entidade de direito p\u00fablico ou de instituto de economia popular, assist\u00eancia social ou benefic\u00eancia\".\r\nIsso porque, em tais situa\u00e7\u00f5es, h\u00e1 uma maior reprovabilidade da conduta do agente, tendo em vista que ofende o patrim\u00f4nio p\u00fablico, a moral administrativa e a f\u00e9 p\u00fablica.\r\nNo entanto, verificamos que o legislador deixou de fora da aplica\u00e7\u00e3o dessa majorante algumas situa\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m podem causar um resultado amplamente lesivo.\r\nE, nesse ponto, vislumbramos que o projeto em an\u00e1lise se reveste da mais alta import\u00e2ncia, pois promove a atualiza\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento de nosso sistema penal, diante da pr\u00e1tica de atos que podem causar resultados muito danosos a in\u00fameros indiv\u00edduos.\r\nN\u00e3o s\u00e3o raros os casos, por exemplo, em que o delito \u00e9 praticado por organiza\u00e7\u00f5es criminosas estruturalmente ordenadas que agem de dentro de estabelecimentos prisionais.\r\nAl\u00e9m disso, foram noticiadas pela imprensa diversas situa\u00e7\u00f5es em que a v\u00edtima era induzida a erro porque os autores se passavam por funcion\u00e1rios p\u00fablicos, abalando a confian\u00e7a que o administrado tem na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPor outro lado, h\u00e1 casos em que o agente \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico e comete o crime prevalecendo-se do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.\r\nNesse caso, a a\u00e7\u00e3o do criminoso tamb\u00e9m demonstra um maior desvalor, pois a v\u00edtima, em face da atividade desenvolvida pelo agente, depositou nele uma confian\u00e7a que lhe permitiu praticar o delito com mais facilidade.\r\nNoutro giro, constata-se que a expans\u00e3o do acesso \u00e0 Internet possibilitou o surgimento de novas formas de intera\u00e7\u00e3o social, facilitando a aplica\u00e7\u00e3o de golpes e o cometimento de v\u00e1rios crimes cibern\u00e9ticos.\r\n\u00c9 fato not\u00f3rio que o uso crescente das redes sociais para a aplica\u00e7\u00e3o de golpes levou o estelionato virtual ao topo do ranking de crimes cibern\u00e9ticos no Pa\u00eds.\r\nAssim, entendemos que a lei deve apresentar uma puni\u00e7\u00e3o mais rigorosa, diante da gravidade de certas condutas, mostrando-se a proposi\u00e7\u00e3o em debate oportuna e conveniente.\r\nPor fim, cumpre mencionar que, com o objetivo de aperfei\u00e7oar a reda\u00e7\u00e3o dos dispositivos, elaboramos um substitutivo, que ora apresentamos.\r\nIII - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\"\r\n\u00c9 esse o relat\u00f3rio, Presidente. V.Exa. quer que eu leia o substitutivo?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, ESTELIONATO, CIRCUNST\u00c2NCIA AGRAVANTE, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, passo \u00e0 leitura.\r\n\"Parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio oferecidas ao PL 2.068/20.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas tr\u00eas emendas de Plen\u00e1rio e uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, de autoria dos Deputados Marcelo Ramos e Expedito Netto. \r\nDesignado Relator de Plen\u00e1rio, incumbe-me proceder \u00e0 imperiosa manifesta\u00e7\u00e3o perante este colegiado.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nNo que tange \u00e0s Emendas de n\u00bas 2 e 4, em que pese o elevado m\u00e9rito delas, entendemos que devem ser rejeitadas, pois, como \u00e9 poss\u00edvel verificar, o substitutivo apresentado por este Relator j\u00e1 abarca as suas diretrizes, motivo pelo qual as suas pretens\u00f5es encontram-se atendidas.\"\r\nPortanto, parabenizo aqui, Presidente, os autores das emendas, j\u00e1 que as acatei no substitutivo.\r\n\"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda que prev\u00ea a pir\u00e2mide financeira, cumpre informar que, embora revelar-se extremamente relevante\" - tamb\u00e9m parabenizo o autor -, \"trata-se de norma que deve ser analisada no contexto da legisla\u00e7\u00e3o de crimes financeiros (Lei n\u00ba 7.492, de 1990), fugindo do escopo do projeto aqui debatido.\r\nPor fim, no que se refere \u00e0 Emenda de n\u00ba 1, cabe esclarecer que o juiz deve verificar essa situa\u00e7\u00e3o na primeira fase da dosimetria da pena, ou seja, na an\u00e1lise das circunst\u00e2ncias judiciais, a fim de majorar as penas a serem aplicadas.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2 e 3, da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Eli Borges, Relator.\"\r\n\u00c9 esse o parecer das emendas, Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer ao nosso democr\u00e1tico L\u00edder Z\u00e9 Silva, um homem da nossa agricultura, um homem que tem feito grandes embates, e parabenizar o nosso querido autor, o Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio, que fez um brilhante projeto em defesa da moraliza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m eu fui questionado acerca desse projeto, que poderia n\u00e3o estar alcan\u00e7ando fatos, no quesito do projeto, dentro do Pal\u00e1cio do Planalto, da C\u00e2mara, no meio dos banqueiros ou de uma Vara Federal.\r\nVou at\u00e9 botar os \u00f3culos para ler, porque j\u00e1 est\u00e1 escrito no projeto, Sr. Presidente. Observe o que disp\u00f5e o \u00a7 3\u00ba:\r\nArt. 171.................................................................................................................................\r\n...............................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba A pena aumenta-se de um ter\u00e7o:\r\nI - se o crime \u00e9 cometido em detrimento ou em nome de ente da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta federal, estadual, municipal ou do Distrito Federal, ou de instituto de economia popular, assist\u00eancia social ou benefic\u00eancia; \r\nPortanto, alcan\u00e7a todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a resposta que encaminho, como Relator, a quem me fez a pergunta. E, por respeito, eu respondo a essa pergunta.\r\nE outro ponto, Sr. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s precisamos compreender que ampliar a pena \u00e9 um dos rem\u00e9dios. Pode n\u00e3o ser o rem\u00e9dio exclusivo para resolver o problema da bandidagem neste Pa\u00eds, mas \u00e9 um dos rem\u00e9dios. E n\u00f3s temos o dever de aplic\u00e1-lo na moraliza\u00e7\u00e3o do relacionamento dos indiv\u00edduos que trabalham com essas quest\u00f5es.\r\n\u00c9 interessante tamb\u00e9m observar, Sr. Presidente, que anteriormente o \u00a7 3\u00ba dizia assim:\r\nArt. 171.................................................................................................................................\r\n..............................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba - A pena aumenta-se de um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 cometido em detrimento de entidade (...).\r\nE a\u00ed vai citando todas as entidades. Agora se est\u00e1 incluindo crimes que s\u00e3o cometidos por entidades ou funcion\u00e1rios de entes da Federa\u00e7\u00e3o. Antes, eram crimes cometidos contra entes da Federa\u00e7\u00e3o. Mas, agora, s\u00e3o crimes tamb\u00e9m cometidos por funcion\u00e1rios que fazem parte do conjunto funcional dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nO autor da proposta teve a vis\u00e3o de ampliar o \u00a7 3\u00ba do art. 171, criando uma s\u00e9rie de incisos que v\u00e3o trazer uma moraliza\u00e7\u00e3o muito importante, sobretudo porque enfatiza os crimes cibern\u00e9ticos de maneira mais clara e os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, a televis\u00e3o, o r\u00e1dio, o jornal.\r\nEu ouvi, recentemente, uma Deputada dizendo no debate que qualquer regra precisa ser clara, expl\u00edcita e objetiva. E essa \u00e9 a verdadeira inten\u00e7\u00e3o desse projeto que eu tive o prazer de relatar. Estou aqui, juntamente com o autor, claro, dando a minha contribui\u00e7\u00e3o para moralizarmos o Brasil.\r\nH\u00e1 muita coisa ainda a ser feita. Muitos fatos que denigrem a imagem do Brasil acontecem, sobretudo, usando o nome de institui\u00e7\u00f5es, de entes, de governos, etc. Mas eu acredito que nesta proposta n\u00f3s estamos dando mais um passo no sentido de consertarmos este Pa\u00eds. Precisamos disso. \u00c9 a busca da moraliza\u00e7\u00e3o.\r\nDessa maneira, Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\". Agrade\u00e7o ao nosso Presidente Rodrigo Maia, ao nosso L\u00edder Z\u00e9 Silva e a todos que colaboraram para que eu pudesse trazer um relat\u00f3rio que fosse bem claro, no sentido da busca dessa moraliza\u00e7\u00e3o.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\". \r\n\u00c9 isso o que eu tinha a dizer, Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 73, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acrescido pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade entende que essa emenda cria dificuldades para a empresa lidar com adversidades, comprometendo, ao final, o emprego.\r\nPortanto, ficamos com o Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO NOVO (NOVO), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESCOLA PRIVADA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, CONV\u00caNIO, IGREJA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa da destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, para institui\u00e7\u00f5es educacionais filantr\u00f3picas e confessionais. Pedido aos Parlamentares de apoio ao Requerimento de Destaque n\u00ba 1, apresentado pelo partido Novo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, depois de um longo per\u00edodo de licen\u00e7a, eu retornei ontem.\r\nEu tenho ouvido os debates, sobretudo as defesas feitas por partidos de esquerda, que questionam as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e confessionais, que fazem historicamente um brilhante trabalho no Brasil. Acredito que poucos Deputados Federais n\u00e3o tenham passado por essas institui\u00e7\u00f5es e n\u00e3o possam dizer hoje, em alto e bom som, que essas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o deixaram impregnado na alma desses que passaram por elas um sentimento muito forte de respeito aos valores da fam\u00edlia, de respeito aos valores \u00e9ticos, de respeito aos valores morais. S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es que capricham muito nesse vi\u00e9s.\r\nPor outro \u00e2ngulo, eu pude ouvir Deputados questionando a qualidade do ensino nessas institui\u00e7\u00f5es, inclusive ouvi at\u00e9 a express\u00e3o de que algumas institui\u00e7\u00f5es que trabalham nesse vi\u00e9s manipulam dinheiro p\u00fablico. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Eu sei que o ensino p\u00fablico \u00e9 importante e a verba p\u00fablica vai para o ensino p\u00fablico, mas \u00e9 preciso dizer que o cidad\u00e3o precisa ter a liberdade de escolha. As escolas filantr\u00f3picas e confessionais, por um per\u00edodo grande neste Pa\u00eds, com uma vis\u00e3o de ideologias recessivas e de doutrina\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, serviram como ref\u00fagio para fam\u00edlias que fizeram dessas institui\u00e7\u00f5es um caminho para poderem ter a tranquilidade de ver seus filhos estudando sem essas doutrina\u00e7\u00f5es que j\u00e1 mencionei.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que nesse novo FUNDEB, t\u00e3o comemorado - e eu estarei votando a favor da mat\u00e9ria -, n\u00e3o possamos respeitar essas institui\u00e7\u00f5es. Primeiro, pelo seu car\u00e1ter hist\u00f3rico; segundo, pelo brilhante trabalho que fazem; terceiro, porque foram uma op\u00e7\u00e3o, por muitas d\u00e9cadas, de grandes homens que passaram por este Pa\u00eds. E as igrejas, percebam que partidos de esquerda ultimamente n\u00e3o t\u00eam poupado express\u00f5es que denigrem essas institui\u00e7\u00f5es, como se fossem as Igrejas executando esse trabalho, e n\u00f3s estamos falando apenas de conv\u00eanios.\r\nEu estou no Tocantins, e as institui\u00e7\u00f5es com as melhores notas que n\u00f3s temos, na educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas. Basta buscar o quadro, e v\u00e3o perceber que elas t\u00eam o seu valor, a sua dedica\u00e7\u00e3o, a sua determina\u00e7\u00e3o e a sua doa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que ponto n\u00f3s vamos viver essa discrimina\u00e7\u00e3o em detrimento das igrejas? Partidos, quando chegam as elei\u00e7\u00f5es, procuram esses l\u00edderes religiosos e dizem de coisas bonitas, de relacionamento. Mas, quando vamos para esse tipo de mat\u00e9ria, n\u00e3o h\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o efetiva. E n\u00f3s percebemos que n\u00e3o h\u00e1 um reconhecimento como deveria haver.\r\nPortanto, fica registrada a minha disposi\u00e7\u00e3o de repudiar express\u00f5es que denigrem institui\u00e7\u00f5es confessionais e filantr\u00f3picas, que historicamente marcaram este Pa\u00eds com a qualidade de ensino e com a seriedade com que trabalham com o recurso p\u00fablico.\r\nFa\u00e7o o meu pedido a todos aqueles que defendem essa op\u00e7\u00e3o de pais e alunos de buscar essas institui\u00e7\u00f5es para que votem a favor do Destaque n\u00ba 1, do NOVO. N\u00f3s precisamos mostrar que as escolas p\u00fablicas s\u00e3o importantes, que n\u00f3s precisamos delas, mas que tamb\u00e9m precisamos das escolas confessionais e das escolas filantr\u00f3picas, que a priori trabalham sem visar lucro, mas numa doa\u00e7\u00e3o muito maior do que os recursos que recebem.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Era esse o registro, Sra. Presidente.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! E que, na hora da vota\u00e7\u00e3o do destaque do NOVO, possamos ter a postura de demonstrar que essas institui\u00e7\u00f5es t\u00eam o seu valor e precisam ser respeitadas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:18",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1531/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA DISCRIMINA\u00c7\u00c3O NO EMPREGO, PROIBI\u00c7\u00c3O, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, CONVIC\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, AIDS, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nHOMOSSEXUALIDADE, HOMOFOBIA, IGREJA EVANG\u00c9LIA, POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.531, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.029, de 1995, com vista \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria e limitativa para efeito de acesso \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego ou sua manuten\u00e7\u00e3o, por motivo de orienta\u00e7\u00e3o sexual, doen\u00e7a cr\u00f4nica, HIV/SIDA ou religi\u00e3o, e \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o dos direitos de personalidade e de intimidade. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.793, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia. N\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o de homossexuais pelas Igrejas Evang\u00e9licas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sobre este requerimento eu havia conversado com o Presidente Rodrigo Maia. N\u00e3o h\u00e1 consenso. N\u00e3o \u00e9 que a bancada evang\u00e9lica esteja a favor de discrimina\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, ela se cala quando provocada por l\u00edderes pol\u00edticos a\u00ed do Congresso que dizem que n\u00f3s discriminamos. Basta buscar nos discursos que s\u00e3o feitos na C\u00e2mara Federal para se perceber que no Brasil h\u00e1 muito mais cristofobia que homofobia. Mas n\u00f3s sempre nos calamos. N\u00f3s sempre evitamos fazer o contraponto. \u00c9 preciso haver um respeito maior, inclusive de pol\u00edticos que, quando chegam as elei\u00e7\u00f5es, ficam t\u00e3o alegres com o povo evang\u00e9lico e v\u00e3o atr\u00e1s de votos, mas agora fazem esse discurso, que eu considero, a\u00ed, sim, discurso de \u00f3dio. Eu n\u00e3o tenho discurso de \u00f3dio. Eu n\u00e3o discrimino ningu\u00e9m. Eu s\u00f3 acho que a intimidade deve ser vivida na intimidade.\r\nEste projeto \u00e9 muito ideologizado. Ele fala de tantas coisas. Eu discuti isso com o Presidente Rodrigo Maia e disse a ele: \"Presidente, \u00e9 um projeto com poucas linhas que fala de cor, de etnia, de religi\u00e3o, de estado civil, de identidade de g\u00eanero, de HIV, de orienta\u00e7\u00e3o sexual, mat\u00e9rias que j\u00e1 est\u00e3o no C\u00f3digo Penal brasileiro, que j\u00e1 t\u00eam regras definidas no C\u00f3digo Penal brasileiro\". \r\nA\u00ed algu\u00e9m diz: \"N\u00e3o, mas n\u00f3s estamos discutindo apenas a urg\u00eancia\". Todos sabem que, depois que \u00e9 votada a urg\u00eancia de uma mat\u00e9ria, vira um deus nos acuda neste Parlamento.\r\nO Relator pega o projeto - e n\u00f3s o analisamos -, faz a leitura do seu voto final a\u00ed no plen\u00e1rio, e n\u00f3s, \u00e0s vezes, n\u00e3o temos tempo nem de fazer altera\u00e7\u00e3o. Tem funcionado assim neste ano de sess\u00f5es virtuais em fun\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nEu n\u00e3o sei por que apresentam mat\u00e9ria como essa. Eu n\u00e3o vejo nenhum patr\u00e3o discriminando funcion\u00e1rio que tenha compet\u00eancia. De repente, se o cidad\u00e3o tiver que escolher entre uma pessoa com compet\u00eancia e algu\u00e9m que tem uma cor diferente ou tem uma orienta\u00e7\u00e3o sexual diferente, ele vai sofrer um processo judicial. Este \u00e9 um pa\u00eds que trabalha muito esses detalhes.\r\nEu estou desafiando e perguntando em que lugar do Brasil h\u00e1 algum pastor expulsando homossexual da igreja ou em que lugar do Brasil h\u00e1 patr\u00e3o expulsando homossexual competente do seu emprego. Eu conhe\u00e7o centenas de l\u00edderes religiosos que t\u00eam nas suas empresas homossexuais que trabalham com muita compet\u00eancia e n\u00e3o s\u00e3o discriminados.\r\nAgora querem invadir as empresas e, em tudo o que acontecer, colocar o nome de discrimina\u00e7\u00e3o e criar uma puni\u00e7\u00e3o? Est\u00e1 na hora, Presidente, de esse tipo de projeto nem ir a vota\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o a dist\u00e2ncia, com vota\u00e7\u00e3o virtual. \u00c9 claro que ele est\u00e1 ideologizado! \u00c9 claro que est\u00e1 inserida nele ideologia de g\u00eanero e muito mais! Ent\u00e3o, n\u00e3o funciona a vota\u00e7\u00e3o desse jeito, a dist\u00e2ncia.\r\nEste projeto n\u00e3o pode ir a vota\u00e7\u00e3o. \"\u00c9 s\u00f3 a urg\u00eancia!\" Urg\u00eancia \u00e9 um passo decisivo para se chegar aonde se quer, j\u00e1 que as Comiss\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o funcionando. Esse jogo est\u00e1 muito claro neste ano do coronav\u00edrus. Est\u00e3o aproveitando essa situa\u00e7\u00e3o e jogando para o plen\u00e1rio esse tipo de mat\u00e9ria, porque \u00e9 uma forma de avan\u00e7ar nessas pautas ideologizadas.\r\nE, por favor, eu tenho me calado, mas quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o trabalhamos com \u00f3dio. N\u00f3s somos odiados por muitos Deputados deste Parlamento. N\u00f3s n\u00e3o trabalhamos com homofobia. E n\u00f3s convivemos calados com a cristofobia porque somos pac\u00edficos.\r\nSe V.Exas. n\u00e3o gostam de igrejas, por favor, tamb\u00e9m n\u00e3o as procurem em per\u00edodos eleitorais, n\u00e3o criem segmentos nos seus partidos para dizerem que os evang\u00e9licos s\u00e3o bonzinhos, como alguns t\u00eam criado. \u00c9 preciso nos respeitar como um povo que, praticamente a custo zero para o Er\u00e1rio, leva alegria, leva esperan\u00e7a, leva paz e acolhe milhares - por que n\u00e3o dizer milh\u00f5es - de homossexuais neste Brasil, sem discriminar. As igrejas os acolhem, orientam e ajudam. N\u00f3s n\u00e3o concordamos com as pr\u00e1ticas, mas n\u00e3o os discriminamos. Recebemos nas nossas igrejas. \r\nEu tenho desafiado LGBTs e vou desafi\u00e1-los para o Brasil todo ouvir. N\u00f3s acolhemos muito mais do que voc\u00eas!\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - O nosso programa de apoio \u00e9 muito maior do que o de voc\u00eas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Digam-me onde voc\u00eas t\u00eam um programa de apoio aos seus parceiros. Digam-me se a maioria dos crimes que eles sofrem n\u00e3o \u00e9 passional.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Deputado, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - S\u00e3o crimes passionais.\r\nVejam se h\u00e1 algum pastor, algum padre, algum esp\u00edrita disseminando \u00f3dio. N\u00f3s amamos as pessoas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Deputado, o tempo de V.Exa. j\u00e1 se encerrou.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - N\u00f3s trabalhamos com o perd\u00e3o. N\u00f3s trabalhamos com a for\u00e7a do calv\u00e1rio e da cruz.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Muito obrigado, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Agora, as pr\u00e1ticas de intimidade devem ser vividas na intimidade. Querem colocar doutrina\u00e7\u00e3o em escola, querem colocar orienta\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho...\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Deputado Eli Borges, muito obrigado. O tempo de V.Exa. j\u00e1 se encerrou.\r\nObrigado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Recentemente, queriam favorecer em licita\u00e7\u00e3o as empresas que adotassem ideologia. Ser\u00e1 que \u00e9 por a\u00ed que vamos discutir esse tema?\r\nEu, pessoalmente, tenho muitos amigos que fazem essa op\u00e7\u00e3o e n\u00e3o os odeio. Eu n\u00e3o sei onde foi que arrumaram isso. \u00c9 s\u00f3 em discurso eleitoreiro, talvez, de algu\u00e9m que queira ganhar voto e queira mostrar servi\u00e7o. \r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Deputado, muito obrigado.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - N\u00e3o! A igreja n\u00e3o tem \u00f3dio, a igreja n\u00e3o discrimina. Pelo contr\u00e1rio, ela \u00e9 muito mais discriminada do que os senhores imaginam.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Convido para falar pela Lideran\u00e7a do Podemos o Deputado Jos\u00e9 Nelto.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - J\u00e1 sofri muitas retalia\u00e7\u00f5es por ser um crist\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - O Deputado Jos\u00e9 Nelto est\u00e1 no plen\u00e1rio?\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Mas eu n\u00e3o vou atr\u00e1s disso, eu n\u00e3o vou processar ningu\u00e9m...\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Pela Lideran\u00e7a do NOVO, tem a palavra o Deputado Marcel van Hattem.\r\nO SR. ELI BORGES (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Vejam a quantidade de processos que h\u00e1 nos tribunais e vejam se s\u00e3o pastores que est\u00e3o fazendo isso ou se s\u00e3o esses grupos que fazem contra n\u00f3s...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO, REGISTRO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Clima de inseguran\u00e7a instalado no Parlamento brasileiro e no Pa\u00eds ap\u00f3s a pris\u00e3o do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, lendo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobretudo o artigo que diz que o poder emana do povo e \u00e9 exercido pelo mesmo povo e, ainda neste diapas\u00e3o, o artigo que trata do princ\u00edpio constitucional da independ\u00eancia dos Poderes, e conhecendo a estrutura da C\u00e2mara Federal, sobretudo o seu Conselho de \u00c9tica, eu tenho percebido que, depois do epis\u00f3dio do Deputado Daniel Silveira, alguns Parlamentares ousados e corajosos, na medida em que expressam seus pensamentos, opini\u00f5es e votos, est\u00e3o inseguros; outros continuam firmes.\r\nO Poder Executivo tem na sua for\u00e7a o poder de execu\u00e7\u00e3o, o poder do dinheiro, o poder do or\u00e7amento. O Poder Judici\u00e1rio tem na sua for\u00e7a o poder de punir, de fazer cumprir a lei. Mas o Legislativo tem na sua for\u00e7a o poder da tribuna. Qualquer pa\u00eds do mundo que fala sobre democracia sabe que uma na\u00e7\u00e3o, para continuar se perpetuando como democr\u00e1tica, precisa que, dos tr\u00eas Poderes, um exercite com liberdade opini\u00f5es, palavras e votos. \u00c9 isso o que diz a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEu n\u00e3o tive nenhuma d\u00favida ao votar pela n\u00e3o pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, e recebi elogios e cr\u00edticas. Mas a minha posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fez, em nenhum momento, refer\u00eancia a algumas express\u00f5es que o Deputado teria usado, sobretudo \u00e0 quest\u00e3o do AI-5, a que sou radicalmente contra. A minha postura de voto ocorreu por perceber a import\u00e2ncia do Poder Legislativo, que est\u00e1 se emancipando \u00e0 medida que n\u00f3s vamos nos consolidando como democracia. Esta \u00e9 a Casa do Debate, e a Casa do Debate precisa ter a liberdade do debate. \u00c9 claro que, se um membro deste Poder falhar, se houver excesso de um Parlamentar, n\u00f3s temos um f\u00f3rum inicial, que \u00e9 o Conselho de \u00c9tica. Mas eu estou dizendo do exerc\u00edcio da liberdade no \u00e2mbito de opini\u00f5es, palavra e votos.\r\nPortanto, eu deixo clara aqui, Sr. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o clima de inseguran\u00e7a que se instalou no Brasil, que se instalou em parte do Parlamento - n\u00e3o falo de mim, porque eu continuo determinado nos meus pronunciamentos. Ent\u00e3o, pe\u00e7o que o Supremo fique no seu canto como Supremo; que o Executivo fique no seu canto como Executivo; e que o Parlamento rediscuta os seus procedimentos com rela\u00e7\u00e3o a seus membros.\r\nEu n\u00e3o concordo com nenhum procedimento de roubo, de assassinato, mas acho que deve haver liberdade de opini\u00f5es, palavras e votos. Isso \u00e9 uma necessidade, para que Poderes da Rep\u00fablica Federativa do Brasil n\u00e3o possam, em algum momento, se sentir superiores, no sentido de punir outro Poder de forma t\u00e3o r\u00e1pida e t\u00e3o temer\u00e1ria. \r\nO resultado da vota\u00e7\u00e3o me entristeceu sobremaneira. O nosso amadurecimento, a esperan\u00e7a que o Brasil tem no Poder Legislativo, de alguma forma, se esvaiu, e n\u00f3s estamos percebendo isso na m\u00eddia.\r\nFica o registro da posi\u00e7\u00e3o que este Deputado assumiu e do porqu\u00ea dessa posi\u00e7\u00e3o.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil, o Parlamento e V.Exa., Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR PRIVADO, INCENTIVO FISCAL, COORDENA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GOVERNO ESTADUAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CI\u00caNCIA, BRASIL, VACINA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Inexist\u00eancia de linhas claras e espec\u00edficas para  enfrentamento da Covid-19 no Pa\u00eds. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 crise sanit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu o parabenizo por estar conduzindo t\u00e3o bem os trabalhos desta Casa. Isso para mim n\u00e3o \u00e9 surpresa, porque conhe\u00e7o a sua dedica\u00e7\u00e3o, a sua compet\u00eancia.\r\nEu tenho estado um pouco ausente dos debates em raz\u00e3o de problemas particulares, inclusive ligados \u00e0 COVID. Mas eu ouvi bastante aquilo que se debateu na sess\u00e3o de hoje. Acompanhei, sobretudo, o esfor\u00e7o de buscar a iniciativa privada para que ela possa, ent\u00e3o, suprir as defici\u00eancias ligadas ao Governo. N\u00f3s sabemos que a iniciativa privada responde mais r\u00e1pido, sobretudo quando tem incentivos fiscais para tal. \r\nO que me veio \u00e0 mente, Presidente - eu sou apaixonado pela B\u00edblia e j\u00e1 li esse livro oito vezes -, \u00e9 que, no livro Ju\u00edzes, nos \u00faltimos cap\u00edtulos, est\u00e1 escrito que houve um tempo em que n\u00e3o havia lei, e cada um fazia o que bem entendia. O coronav\u00edrus no Brasil \u00e9 um caso extremamente s\u00e9rio. Cada Munic\u00edpio tem a sua regra, cada Estado tem a sua regra. O Governo Federal tem a sua regra. O Supremo Tribunal Federal faz interfer\u00eancias na hora em que bem quer, atendendo a pedidos e a\u00e7\u00f5es que se processam por l\u00e1. Dessa maneira, estamos vivendo um caso extremamente grave no Brasil, porque n\u00e3o h\u00e1 uma linha de atua\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos as regras da OMS e nos rendemos a elas, mas n\u00e3o h\u00e1 uma linha espec\u00edfica de atua\u00e7\u00e3o. Lamentavelmente, quando n\u00e3o existem regras claras - e a\u00ed entra o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil -, cada um faz o seu jogo, cada um faz a sua dedu\u00e7\u00e3o.\r\nA ci\u00eancia \u00e9 ci\u00eancia porque tem defini\u00e7\u00f5es exatas, tem defini\u00e7\u00f5es cristalizadas. Portanto, ela tem que delinear os procedimentos federais, estaduais e municipais.\r\n Eu ando muito preocupado com o nosso Brasil, Presidente. H\u00e1 uma discuss\u00e3o sem fim acerca da vacina, e, quando temos um projeto do n\u00edvel deste, ele \u00e9 criticado por pessoas que n\u00e3o compreendem a grandeza dele. Ent\u00e3o, levamos muitas horas para aprovar um projeto bom para todos os brasileiros, que insere a iniciativa privada no processo. \r\nTamb\u00e9m temos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com o fato de que cada Munic\u00edpio, cada Estado e o Governo Federal t\u00eam suas regras, dentro dos seus caprichos pol\u00edticos, \u00e0s vezes, ou n\u00e3o, alguns querendo acertar, outros querendo fazer pol\u00edtica. A verdade \u00e9 que o Brasil vive um caso de pol\u00edcia com rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus. Que Deus possa ter miseric\u00f3rdia do Brasil! \r\nEspero que projetos do n\u00edvel deste que debatemos hoje possam ser votados mais rapidamente, de maneira mais \u00e1gil. No Brasil, as pessoas que morrem j\u00e1 n\u00e3o podem ser contadas por dia, t\u00eam que ser contadas por hora. Ent\u00e3o, o caso \u00e9 extremamente grave.\r\nEspero tamb\u00e9m que possamos, como Poder Legislativo da Federa\u00e7\u00e3o brasileira, estabelecer crit\u00e9rios cristalizados, dentro dos princ\u00edpios da ci\u00eancia, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da OMS, para darmos um tom, para darmos um norte, para buscarmos um verdadeiro e efetivo combate ao coronav\u00edrus no Brasil, que a priori tem estado muito a cavaleiro, muito \u00e0 vontade, enquanto milhares de pessoas est\u00e3o morrendo a cada dia.\r\nQue Deus tenha miseric\u00f3rdia do Brasil e que possamos viver um tempo novo, sobretudo na batuta deste tempo novo... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, IGREJA, LIBERDADE DE RELIGI\u00c3O, FUNCIONAMENTO, TEMPLO RELIGIOSO, CR\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GOVERNADOR, PREFEITO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal a favor do impedimento, pelos Estados e Munic\u00edpios, da abertura de templos religiosos durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, existe uma inquieta\u00e7\u00e3o em mais de 80% de brasileiros, sobretudo, em mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros, com rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 fazendo o Supremo, que n\u00e3o respeitou, e n\u00e3o \u00e9 a primeira vez, o que n\u00f3s chamamos de liberdade religiosa, num contrassenso verbalizado de que liberdade religiosa presencial \u00e9 proibida, quando a liberdade religiosa pelo sistema virtual \u00e9 permitida.\r\nEsses s\u00e3o os termos, e joga isso para os Governadores e Prefeitos, em um verdadeiro lance de \"eu saio de \u00e1rea e voc\u00eas se viram\".\r\nO Supremo \u00e9 o guardi\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Respeito o Supremo, mas discordo dele em g\u00eanero, n\u00famero e grau. Ali\u00e1s, h\u00e3o de esperar muitas rea\u00e7\u00f5es em nome da nossa liberdade religiosa. O art. 19 da Constitui\u00e7\u00e3o diz o seguinte - eu vou ler, Sr. Presidente, est\u00e1 aqui comigo: (falha na transmiss\u00e3o). Est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Carta Magna da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Est\u00e1 escrito aqui. S\u00e3o letras claras, cristalizadas, que definem que a igreja n\u00e3o pode ser atrapalhada. E aqui n\u00e3o se fala de pandemia, n\u00e3o se fala de nada disso.\r\nO que acontece \u00e9 que, parece-me, a maioria dos Ministros do Supremo n\u00e3o tem essa necessidade que a maioria dos brasileiros tem. O ser humano \u00e9 tricot\u00f4mico, ele \u00e9 espirito, alma e corpo; ele tem necessidades espirituais profundas; ele carece de vislumbrar a f\u00e9 em momentos de crise, de viver a esperan\u00e7a, que \u00e9 a expectativa de um bem futuro. Isso acontece na igreja, por a\u00e7\u00e3o daqueles que fazem prele\u00e7\u00f5es, muitas vezes a custo zero para o er\u00e1rio p\u00fablico, porque a igreja, praticamente, eu diria, n\u00e3o cobra, a n\u00e3o ser em alguma parceria para atender algumas demandas que seriam do Governo.\r\nA\u00ed eu fico me perguntando: coletivo \u00e9 servi\u00e7o essencial? \u00c9 claro, \u00e9 mesmo. Hospital \u00e9 servi\u00e7o essencial? \u00c9 claro, \u00e9 evidente, hospital tem que atender o povo. E n\u00f3s temos uma lista de demandas essenciais. Os alunos estudarem \u00e9 necessidade, \u00e9 essencial. \u00c9 claro, \u00e9 mesmo. E a igreja \u00e9 o qu\u00ea? Ser\u00e1 que os Ministros, que, talvez...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), FAVORAVEL, ESTADO (ENTE FEDERATIVO), MUNIC\u00cdPIO,  IMPEDIMENTO DE CULTO RELIGIOSO, ABERTURA, TEMPLO RELIGIOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal a favor do impedimento, pelos Estados e Munic\u00edpios, da abertura de templos religiosos durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, parabenizo-o por estar sentado nessa cadeira. V.Exa. tem o seu jeito e a sua forma de ser. Parab\u00e9ns!\r\nPresidente, eu tenho acompanhado de maneira muito preocupada a vis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s igrejas do Brasil. Aqui falo em nome de mais de 60 milh\u00f5es de evang\u00e9licos e, eu diria, de mais do que isso de seguidores de outros segmentos religiosos, como os cat\u00f3licos.\r\nTodos sabem que o ser humano \u00e9 tricot\u00f4mico: possui esp\u00edrito, alma e corpo. Portanto, ele depende, como ess\u00eancia, de ter, na sua alma, muita esperan\u00e7a e, no seu esp\u00edrito, muita f\u00e9 e precisa de sempre estar sendo municiado para que renove a cada dia a sua convic\u00e7\u00e3o e a sua alegria de viver. Em tempos de pandemia, Presidente, isso fica muito mais forte.\r\nPelo menos 9 dos 11 Ministros do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o t\u00eam a vis\u00e3o que a maioria dos brasileiros t\u00eam ou talvez vivam em outro mundo que n\u00e3o o mundo dos brasileiros. Eles t\u00eam que respeitar a convic\u00e7\u00e3o desses brasileiros. Diz o art. 19 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios (...) estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento (...)\".\r\nQuando o Supremo Tribunal Federal entende que culto presencial \u00e9 diferente de culto virtual e remete isto para os Governadores e Prefeitos, ele simplesmente omite seu papel de fazer valer a lei. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal tem no Supremo Tribunal Federal o Poder mais forte, o guardi\u00e3o. Eu n\u00e3o posso em nenhum momento concordar com as teses levantadas por esses nove Ministros. Dizer que a igreja n\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o essencial, n\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o de socorro em tempos de crise, \u00e9 um desrespeito aos templos de todo o Brasil. \r\nCome\u00e7am a fazer uma lista de servi\u00e7os essenciais. Algu\u00e9m diz: \"\u00d4nibus \u00e9 servi\u00e7o essencial, porque atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\". A\u00ed, superlotam os \u00f4nibus. Outro diz: \"Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o essencial\" - \u00e9 claro que \u00e9 -, \"ent\u00e3o providenciem a volta \u00e0s aulas, priorizem a vacina\u00e7\u00e3o dos professores\". Outros dizem que outras atividades s\u00e3o essenciais, como a a\u00e7\u00e3o do policial e o funcionamento dos hospitais, que \u00e9 claro que s\u00e3o servi\u00e7os essenciais. E a igreja, que atende o cidad\u00e3o no n\u00edvel da alma, da esperan\u00e7a, da f\u00e9? Por que \u00e9 que o Supremo, guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o respeitou o art. 19 e agora nos atrapalha como institui\u00e7\u00e3o? \r\nO Brasil deve muito para as igrejas, porque prestamos um servi\u00e7o praticamente a custo zero para o Er\u00e1rio p\u00fablico. E o que est\u00e3o fazendo conosco \u00e9 simplesmente dar um passo e, depois, mais outro e outro, no sentido de dificultar a a\u00e7\u00e3o das igrejas no Brasil. O Supremo precisa nos respeitar, compreender a nossa import\u00e2ncia, o nosso papel. Eu fa\u00e7o esta reflex\u00e3o em defesa de milh\u00f5es de brasileiros que fazem da f\u00e9 um caminho de esperan\u00e7a. \r\nSr. Presidente, eu espero que compreendam a import\u00e2ncia da igreja. Eu estou cansado desse joguete, sobretudo da Esquerda, que tem uma vis\u00e3o que usa o Supremo... N\u00e3o! Se os Ministros n\u00e3o querem esse caminho da f\u00e9, da esperan\u00e7a, das igrejas, que aqueles que s\u00e3o contra n\u00f3s respeitem as nossas regras, respeitem a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o tem ocorrido. \r\nQue Deus tenha miseric\u00f3rdia deste Pa\u00eds! E que possamos, como institui\u00e7\u00e3o de Deus, neste tempo dif\u00edcil, ser respeitados por tudo o que representamos no ontem e no hoje e representaremos no amanh\u00e3, porque ningu\u00e9m at\u00e9 hoje deu conta de fechar portas de igrejas. \u00c9 uma busca ingl\u00f3ria a dos Poderes que insistem nessa tese. \r\nFica aqui o registro deste Deputado sobre a necessidade da abertura dos templos, respeitando as regras da OMS. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O SEMIPRESENCIAL, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate sobre a ado\u00e7\u00e3o do modelo educacional h\u00edbrido, presencial/virtual, e sobre a participa\u00e7\u00e3o ativa dos pais na educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\". \r\nO debate est\u00e1 pulverizado entre a vida e a educa\u00e7\u00e3o como duas coisas importantes, e a vida, pulando como a mais importante. E claro que \u00e9! \r\nParece-me que esta pandemia vai demorar um pouco mais. Eu acho que chegou a hora de o Parlamento brasileiro parar e discutir com profundidade pelo menos dois pontos: um modelo h\u00edbrido eficiente, presencial e virtual, e a inser\u00e7\u00e3o mais forte dos pais na educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos, em colabora\u00e7\u00e3o com as escolas, coisa que partidos de esquerda, com muita maestria, retiraram no passado.\r\nLembrem que os livros valorizavam muito a inser\u00e7\u00e3o dos pais. N\u00f3s perdemos essa m\u00e1xima, e ficamos todos ref\u00e9ns das escolas. Ent\u00e3o, \u00e9 tempo de rediscutirmos essa inser\u00e7\u00e3o dos pais e tamb\u00e9m um modelo h\u00edbrido eficiente.\r\nEu queria sugerir a V.Exa.... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ADIAMENTO,  VOTA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para exame da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. A verdade \u00e9 que ningu\u00e9m ainda est\u00e1 preparado para os grandes debates virtuais, e sobretudo a legisla\u00e7\u00e3o no mundo - eu nem diria a do Brasil - n\u00e3o consegue atuar em n\u00edvel compat\u00edvel com o das pessoas que usam mecanismos virtuais para prejudicar o pr\u00f3ximo. \u00c9 lament\u00e1vel, mas \u00e9 fato que isso \u00e9 realmente muito s\u00e9rio. \r\nMinha posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 mat\u00e9ria, porque esta \u00e9 muito importante. \u00c9 preciso combater qualquer a\u00e7\u00e3o virtual que seja usada em detrimento da boa conviv\u00eancia da sociedade. \u00c9 preciso discutir com profundidade este assunto. \r\nDe outro lado, o que anda me preocupando, Sr. Presidente da C\u00e2mara Federal, \u00e9 que n\u00f3s estamos discutindo as mat\u00e9rias como se fossem uma colcha de retalhos. N\u00f3s estamos mexendo em leis complementares, no C\u00f3digo Penal e em outras leis importantes para o Brasil - estamos discutindo no varejo. Na minha vis\u00e3o, quando a discuss\u00e3o ocorre no varejo, quando \u00e9 colocada no todo, eu n\u00e3o sei se encontra coer\u00eancia, nexo e equil\u00edbrio na legisla\u00e7\u00e3o. \r\nA mat\u00e9ria \u00e9 boa, e, ao fim, eu tenho que ser favor\u00e1vel a ela. No entanto, eu gostaria que a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria fosse adiada para, assim, analisarmos \u00e0 profundidade este tema. Eu conto com a humildade dos Srs. Parlamentares. N\u00f3s, Deputados Federais, ainda temos que evoluir muito para lidar com a expertise de muitos cidad\u00e3os que, de maneira indecente, afrontam a boa conviv\u00eancia virtual e social.\r\nPortanto, eu proponho a V.Exa., Sr. Presidente, a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o, como eu j\u00e1 havia proposto, para tratar da educa\u00e7\u00e3o h\u00edbrida e, assim, podermos discutir logo um modelo virtual de inser\u00e7\u00e3o dos pais, j\u00e1 que ainda vamos continuar convivendo com este v\u00edrus. Eu tamb\u00e9m gostaria de propor uma Comiss\u00e3o para tratarmos, urgentemente, dos crimes virtuais, tema que envolve uma legisla\u00e7\u00e3o profunda, o julgamento de ju\u00edzes, pessoas que prejudicam outras pessoas, destruindo nomes e hist\u00f3rias, arrasadas em fun\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.\r\nPara concluir, repito, a meu ver, esta mat\u00e9ria n\u00e3o deve ser discutida como uma colcha de retalhos, n\u00e3o deve ser discutida no varejo. Devemos discuti-la no todo, inserida no nosso C\u00f3digo Penal, dentro de uma grande Comiss\u00e3o deste Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FRETAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA BEL\u00c9M-BRAS\u00cdLIA, BR 153, TOCANTINS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o tratamento dispensado pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, ao processo de concess\u00e3o da BR-153 no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho acompanhando - \u00e9 claro, com o respeito que sempre tenho pelas autoridades constitu\u00eddas - com muita indigna\u00e7\u00e3o \u00e0 forma que o Ministro Tarc\u00edsio, dos transportes, est\u00e1 tratando o meu Tocantins.\r\nOra, h\u00e1 uma concess\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o da BR-153 totalmente diferente da concess\u00e3o para o Estado de Goi\u00e1s, o Estado onde eu nasci. Sou tocantinense de cora\u00e7\u00e3o e aqui exer\u00e7o meu mandato. Nada contra o Estado de Goi\u00e1s, defendo que aquele trecho tamb\u00e9m possa ser privatizado para melhorar o tr\u00e1fego e dar mais seguran\u00e7a aos condutores. Mas nada justifica. Na mudan\u00e7a de Goi\u00e1s para Tocantins muda-se totalmente a busca do edital, fazendo concess\u00e3o que, salvo melhor ju\u00edzo, quando aquela pista estiver conclu\u00edda, talvez eu j\u00e1 tenha passado dos 80 anos.\r\nEu n\u00e3o posso concordar que apenas uma placa que fala da divisa de dois Estados seja indicativa para uma mudan\u00e7a de edital. Todos sabem que essa \u00e9 uma das BRs mais longas do Pa\u00eds e que esta BR fez, na \u00e9poca de Juscelino Kubitschek, a interioriza\u00e7\u00e3o do Brasil. E um longo trecho dessa rodovia liga Bras\u00edlia a Bel\u00e9m. Por isso ela ficou conhecida como Bel\u00e9m-Bras\u00edlia, em que pese sua origem n\u00e3o ser exatamente Bras\u00edlia. Outros Estados do Sul tamb\u00e9m s\u00e3o beneficiados.\r\nPor aqui passam milhares de ve\u00edculos a cada 24 horas. Eu estava fazendo uma m\u00e9dia de velocidade.\r\nConversando com muitos condutores de ve\u00edculos que dirigem na faixa de 100 quil\u00f4metros por hora, eventualmente a 120 quil\u00f4metros por hora, a m\u00e9dia m\u00e1xima, devido ao alto fluxo de ve\u00edculos que circulam pela BR-153, \u00e9 de 85 quil\u00f4metros por hora, eventualmente, dependendo do hor\u00e1rio, 90 quil\u00f4metros por hora, exatamente por muitas ultrapassagens.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o somos servidos tamb\u00e9m pela Ferrovia Norte-Sul, que a priori ainda n\u00e3o est\u00e1 em pleno funcionamento. Ent\u00e3o praticamente todo o escoamento da produ\u00e7\u00e3o e todo o transporte de produtos que v\u00eam de outros Estados ou exportamos do Tocantins, que \u00e9 um dos maiores produtores de gr\u00e3os do Pa\u00eds, passa pela BR-153. Os ve\u00edculos de carga pesada aqui, os bitrens, t\u00eam provocado uma s\u00e9rie de acidentes. Inclusive, a qualidade do asfalto tem afetado em algumas complica\u00e7\u00f5es exatamente pelo alto fluxo de utiliza\u00e7\u00e3o da BR-153.\r\nEnt\u00e3o, espero que o Minist\u00e9rio dos Transportes nos respeite mais. Somos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATUA\u00c7\u00c3O, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESRESPEITO, COMPORTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu j\u00e1 at\u00e9 tratei desse assunto com a Deputada Margarete. A priori, trata-se de uma mat\u00e9ria muito importante, porque n\u00f3s temos que rediscutir esse modelo Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.\r\nO Brasil vive uma onda sem precedentes que eu chamo de rebeldia dos Poderes e chamo tamb\u00e9m de rebeldia da sociedade. N\u00e3o h\u00e1, neste tempo em que n\u00f3s vivemos, qualquer um dos Poderes que consiga satisfazer o conceito popular, sobretudo depois do mundo virtual.\r\nExistem os cidad\u00e3os que fazem suas buscas egoc\u00eantricas, muitas vezes fruto de fake news, fruto de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o confirmadas. A verdade \u00e9 que n\u00f3s vivemos uma sociedade mundial, brasileira em evolu\u00e7\u00e3o, de forma perigosa. Esses conceitos egoc\u00eantricos e de varejo t\u00eam comprometido o funcionamento dos Poderes, cujas autoridades constitu\u00eddas nem sempre s\u00e3o respeitadas como necess\u00e1rias para comandar, para serem timoneiras de um pa\u00eds que precisa velejar de maneira tranquila e segura.  \r\nA priori, eu preciso tamb\u00e9m, Presidente, dizer que, falando sobre o Supremo Tribunal Federal, eu respeito todos os Ministros, mas discordo da maioria deles, que t\u00eam confundido o seu papel de julgadores, de guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o e t\u00eam se inserido em uma seara de julgamentos que n\u00e3o t\u00eam muita coisa a ver com a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEu quero compreender que o Supremo Tribunal Federal, que insiste em mandar prender os Danieis Silveiras da vida, que insiste em questionar falas que externam uma certa independ\u00eancia, precisa ser rediscutido na sua ess\u00eancia. Eu tenho que respeitar o Supremo, mas ele tamb\u00e9m tem que se autorrespeitar na sua fun\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nPartindo para o Executivo, Presidente, a sociedade ataca o chefe m\u00e1ximo da Na\u00e7\u00e3o como se estivesse atacando uma coisa banal, como se estivesse atacando qualquer pessoa. Isso n\u00e3o \u00e9 bom para o futuro da nova gera\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 bom tamb\u00e9m para a leitura internacional que fazem do Brasil. Aqui se banaliza muito o Poder Executivo, mas o Chefe do Poder Executivo tamb\u00e9m precisa discutir a sua postura como liturgia do cargo.\r\nIndo para o Legislativo, n\u00f3s temos na tribuna a nossa maior for\u00e7a, e acho que este poder precisa ser mais forte do que \u00e9 e tocar temas de maneira mais veemente.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o me inscrevi para encaminhar contrariamente ao requerimento porque sou contra a mat\u00e9ria na sua ess\u00eancia. Na \u00e9poca da minha inscri\u00e7\u00e3o, estavam discutindo soberania nacional, soberania democr\u00e1tica com pauta de costumes e entrando em toda a seara do C\u00f3digo Penal e Civil para tratar de todas as quest\u00f5es relativas aos costumes, quer seja cor, quer seja ra\u00e7a, quer seja ideologia, num projeto que envolve a soberania nacional, a soberania do Brasil como pa\u00eds democr\u00e1tico, mas tamb\u00e9m indo para o varejo da pauta de costumes.\r\nEu acredito que a nossa Relatora, ap\u00f3s uma conversa - queria at\u00e9 que ela me mandasse a c\u00f3pia do seu processo -, tenha acatado a minha emenda, a minha sugest\u00e3o de emenda. Isso ocorreu, salvo maior ju\u00edzo, no art. 359, quando havia outro projeto, o 375, 376, porque um projeto apensou o outro. \r\nEnt\u00e3o, Presidente, a minha inscri\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 porque eu seja exatamente contra a mat\u00e9ria, mas porque entendo que \u00e9 preciso retirar dela qualquer pauta de costumes e rediscutir a profundidade, o alcance, o reflexo disso no todo do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade tem a compreens\u00e3o da profundidade e da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria no contexto da mudan\u00e7a no sistema Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. A priori, os Poderes precisam ser mais respeitados e, ao mesmo tempo, precisam tamb\u00e9m impor mais respeito no procedimento.\r\nEnt\u00e3o, concordamos, como partido, com a urg\u00eancia. Tive uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria pessoal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o de pauta de costumes, que a priori estava inserida nesse projeto. Estou aguardando um relat\u00f3rio novo da Deputada Margarete, que est\u00e1 me devendo isso. Com essa altera\u00e7\u00e3o, tomarei minha posi\u00e7\u00e3o pessoal e verei qual \u00e9 o pensamento da bancada evang\u00e9lica, mas, como partido, a mat\u00e9ria est\u00e1 a\u00ed e \u00e9 importante: n\u00f3s encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O, DEBATE, SISTEMA H\u00cdBRIDO, AULA PRESENCIAL, TELEAULA.\r\nPL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, INCLUS\u00c3O, CULTURA GOSPEL, DEFESA. \r\nIGREJA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa da cria\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento, de comiss\u00e3o para elabora\u00e7\u00e3o de sistema h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o com participa\u00e7\u00e3o dos pais de alunos. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Jandira Feghali de inclus\u00e3o da cultura gospel entre as categorias contempladas no Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para extens\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei para declara\u00e7\u00e3o como essencial do servi\u00e7o prestado pelas igrejas e prioriza\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes religiosos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer tr\u00eas registros importantes nesta fala r\u00e1pida.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, todos sabem que ela \u00e9 essencial, mas todos sabem que \u00e9 uma defesa da vida. Este Parlamento pode dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o ao Brasil se criar uma comiss\u00e3o para elaborarmos um sistema h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o, inserindo os pais, coisa que foi tirada, nos per\u00edodos pret\u00e9ritos, de outros governos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, ao clamor da Oposi\u00e7\u00e3o pela vota\u00e7\u00e3o do PL 795/21, eu gostaria de lembrar \u00e0 Deputada Jandira Feghali e solicitar a ela, como Relatora, acerca da inser\u00e7\u00e3o da cultura gospel.\r\nNobre Deputada, lembre que n\u00f3s lutamos por isso neste projeto antes de ele ir para o Senado. Ali ficaram garantidas a cultura circense, a cultura afro e a quilombola, o teatro, o carnaval etc., mas a cultura gospel, que envolve milh\u00f5es de brasileiros, que envolve milh\u00f5es de artistas brasileiros, n\u00e3o foi inserida no projeto da cultura, para que esses cidad\u00e3os que fazem desse caminho tamb\u00e9m o seu ganha-p\u00e3o possam ser contemplados com recursos federais. Portanto, eu que falo em nome de mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros e de pelo menos 1 milh\u00e3o de brasileiros que fazem da cultura gospel um caminho solicito a V.Exa., por gentileza, que acate uma emenda minha, para que possamos contemplar essa categoria.\r\nTermino, Sr. Presidente, agradecendo-lhe e querendo lembrar a este Plen\u00e1rio que n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos... Eu vi hoje o esfor\u00e7o de um Deputado, irm\u00e3o de Bras\u00edlia, para colocar a igreja como servi\u00e7o essencial. Isso foi negado, e inclusive houve tons de pessoas que reagiram rapidinho, achando que n\u00e3o. \u00c9 sim! O ser humano \u00e9 tric\u00f3tomo: ele \u00e9 esp\u00edrito, alma e corpo. Como ser espiritual, ele precisa da f\u00e9 e precisa de uma f\u00e9 alimentada, precisa da igreja e de orientador espiritual. Como alma, ele tem emo\u00e7\u00e3o, sentimento. Neste tempo de tanta informa\u00e7\u00e3o negativa, ele precisa tamb\u00e9m de informa\u00e7\u00f5es positivas, ele precisa do caminho da igreja. Para o corpo a igreja j\u00e1 faz um brilhante trabalho distribuindo cestas b\u00e1sicas. Eu n\u00e3o sei por que h\u00e1 uma dificuldade de compreender isso. Fiz um projeto em que coloco a igreja como servi\u00e7o essencial, em que coloco tamb\u00e9m l\u00edderes religiosos como segmento priorit\u00e1rio, j\u00e1 que atendem os seus fieis, no sentido da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEram esses os tr\u00eas registros que queria fazer.\r\nDeputada Jandira, V.Exa. tem o meu respeito, mas vamos aproveitar que V.Exa. relata de novo o PL 795 para inserirmos aquilo que lhe solicitei...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, DESMATAMENTO, CRITICA.\r\nPL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamentos de Parlamentares da Esquerda sobre o desmatamento no Brasil. Contrariedade ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015,  sobre altera do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para viabiliza\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos que contenham extratos, substratos ou partes da planta Cannabis sativa  em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este n\u00e3o \u00e9 o assunto de que vou falar, mas me parece que os partidos de esquerda na C\u00e2mara Federal gostam muito mais de Macron, Presidente da Fran\u00e7a, ou de Biden, Presidente dos Estados Unidos. \u00c9 dito aqui, em pronunciamentos, que o Brasil precisa combater o desmatamento. Mas este \u00e9 um dos pa\u00edses que menos desmatou no mundo. Esses partidos defendem mais o Macron, na \u00e9poca em que houve o debate na Fran\u00e7a, ou o Biden do que o Brasil, o seu torr\u00e3o p\u00e1trio. Tenho ouvido isso da sociedade e tenho percebido isso nos debates. Quero dizer a eles o seguinte: defendam o Brasil, defendam a soberania do nosso Pa\u00eds.\r\nO assunto que me traz aqui hoje, Sr. Presidente, refere-se ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, com que se insiste na inclus\u00e3o, na Lei n\u00ba 11.343, de 2006, o termo \"cannabis\". Diz-se que pessoas doentes precisam da medica\u00e7\u00e3o extrato de cannabis. Ora, essa lei j\u00e1 traz em seu bojo essa permiss\u00e3o, em caso de doen\u00e7a, etc. S\u00f3 que fala em vegetais, em plantio de vegetais. Mas eles querem incluir o termo \"cannabis\", porque h\u00e1 um alvo chamado maconha. N\u00f3s temos que lutar contra isso. Vou at\u00e9 ler o que diz o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343: \"Pode a Uni\u00e3o autorizar o plantio, a cultura e a colheita dos vegetais referidos no caput deste artigo, exclusivamente para fins medicinais ou cient\u00edficos, em local e prazo predeterminados, mediante fiscaliza\u00e7\u00e3o, respeitadas as ressalvas supramencionadas\". Est\u00e1 tudo aqui. S\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 o termo \"cannabis\". Por que esses defensores da libera\u00e7\u00e3o da maconha insistem no PL 399/15? Por querem inserir esse termo, se esse dispositivo engloba muito mais elementos?\r\nQue Deus nos livre desses Parlamentares e de parte do Supremo, que entendem que tem de se liberar a maconha no Brasil, dar esse passo para depois dar o outro. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! Isso j\u00e1 est\u00e1 regulamentado. Existe a Lei n\u00ba 11.343, de 2006. N\u00e3o precisamos correr esse risco. Trata-se de um jogo, nas entrelinhas, para movimentar bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nLamento que se busque isso por meio do PL 399/15, que visa alterar o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, que j\u00e1 traz no seu bojo autoriza\u00e7\u00e3o em casos de explora\u00e7\u00e3o medicinal. N\u00f3s n\u00e3o precisamos mudar aquilo que j\u00e1 existe desde...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, DIREITO DO TRABALHO, PROPAGANDA,  FAM\u00cdLIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, VANDA MILANI, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, eu tinha me inscrito para falar contra esse projeto pela express\u00e3o existente no relat\u00f3rio anterior de fam\u00edlias versus arranjos familiares e sociais.\r\nEu sou um ardoroso defensor da fam\u00edlia, um ardoroso defensor da igualdade entre homem e mulher no trabalho e na propaganda, como prop\u00f5e o projeto, mas a express\u00e3o vinha trazendo um tom diferenciado e abrindo um leque de outros adjetivos e de outras quest\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a ess\u00eancia do projeto, que \u00e9 a igualdade de direitos no trabalho e nas a\u00e7\u00f5es do homem e da mulher.\r\nA Relatora, colega de partido, de forma muito feliz, conseguiu ter essa percep\u00e7\u00e3o. Eu quero, portanto, usar este tempo, que tinha uma finalidade e n\u00e3o tem mais, para dizer que, com a retirada dessa express\u00e3o, \u00e9 um grande projeto. Eu acho que valeu a pena.\r\nQuero inclusive comunicar a V.Exa. que vou pedir a retirada do destaque que fiz, se isso j\u00e1 n\u00e3o foi feito, porque o que eu pretendia j\u00e1 foi satisfeito pela nossa Relatora.\r\nParabenizo o n\u00edvel intelectual, o n\u00edvel fam\u00edlia, o n\u00edvel de conceito do regramento de conviv\u00eancia social entre homens e mulheres que tem a minha colega e minha irm\u00e3 Dra. Vanda Milani, Deputada do meu partido. Quero dizer a ela, que possivelmente est\u00e1 me ouvindo, que cada dia mais eu admiro a sua compet\u00eancia, a sua vis\u00e3o, a sua perspic\u00e1cia, a sua expertise pol\u00edtica em perceber que a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o sagrada e, portanto, n\u00e3o \u00e9 um arranjamento social e familiar. \u00c9 a fam\u00edlia uma institui\u00e7\u00e3o divina, a fam\u00edlia da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPor ser naturalmente favor\u00e1vel ao projeto, j\u00e1 que ela atendeu ao meu pleito, vou retirar o destaque.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CULTURA GOSPEL, AUS\u00caNCIA, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nIGREJA EVANG\u00c9LICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nIGREJA EVANG\u00c9LICA, AUS\u00caNCIA, SERVI\u00c7OES ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o da cultura Gospel no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021,  sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o sobre a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura gospel. Distanciamento da Esquerda dos posicionamentos das igrejas evang\u00e9licas. Cr\u00edtica a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre a n\u00e3o inclus\u00e3o da igreja como atividade essencial durante a pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o dia de ontem n\u00e3o foi muito feliz para este Deputado no Parlamento: eu percebi um procedimento de que, confesso, n\u00e3o gostei. N\u00f3s votamos a Lei da Cultura, e v\u00e1rios segmentos foram contemplados de forma espec\u00edfica, como a cultura circense, a cultura afro, enfim, uma s\u00e9rie de segmentos, todos listados. \r\nOcorre que, quando o projeto estava na C\u00e2mara, eu trabalhei para inserir a cultura gospel, que, eu diria, \u00e9 a maior numericamente no Brasil e movimenta milh\u00f5es de reais. No entanto, naquele momento, eu fui voto vencido. A Relatora era a Deputada Jandira Feghali. Acabou que ela disse que n\u00e3o precisava, porque a \u00e1rea j\u00e1 estava contemplada. Eu disse que poderia estar contemplada de forma gen\u00e9rica, mas n\u00e3o de forma espec\u00edfica.\r\nA lei vai para o Senado e volta, e, outra vez, eu fa\u00e7o uma emenda ao projeto, que, a princ\u00edpio, seria votado no outro dia. \u00c0s 24h10min, o projeto \u00e9 votado muito rapidamente e, em 15 minutos, estava aprovado. Eu tentava daqui, a dist\u00e2ncia, inserir a cultura gospel no projeto, como eu havia tentado fazer na Comiss\u00e3o apropriada.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, eu quero fazer um pedido a este Parlamento. Eu acho que h\u00e1 um jogo muito forte em detrimento das igrejas no Brasil, em detrimento dos defensores da cultura gospel. Eu percebo que a Esquerda destila, nas entrelinhas, certo \u00f3dio, h\u00e1 uma inquieta\u00e7\u00e3o quando algu\u00e9m comenta que igreja \u00e9, por exemplo, um servi\u00e7o essencial. Igreja \u00e9 servi\u00e7o essencial, porque trata o ser humano no n\u00edvel emocional e no n\u00edvel espiritual, no momento em que ele precisa da f\u00e9 e precisa ter esperan\u00e7a. Por\u00e9m, quando este assunto vem \u00e0 tona, a rea\u00e7\u00e3o vem rapidinho, vem em cadeia pelos partidos de esquerda. Agora, quando eu tento incluir a cultura gospel no projeto, outra vez fomos preteridos. \r\nEu vou fazer um PL e quero testar este Parlamento.\r\nEu vou come\u00e7ar fazendo o resgate da Igreja como institui\u00e7\u00e3o sagrada, uma institui\u00e7\u00e3o que ajuda o ser humano a aliviar a alma, com emo\u00e7\u00e3o, com sentimento, com f\u00e9 e com esperan\u00e7a, em tempos de crise. \u00c9 preciso rediscutir isso. \r\nOs partidos de esquerda acham que a Igreja atrapalhou os projetos pol\u00edticos deles. N\u00e3o! Foram as iniciativas deles, como a libera\u00e7\u00e3o das drogas, a vis\u00e3o incorreta sobre a fam\u00edlia, sobre a vida, sobre o aborto, que fizeram a Igreja adotar outra posi\u00e7\u00e3o, mas ela n\u00e3o tem posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A Igreja defende a convic\u00e7\u00e3o que ela tem. Qualquer pol\u00edtico ou segmento pol\u00edtico do Brasil que se adequar \u00e0 convic\u00e7\u00e3o da Igreja vai ter o apoio dela.\r\nH\u00e1 um problema que os partidos de esquerda n\u00e3o querem enxergar. N\u00f3s precisamos ser respeitados como uma institui\u00e7\u00e3o que defende a vida, que defende a fam\u00edlia, que \u00e9 contra a libera\u00e7\u00e3o das drogas. No dia em que nos respeitarem, n\u00e3o haver\u00e1 nenhuma dificuldade de apoio. Trata-se de uma quest\u00e3o democr\u00e1tica.\r\nN\u00f3s temos uma posi\u00e7\u00e3o: a Igreja n\u00e3o discrimina. Na verdade, ela \u00e9 discriminada. N\u00f3s n\u00e3o temos homofobia no Brasil, em tese. N\u00f3s temos cristofobia, igrejafobia. Agora vem o Supremo retirar a Igreja do estatuto de atividade essencial. Membros do Supremo - alguns deles - v\u00eam se sentindo, do alto da sua postura, deuses com cadeira e come\u00e7am a questionar o que mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira defende: a Igreja, a adora\u00e7\u00e3o, o sagrado.\r\nSr. Presidente, eu espero que devolvam, sobretudo, \u00e0 Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, composta por mais de 120 Deputados, o direito de defender efetivamente a cultura gospel na lei que n\u00f3s aprovamos ontem. Este \u00e9 um direito sagrado nosso, um direito que nos foi retirado, um direito daqueles que defendem o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, MARCO FELICIANO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EX-PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, INDICA\u00c7\u00c3O, CL\u00c1UDIA MANSANI QUEDA DE TOLEDO, ADVOGADA, PRESIDENTE, COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o realizada pelo Deputado Pr. Marco Feliciano ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, de reexame da indica\u00e7\u00e3o da Sra. Cl\u00e1udia Mansani Queda de Toledo para a presid\u00eancia da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - Capes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro at\u00edpico, na tarde deste dia.\r\nH\u00e1 uma express\u00e3o da B\u00edblia que diz que pelo fruto se conhece a \u00e1rvore. Nesta oportunidade, eu sa\u00ed em defesa de um irm\u00e3o e amigo que pagou um pre\u00e7o muito alto, no Planalto Central, sobretudo quando foi Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, na defesa de princ\u00edpios da fam\u00edlia, na luta contra a ideologia de g\u00eanero, na defesa da vida em detrimento do aborto e na luta contra a libera\u00e7\u00e3o de drogas. Eu me refiro ao grande Parlamentar Pr. Marco Feliciano.\r\nE ele sai em campo defendendo esses princ\u00edpios e com a vis\u00e3o de que com esses princ\u00edpios - n\u00f3s n\u00e3o temos lado pol\u00edtico - quem se identificava no momento era o Presidente Bolsonaro. Portanto, esse era o caminho natural a percorrer para manter aquilo que entendemos ser o caminho de uma sociedade equilibrada, de uma sociedade que n\u00e3o esteja equivocada neste vi\u00e9s diferente da vis\u00e3o do ser humano em detrimento da ci\u00eancia.\r\nOcorre que, recentemente, ele questionou a indica\u00e7\u00e3o da Sra. Cl\u00e1udia pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. E isso lhe trouxe questionamentos do pr\u00f3prio Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, inclusive mandando algum v\u00eddeo que por a\u00ed caminhou sobre epis\u00f3dios que n\u00e3o procedem quando do ocorrido. S\u00e3o fatos pret\u00e9ritos que, a priori, n\u00e3o representam o sentimento de quem teve a percep\u00e7\u00e3o desse tempo novo de Bolsonaro.\r\nE isso n\u00e3o foi interessante na medida em que somos Deputados Federais. E mais do que isso, fizemos a boa defesa e, mais do que isso, fomos \u00e0 luta no sentido de construirmos o poder de centro-direita e na defesa dos princ\u00edpios que j\u00e1 mencionei. \r\nPortanto, quero me dirigir ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o no sentido de que ele repare esta indica\u00e7\u00e3o da Sra. Cl\u00e1udia, porque quem governa teve aqueles que o ajudaram para que ele fosse para o Governo. As pessoas que o ajudam podem tamb\u00e9m ser um somat\u00f3rio \u00e0quilo que n\u00f3s pensamos. E porque pensamos e ajudamos, o atual Presidente est\u00e1 governando a Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nN\u00e3o podemos permitir que pessoas que n\u00e3o representem esse sentimento... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Foi a quest\u00e3o do microfone. Est\u00e1 \u00f3timo. V.Exa. preside de forma muito decente.\r\nPresidente, eu sou funcion\u00e1rio do Banco do Brasil e conhe\u00e7o bem essa quest\u00e3o de d\u00edvida e depois de negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida. Esse \u00e9 um assunto muito antigo no Brasil, nos bancos e com permiss\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Eu sou a favor dessa mat\u00e9ria, porque tenho a percep\u00e7\u00e3o de que, nesse tempo que n\u00f3s estamos vivendo, quem est\u00e1 salvando a economia brasileira \u00e9 o agroneg\u00f3cio. Se n\u00e3o fosse o agroneg\u00f3cio, se n\u00e3o fossem aqueles homens e mulheres de m\u00e3os calejadas, eu n\u00e3o sei como estar\u00edamos neste Pa\u00eds, sobretudo nesse tempo de pandemia, que n\u00e3o atrapalhou muito a priori o setor produtivo rural, a vida do rur\u00edcola.\r\nTenho, sim, uma preocupa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 externada por muitos Parlamentares, com o excesso de paternalismo que vivemos no Brasil.\r\nTodos os dias votamos leis paternalistas. E esse torr\u00e3o p\u00e1trio eu n\u00e3o sei at\u00e9 quando vai resistir. Eu n\u00e3o sei at\u00e9 quando a estrutura econ\u00f4mica do Pa\u00eds vai resistir. Eu n\u00e3o sei at\u00e9 quando a emiss\u00e3o de pap\u00e9is e a infla\u00e7\u00e3o v\u00e3o resistir a tudo isso.\r\nIsso est\u00e1 me preocupando sobremaneira. \u00c9 preciso refletirmos sobre esse assunto. Mas \u00e9, outra vez, um gesto de confian\u00e7a ao agroneg\u00f3cio brasileiro. Por isso, vou votar favoravelmente.\r\nOntem me preocupei muito com o excesso de paternalismo na outra medida, que \u00e9 similar a essa. Fiquei angustiado, mas, gra\u00e7as a Deus, o sentimento de responsabilidade parlamentar salvou o excesso de paternalismo. O nosso querido Relator, Deputado J\u00falio Cesar, muito competente, trouxe um conceito coerente e decente dessa mat\u00e9ria.\r\nEstarei me posicionando a favor. Entendo que o agroneg\u00f3cio merece. Entendo que o rur\u00edcola merece. Por\u00e9m, fica aqui um registro deste Parlamentar. \u00c9 hora tamb\u00e9m de refletirmos acerca deste tema: paternalismo excessivo, porque vai chegar o tempo que a nossa economia n\u00e3o vai suportar, literalmente, n\u00e3o vai.\r\nNo mais, Sr. Presidente, a minha vota\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo apoiamento, at\u00e9 porque conhe\u00e7o tamb\u00e9m a vida rural, o sofrimento do rur\u00edcola, a dificuldade deles. \u00c9 claro que existem os grand\u00f5es, que t\u00eam muito, mas existem os medianos, que precisam, sim, desse refor\u00e7o.\r\nQue Deus possa aben\u00e7oar o Brasil, e que possamos viver um tempo novo, sobretudo depois dessa crise!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PRODUTIVIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O SEMIPRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O DIGITAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Questionamento sobre a produtividade legislativa do Congresso Nacional. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial pela Casa destinada ao debate sobre a ado\u00e7\u00e3o do modelo h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o, remoto e presencial, em face da continuidade da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rosangela, sempre admirei a sua compet\u00eancia, o seu esp\u00edrito democr\u00e1tico, e \u00e9 minha alegria perceber que V.Exa. est\u00e1 comandando este Parlamento. \r\nPresidente, hoje eu quero trazer \u00e0 baila um assunto que me inquieta desde quando eu fui Vereador em Palmas e Deputado Estadual e que continua a me inquietar agora que sou Deputado Federal. \r\nEu estava fazendo uma pesquisa e vou me aprofundar nela. Depois da edi\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Brasil, em \u00e2mbito federal, estadual e municipal, conseguiu editar em torno de 5,4 milh\u00f5es de normas at\u00e9 o ano de 2017. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal j\u00e1 foi alterada aproximadamente 100 vezes depois da sua edi\u00e7\u00e3o, em 1988. O Brasil, s\u00f3 no \u00e2mbito federal, fez em torno de 164 mil edi\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es; os Estados, quase 2 milh\u00f5es; os Munic\u00edpios, quase 3,9 milh\u00f5es. \r\nEu fico muito preocupado quando o Parlamento discute o dia todo, gasta muito dinheiro da Na\u00e7\u00e3o com Deputados indo e vindo - eles v\u00e3o e voltam toda semana, em avi\u00f5es cruzando o c\u00e9u do Brasil. H\u00e1 muita despesa, mas o resultado \u00e9 muito pequeno, Presidente. H\u00e1 debate que se alarga por 6 horas para votar uma mat\u00e9ria pequena. \u00c9 preciso come\u00e7ar a discutir um Pa\u00eds que efetivamente resolva os seus problemas. \r\nHoje eu vou citar um problema: a educa\u00e7\u00e3o, desde o ano passado. Os alunos precisam de aula. N\u00f3s temos a pandemia, que \u00e9 um fato real. N\u00e3o sabemos quanto tempo ela ainda vai durar. E o Parlamento j\u00e1 deveria ter dado para o Brasil, minha querida Deputada Rosangela, um modelo h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o, por inser\u00e7\u00e3o dos pais no ensino.\r\nLembro-me como hoje de que questionei antigo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de Governo anterior, porque os livros atuais, de alguma forma, exclu\u00edram a presen\u00e7a dos pais no ensino dos seus pimpolhos, t\u00eam um modelo que n\u00e3o envolve a fam\u00edlia. A verdade \u00e9 que hoje os pais precisam se inserir, porque as aulas, muitas vezes, s\u00e3o virtuais. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um debate que se alonga neste Parlamento, que, eu acho, minha querida Deputada, precisa criar uma Comiss\u00e3o e discutir um modelo h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o sabemos quanto tempo esta pandemia ainda vai durar.\r\nQue Deus aben\u00e7oe V.Exa. com muito sucesso.\r\nPe\u00e7o que coloque esta fala no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AQUISI\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, BENS, SERVI\u00c7OS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS ADMINISTRATIVOS (2021), ILEGALIDADE, RECURSOS P\u00daBLICOS, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, SECRETARIA DE ESTADO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece estranho eu ter me inscrito para falar de uma mat\u00e9ria dessa envergadura, que trata da quest\u00e3o da COVID e, sobretudo, da dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos.\r\nNa minha vis\u00e3o, Sr. Presidente, realmente n\u00f3s precisamos ajudar o Brasil a agir rapidamente, para adquirir esses insumos e outros itens, como equipamentos, para agilizarmos o tratamento.\r\nEu venho me preocupando muito com a express\u00e3o \"dispensa de licita\u00e7\u00e3o\". Vamos ser claros, Sr. Presidente: o Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o honesto assim. Os esqueminhas paralelos do Brasil correm soltos nos corredores palacianos de todos os n\u00edveis - estadual, municipal e federal -, lamentavelmente. As dificuldades que a lei traz n\u00e3o t\u00eam sido, a priori, impeditivas de que a corrup\u00e7\u00e3o caminhe solta neste Pa\u00eds.\r\nEu votei a favor de todas as mat\u00e9rias que dispensaram licita\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o votei contra nenhuma dessas mat\u00e9rias. Nesta eu tamb\u00e9m n\u00e3o votarei contra. Mas eu me inscrevi assim na discuss\u00e3o para fazer um alerta: at\u00e9 quando vamos facilitar a vida de pessoas que corrompem o uso do dinheiro p\u00fablico neste Pa\u00eds? Ser\u00e1 que o caminho \u00e9 a dispensa de licita\u00e7\u00e3o? N\u00e3o seria melhor mudarmos a Lei de Licita\u00e7\u00f5es para per\u00edodos de pandemia? N\u00e3o seria este Parlamento grande o suficiente para pegar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es -- eu vou propor isso -- e mudar algum artigo ou algum inciso, a fim de que os caminhos da licita\u00e7\u00e3o fossem bem r\u00e1pidos, sem esses empecilhos eternos, muitas vezes do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de outros \u00f3rg\u00e3os que, a priori, ajudam, mas \u00e0s vezes atrapalham, exigindo at\u00e9 o imposs\u00edvel dos governadores.\r\nAqui no meu Estado, Sr. Presidente, houve casos em que, se a Secretaria de Sa\u00fade do Estado fosse responder o que queria o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a descoberta do v\u00edrus e do tratamento teria nascido no Tocantins. As perguntas eram t\u00e3o profundas que era preciso chamar pessoas do mundo todo para responder aqueles questionamentos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que facilitar, sim, mas eu acho que temos que licitar com crit\u00e9rios diferenciados em tempo de pandemia. Eu pergunto aos Deputados: seria tempo de insistirmos ainda em dispensa de licita\u00e7\u00e3o ou o melhor caminho seria rediscutirmos a Lei de Licita\u00e7\u00f5es para tempos de pandemia, dificultando, assim, a vida dos malandros, que fizeram muita coisa errada neste Pa\u00eds, onde milhares de pessoas morreram?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODOVIA FEDERAL, BR 101, TOCANTINS, OBRA P\u00daBLICA, CONCLUS\u00c3O, DEFESA. \r\nTARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Atraso no andamento de obras na BR-010. Import\u00e2ncia da rodovia para munic\u00edpios do Estado do Tocantins. Elogios ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o meu Tocantins padece de alguns investimentos federais. Quero fazer refer\u00eancia \u00e0 BR-010, que \u00e9 um sonho acalentado por moradores de, por exemplo, Itacaj\u00e1, uma comunidade que j\u00e1 tem 70 anos. Nessa regi\u00e3o de Itacaj\u00e1, Santa Maria, Recursol\u00e2ndia, Rio Sono, Pedro Afonso, as comunidades perceberam que o projeto da soja chegou, as serras tiveram o seu franco desenvolvimento. Foram investidos milh\u00f5es de reais. E essas estradas n\u00e3o t\u00eam sido uma resposta tempestiva e \u00e0 altura daqueles que investiram nesse peda\u00e7o do Tocantins.\r\nEntendo que o Ministro Tarc\u00edsio tem demonstrado muita compet\u00eancia no comando das obras estruturantes do Pa\u00eds, mas a BR-010 \u00e9 um dos importantes elos entre o Brasil e o centro do Tocantins; sobretudo, ser\u00e1 a \u00fanica BR que vai passar pela Capital, Palmas. Inclusive, h\u00e1 locais da BR-010, como a ponte do rio chamado Perdida, no Munic\u00edpio de Rio Sono, onde est\u00e3o ocorrendo muitos acidentes.\r\nOntem, eu fiz uma audi\u00eancia virtual com o diretor do DNIT, que prometeu solu\u00e7\u00f5es. Mas ele me disse tamb\u00e9m do excesso de burocracia para conseguir viabilizar, posteriormente a certas libera\u00e7\u00f5es, o andamento dessas obras. J\u00e1 se v\u00e3o 2 anos do Governo Bolsonaro. Eu digo que ele tem meu apoio - teve - e que o Ministro Tarc\u00edsio tem tido os meus aplausos, mas essas comunidades em, repito, Itacaj\u00e1, Santa Maria, Recursol\u00e2ndia, Rio Sono, Pedro Afonso e na nossa pr\u00f3pria Capital est\u00e3o precisando de um olhar mais firme, mais determinado, para o resgate da BR-010 na sua ess\u00eancia. \u00c9 uma BR que interliga Estados da Federa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o apenas \u00e1reas dentro do Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil do meu pleito e desta fala feita no exerc\u00edcio da tribuna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.\r\nPL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES DE RESPONSABILIDADE, TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o ativismo pol\u00edtico do Supremo Tribunal Federal - STF. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal em face da usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Poder Legislativo ou do Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar V.Exa. e fazer o registro de um clamor nacional que envolve, eu diria, o futuro da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s temos tr\u00eas Poderes da Rep\u00fablica: o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio. Ontem, n\u00f3s votamos a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Mas eu tenho a percep\u00e7\u00e3o clara de que o Supremo insiste em ser aquilo que vem sendo. Ora, qualquer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja do Judici\u00e1rio, do Executivo ou do Legislativo, nasce da sociedade, e as leis do Pa\u00eds tamb\u00e9m nascem da sociedade. \r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que todo o poder emana do povo e \u00e9 exercido para esse mesmo povo. O Supremo Tribunal Federal precisa parar para ouvir o grito da sociedade, que, a priori, n\u00e3o est\u00e1 gostando de sua atua\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o adianta fazer o joguinho: \"Eu sou vital\u00edcio. Se me questionar, vai preso\". N\u00e3o tem que funcionar assim. \r\nO PL 4.754/16 foi apresentado pelo meu amigo e irm\u00e3o S\u00f3stenes Cavalcante e outros. Na \u00e9poca, eu ainda n\u00e3o era Deputado Federal. Espero que este Parlamento tenha a coragem de pautar esse projeto, para podermos enfrent\u00e1-lo, porque n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir o ativismo do Judici\u00e1rio. Os melhores sal\u00e1rios do Brasil est\u00e3o no Judici\u00e1rio. Apanhamos como pol\u00edticos, mas os melhores sal\u00e1rios s\u00e3o pagos l\u00e1.\r\nO Supremo faz quest\u00e3o de dizer que a realiza\u00e7\u00e3o de cultos, garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de fato, \u00e9 uma decis\u00e3o de Governadores e Prefeitos. Esquecem, como guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o que diz o art. 19: ningu\u00e9m pode embara\u00e7ar ou atrapalhar o funcionamento de uma igreja, muito necess\u00e1ria neste tempo de pandemia, porque ela serve como est\u00edmulo \u00e0 f\u00e9, como geradora de esperan\u00e7a por meio da atua\u00e7\u00e3o de seus l\u00edderes, que nos tornam parte do Brasil. O Supremo envolve-se em assuntos que n\u00e3o s\u00e3o dele. \r\nSr. Presidente, fica o registro da indigna\u00e7\u00e3o deste Parlamentar. Vemos as decis\u00f5es monocr\u00e1ticas do Supremo. De repente, um Ministro, monocraticamente, resolve suspender ou prender um Deputado Federal porque disse o que n\u00e3o deveria dizer. Ent\u00e3o, caneta nele. Onde vamos parar? Vem um Ministro e diz que tem que ter uma CPI. Mas eu n\u00e3o estou dizendo se tem ou n\u00e3o que ter, porque s\u00e3o decis\u00f5es monocr\u00e1ticas, e elas s\u00e3o perigosas. \r\nO Brasil de milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o pode se render \u00e0 vis\u00e3o de um Ministro, at\u00e9 porque nem eles se entendem, muitas vezes. Se as decis\u00f5es fossem un\u00e2nimes, todas elas viriam pela unanimidade do Supremo. E S.Exas. se dividem nas pr\u00f3prias decis\u00f5es, prova de que a letra fria das leis n\u00e3o \u00e9, muitas vezes, consenso de todos.\r\nPortanto, defendo, de alma e em nome da democracia, o PL 4.754/16! Contem comigo, porque eu defendo a democracia do Brasil. \r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA, AN\u00c1LISE.\r\nPRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, MANUTEN\u00c7\u00c3O.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA, FORMOSO DO ARAGUAIA (TO), MATO GROSSO, NECESSIDADE.\r\nPOL\u00cdTICA AMBIENTAL, REFORMULA\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da vis\u00e3o ideol\u00f3gica de Esquerda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia. Necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia dos Poderes da Rep\u00fablica de acordo com as suas atribui\u00e7\u00f5es. Necessidade de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica do trecho da BR-242 entre o Munic\u00edpio de Formoso, Estado de Tocantins, e a divisa com o Estado de Mato Grosso. Conveni\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o de debate sobre a reformula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ambiental com vistas ao desenvolvimento do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo.\r\nTrago ao debate algumas perguntas, pois h\u00e1 muita gente brincando com a democracia brasileira. Quando um assunto contraria determinados grupos pol\u00edticos, eles preferem defender o Presidente americano, que tem uma parcial vis\u00e3o de esquerda e de alguma evolu\u00e7\u00e3o de pensamento ideol\u00f3gico, ou o Presidente Macron e questionar o Brasil.\r\nAlgumas perguntas \u00e9 preciso fazer. Se algu\u00e9m entende que o comunismo \u00e9 um caminho, as perguntas s\u00e3o muito simples: quem mais matou pessoas no mundo, que regime mais matou pessoas no mundo? Quem mais segregou pessoas no mundo? Quem mais gerou pobreza no mundo, sobretudo quando se revoga o direito de propriedade? Quem mais lutou contra a religi\u00e3o no mundo? Desde o tempo do nosso Cristo redivivo, as igrejas s\u00e3o perseguidas, e elas simplesmente cumprem o seu papel, s\u00f3 querem respeito por cumprirem o seu papel, inclusive orando e respeitando as autoridades.\r\nO Brasil vive esta ebuli\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso agora que este Poder Legislativo seja forte o suficiente para dizer: Executivo, fique no seu lugar; Judici\u00e1rio, fique no seu lugar; Legislativo, fique no seu lugar. A democracia vai agradecer, sobretudo os nossos filhos e netos. Esse \u00e9 o primeiro ponto do meu discurso.\r\nQuanto ao segundo, Sr. Presidente, continuo defendendo o meu Tocantins. Hoje falo sobre a BR-242, que tem trechos asfaltados neste meu Brasil querido, mas um trecho entre Formoso e Mato Grosso, que acaba ligando Mato Grosso ao Estado de Goi\u00e1s e ao sul do Tocantins, um trecho de apenas 90 quil\u00f4metros aproximadamente, de uns 90 quil\u00f4metros depois do tra\u00e7ado oficial, n\u00e3o tem tido, sobretudo dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, o devido respeito, a devida agilidade.\r\nMato Grosso pede que essa via seja asfaltada. O Tocantins pede que essa via seja asfaltada. Goi\u00e1s pede isso tamb\u00e9m. Os produtos vendidos em Mato Grosso, na regi\u00e3o norte, ficam muito mais caros, porque as pessoas t\u00eam que percorrer centenas de quil\u00f4metros para buscar frutas e verduras em Estados como Goi\u00e1s, em regi\u00f5es como a de An\u00e1polis.\r\n\u00c9 preciso, portanto, come\u00e7ar a discutir tamb\u00e9m um modelo ambiental que permita o desenvolvimento do Pa\u00eds e, ao mesmo tempo, favore\u00e7a o respeito ao meio ambiente. O modelo n\u00e3o deve ser meramente punitivo. O sistema ambiental do Brasil, no caso de institui\u00e7\u00f5es como IBAMA...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O SEMIPRESENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 an\u00e1lise de proposta de cria\u00e7\u00e3o de modelo h\u00edbrido de ensino, presencial e virtual, no Pa\u00eds. Necessidade de debate sobre o tema em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho percebido debates acalorados no Brasil acerca da educa\u00e7\u00e3o. Pode haver aula presencial ou n\u00e3o pode haver aula presencial? Se o ensino for presencial, n\u00f3s vamos colocar em risco os professores, o corpo docente e os alunos, que podem levar COVID para casa. Se o ensino for virtual, n\u00e3o existe qualidade. Assim os debates se afloram no nosso Parlamento brasileiro.\r\nEu apresentarei ainda hoje, possivelmente, um requerimento para a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o na C\u00e2mara Federal, para que um grupo de trabalho estude um modelo h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o. O que seria isso, Sr. Presidente? Seria um modelo em que poder\u00edamos trabalhar, com muita efici\u00eancia, o ensino virtual e o ensino presencial, de tal maneira que pud\u00e9ssemos, nessa rediscuss\u00e3o, levar conhecimento para o alunato brasileiro e aqui para o meu Tocantins.\r\nEu sei que existe um clima de inseguran\u00e7a reinando em muitos setores. Os sindicatos est\u00e3o se movimentando, dizendo que professores n\u00e3o podem ir para a sala de aula. A verdade \u00e9 que todos est\u00e3o se resguardando em defesa da vida de si pr\u00f3prio e at\u00e9 de seus parentes.\r\nO Parlamento brasileiro, a priori, saiu na frente, com um modelo de sess\u00f5es virtuais. Percebemos que nos tornamos maduros. \u00c9 claro que n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa do sistema presencial, mas estamos conquistando muitas coisas, estamos mudando muitas coisas neste Pa\u00eds, mesmo a dist\u00e2ncia, com alguns Deputados trabalhando de forma presencial.\r\nO Parlamento brasileiro, os educadores brasileiros e o MEC - Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o precisam se debru\u00e7ar sobre a cria\u00e7\u00e3o de um sistema h\u00edbrido, porque as perguntas que n\u00e3o querem calar s\u00e3o estas: quanto tempo esta pandemia ainda vai durar? Haver\u00e1 apenas este momento de pandemia ou vir\u00e1 uma nova onda da COVID? O v\u00edrus vai evoluir? Vir\u00e3o novas cepas?\r\nEst\u00e1 na hora de darmos uma contribui\u00e7\u00e3o para o Brasil com um modelo h\u00edbrido de educa\u00e7\u00e3o com a inser\u00e7\u00e3o dos pais.\r\nPe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIREITO \u00c0 DIGNIDADE, MULHER, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio \u00e0 defesa da dignidade feminina e ao debate do respeito m\u00fatuo entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 claro que algu\u00e9m do Solidariedade vai orientar a vota\u00e7\u00e3o. O que eu queria registrar, Presidente, sobre aquele momento de retirada do meu destaque, s\u00e3o duas posi\u00e7\u00f5es. Todas as vezes que n\u00f3s tratamos da pauta feminina, algumas Deputadas tentam inserir temas que s\u00e3o complicados. \u00c9 isso que preocupa a Deputada Chris Tonietto. N\u00f3s precisamos cuidar do respeito ao papel da mulher, e eu cuido, \u00e0 dignidade da mulher, \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da mulher, que tem que ser tratada de forma igual. \r\nQuando a Relatora acata a minha emenda, eu retiro o destaque, mas deixo o registro de que esses temas n\u00e3o podem ir para pautas paralelas. N\u00f3s precisamos tratar especificamente do papel do homem e da mulher e tamb\u00e9m do respeito m\u00fatuo. Isso ter\u00e1 sempre a minha defesa.\r\nEra esse o registro que eu queria fazer, Sr. Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVORAVEL.\r\nPRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGILIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho do Tocantins e, l\u00e1, por sete mandatos, eu tive o cuidado de observar a din\u00e2mica do Poder Legislativo. Eu vou ler aqui, Sr. Presidente, algo que interessa a todos, n\u00e3o no aspecto econ\u00f4mico.\r\nExistem aqui, al\u00e9m da vota\u00e7\u00e3o do texto original e da reda\u00e7\u00e3o final, 16 requerimentos de car\u00e1ter obstrutivo. Se todos forem utilizados, mais os encaminhamentos, gastaremos 528 minutos para debatermos uma mat\u00e9ria. Portanto, j\u00e1 extrapolaremos o prazo de uma sess\u00e3o normal. Tendo em vista que haver\u00e1, ainda, 6 oradores para discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, 4 oradores para encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e 27 orienta\u00e7\u00f5es, precisaremos de mais 57 minutos. A\u00ed, j\u00e1 iremos para 585 minutos.\r\nTendo em vista que, al\u00e9m da mat\u00e9ria b\u00e1sica, ainda v\u00eam os destaques e as emendas, e, numa estimativa, teremos 5 destaques, etc., ser\u00e3o mais 33 minutos por destaque e mat\u00e9ria, somando mais 165 minutos, o que totalizar\u00e1 750 minutos. E, se todos os L\u00edderes falarem na sess\u00e3o, Sr. Presidente, ser\u00e3o mais 141 minutos. Isso totalizar\u00e1 891 minutos para aprovarmos uma mat\u00e9ria, ou seja, 14 horas e 51 minutos.\r\nSr. Presidente, eu cheguei aqui e tive o cuidado de observar que a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o de um Regimento pelo Poder Legislativo aconteceu no ano de 1993, quando esta Casa tinha basicamente tr\u00eas grandes partidos, mas n\u00f3s somos 513 Parlamentares, 513 debatedores.\r\nEu trouxe, ent\u00e3o, aqui, matematicamente, Sr. Presidente, o tempo que n\u00f3s gastar\u00edamos caso os Parlamentares de direita ou de esquerda usassem o que t\u00eam como direito regimental. N\u00f3s precisar\u00edamos - se eles gastassem todos os recursos - de mais de 14 horas para votar uma mat\u00e9ria.\r\nEu me lembro de um detalhe muito curioso deste Parlamento. N\u00f3s est\u00e1vamos votando o Pr\u00eamio Monteiro Lobato, uma mat\u00e9ria simples, neste Parlamento. Contudo, naquele dia, tive o cuidado de observar que gastamos neste Poder Legislativo em torno de 6 horas para debatermos o Pr\u00eamio Monteiro Lobato, para alunos da rede p\u00fablica brasileira.\r\nSr. Presidente, este Parlamento \u00e9 a esperan\u00e7a do Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais pensar dessa forma em rela\u00e7\u00e3o a um Poder que tem 513 debatedores e que teve uma renova\u00e7\u00e3o de 48%. E, repito, caso este Poder, seus segmentos e partidos, queira usar todo o recurso regimental dispon\u00edvel, gastaremos mais de 14 horas para vota\u00e7\u00e3o de um projeto.\r\nSr. Presidente, \u00e9 preciso darmos din\u00e2mica e uma vis\u00e3o nova \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o desta Casa. Eu tenho dito nos meus debates que o Poder Legislativo brasileiro \u00e9 como um carro de F\u00f3rmula 1 que est\u00e1 com o freio de m\u00e3o puxado. Esse freio de m\u00e3o puxado s\u00e3o as amarras do Regimento.\r\nComo podemos caminhar neste Poder, se s\u00e3o poss\u00edveis 16 requerimentos obstrutivos em uma mat\u00e9ria? Como podemos caminhar neste Poder, se a sess\u00e3o expira em um prazo pequeno, n\u00f3s temos que convocar uma segunda sess\u00e3o, e tudo se repete? E, se usarmos todo o tempo de 14 horas para aprovar este requerimento, ser\u00e3o, evidentemente, no m\u00ednimo, quatro sess\u00f5es: uma ordin\u00e1ria e mais tr\u00eas extraordin\u00e1rias. Eu tenho mais dados aqui, mas n\u00e3o vou cit\u00e1-los.\r\nParabenizo V.Exa., Presidente, pela vota\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a no Regimento, para destravarmos esse freio de m\u00e3o a que me referi, dinamizarmos este Poder e darmos mais respostas ou respostas mais r\u00e1pidas ao Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, poderemos melhorar a participa\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio de mais Deputados Federais que querem usar esta tribuna, t\u00eam ideias brilhantes e, \u00e0s vezes, por for\u00e7a de um Regimento, que tem amarras regimentais fortes, n\u00e3o conseguem expor as suas ideias.\r\nIsso \u00e9 o que estou defendendo aqui, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL, OXIGENA\u00c7\u00c3O POR MEMBRANA EXTRACORP\u00d3REA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tem a compreens\u00e3o de que todo esfor\u00e7o brasileiro, sobretudo na quest\u00e3o da sa\u00fade e em tempo de pandemia -- at\u00e9 porque o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 de mais de 125 bilh\u00f5es de reais --, precisa socorrer os brasileiros que dependem do equipamento de ECMO, que tem salvado a vida de muitas pessoas que podem pagar por ele.\r\nAgora, como Poder Legislativo temos que ser favor\u00e1veis a socorrer pessoas que n\u00e3o podem pagar -- at\u00e9 porque todos s\u00e3o iguais perante a lei -- e que tamb\u00e9m dependem desse equipamento, desse tratamento pelo SUS.\r\nNossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGILIZA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA MUNICIPAL, PALMAS (TO), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00f5es do orador ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9\u00ba, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer um registro de profunda gratid\u00e3o a V.Exa., ao Deputado Marcelo e aos L\u00edderes.\r\nRec\u00e9m-chegado a este Parlamento, vivendo aqui o meu primeiro mandato de Deputado Federal e com uma conquista dessa envergadura, digo que isso demonstra a grandeza dos senhores. Eu venho da C\u00e2mara Municipal de Palmas, onde fiz uma altera\u00e7\u00e3o profunda no Regimento - e ela \u00e9 uma das C\u00e2maras mais democr\u00e1ticas -, depois o fiz na Assembleia Legislativa do Estado do Tocantins e agora tenho a alegria de participar, porque outros tamb\u00e9m cooperaram, da mudan\u00e7a do Regimento da Casa.\r\nEu dizia hoje, Presidente, que, nos meus c\u00e1lculos matem\u00e1ticos, se algum partido decidisse colocar em pr\u00e1tica todo o kit obstru\u00e7\u00e3o, n\u00f3s levar\u00edamos 14 horas e 51 minutos para aprovar. Ent\u00e3o, o senhor v\u00ea que este Poder deve ao Brasil uma agilidade.\r\nE encerro dizendo assim: era como um carro de F\u00f3rmula 1 com freio de m\u00e3o puxado, e agora, com certeza, \u00e9 muito o que o Brasil espera de n\u00f3s. Eu percebi que n\u00e3o vai diminuir o direito de ningu\u00e9m de ter a sua posi\u00e7\u00e3o clara na melhoria do Brasil.\r\nMinha gratid\u00e3o a V.Exa., Presidente, pelo seu reconhecimento do trabalho do Deputado Marcelo e dos demais -- n\u00f3s estamos aqui para somar --, e \u00e0 Deputada Bia Kicis, que tamb\u00e9m quase foi Relatora l\u00e1 na CCJC. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente e os demais Parlamentares.\r\nInicialmente, Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa., ao Relator e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o regimental de que o projeto que apresentei em 2019 fosse, de fato, o projeto que encampasse os demais em apensamento. Contudo, para terem uma ideia, Sr. Presidente e demais Parlamentares, n\u00e3o poderia ser diferente do que est\u00e1 acontecendo hoje.\r\nEu gosto muito do debate matem\u00e1tico porque ele traz n\u00fameros. Quando n\u00f3s temos, ainda - espero que consigamos aprovar as altera\u00e7\u00f5es -, um Regimento com 16 requerimentos obstrutivos, 27 encaminhamentos em cada um destes requerimentos obstrutivos, v\u00e1rios debatedores contra e a favor, e, em m\u00e9dia, 5 destaques ou mais em mat\u00e9rias importantes, n\u00f3s temos a percep\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, pasme, de que, se adotado todo o procedimento obstrutivo, n\u00f3s precisar\u00edamos de 14 horas e 51 minutos para aprovar uma mat\u00e9ria neste Parlamento.\r\nDito isso, Sr. Presidente, vale o registro de que a \u00faltima altera\u00e7\u00e3o profunda aconteceu em 1993, quando havia aqui, em m\u00e9dia, tr\u00eas grandes partidos.\r\nSob outro \u00e2ngulo, Sr. Presidente, quando aqui cheguei para exercer o meu primeiro mandato, eu me lembro de que n\u00f3s vot\u00e1vamos um projeto muito interessante, o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato para os alunos que vencessem determinadas competi\u00e7\u00f5es. N\u00f3s gastamos naquele projeto em torno de 6 horas, e eu fiquei pensando no nosso querido Brasil, na necessidade de melhorarmos a produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que t\u00ednhamos tantos assuntos urgentes, para darmos \u00e0 sociedade um tempo novo e altamente produtivo deste Parlamento. Ali, Sr. Presidente, eu cunhei a seguinte frase: esta Casa est\u00e1 como um ve\u00edculo potente que se movimenta com o freio de m\u00e3o travado. \r\nTermino dizendo que o grande ganho deste Parlamento \u00e9 que agora seis Deputados, Sr. Presidente, de cada lado, poder\u00e3o debater a mat\u00e9ria e assim melhorar a sua qualidade.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade compreende que, se sairmos de 6 debatedores para 12 debatedores de um projeto de lei, ganharemos na qualidade do debate e ganharemos na produ\u00e7\u00e3o do debate. Ent\u00e3o, isso \u00e9 significativo para a C\u00e2mara Federal. \r\nO Solidariedade orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, ALTERA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, MARCELO RAMOS, ARTHUR LIRA, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Significativos ganhos dos trabalhos legislativos da Casa com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcelo Ramos, relator da material e ao Presidente pela inclus\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a Deus pelo amadurecimento deste Poder Legislativo.\r\nA \u00faltima grande mudan\u00e7a do Regimento aconteceu, salvo melhor ju\u00edzo, no ano de 1993, quando aqui havia apenas dois, talvez tr\u00eas, grandes partidos.\r\nEntendo que um Parlamento, num mundo que se renova a cada ano, deva pelo menos a cada Legislatura renovar o seu c\u00f3digo interno de procedimento, que \u00e9 o Regimento. \r\nMas eu quero, Sr. Presidente, fazer um debate matem\u00e1tico, porque a sociedade absorve - agrade\u00e7o ao Deputado Lucas Vergilio, L\u00edder do Solidariedade, que me concedeu o tempo - as palavras que n\u00f3s trazemos \u00e0 baila na tribuna deste Poder.\r\nEu, regimental e matematicamente, busquei quantos requerimentos obstrutivos havia no Regimento que acabamos de alterar e espero que seja este o resultado: 16 requerimentos obstrutivos. Tenho percebido, Sr. Presidente, que os debates que se evoluem neste Parlamento n\u00e3o necessariamente, na maior parte deles, tratam do m\u00e9rito das mat\u00e9rias, mas s\u00e3o questionamentos paralelos e repetitivos.\r\nCom esta vis\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero dizer ao Brasil que me ouve - aqui cumprimento o nosso Relator, Deputado Marcelo -, como \u00e9 um ataque \u00e0 democracia se eu saio de seis Deputados para discutir um projeto de lei e passo para 12 Deputados? Olha como eu estou caprichando - \u00e9 a express\u00e3o - na qualidade do debate. Entre o relat\u00f3rio apresentado e a vota\u00e7\u00e3o, eu ganho pelo menos 10 minutos para averiguar se, no acolhimento de mat\u00e9rias do Relator, n\u00e3o existe alguma coisa que venha prejudicar o Brasil, que venha prejudicar os segmentos, as bancadas. Olha outro ganho significativo nesta proposta que estamos acabando de votar.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, aqui n\u00e3o existe morda\u00e7a nem ataque \u00e0 democracia, existe o crescimento de um Poder, que j\u00e1 deveria, desde 1993, ter refeito a sua norma interna v\u00e1rias vezes, e s\u00f3 agora o faz.\r\nSr. Presidente, ainda o parabenizo tamb\u00e9m, porque os Deputados participaram - e eu participei das reuni\u00f5es intensamente - das discuss\u00f5es internas. Se tivemos uma redu\u00e7\u00e3o de dano ou se uns ganharam e outros perderam, \u00e9 bom dizer que as regras se estabelecem para todos neste tempo de um Governo e no outro tempo de outro Governo. \r\nAqui eu vou por v\u00e1rias vezes me expressar como autor do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, e digo, Sr. Presidente, que esta mat\u00e9ria caminhou na CCJ por um per\u00edodo longo, houve v\u00e1rios debates ali, houve debates aqui, falei com dezenas de Deputados, ent\u00e3o n\u00e3o podemos dizer que \u00e9 uma mat\u00e9ria desconhecida deste Poder. Esta mat\u00e9ria \u00e9 da minha lavra, foi a que liderou, trouxe os outros para o apensado e foi discutida amplamente por aqui.\r\nPortanto, a democracia ganha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - A qualidade ganha, a democracia ganha, todos os segmentos ganham, e n\u00f3s vamos pelo menos dobrar a produ\u00e7\u00e3o deste Poder Legislativo, ent\u00e3o todos estar\u00e3o ganhando, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 uma regra apenas para a direita ou para a esquerda, \u00e9 um regra para todos.\r\nEu vou repetir para ficar registrado: se eu tinha seis debatedores do projeto, da ess\u00eancia do Parlamento, que \u00e9 legislar, e agora eu tenho doze, isso \u00e9 um ganho significativo na qualidade do debate, Sr. Presidente.\r\nPortanto, eu o parabenizo, porque V.Exa. disse que tinha como projeto melhorar a din\u00e2mica do Parlamento, e o faz com grandeza, com debate, ouvindo todos os segmentos aqui representados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na compreens\u00e3o de que o Relator foi a fundo na tem\u00e1tica de tratativas para melhorar o setor produtivo rural, a vida do rur\u00edcula, nessa compreens\u00e3o, o Solidariedade vota com o Relator e, naturalmente, contra qualquer altera\u00e7\u00e3o.\r\nO voto do Solidariedade \u00e9 com o Relator, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a quest\u00e3o ambiental no Brasil, nas diversas inst\u00e2ncias, Munic\u00edpio, Estado e de forma nacional, tem tido regulamenta\u00e7\u00f5es paralelas e altamente prejudiciais ao setor produtivo rural, sobretudo o licenciamento ambiental. \r\nEssa mat\u00e9ria vem em boa hora para fortalecer ainda mais uma das for\u00e7as motrizes do Pa\u00eds, que \u00e9 o nosso setor produtivo rural. \r\nO Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos de legislar com profundidade - e \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo aqui -, no sentido de erradicarmos a cultura da viol\u00eancia contra a mulher brasileira. Tenho exercido o meu mandato e tenho tido a percep\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos avan\u00e7ando nesse sentido. Por isso, parabenizo as mulheres pela luta que v\u00eam travando no Poder Legislativo Federal, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Solidariedade orienta \"sim\" e parabeniza a Relatora pela vis\u00e3o de fam\u00edlia que tem. E \u00e9 com essa vis\u00e3o das mulheres, no aspecto biol\u00f3gico, que n\u00f3s estaremos dando total apoio aos bons projetos que podem fazer avan\u00e7ar o ordenamento jur\u00eddico brasileiro. \r\nO Solidariedade orienta \"sim\", Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos encarar essas quest\u00f5es, sobretudo as quest\u00f5es ligadas ao transporte a\u00e9reo e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de prazos, uma vez que, de h\u00e1 muito, no hist\u00f3rico deste Parlamento e nas movimenta\u00e7\u00f5es a\u00e9reas que temos tido, \u00e9 preciso termos cuidado para que o Brasil n\u00e3o perca o bonde da hist\u00f3ria.\r\nSomos um pa\u00eds que algu\u00e9m diz ser de Terceiro Mundo, mas eu, a priori, diria que n\u00e3o. Somos um pa\u00eds que enfrenta solavancos a todo tempo, mas que \u00e9 capaz de oferecer, de maneira reativa, alternativas para atrair pessoas de v\u00e1rias partes e movimentar internamente a nossa sociedade.\r\nPor esta raz\u00e3o, compreendo que a medida provis\u00f3ria proposta traz no seu bojo uma resposta que serve, primeiro, para atender \u00e0 demanda, e serve tamb\u00e9m como est\u00edmulo. E n\u00e3o podemos mais adiar o enfrentamento dessa problem\u00e1tica, sob pena de corrermos o risco de sofrer uma s\u00e9rie de preju\u00edzos, em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades de movimenta\u00e7\u00e3o interna e externa.\r\nAssim sendo, Sr. Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que n\u00e3o podemos adiar; pelo contr\u00e1rio, \u00e9 uma mat\u00e9ria que urge, at\u00e9 porque vem em forma de medida provis\u00f3ria e tem que ser votada com a rapidez que o assunto requer. Assim sendo, defendo que a votemos ainda hoje, de maneira correta, coerente, no prazo certo, mas que possamos dar respostas \u00e0queles que dependem da sua aprova\u00e7\u00e3o de forma definitiva, pois, apesar de ser medida provis\u00f3ria e j\u00e1 estar valendo, precisamos fazer o registro neste Parlamento de nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - Sr. Presidente, este debate \u00e9 muito interessante.\r\nPrimeiro, tentam colocar contra a sociedade debatedores que se op\u00f5em ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015. \u00c9 exatamente o contr\u00e1rio, Sr. Presidente.\r\nEu vou iniciar contando a hist\u00f3ria de uma senhora que nos visitou quando eu ainda era Deputado Estadual. Ela olhou para n\u00f3s Deputados e disse: \"Quando meu filho vendeu tudo que eu tinha na minha casa para comprar maconha e n\u00e3o restava mais nada para vender, ele arrancou o portal da casa. Dessa maneira, eu pergunto aos senhores o que fazer\". \r\nEu tive o cuidado de ouvir todas as palavras, Sr. Presidente, sobretudo as do Presidente da Comiss\u00e3o, nosso querido e respeit\u00e1vel Deputado Paulo Teixeira. Ele mesmo registrou e verbalizou que 100 metros quadrados de plantio de maconha resolvem o problema de 14 mil pacientes. Eu gosto muito da doutora matem\u00e1tica. Para mim, ela responde todas as quest\u00f5es. Eu fui dimensionar o est\u00e1dio do Maracan\u00e3, por exemplo, meu querido Deputado Osmar Terra. Ele tem quase 8 mil metros quadrados. Imaginem: nessa matem\u00e1tica que ele mesmo trouxe, uma \u00e1rea plantada equivalente ao est\u00e1dio do Maracan\u00e3 daria para atender 999 mil pessoas. \r\nA\u00ed surge a grande pergunta: por que eu tenho que liberar o plantio no Brasil, se a \u00e1rea necess\u00e1ria \u00e9 t\u00e3o pequena? Outros advogam que seria 1 hectare ou seriam 3 hectares. Mesmo assim, \u00e9 uma \u00e1rea muito pequena. Por que n\u00e3o importar o produto?\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s queremos o rem\u00e9dio para as m\u00e3es que est\u00e3o vendo seus filhos sofrerem. \u00c9 claro que n\u00f3s defendemos isso. Est\u00e3o a\u00ed os registros, para todo o mundo saber que o Governo est\u00e1 caminhando rapidamente - a ANVISA, o SUS - no sentido de resolver isso. Acredito que resolver\u00e1 at\u00e9 o m\u00eas de julho. N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos correr esse risco, permitindo o plantio de uma \u00e1rea t\u00e3o pequena. \r\nE h\u00e1 quem venha aqui dizer, Sr. Presidente, que n\u00e3o h\u00e1 exatamente isso na lei. Vamos ver o que est\u00e1 escrito no substitutivo. \r\nArt. 1\u00ba. As atividades de cultivo, processamento, pesquisa, armazenagem, transporte, produ\u00e7\u00e3o, industrializa\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de produtos \u00e0 base Cannabis s\u00e3o permitidas nos termos desta Lei.\r\nOlha o que diz o art. 3\u00ba, que \u00e9 muito claro! Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de ler o que est\u00e1 no relat\u00f3rio:\r\nArt. 3\u00ba. \u00c9 permitido o cultivo de Cannabis em todo o territ\u00f3rio nacional (...).\r\nSe a \u00e1rea necess\u00e1ria \u00e9 t\u00e3o pequena, por que tem que se plantar em todo o territ\u00f3rio nacional? Por que v\u00e1rias empresas t\u00eam que entrar no circuito para plantar em uma \u00e1rea t\u00e3o pequena?\r\nSr. Presidente, eu tive o cuidado de ver 25 cita\u00e7\u00f5es de cultivo e de plantio na proposta do Relator. Mas o pior n\u00e3o \u00e9 isso! Meu querido Ministro Osmar Terra, eu fiquei muito preocupado com os destaques, que ningu\u00e9m mencionou, mas est\u00e3o l\u00e1 como destaques oficiais de Deputados que discutiram aqui. \r\nUm desses destaques est\u00e1 dizendo: \"Os agricultores familiares do c\u00e2nhamo industrial, as suas associa\u00e7\u00f5es e as suas cooperativas s\u00e3o eleg\u00edveis para todas as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a agricultura familiar, principalmente as pol\u00edticas de cr\u00e9dito constantes\". Esse \u00e9 um destaque no PL 399/15. Vou falar de outro destaque: \"\u00c9 permitido o cultivo de Cannabis no territ\u00f3rio nacional para fins determinados, de acordo com as regras previstas nesta lei\". Eu j\u00e1 citei aqui a lei. Vou falar de outro destaque: \"Altera o substitutivo do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, que disp\u00f5e sobre o marco regulat\u00f3rio da Cannabis para desburocratizar a produ\u00e7\u00e3o de diferentes g\u00eaneros de Cannabis\". Esses destaques est\u00e3o inseridos no processo.\r\nEnt\u00e3o, o jogo aqui, querida m\u00e3ezinha que me ouve, n\u00e3o \u00e9 exatamente o rem\u00e9dio para o seu filho. Quanto a isso, eu estou assumindo o compromisso, juntamente com outros Deputados, de que n\u00f3s agilizaremos a solu\u00e7\u00e3o. O jogo aqui \u00e9 o plantio de maconha no Brasil.\r\nSe a \u00e1rea \u00e9 t\u00e3o pequena - eu termino perguntando -, por que liberar para v\u00e1rias empresas plantarem? Uma empresa tem CGC, que \u00e9 muito parecido com o CPF. Por que as associa\u00e7\u00f5es poderiam plantar? N\u00e3o haveria necessidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Bombeiro Militar. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es realizadas pelos bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente sempre parabenizo V.Exa. pela democr\u00e1tica forma de conduzir esta Casa de Leis.\r\nHoje \u00e9 o Dia do Bombeiro Militar. No meu Estado, os ilustres bombeiros, como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 diferente em todo o Brasil, fazem um brilhante trabalho, quer seja o trabalho preventivo, quer seja o trabalho curativo. E, quando o fazem, demonstram um alto n\u00edvel de compromisso com a vida do pr\u00f3ximo.\r\nMuitas vezes, salvam vida de pessoas que eles nem conhece. Muitas vezes, deixam at\u00e9 o conforto familiar e alteram sua rotina, subtraindo o seu per\u00edodo de descanso para algum enfrentamento em um n\u00edvel maior.\r\nEu sempre os vejo atuando nessa miss\u00e3o de salvar vidas, quer seja nas muitas praias, nas bonitas praias do Tocantins, quer seja enfrentando as queimadas de maneira ousada, de maneira corajosa, quer seja em outros acidentes ou incidentes que ocorrem no Tocantins e no Brasil. \r\nPortanto, neste dia especial deles, atrav\u00e9s do seu comandante, o Coronel Leandro, e tantos outros que comandam em v\u00e1rias escalas, quero parabeniz\u00e1-los pelo Dia do Bombeiro Militar e dizer a eles que, para o Brasil, para mim, para o Tocantins, eles s\u00e3o um orgulho. Eles s\u00e3o de um segmento que representa o Brasil decente, o Brasil propositivo, o Brasil que se preocupa com o pr\u00f3ximo.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos em t\u00e3o nobre miss\u00e3o!\r\nMuito obrigado, minha querida Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3430/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRESERVA\u00c7\u00c3O, RECURSOS H\u00cdDRICOS, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos outra vez num debate que considero extremamente importante, j\u00e1 que, de forma direta, se reporta ao agroneg\u00f3cio brasileiro, suas demandas, suas necessidades de desmatamento, suas necessidades do uso da \u00e1gua e a nova pol\u00edtica ou a pol\u00edtica moderna do uso da \u00e1gua de maneira sustent\u00e1vel.\r\nAqui n\u00f3s temos a percep\u00e7\u00e3o das tratativas da proposi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nascentes, em que ter\u00edamos, a priori, um enfrentamento necess\u00e1rio para n\u00e3o termos crise de abastecimento de \u00e1gua em todos os n\u00edveis, sobretudo no campo ou na cidade, mas a \u00e1gua \u00e9 que move praticamente toda a economia, gerando energia aqui ou acol\u00e1, ou promovendo a irriga\u00e7\u00e3o, para que possamos produzir mais, j\u00e1 que o Brasil \u00e9 um celeiro do mundo.\r\nEu sei que a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, Sr. Presidente, precisa ser rediscutida com muita urg\u00eancia, porque h\u00e1 pontos que s\u00e3o necess\u00e1rios para que possamos manter o meio ambiente de tal forma que, respeitando-o, ele possa continuar dando respostas para mim e tamb\u00e9m para os meus p\u00f3steros. Mas existem outros vieses em que as buscas da legisla\u00e7\u00e3o trazem preju\u00edzos tamb\u00e9m ao setor produtivo rural e at\u00e9 ao abastecimento da cidade.\r\nPortanto, \u00e9 um projeto muito interessante, \u00e9 um projeto que vem a este Parlamento como o encaminhamento necess\u00e1rio, mas, a priori, Sr. Presidente, a preserva\u00e7\u00e3o das nascentes se faz necess\u00e1ria.\r\nAgora, o Brasil vive um drama curioso: cobra muito daqueles que t\u00eam que fazer a preserva\u00e7\u00e3o, mas, \u00e0s vezes, sobretudo esses \u00f3rg\u00e3os de controle do meio ambiente tamb\u00e9m devolvem muito pouco em termos de apoio, de estrutura, de orienta\u00e7\u00e3o. Isso tem que ser debatido com muita \u00eanfase neste Parlamento.\r\nPortanto, a minha posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 no sentido da preserva\u00e7\u00e3o, sim, das nascentes e de um cuidado maior com esse bem p\u00fablico e necess\u00e1rio para a sobreviv\u00eancia da humanidade, mas tamb\u00e9m da diminui\u00e7\u00e3o do excesso de burocracia nos \u00f3rg\u00e3os de controle e nos \u00f3rg\u00e3os ambientais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUGEST\u00c3O, ACORDO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, LEI HENRI BOREL,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, SEXUALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ao fazer a leitura do projeto, o Solidariedade detectou que existem quest\u00f5es que extrapolam essa busca do apoio \u00e0 crian\u00e7a, que envolve a abertura na \u00e1rea da sexualidade que precisa ser devidamente medida, Sr. Presidente, no projeto.\r\n\u00c9 apenas um requerimento de urg\u00eancia, mas eu alerto para que possamos ter um projeto consensual. E, neste momento, o projeto, salvo maior ju\u00edzo, precisa, em alguns itens, sofrer algumas altera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, como proposta, \u00e9 claro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RETOMADA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA, VOTO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O SEMIPRESENCIAL, DEFESA.\r\nINCLUS\u00c3O, PASTOR EVANG\u00c9LICO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Especial para exame do modelo educacional h\u00edbrido. Defesa da inclus\u00e3o de pastores evang\u00e9licos em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu a cumprimento pelo boa e democr\u00e1tica condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta sess\u00e3o.\r\nEu queria abordar, neste pequeno tempo, dois assuntos que considero muito importantes.\r\nO primeiro, Sra. Presidente, diz respeito ao voto impresso. O voto impresso \u00e9 uma sa\u00edda necess\u00e1ria para a democracia brasileira. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o diz que o poder emana do povo e \u00e9 exercido por esse mesmo povo. E o que se sabe \u00e9 que o povo quer o voto impresso.\r\nO Ministro Barroso alega dificuldade no que se refere a vota\u00e7\u00e3o manual, alega retrocesso. Ora, n\u00e3o estamos pedindo, a priori, que 100% dos votos sejam contados. Em alguma demanda, sim, em alguma busca que se justifique, sim, mas isso pode ser feito por etapas. Pode haver contagem, por exemplo, por amostragem, 1%, 2% das urnas s\u00e3o contadas depois de um sorteio. Isso gera uma seguran\u00e7a muito grande nesse sistema eletr\u00f4nico. Na verdade, quem construiu essa vis\u00e3o entende que ele n\u00e3o \u00e9 seguro.\r\nAqui expresso o meu desejo de que haja o voto impresso, para o bem da democracia e para a seguran\u00e7a da sociedade.\r\nAgora abordo outro tema, Sra. Presidente. Apresentei um requerimento e espero que ele seja acolhido por este Parlamento. Trata-se da cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para que analise o modelo de educa\u00e7\u00e3o h\u00edbrido, com inser\u00e7\u00e3o familiar, em tempos de pandemia. N\u00e3o d\u00e1 mais para viver a expectativa de que podem vir outras ondas relacionadas \u00e0 COVID. Priorizou-se a vacina\u00e7\u00e3o do corpo docente das escolas, mas a inseguran\u00e7a \u00e9 reinante. A C\u00e2mara Federal precisa sair na frente. A pandemia pode permanecer por um tempo bem longo. Cabe um modelo de educa\u00e7\u00e3o h\u00edbrido, com inser\u00e7\u00e3o familiar, em tempos de pandemia. Esse requerimento apresentei ontem na C\u00e2mara Federal. Acredito que ele ser\u00e1 bem-vindo.\r\nFalo agora sobre outro assunto, Sra. Presidente. Muitos pastores do Brasil est\u00e3o morrendo. \u00c9 preciso que os pastores sejam inclu\u00eddos na lista de prioridades da vacina\u00e7\u00e3o, eles atendem pessoas todos os dias. Essa reivindica\u00e7\u00e3o eu fiz atrav\u00e9s de um projeto de lei. Essa categoria est\u00e1 sentindo muito esse drama da COVID - centenas deles t\u00eam morrido no Brasil. Levam alegria, paz e esperan\u00e7a para os seus liderados. Eles est\u00e3o vulner\u00e1veis \u00e0 COVID. Apresentei ent\u00e3o um projeto referente a isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, GRUPO IND\u00cdGENA, CONFLITO, POL\u00cdCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FOME, AGROPECU\u00c1RIA, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Evolu\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas. Avalia\u00e7\u00e3o do confronto ocorrido entre policiais e \u00edndios nas imedia\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de explora\u00e7\u00e3o das atividades agropecu\u00e1ria e mineral para os povos origin\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu percebo que existem assuntos que a maioria dos Deputados n\u00e3o quer comentar, sobre os quais a maioria, \u00e0s vezes, n\u00e3o quer fazer o resgate da verdade.\r\nComo V.Exa. anunciou, eu sou do Tocantins, onde sou muito querido pela comunidade ind\u00edgena. Lembro que existem muitos povos ind\u00edgenas ali. Eles gozam do meu respeito, e eu tenho sido \u00fatil a eles.\r\nMas me lembro de um dia em que um \u00edndio que comandava um dos povos ind\u00edgenas assumiu a tribuna do Parlamento estadual e disse: \"O branco quer que n\u00f3s continuemos como antigamente, que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos evolu\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s fiquemos do  jeito que estamos, para branco tirar foto\". Dessa forma, ele foi descrevendo o quadro e finalizou dizendo: \"O branco evoluiu, o branco tem carro, o branco teve as suas conquistas, e n\u00f3s tamb\u00e9m queremos isso\". Ent\u00e3o, eu percebo e quero deixar muito claro que eu acredito que o pensamento da maioria dos \u00edndios, como seres humanos que s\u00e3o, \u00e9 o de querer que a evolu\u00e7\u00e3o se efetive tamb\u00e9m para os povos ind\u00edgenas.\r\nEu n\u00e3o quero aqui dizer, Sr. Presidente, quem est\u00e1 certo ou quem est\u00e1 errado. O que se sabe \u00e9 que a Pol\u00edcia da C\u00e2mara Federal foi atingida, como tamb\u00e9m \u00edndios foram atingidos. Mas, quando ou\u00e7o as vers\u00f5es apresentadas desta tribuna, \u00e9 como se fosse comentado apenas aquilo que a pol\u00edcia fez com os \u00edndios. \u00c0s vezes, ningu\u00e9m quer comentar o que aconteceu tamb\u00e9m do lado oposto.\r\nN\u00e3o estou dizendo quem est\u00e1 certo ou quem est\u00e1 errado, N\u00e3o estou aqui julgando ningu\u00e9m. Quero compreender que n\u00f3s outros precisamos entender mais os povos ind\u00edgenas, as suas demandas. Mas quero compreender tamb\u00e9m que os \u00edndios, assim como n\u00f3s, precisam de evolu\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, muitos deles, numa busca libert\u00e1ria, j\u00e1 s\u00e3o m\u00e9dicos, s\u00e3o engenheiros, e \u00e9 isso que eles querem. N\u00f3s temos que compreender essa busca desses tempos novos, dessa moderniza\u00e7\u00e3o do pensamento.\r\nTermino dizendo que a maioria dos povos ind\u00edgenas que conhe\u00e7o est\u00e1 passando fome. Eles precisam de uma pol\u00edtica mais forte, uma pol\u00edtica de busca da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, uma pol\u00edtica da minera\u00e7\u00e3o, para que efetivamente participem mais da evolu\u00e7\u00e3o social, porque, assim como n\u00f3s, s\u00e3o seres humanos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, BRASIL, CRIMINALIDADE, IMPUNIDADE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda, \u00e0 falta de oportunidades para a juventude e \u00e0 impunidade, como as principais causas dos elevados \u00edndices de viol\u00eancia registrados no Pa\u00eds. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de ampla discuss\u00e3o sobre os fatores determinantes da impunidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho observado esta quest\u00e3o que nos envergonha como brasileiros, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a, e tenho procurado fazer uma leitura dos motivos que tornam o Brasil um dos pa\u00edses em que mais h\u00e1 assassinatos, um pa\u00eds onde as pessoas, nas suas a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o conseguem respeitar, onde n\u00e3o respeitam a sociedade e fazem aquilo que n\u00e3o devem fazer. Qual seria, a priori, a causa disso, Sr. Presidente? \r\nNa minha percep\u00e7\u00e3o, s\u00e3o v\u00e1rias. A primeira delas \u00e9 a quest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de renda. A segunda delas \u00e9 a falta de oportunidade, sobretudo para o nosso jovem. Mas h\u00e1 uma coisa que \u00e9 pouco debatida neste Parlamento: a ind\u00fastria da impunidade. Quantas vezes, assistindo a algum ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ouvimos a hist\u00f3ria de bandidos cuja descri\u00e7\u00e3o \u00e9 mais ou menos assim: \"Prenderam fulano de tal, e ele j\u00e1 teve tantas passagens pela pol\u00edcia\". Ora, se a pol\u00edcia est\u00e1 prendendo, \u00e9 porque ela est\u00e1 fazendo com maestria o seu papel. Por\u00e9m, do outro lado, Sr. Presidente, algu\u00e9m est\u00e1 soltando e deixando esses bandidos voltarem para praticarem os seus delitos. \r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que precisa ser discutida, Sr. Presidente.\r\nA ind\u00fastria da impunidade \u00e9 muito s\u00e9ria neste Pa\u00eds. \u00c9 preciso buscar a origem: seria parte do Judici\u00e1rio, que n\u00e3o tem tido a percep\u00e7\u00e3o de que o ser humano s\u00f3 compreende que n\u00e3o pode cometer erros ou ser reincidente em erros quando recebe a puni\u00e7\u00e3o? A ind\u00fastria da impunidade tem sido muito forte neste Pa\u00eds. Ora o Judici\u00e1rio tem excessos, ora omite. \u00c9 claro que estou excluindo os bons julgadores do nosso torr\u00e3o p\u00e1trio, mas eu queria fazer este registro.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, CR\u00cdTICA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROCEDIMENTO, INTERPELA\u00c7\u00c3O, CONVIDADO, DEPOENTE, CR\u00cdTICA. \r\nMAIORIDADE PENAL, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a forma de condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da CPI da Covid, especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos depoentes. Defesa de redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, de maneira bem objetiva, pontuar tr\u00eas itens aqui. \r\nO primeiro deles \u00e9 que votei contra o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, porque compreendo que facilitar a vida daqueles que cometem algum delito para a busca de futuros mandatos \u00e9 deix\u00e1-los mais tranquilos. \u00c9 como se fosse um pr\u00eamio ou um incentivo para que as pessoas n\u00e3o observem normas que s\u00e3o interessantes no processo, como j\u00e1 estava escrito na Lei n\u00ba 8.443, em seu art. 16, que disp\u00f5e sobre omiss\u00e3o no dever de prestar contas, pr\u00e1tica de ato de gest\u00e3o ilegal, ileg\u00edtimo, e dano ao Er\u00e1rio decorrente de ato de gest\u00e3o ileg\u00edtimo e antiecon\u00f4mico.\r\nOra, Sr. Presidente, o cidad\u00e3o \u00e9 julgado por contas irregulares sem imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito. S\u00f3 h\u00e1 multa nesses tr\u00eas casos que mencionei. Ele paga a multa, e a quest\u00e3o do dolo fica question\u00e1vel. \r\nEu quero compreender que o Brasil precisa estimular as boas pr\u00e1ticas do gestor p\u00fablico. Inclusive, fa\u00e7o um registro de discord\u00e2ncia do nosso Supremo Tribunal Federal com rela\u00e7\u00e3o ao Ministro Moro. Aqui externo que sou bolsonarista, mas sou Moro tamb\u00e9m, porque entendo que ele representa a moraliza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. \r\nOutro ponto, Sr. Presidente, que eu quero debater aqui \u00e9 sobre a CPI. \r\nA sensa\u00e7\u00e3o que tenho, Deputado Otoni de Paula, quando eu assisto \u00e0 CPI \u00e9 que os Senadores, quando interpelam os convidados ou intimados, querem e insistem em colocar a resposta na boca dos intimados do jeito que pensam. Eles n\u00e3o respeitam o tempo nem respeitam a forma e a clareza daqueles que respondem, a ponto de n\u00e3o conseguirem efetivar a conclus\u00e3o de suas respostas. \u00c9 desse modo: \"Voc\u00ea tem que responder o que eu quero.\" Eu n\u00e3o sei se eles est\u00e3o procurando holofotes ou se eles efetivamente querem prestar um bem para o Brasil quando praticam as suas a\u00e7\u00f5es como membros da CPI. \r\nTodas as vezes em que assisti \u00e0s reuni\u00f5es - vou deixar clara a express\u00e3o aqui -, tive nojo da forma como essa CPI vem se conduzindo. Defendo a CPI e acho que tem que existir, mas a forma como a est\u00e3o conduzindo deixa um sentimento ruim quanto \u00e0 maturidade pol\u00edtica do Senado Federal, sobretudo dos seus membros. \r\nA \u00faltima coisa, Sr. Presidente, que eu quero debater muito aqui \u00e9 uma busca que fa\u00e7o desde quando eu era Deputado Estadual: a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.\r\nSr. Presidente, a crian\u00e7a, quando nasce e come\u00e7a a crescer, toca o seu dedinho no fogo e \u00e9 punida por aquele ato que cometeu. \u00c0 medida que o cidad\u00e3o vai crescendo, ele tamb\u00e9m precisa perceber que a puni\u00e7\u00e3o vai crescendo de forma paralela ao seu crescimento biol\u00f3gico. \r\nN\u00e3o \u00e9 justo que um cidad\u00e3o, com 17 anos, 11 meses e 29 dias, de repente, num estalar de dedos, tenha uma puni\u00e7\u00e3o muito pequena, mesmo que consciente, e que isso mude para uma puni\u00e7\u00e3o que pode chegar a 30 anos. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um assunto que temos que debater aqui. Quero traz\u00ea-lo \u00e0 baila muitas vezes.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE BENS E RENDIMENTOS, IMPOSTO DE RENDA RETIDO NA FONTE (IRRF), IM\u00d3VEL, VALOR, CORRE\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REEXAME.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Reexame pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, das propostas de corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda e do valor de im\u00f3veis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o respeitosa. Eu sou o 20\u00ba inscrito. Estava acompanhando a lista com muita aten\u00e7\u00e3o e percebi, salvo melhor ju\u00edzo, que pessoas que n\u00e3o estavam inscritas foram inseridas. N\u00f3s acabamos perdendo uma fala ou algu\u00e9m perde uma fala por causa disso. Mas respeito muito V.Exa. Queria apenas ponderar com respeito.\r\nPresidente, eu recebi com surpresa a proposta do Governo, Governo que defendo.\r\n\u00c9 preciso fazer um registro acerca da nova vis\u00e3o do Ministro Paulo Guedes sobre o Imposto de Renda. Inicialmente, eu tive o cuidado de perceber a corre\u00e7\u00e3o da tabela. \u00c9 uma farsa. Ora, n\u00f3s sabemos que h\u00e1 muitos anos a tabela n\u00e3o \u00e9 corrigida, e a nova proposta \u00e9 de isen\u00e7\u00e3o para quem ganha at\u00e9 2.500 reais. Isso n\u00e3o \u00e9 mais do que uma corre\u00e7\u00e3o amarelada da tabela que era aplicada alguns anos atr\u00e1s. Compreendo, neste ponto, que \u00e9 preciso haver corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da tabela. Todos os anos a tabela deve ser corrigida pela infla\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque isso \u00e9 um imposto, e essa medida precisa ser firme, para que o cidad\u00e3o n\u00e3o seja lesado, como foi nos Governos anteriores. Este Governo n\u00e3o pode permitir que isso ocorra. J\u00e1 apresentei emenda nesse sentido. Vou participar da Comiss\u00e3o e quero debater isso.\r\nOutro assunto que me chamou a aten\u00e7\u00e3o e at\u00e9 gerou indigna\u00e7\u00e3o, com todo o respeito que eu tenho pela vis\u00e3o econ\u00f4mica do atual Ministro, diz respeito \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do valor dos im\u00f3veis. \u00c9 mais ou menos assim: corrige-se o valor dos im\u00f3veis, aplicam-se sobre a diferen\u00e7a 5%, e ent\u00e3o vai haver um ganho, o que poder\u00e1 ser feito at\u00e9 o ano seguinte. Ora, se \u00e9 feita essa corre\u00e7\u00e3o, em 5%, a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que esse im\u00f3vel estava registrado at\u00e9 agora, salvo melhor ju\u00edzo - ainda vou analisar profundamente a mat\u00e9ria -, n\u00e3o est\u00e1 aplicada. O correto \u00e9 aplicar a corre\u00e7\u00e3o sobre o valor que estava na tabela. Depois de aplicada a corre\u00e7\u00e3o se d\u00e1 ao brasileiro a oportunidade de pagar os 5% da diferen\u00e7a real do valor do im\u00f3vel. A\u00ed, sim, eu entendo que est\u00e3o praticando justi\u00e7a, at\u00e9 porque \u00e9 um absurdo, no Brasil, cobrar 15%, 22,5% do ganho de capital.\r\nOutro ponto, que \u00e9 uma novidade, diz respeito a lucros e dividendos. \u00c9 preciso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - O outro aspecto, o terceiro ponto da proposta do Imposto de Renda, tem rela\u00e7\u00e3o com lucros e dividendos. O Brasil n\u00e3o aplica Imposto de Renda sobre isso, por\u00e9m aplica em outra via, na declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Eu sei que a cobran\u00e7a brasileira \u00e9 mal distribu\u00edda. Entendo que quem ganha mais tem que pagar mais, mas chega uma hora em que tudo tem que ter coer\u00eancia e limite.\r\nEspero que os Parlamentares analisem com profundidade esta mat\u00e9ria, que pode ser uma chance para fazermos a tributa\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda ser coerente, respeitosa ao Brasil que quer produzir. De fato, por mais de 150 dias por ano o suor do brasileiro \u00e9 doado, \u00e9 dedicado, \u00e9 pago, digo assim, em forma de impostos no Brasil, o que \u00e9 lament\u00e1vel. Temos que fazer as corre\u00e7\u00f5es, sobretudo a partir da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.\r\nSr. Presidente, que Deus o aben\u00e7oe. O meu respeito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, FALTA, INVESTIMENTO, CIDADE DE PEQUENO PORTE, AREA RURAL, INTERNET.\r\nCAMPANHA PUBLICITARIA, IDEOLOGIA DE G\u00caNERO, CRIAN\u00c7A, BURGER KING, FAST-FOOD, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Desinteresse das grandes multinacionais do ramo da comunica\u00e7\u00e3o, na realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em pequenos Munic\u00edpios e na zona rural do Brasil. Presen\u00e7a de pequenas empresas provedoras de Internet nas comunidades interioranas. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, por Comiss\u00e3o da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica para discuss\u00e3o do tema. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o dos pequenos provedores de Internet. Protesto contra o lan\u00e7amento de campanha de ideologia de g\u00eanero com crian\u00e7as, pela rede fast-food   Burger King.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos ter uma compreens\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil acerca do bairrismo respeitoso e inteligente.\r\nEu tenho percebido que no \u00e2mbito da comunica\u00e7\u00e3o, sobretudo na forma como a ANATEL trabalha esse tema, n\u00e3o tem havido respeito \u00e0quilo que considero patrim\u00f4nio nosso. As grandes empresas internacionais que investiram no Brasil na comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam tido muito interesse na zona rural, porque o custo \u00e9 mais alto e o retorno \u00e9 menor; n\u00e3o t\u00eam tido muito interesse nos pequenos Munic\u00edpios, onde o investimento \u00e9 mais alto e o retorno \u00e9 menor. Assim, esse trabalho tem sido feito de maneira muito objetiva e respeitosa aos irm\u00e3os brasileiros pelas pequenas empresas provedoras de Internet.\r\nEu estava analisando esses dados, Sr. Presidente. Eles t\u00eam em torno em 2 milh\u00f5es de quil\u00f4metros de fibra \u00f3tica no Brasil, em torno de 11 mil provedores instalados sobretudo nesses rinc\u00f5es menos favorecidos. D\u00e3o para o caixa do Governo Federal, para o Brasil, mais de 6 bilh\u00f5es de reais em impostos e ainda geram quase 1 milh\u00e3o de empregos. A dificuldade que eles enfrentam quando v\u00e3o tratar com a ANATEL \u00e9 muito grande, o lobby das grandes empresas \u00e9 muito forte. E n\u00f3s estamos agora entrando na era do 5G.\r\nEu fa\u00e7o este pronunciamento para que a C\u00e2mara Federal desta vez possa compreender a import\u00e2ncia desse bolo e respeite mais, dentro da legalidade, dentro da moralidade e da coer\u00eancia, aqueles que efetivamente s\u00e3o nossos, investem no Brasil e j\u00e1 geram emprego e divisas.\r\nDeixo aqui, Sr. Presidente, o meu registro. Lembro a V.Exa. e aos demais Parlamentares que este debate, que se torna forte no mundo, mas com muito bairrismo, n\u00f3s temos que fazer aqui finalmente. Trata-se da comunica\u00e7\u00e3o. Qualquer pa\u00eds n\u00e3o abre m\u00e3o demais da sua comunica\u00e7\u00e3o, e para aquilo que \u00e9 nosso, dos brasileiros, ter\u00edamos tamb\u00e9m mais seguran\u00e7a.\r\nVou fazer um requerimento para que a Comiss\u00e3o competente chame esse segmento para um debate, juntamente com a ANATEL. Assim, poderemos valoriz\u00e1-los, at\u00e9 porque eles est\u00e3o respondendo a muito mais do que imaginamos e precisam muito mais do nosso respeito, precisam participar mais desse bolo da comunica\u00e7\u00e3o, nada em detrimento das empresas que vieram para c\u00e1, mas porque todos precisam ser tratados de igual modo.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, chama-se Burger King. Uma crian\u00e7a n\u00e3o sabe discernir entre orienta\u00e7\u00e3o, mandamento e sugest\u00e3o. Quando qualquer adulto fala com ela, sobretudo os pais, a crian\u00e7a se rende e tem isso como verdade. Essa busca desesperada da ideologia de g\u00eanero, esse desrespeito a mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 conservadora, precisa de ser rediscutido...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFES, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7AO, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante, trata de acordo, mas ressalto, com muita tristeza, o alto n\u00edvel de ideologia nesse relacionamento entre o Brasil e o Chile. Inclusive, lamento esse trabalho realizado pelo Itamaraty.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do partido j\u00e1 foi feita pelo Deputado Lucas Vergilio.\r\nConsidere-se a import\u00e2ncia econ\u00f4mica da mat\u00e9ria, mas tamb\u00e9m a quest\u00e3o da ideologia, o que ficou muito claro com o Relator. Disse a V.Exa. que, de repente, a mudan\u00e7a \u00e9 t\u00e3o r\u00e1pida no plen\u00e1rio que n\u00e3o conseguimos fazer muita coisa a mais.\r\nPediria, sim, o adiamento desta mat\u00e9ria, Sr. Presidente. Conclamo a todos que est\u00e3o me ouvindo no sentido de que provoquemos este adiamento. Acho que o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 maduro para isso. Pe\u00e7o que adiemos esta mat\u00e9ria e tratemos dos v\u00e1rios temas, inclusive a quest\u00e3o da ideologia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, PROTESTO.\r\nCAMPANHA PUBLICITARIA,  ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, FAST-FOOD,  BURGER KING, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 campanha de orienta\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as, promovida pela rede de fast-food   Burger King. Incoer\u00eancia do posicionamento da Esquerda a favor doimpeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa da apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de compra superfaturada de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Rosangela Gomes, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos! \r\nRegistro, dentro do mundo da psicologia, um detalhe importante: a crian\u00e7a n\u00e3o sabe discernir entre mandamento, orienta\u00e7\u00e3o e sugest\u00e3o. Em outro \u00e2ngulo, Sra. Presidente, 70% daquilo que carrego para o resto da vida eu aprendo at\u00e9 os 7 anos, 8 anos de idade. Por esta raz\u00e3o, os ide\u00f3logos de g\u00eanero tentam encucar na cabe\u00e7a das crian\u00e7as suas doutrina\u00e7\u00f5es. O mais recente e infeliz fato \u00e9 da empresa Burger King, ao n\u00e3o respeitar a fam\u00edlia brasileira, a crian\u00e7a brasileira, que \u00e9 cliente dessa empresa, at\u00e9 porque, quando um adulto lhe fala uma coisa, a priori ela acredita, sobretudo quando s\u00e3o os pais. \r\nQuero, portanto, aqui registrar, com indigna\u00e7\u00e3o, a vis\u00e3o da empresa, no sentido de trazer orienta\u00e7\u00e3o moral e sexual para as crian\u00e7as do Brasil. Que esse empres\u00e1rio entenda que est\u00e1 situado no Brasil para buscar seus dividendos, seus lucros econ\u00f4micos, mas ele n\u00e3o tem moral para ditar para minha fam\u00edlia, nem para a fam\u00edlia da maioria dos brasileiros, como devo orientar meus filhos. Ele tem que respeitar as faixas et\u00e1rias das nossas crian\u00e7as brasileiras. Fica este registro de indigna\u00e7\u00e3o, e pe\u00e7o que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nOutro ponto importante, Sra. Presidente, diz respeito a essa batalha de verbaliza\u00e7\u00e3o acerca do impeachment. Ora, a Esquerda governou por 14 anos, e havia den\u00fancias, um fato atr\u00e1s do outro, a cada m\u00eas, a cada semana.\r\nAgora ela se reveste de um esp\u00edrito de zelo, de honestidade, para atacar um Presidente que, h\u00e1 mais de 2 anos, tem-se credenciado no sentido da sua postura. \r\nSe essa recente hist\u00f3ria da vacina \u00e9 verdade ou n\u00e3o - \u00e9 claro que eu discordo de compras com valores acima daquilo o que \u00e9 correto e n\u00e3o estou aqui registrando concord\u00e2ncia -, na matem\u00e1tica do mais e menos, \u00e9 a primeira vez que se tem uma den\u00fancia - e quero que seja apurada -, diferente deles, que sempre tinham uma den\u00fancia a cada dia, a cada semana, a cada m\u00eas. \r\nQue Deus salve esse Brasil de pessoas hip\u00f3critas!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA, TRANSPORTE ESCOLAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGRONEG\u00d3CIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, TOCANTINS, RECURSOS, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2311/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, MINISTRO DE CULTO RELIGIOSO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de vultosos recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias ao Estado do Tocantins para combate \u00e0 Covid-19. Prioridade do orador na aloca\u00e7\u00e3o de verbas or\u00e7ament\u00e1rias para o agroneg\u00f3cio, a seguran\u00e7a p\u00fablica, a infraestrutura b\u00e1sica e o transporte escolar municipal, no Estado. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.311, de 2021, sobre a concess\u00e3o de prioridade a ministros de cultos religiosos na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de tramita\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nGra\u00e7as a Deus e ao prof\u00edcuo trabalho feito em Bras\u00edlia, eu consegui destinar, na minha legislatura e no primeiro ano das quatro emendas parlamentares que tenho, em torno de 60 milh\u00f5es de reais para o Estado de Tocantins. Considero este um n\u00famero positivo, na medida em que este valor veio, sobretudo, para ajudar o Estado de Tocantins especialmente no combate \u00e0 COVID-19. Lembro que a destina\u00e7\u00e3o inicial era fazer mais de 5 mil cirurgias eletivas, mas, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, este recurso foi redirecionado para o enfrentamento da pandemia, visando \u00e0 sa\u00fade dos tocantinenses.\r\nEu sempre priorizei destinar emendas a vertentes que promovam o cidad\u00e3o e melhorem sua vida: o agroneg\u00f3cio, que \u00e9 muito forte no meu Estado; a seguran\u00e7a, sobretudo em busca do aparelhamento da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil e do apoio \u00e0 seguran\u00e7a das muitas praias de \u00e1gua doce que n\u00f3s temos aqui nos Rios Tocantins e Araguaia; e uma forte a\u00e7\u00e3o na infraestrutura b\u00e1sica e no apoio aos Munic\u00edpios em se tratando do transporte escolar.\r\nEu n\u00e3o destino emendas para assuntos ou objetivos secund\u00e1rios. Eu sempre destinei emenda para aquilo que efetivamente atenda \u00e0 comunidade, que melhore a vida da popula\u00e7\u00e3o e sua dignidade e torne meu Estado mais empreendedor.\r\nEste \u00e9 um registro importante, porque quero que n\u00e3o apenas o tocantinense, mas tamb\u00e9m o Brasil saibam que existem pessoas em Bras\u00edlia que lutam pelo bem comum por meio de proposi\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es e procedimentos que efetivamente deem condi\u00e7\u00f5es de vida mais digna para o povo.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, tamb\u00e9m quero comunicar os senhores do projeto que apresentei em Bras\u00edlia para que o l\u00edder religioso tenha tamb\u00e9m prioridade de vacina\u00e7\u00e3o, porque existem l\u00edderes que atendem dezenas de pessoas a cada dia. Quando algu\u00e9m est\u00e1 doente, \u00e9 ele quem primeiro chega para socorrer, porque faz o trabalho de psic\u00f3logo, de psiquiatra, de aconselhamento pastoral, e trabalha muito com a emo\u00e7\u00e3o das pessoas. Muitos deles est\u00e3o adoecendo e morrendo.\r\nPortanto, fiz um projeto e quero apresentar um requerimento de regime de urg\u00eancia para que os l\u00edderes religiosos, no Brasil, que s\u00e3o socorristas, nestes tempos de crise...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-153, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, BR-010, BR-242, RODOVIA FEDERAL, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, por duplica\u00e7\u00e3o da BR-153; duplica\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-010; e pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-242.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, que Deus o aben\u00e7oe, grande homem de Deus!\r\nSr. Presidente, o Tocantins \u00e9 um Estado privilegiado, est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o do Brasil. N\u00f3s temos no Tocantins dois grandes rios que cortam o Estado no sentido norte-sul, especificamente o Rio Araguaia e parcialmente o Rio Tocantins. Temos tr\u00eas grandes BRs que passam tamb\u00e9m pelo Tocantins. Uma \u00e9 a BR-153, que est\u00e1 em oito Estados, atravessa seis deles, e o primeiro e o \u00faltimo recebem essa importante rodovia federal. N\u00f3s temos a BR-010, que \u00e9 muito importante, atende tr\u00eas Estados relevantes e permite o transporte, no centro do Tocantins, da nossa produ\u00e7\u00e3o. E temos a BR-242, que liga Mato Grosso \u00e0 Bahia, atravessando o Tocantins. Portanto, \u00e9 um Estado privilegiado.\r\nA BR-153 est\u00e1 em fase de duplica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o sul do nosso Estado. Do sul do Estado at\u00e9 o in\u00edcio do Maranh\u00e3o, em um ve\u00edculo, a velocidade m\u00e9dia, ao final, em vez de ser de 110 quil\u00f4metros por hora, n\u00e3o passa de 85, 90 quil\u00f4metros por hora, devido ao fluxo de caminh\u00f5es que trafegam nessa BR.\r\nA BR-010, que \u00e9 muito importante para escoar a nossa produ\u00e7\u00e3o, sobretudo em regi\u00e3o altamente produtora de soja, tamb\u00e9m carece do apoio do Governo Federal no que se refere a pavimenta\u00e7\u00e3o. Um trecho significativo no Tocantins ainda n\u00e3o tem asfalto.\r\nA BR-242, tamb\u00e9m muito importante, Sr. Presidente, atravessa a Ilha do Bananal, e h\u00e1 toda uma burocracia ambiental. A verdade \u00e9 que Mato Grosso, que poderia estar ligado de maneira muito especial a Goi\u00e1s e ao Distrito Federal, tem um trecho muito importante que n\u00e3o \u00e9 pavimentado.\r\nPor essa raz\u00e3o, comecei um debate muito forte no sentido de que essas importantes rodovias recebam uma aten\u00e7\u00e3o especial do Governador, com a duplica\u00e7\u00e3o de todo esse trecho da BR-153, a duplica\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-010 e a pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-242.\r\nO Tocantins \u00e9 produtor de soja, est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o do Brasil e merece essa aten\u00e7\u00e3o especial do nosso Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.\r\nCONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO DO BRASIL (BB), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).\r\nIMPUNIDADE, AUMENTO, VIOL\u00caNCIA, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Extin\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria da impunidade como condi\u00e7\u00e3o sine qua non para redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia reinantes no Brasil. Necessidade de discuss\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu quero agradecer a Deus pelo privil\u00e9gio de ter participado de um resgate que considero justo para os pioneiros deste Estado que vieram do Estado de Goi\u00e1s, uns que l\u00e1 residiam, outros que moravam aqui. Com certeza, eles fazem festa agora para comemorar essa conquista da PEC 397.\r\nParabenizo os colegas de bancada que participaram da constru\u00e7\u00e3o deste momento. Destaco com muito cuidado e com muito respeito o nosso Deputado Vicentinho J\u00fanior, que h\u00e1 um bom tempo vem fazendo essa busca. N\u00f3s nos unimos a ele nesta conquista. Que Deus aben\u00e7oe o Tocantins e os pioneiros, agora mais valorizados com a PEC 397!\r\nH\u00e1 outro assunto, Sr. Presidente, que eu quero deixar registrado para o Brasil ouvir: sou a favor de certas privatiza\u00e7\u00f5es, mas deixo claro que, na quest\u00e3o dos Correios e do Banco do Brasil, eu n\u00e3o darei, se em algum momento for buscado meu voto para a privatiza\u00e7\u00e3o, meu apoiamento. Um pa\u00eds inteligente n\u00e3o privatiza sua comunica\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 minha posi\u00e7\u00e3o firme.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, eu quero fazer uma fala que considero muito objetiva, no sentido de n\u00f3s melhorarmos os \u00edndices de viol\u00eancia no Brasil. Enquanto perdurar a ind\u00fastria da impunidade, muitas vezes por a\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes que n\u00e3o entendem que \u00e9 com a puni\u00e7\u00e3o que n\u00f3s geramos respeito, n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos melhorar esses \u00edndices.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, \u00e9 que apresentei um projeto interessante, que trata da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. O cidad\u00e3o, biologicamente, cresce a cada dia, a cada ano, e n\u00e3o \u00e9 justo que, com 17 anos, 11 meses e 29 dias, ele tenha uma pena e, num estalar de dedos, essa pena seja triplicada, ou muito mais do que isso, j\u00e1 que o Brasil condena a at\u00e9 30 anos. Ent\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal \u00e9 uma mat\u00e9ria que temos que tratar neste Parlamento para melhorarmos os \u00edndices de impunidade no Brasil. Lamentavelmente, isso n\u00e3o tem sido debatido, mas n\u00f3s temos que trazer esse debate \u00e0 baila. Fa\u00e7o esta defesa com muita veem\u00eancia.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil, que Deus aben\u00e7oe o Tocantins e, agora, meus queridos colegas de Parlamento, que Deus aben\u00e7oe os pioneiros - muitos j\u00e1 morreram, mas os seus familiares est\u00e3o alegres pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 397.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BR-010, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-242, RODOVIA FEDERAL, TOCANTINS. \r\nRONIVON MACIEL GAMA, PREFEITO, PORTO NACIONAL (T0), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Aumento da produtividade da C\u00e2mara dos Deputados, ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno. Necessidade de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-010 e de duplica\u00e7\u00e3o da BR-242, no Estado de Tocantins. Gest\u00e3o exitosa do Prefeito Ronivon Maciel Gama, do Munic\u00edpio de Porto Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um embate muito forte no Pa\u00eds, e a C\u00e2mara Federal est\u00e1 comemorando a quantidade de aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias importantes.\r\nEu fui muito criticado pela Esquerda porque coube a mim apresentar o projeto de altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno, o que est\u00e1 dando um ganho muito grande para o Brasil, mas hoje acredito que a pr\u00f3pria Esquerda entende que aquilo que nos movimenta, com objetividade, \u00e9 o Regimento Interno. Ent\u00e3o, fiquei feliz em ouvir, ontem, declara\u00e7\u00f5es de que valeu a pena.\r\nEste registro que fa\u00e7o, para a reflex\u00e3o dos Deputados, \u00e9 no sentido de que n\u00f3s temos que continuar debatendo a nossa normatiza\u00e7\u00e3o interna, para sermos mais propositivos e mais produtivos.\r\nSr. Presidente, outro assunto que eu quero deixar claro, para o Brasil ouvir, \u00e9 que n\u00f3s somos do Estado do Tocantins. Aqui n\u00f3s temos a BR-010, que precisa de um olhar mais forte do Governo. Alguns trechos dela no Estado precisam ser asfaltados. A BR-242, que liga o Tocantins a Mato Grosso, precisa de um olhar do Estado, precisa inclusive da quebra da bronca ambiental que est\u00e1 impedindo as obras - e a duplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser at\u00e9 a cidade de Alian\u00e7a do Tocantins apenas, ela tem que se estender por todo o Tocantins. Se o cidad\u00e3o empreende uma viagem a 120 quil\u00f4metros por hora, ao final, a m\u00e9dia n\u00e3o \u00e9 de mais do que 85 quil\u00f4metros. H\u00e1 muitos ve\u00edculos na estrada que transportam soja, porque o Estado \u00e9 grande produtor de soja e est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEu estou aqui no Munic\u00edpio de Porto Nacional, junto com o nosso Prefeito, que est\u00e1 fazendo um bom trabalho, Sr. Presidente. Vou mostr\u00e1-lo agora, para o Brasil conhecer um grande administrador. (Mostra o Prefeito.)\r\nEu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu inicialmente parabenizo V.Exa. por pautar esta mat\u00e9ria, na compreens\u00e3o de que o Brasil, atrav\u00e9s de seus representantes na C\u00e2mara Federal, d\u00e1 um sinal de esperan\u00e7a, quando estabelece um teto para o sal\u00e1rio. D\u00e1 tamb\u00e9m uma grande contribui\u00e7\u00e3o a este Pa\u00eds, porque a distribui\u00e7\u00e3o de renda tem sido desproporcional entre o maior e o menor, e, portanto, estabelecer um teto para os sal\u00e1rios no Brasil \u00e9 um avan\u00e7o significativo. \r\nQue Deus possa aben\u00e7oar esta C\u00e2mara, para que ela continue dando aos brasileiros projetos e medidas dessa envergadura. \r\nN\u00e3o ao supersal\u00e1rio. \r\nQuanto ao teto, todos s\u00e3o iguais perante a lei, e \u00e9 nesse vi\u00e9s - \u00e9 claro, cada um dentro da sua conquista, da sua possibilidade - que um teto entre o maior e o menor sal\u00e1rio \u00e9 um avan\u00e7o desta C\u00e2mara para o Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 um grande projeto, de autoria da Deputada Al\u00ea Silva, uma pessoa muito especial, e da Deputada Jaqueline Cassol. Eu li todo o texto e o achei muito interessante. \u00c9 mais um instrumento na defesa da crian\u00e7a e do adolescente, um instrumento necess\u00e1rio para que possamos coibir a viol\u00eancia, sobretudo, contra esses pimpolhos t\u00e3o queridos e t\u00e3o especiais.\r\nMas tamb\u00e9m \u00e9 sabido, Sr. Presidente, que h\u00e1 um princ\u00edpio que a fam\u00edlia n\u00e3o pode quebrar, que \u00e9 o princ\u00edpio da hierarquia familiar.\r\nEu tenho tr\u00eas filhos e nunca me relacionei com eles com espancamento. Mas estamos vivendo na modernidade, e vou citar o exemplo de um pai que ret\u00e9m um celular de um filho que joga de manh\u00e3, de tarde e de noite para jogos - um celular ou um videogame. Se V.Exa. ler o que est\u00e1 escrito no art. 28, que inclui o inciso V ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 13.431, de 4 de abril de 2017, vai perceber que o pai estar\u00e1 fazendo uma viola\u00e7\u00e3o a um patrim\u00f4nio do filho. \r\nTrata-se de um grande projeto, mas essa v\u00edrgula, esse destaque, essa parte precisamos rever a tempo, Presidente.\r\nA constru\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter da crian\u00e7a jamais deve acontecer com viol\u00eancia, mas um pai tem que ter preced\u00eancia para reter, por exemplo - vou repetir -, um celular ou um videogame.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir \u00e0 Relatora que atentasse para esse detalhe do art. 28. Vamos mudar isso, Relatora. Quanto ao resto, est\u00e1 tudo bem. \r\nEu dei minha contribui\u00e7\u00e3o quando este projeto estava no forno. Parabenizo as autoras, mas aqui tamb\u00e9m n\u00e3o vejo a constru\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter de uma sociedade em que os pais n\u00e3o podem fazer absolutamente nada. \r\nVou repetir: se o pai retiver um celular ou um videogame, ele estar\u00e1 fazendo uma viola\u00e7\u00e3o patrimonial.\r\nIsso \u00e9 horr\u00edvel, Sr. Presidente. Qual \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o que estamos querendo no futuro? Sou contra pais que castigam seus filhos com viol\u00eancia, mas sou a favor de pais que exercitam a preced\u00eancia, estabelecem regras e cobram resultados deles, para construirmos pessoas com postura decente. \r\nSr. Presidente, \u00e9 muito grave esse inciso V de que trata o art. 28. Essa viola\u00e7\u00e3o patrimonial precisa de ser rediscutida a tempo.\r\nAntes da aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, eu conclamo os Deputados que sabem da import\u00e2ncia dos pais na cria\u00e7\u00e3o dos filhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, RETIRADA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque do Solidariedade ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o \u00e0 Relatora pela compreens\u00e3o da import\u00e2ncia dos pais no enquadramento da dec\u00eancia, da postura e da autoridade paternal de tamb\u00e9m ter o princ\u00edpio de zelar pela cria\u00e7\u00e3o dos filhos. E, \u00e0s vezes, isso implica retirar um patrim\u00f4nio, como um celular, etc., para que ele eduque o seu filho para a vida. E a Relatora acatou essa proposta. Que Deus a aben\u00e7oe!\r\nEu estou retirando tamb\u00e9m o destaque do Solidariedade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, RETIRADA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque do Solidariedade ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendo que foi contemplada a nossa proposta. Portanto, retiro esse destaque do Solidariedade que pedi ao partido que fizesse. Muito obrigado, Presidente.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Relatora pela vis\u00e3o do conjunto! Pais e filhos para uma sociedade melhor a cada dia. Muito obrigado.\r\nEst\u00e1 retirado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEFESA. \r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, a respeito do marco regulat\u00f3rio, da organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais. (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido grande Presidente, uma boa tarde, em nome do nosso Rei Jesus!\r\nQuerido Presidente, eu quero fazer dois registros. O primeiro \u00e9 a respeito desta guerra institucional acerca do voto impresso. Ora, se o poder emana do povo e por ele \u00e9 exercido, se o voto impresso \u00e9 o sufr\u00e1gio universal e o exerc\u00edcio da soberania nacional quando se buscam representantes, o voto \u00e9 uma das coisas mais sagradas que existe na democracia.\r\nO voto impresso e audit\u00e1vel \u00e9 muito necess\u00e1rio! Quando o magistrado vai julgar, tudo o que ele precisa \u00e9 de prova material.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o Pa\u00eds seja ref\u00e9m de meia d\u00fazia de pessoas, inclusive de outros pa\u00edses, que podem, se quiserem, em algum momento, direcionar os rumos da pol\u00edtica brasileira, diferentemente do pensamento de milh\u00f5es de brasileiros, j\u00e1 que o sistema, em algum momento, pode permitir isso. N\u00e3o estou dizendo que houve isso ou que v\u00e1 acontecer, mas o sistema \u00e9 fr\u00e1gil nesse sentido. Por isso, defendo o voto audit\u00e1vel e impresso.\r\nH\u00e1 outra coisa, Sr. Presidente, que eu quero deixar clara: um pa\u00eds inteligente n\u00e3o abre m\u00e3o da sua comunica\u00e7\u00e3o, porque ela est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 soberania nacional. Eu n\u00e3o quero compreender que privatizar os Correios \u00e9 um bom caminho para o Brasil. Alegam algum lucro ou algum preju\u00edzo, mas s\u00e3o momentos eventuais. Sabe-se que os Correios, se bem organizados, sem interfer\u00eancia pol\u00edtica, s\u00e3o uma empresa altamente lucrativa. Os Correios fazem parte da hist\u00f3ria do Brasil h\u00e1 mais de 100 anos. Serviram e servem o Brasil ainda hoje. Est\u00e3o presentes em praticamente mais de 5 mil Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPortanto, eu sou contra o PL que prop\u00f5e a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nQue Deus ajude esta Na\u00e7\u00e3o! Que Deus ajude o Brasil!\r\nDefendo o voto impresso e audit\u00e1vel, para que o magistrado possa julgar com o conhecimento de provas e n\u00e3o apenas com verbaliza\u00e7\u00f5es eventuais.\r\nMuito obrigado, Presidente. Muito sucesso nessa cadeira, muita sa\u00fade e muita paz!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho o hist\u00f3rico de defender privatiza\u00e7\u00e3o, mas, no caso espec\u00edfico dos Correios, tenho uma posi\u00e7\u00e3o clara, porque \u00e9 uma empresa que se confunde com a hist\u00f3ria do Brasil. Estou sempre preocupado com o relat\u00f3rio do Relator, que traz muita novidade, para que, depois de depurarmos estas novidades, possamos definir oficialmente um voto.\r\nNa parte que me compete, Sr. Presidente, percebo que um pa\u00eds inteligente n\u00e3o privatiza sua comunica\u00e7\u00e3o, mesmo que parcialmente. E j\u00e1 h\u00e1 um hist\u00f3rico de mais de 90 mil funcion\u00e1rios que t\u00eam me procurado de maneira muito determinada.\r\nNeste assunto espec\u00edfico, eu, que fui a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, sabendo que os Correios s\u00e3o um patrim\u00f4nio nacional hist\u00f3rico e que, reorganizado pelo Governo, pode dar muitos lucros, o que vai ajudar, inclusive, no caixa da Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho d\u00favidas de que ainda n\u00e3o estamos preparados para votar esta mat\u00e9ria. O seu adiamento seria uma forma de depurarmos o pensamento final do Relator, e tenho uma posi\u00e7\u00e3o clara neste aspecto.\r\nEu, que defendo o Governo e tenho sido seu parceiro em todos os momentos, neste caso espec\u00edfico, Sr. Presidente, compreendo, como compreenderia no caso do Banco do Brasil, porque sou banc\u00e1rio e tenho esta luta de banc\u00e1rio e de institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam estilo similar, de n\u00e3o concordar com todas as privatiza\u00e7\u00f5es. Em quase todas elas, eu concordo, como concordei no caso da ELETROBRAS, mas, pelo hist\u00f3rico dos Correios, por ser a comunica\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o essencial do Pa\u00eds, pela onipresen\u00e7a dos Correios no Brasil, em nome dos mais de 90 mil funcion\u00e1rios, esta \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o. Quero deix\u00e1-la cristalizada neste debate, Sr. Presidente.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil, que Deus aben\u00e7oe V.Exa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL, MAJORIT\u00c1RIO, REJEI\u00c7\u00c3O, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Apoio \u00e0 retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. Declara\u00e7\u00e3o de voto a favor da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso),",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero saudar a democracia brasileira. Eu defendi, sim, o distrit\u00e3o, mas entendo que, na medida em que o distrit\u00e3o n\u00e3o avan\u00e7ou neste Parlamento, esta segunda op\u00e7\u00e3o, a velha coliga\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma alternativa que vem dando certo. Portanto, o resultado tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel e fortalece a nossa vis\u00e3o, os nossos la\u00e7os democr\u00e1ticos.\r\nEu sempre defendi a lisura dos pleitos. Inclusive, ontem, votei a favor do voto impresso e audit\u00e1vel, por saber que o mais importante ato de um brasileiro \u00e9 quando ele vai \u00e0s urnas, para o sufr\u00e1gio universal, e faz o seu voto. Entendo que esse voto \u00e9 uma prova material que tem que ficar para poss\u00edveis julgamentos em alguma pendenga judicial. Isso daria transpar\u00eancia e seguran\u00e7a para milh\u00f5es de brasileiros, que nunca poderiam ficar ref\u00e9ns de meia d\u00fazia de pessoas espalhadas por a\u00ed afora. Portanto, votei pelo voto impresso audit\u00e1vel. N\u00e3o fui bem-sucedido, mas entendo que este \u00e9 o melhor caminho para a transpar\u00eancia e para a consolida\u00e7\u00e3o da democracia no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IGREJA, PODER JUDICI\u00c1RIO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, HOMOFOBIA, B\u00cdBLIA, CRISTIANISMO, DISCURSO DE \u00d3DIO, CONSERVADORISMO.",
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s igrejas no Brasil. Rejei\u00e7\u00e3o da B\u00edblia Sagrada por Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu venho assistindo \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es, \u00e0s tend\u00eancias pol\u00edticas do Brasil e aos debates que acontecem nesta Casa de Leis e tenho percebido, inicialmente de maneira velada, mas agora de maneira mais expl\u00edcita e muitas vezes com o apoio do Judici\u00e1rio, uma busca do refor\u00e7o ideol\u00f3gico desta Na\u00e7\u00e3o, ao ponto de perceber uma forte onda de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s Igrejas no Brasil.\r\nOs fatos recentes que aconteceram nos tribunais com l\u00edderes religiosos dep\u00f5em de igual modo acerca dessa persegui\u00e7\u00e3o.\r\nFalam muito de homofobia, mas o engra\u00e7ado \u00e9 que nunca ouvimos esses Deputados de esquerda falarem de cristofobia, algo que est\u00e1 muito forte neste Parlamento e muito forte em julgamentos e em a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nExiste outro fator que tenho que destacar. Falam de homofobia e de cristofobia, mas tamb\u00e9m existem aqueles que nos odeiam. N\u00f3s estamos vivendo outro mal nesta Na\u00e7\u00e3o: a bibliofobia, relativa ao Livro Sagrado, que foi escrito por um per\u00edodo de mais ou menos 1.600 anos, por mais ou menos 40 autores, que tem as revela\u00e7\u00f5es do Deus eterno. \u00c9 um livro que se completa no seu contexto e cujo texto tem sido rejeitado por parte deste Parlamento, por buscas eleitoreiras de partidos neste Pa\u00eds.\r\nO Livro Sagrado, que preserva os valores da fam\u00edlia, os valores da f\u00e9 e os valores da vida, n\u00e3o tem sido respeitado por muitos Deputados.\r\nEu quero conclamar a sociedade brasileira conservadora, seja do meu segmento evang\u00e9lico, seja do segmento cat\u00f3lico, a come\u00e7ar a prestar aten\u00e7\u00e3o em muitas falas que acontecem aqui de pessoas que nos odeiam por sermos crist\u00e3os e por defendermos a B\u00edblia. Anotem esses nomes! Divulguem essas falas dessas pessoas que destilam esses \u00f3dios!\r\nN\u00f3s estamos na Casa de Leis. No ordenamento jur\u00eddico brasileiro, no arcabou\u00e7o das leis, n\u00f3s temos que deixar marcas daqueles que defendem os valores da f\u00e9, da fam\u00edlia, n\u00e3o importando de qual segmento religioso seja.\r\nQue Deus salve esta Na\u00e7\u00e3o! Que a B\u00edblia continue sendo o livro de cabeceira da Na\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o art. 6\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\" na vis\u00e3o de que a cabe\u00e7a do eleitor, a cada 2 anos, faz uma confus\u00e3o muito grande sobre novas formas de votar. E s\u00e3o muitos votos para serem colocados nas urnas.\r\nN\u00f3s devemos tamb\u00e9m perceber que o eleitor precisa compreender melhor o sistema. O segundo turno provoca uma elei\u00e7\u00e3o mais civilizada, os candidatos respeitam-se mais. E essa busca do voto preferencial, de alguma forma, joga isso para o lixo.\r\nPortanto, n\u00f3s do Solidariedade orientamos \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu me inscrevi para tratar desta mat\u00e9ria porque na evolu\u00e7\u00e3o do debate eu tive uma percep\u00e7\u00e3o. Na vida, n\u00f3s decidimos pelo melhor ou pelo menor dos males. N\u00e3o \u00e9 verdade que as coliga\u00e7\u00f5es sejam um caminho ruim quando se fala de partidos de aluguel. A n\u00e3o coliga\u00e7\u00e3o pode provocar candidatos de aluguel, o que n\u00e3o \u00e9 o meu caso no Tocantins, porque n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es para isso. J\u00e1 se sabe que no Brasil todo existem candidatos fortes e endinheirados que est\u00e3o construindo candidaturas nos pr\u00f3prios partidos para poder ajud\u00e1-los a ter os mandatos. A coliga\u00e7\u00e3o evitaria tudo isso. A coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o melhor modelo, mas neste momento \u00e9 o melhor que n\u00f3s temos. Eu, que sempre defendi o distrit\u00e3o, agora tenho a percep\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Ent\u00e3o, \u00e9 na coliga\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos achar o caminho.\r\nTalvez os grandes partidos, que t\u00eam condi\u00e7\u00e3o melhor, possam n\u00e3o enfrentar certas dificuldades, mas a maioria dos partidos brasileiros as enfrentam. E qual \u00e9 o problema de haver muitos partidos? A quest\u00e3o eleitoral que se torna grave, referente ao partido de aluguel, est\u00e1 ligada mais \u00e0 elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, em que existe coliga\u00e7\u00e3o. Se querem resolver o problema do partido de aluguel, resolvam na majorit\u00e1ria, onde as coisas mais acontecem, sobretudo em fun\u00e7\u00e3o do tempo eleitoral de televis\u00e3o e de r\u00e1dio. Dificilmente isso ocorre na coliga\u00e7\u00e3o proporcional.\r\nEu entendo ser racional candidatos que t\u00eam a mesma afinidade, partidos que t\u00eam a mesma afinidade fazerem a sua busca eleitoral. Essas campanhas ficam bem menos onerosas.\r\nPortanto, o caminho que eu defendo \u00e9 esse. Eu entendo que a coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho, mas hoje \u00e9 o menor dos males. Isso foi o que nos colocou em Bras\u00edlia e, historicamente, \u00e9 o que tem promovido essa redu\u00e7\u00e3o, porque, se querem diminuir o n\u00famero de partidos, diminuam pelas cl\u00e1usulas de barreira, e n\u00e3o pela coliga\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 fal\u00e1cia. Nas cl\u00e1usulas de barreira \u00e9 que est\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o de partidos.\r\nPresidente, fica o meu registro. Que Deus possa aben\u00e7oar esse Parlamento! Ju\u00edzo! Bom senso! Aus\u00eancia de hipocrisia!\r\nEm quem o eleitor no Brasil vota tradicionalmente \u00e9 na figura do cidad\u00e3o. Eu recebo milhares de votos pela minha postura de honestidade, de dec\u00eancia, de defesa dos valores da fam\u00edlia e da f\u00e9. Nem sempre as vota\u00e7\u00f5es acontecem por partido, mas sempre pela postura individualizada. \u00c9 assim que vota o brasileiro. Essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o que eu deixo registrada na minha defesa da coliga\u00e7\u00e3o como o melhor caminho, ou o caminho que nos restou, e a melhor alternativa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade entende que o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 extremamente importante para melhorar o cotidiano e a sa\u00fade das pessoas. Eu me lembro de um livro que li que diz que os quatro m\u00e9dicos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o s\u00e3o: \u00e1gua pura; ar puro; alimenta\u00e7\u00e3o boa; e exerc\u00edcio f\u00edsico  a\u00ed entra o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que \u00e9 muito importante nesse contexto.\r\nN\u00e3o diferente da Deputada Soraya Manato, quero ser solid\u00e1rio ao povo crist\u00e3o, \u00e0s mulheres submetidas ao regime totalit\u00e1rio do Talib\u00e3, que as tem perseguido, que faz aquilo que chamo de afronta aos direitos humanos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo com aqueles que empunham suas armas para destruir vidas de pessoas porque professam a f\u00e9 ou porque...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO) - \u00c9 lament\u00e1vel que aquele regime empunhe as suas armas e, de maneira for\u00e7ada, persiga aqueles que professam a sua f\u00e9 e t\u00eam liberdade de defend\u00ea-la; persiga as mulheres; e persiga cidad\u00e3os de bem que n\u00e3o fazem parte daquele movimento, o Talib\u00e3. Lamentavelmente, isso est\u00e1 acontecendo ainda no mundo.\r\nQue repudiemos isso, Sr. Presidente!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eli Borges",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELI BORGES (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. Eu percebo a democracia que V.Exa. faz acontecer quando est\u00e1 \u00e0 frente deste comando da sess\u00e3o.\r\nQuero reiterar o registro que j\u00e1 fiz a respeito da minha tristeza de perceber que, na modernidade que n\u00f3s estamos vivendo, ainda existem regimes como o Talib\u00e3, do Afeganist\u00e3o, sem percep\u00e7\u00e3o do valor da vida humana, dos direitos das mulheres, dos direitos daqueles que fazem a sua op\u00e7\u00e3o religiosa dentro do seu sentimento de liberdade, que \u00e9 a coisa mais sagrada do ser humano. Entriste\u00e7o-me, sobretudo, Sr. Presidente, porque o Talib\u00e3 est\u00e1 empunhando armas de alto calibre, fazendo uma domina\u00e7\u00e3o covarde, destruidora, matando os sonhos de pessoas, destruindo lares, fam\u00edlias, crian\u00e7as.\r\nO Brasil n\u00e3o pode ficar alheio a tudo isso. Eu vou propor, Sr. Presidente, uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e0quele regime totalit\u00e1rio, respons\u00e1vel pela morte de milh\u00f5es de pessoas no mundo.\r\nPortanto, Sr. Presidente, agrade\u00e7o pela palavra e comunico a V.Exa. que o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 partido em saber que tantos irm\u00e3os meus, pela op\u00e7\u00e3o religiosa, e outros, pelo seu aspecto sexual, pelo seu lado biol\u00f3gico, pela sua vis\u00e3o cultural, pela sua vis\u00e3o de mundo moderno, pelo seu direito de ir e vir, n\u00e3o t\u00eam tido o respeito e o respaldo daquele segmento militar chamado Talib\u00e3.\r\nFica aqui a minha repulsa pelos atos ali cometidos em detrimento do cidad\u00e3o de bem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]