[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AG\u00caNCIA REGULADORA, GOI\u00c1S, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Baixa qualidade dos servi\u00e7os prestados aos usu\u00e1rios e cobran\u00e7a de tarifas abusivas pela empresa de energia el\u00e9trica no Estado de Goi\u00e1s. Revis\u00e3o do papel das ag\u00eancias reguladoras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com a empresa que presta servi\u00e7o de energia el\u00e9trica no Estado de Goi\u00e1s.\r\nH\u00e1 2 anos, houve a privatiza\u00e7\u00e3o, e hoje vivemos uma situa\u00e7\u00e3o de trag\u00e9dia em Goi\u00e1s. Esses privatistas devem ir a Goi\u00e1s para ver o que significa a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico. Temos hoje um dos piores servi\u00e7os prestados e uma das maiores tarifas em \u00e2mbito nacional. Isso \u00e9 um absurdo! \r\nEssa ag\u00eancia de energia el\u00e9trica deveria fazer alguma coisa, mas parece que est\u00e1 ali para defender os interesses dessas empresas, como, por exemplo, a Enel, que explora esse servi\u00e7o. Ali\u00e1s, esta C\u00e2mara tem que fazer uma reflex\u00e3o sobre o real papel dessas ag\u00eancias, seja ANAC, ANATEL ou ANEEL, que n\u00e3o est\u00e3o defendendo os interesses dos consumidores. Na verdade, elas s\u00e3o omissas e defendem os interesses das grandes empresas.\r\nEsta Casa tem que se manifestar sobre essa situa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o acontece s\u00f3 em Goi\u00e1s. Tenho certeza de que boa parte deste Pa\u00eds sofre com essas empresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS), LEIL\u00c3O, GOI\u00c1S, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), SUSPENS\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, FRAUDE, FAVORECIMENTO, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do processo licitat\u00f3rio da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estou muito preocupado com uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo em Goi\u00e1s. Est\u00e1 programado para semana que vem um leil\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul, Esse processo licitat\u00f3rio ficou pronto h\u00e1 5 anos e, incrivelmente, at\u00e9 hoje n\u00e3o foi executado. E, agora, o pr\u00f3prio Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, por meio da Procuradoria de Contas, pediu a suspens\u00e3o do processo licitat\u00f3rio, alegando que ele estaria viciado, uma vez que todo o processo j\u00e1 estaria pronto para que uma empresa ligada \u00e0 Vale do Rio Doce fosse beneficiada.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s apresentamos hoje um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, para que possamos realmente fazer um debate s\u00e9rio sobre essa situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitirmos uma licita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 esteja direcionada para uma empresa ligada \u00e0 Vale do Rio Doce.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS),  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, IIRREGULARIDADE, LEIL\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no processo de leil\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul. Preju\u00edzos causados \u00e0 economia brasileira pela privatiza\u00e7\u00e3o da ferrovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, boa tarde a todos e a todas aqui presentes. O que me traz a esta tribuna \u00e9 exatamente o leil\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul, que est\u00e1 previsto para acontecer daqui a menos de 2 horas. Esse leil\u00e3o, na minha opini\u00e3o, tem tantos problemas que eu j\u00e1 vou anunciar aqui qual \u00e9 a empresa que vai ganhar. \u00c9 a VLI, que tem como uma das propriet\u00e1rias a Vale do Rio Doce, a mesma empresa que provocou o acidente de Brumadinho e tamb\u00e9m o de Mariana, que n\u00e3o respeita o meio ambiente, que s\u00f3 visa lucro, que n\u00e3o respeita o ser humano. \u00c9 essa a empresa que, nesse processo que j\u00e1 est\u00e1 com cartas marcadas, vai vencer o leil\u00e3o que vai acontecer daqui a menos de duas horas. Estou anunciando aqui, fa\u00e7o quest\u00e3o de vir antes e dizer isso, porque n\u00e3o aconteceu ainda o leil\u00e3o.\r\nE quero dizer mais: isso vai trazer um profundo preju\u00edzo para a economia brasileira, at\u00e9 porque eu n\u00e3o consigo compreender esse conceito de um Governo que tem um discurso liberal e faz uma licita\u00e7\u00e3o que, ali\u00e1s, vem do Governo passado - esse edital \u00e9 de dezembro, do final do ano. Esse Governo d\u00e1 continuidade a esse processo, mantendo, na verdade, uma concep\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lio sobre a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ferrovi\u00e1rio. E vai trazer um profundo preju\u00edzo ao Pa\u00eds, em particular ao meu Estado, Goi\u00e1s, porque n\u00f3s precisar\u00edamos, sim, de um sistema de ferrovia que pudesse, na verdade, servir para que transport\u00e1ssemos tudo o que \u00e9 produzido no nosso Estado, particularmente no agroneg\u00f3cio. A verdade \u00e9 que n\u00f3s temos concep\u00e7\u00e3o monopolista implantada no Pa\u00eds, em que apenas uma empresa explora os servi\u00e7os. \u00c9 como se s\u00f3 a Gol ou s\u00f3 a TAM pudesse operar no Aeroporto de Congonhas.\r\nEvidentemente, isso n\u00e3o tem concorr\u00eancia. Evidentemente, a popula\u00e7\u00e3o vai pagar muito caro por isso. No nosso caso, o que tinha que ser adotado \u00e9 o que acontece na Alemanha, onde h\u00e1 um sistema horizontal, onde a empresa que ganha, na verdade, faz a gest\u00e3o da conserva\u00e7\u00e3o da estrada de ferro, e n\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o, como se fosse uma rodovia onde se cobraria ped\u00e1gio. Na Alemanha, h\u00e1 483 empresas que operam no sistema, e aqui se implanta um modelo em que apenas uma empresa vai operar, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s entendemos que isso \u00e9 um verdadeiro absurdo. Este Governo poderia suspender. Aquelas pessoas que se dizem contra a corrup\u00e7\u00e3o deveriam agora se manifestar contra esse processo que vai acontecer, repito, em menos de 2 horas.\r\nE repito, j\u00e1 tem carta marcada e quem vai ganhar \u00e9 a VLI, empresa ligada \u00e0 Vale do Rio Doce.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, SIGILO, ESTUDO, DADOS, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), DESIGUALDADE SOCIAL, ABONO SALARIAL, SAL\u00c1RIO-FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Protesto contra a imposi\u00e7\u00e3o de sigilo de estudos e pareceres relativos \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Cr\u00edticas ao Presidente Rodrigo Maia pelo acordo celebrado para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Natureza falaciosa de declara\u00e7\u00f5es sobre o combate a privil\u00e9gios na proposta de reforma da previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nO que me traz a esta tribuna hoje \u00e9 exatamente a situa\u00e7\u00e3o de indigna\u00e7\u00e3o que n\u00f3s verificamos diante da decis\u00e3o do Governo de manter sigilo sobre os estudos que sustentaram a formata\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia encaminhada a esta Casa.\r\nN\u00f3s entendemos, Sr. Presidente, que isso \u00e9 um absurdo, porque n\u00f3s estamos falando de dados que deveriam ser p\u00fablicos. Mais absurdo ainda \u00e9 esta Casa votar esse projeto na CCJ, onde neste momento ele est\u00e1 sendo apreciado, sem o conhecimento desses dados. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo! \u00c9 a desmoraliza\u00e7\u00e3o desta Casa!\r\nEu quero at\u00e9 fazer uma cr\u00edtica aqui ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que disse: \"N\u00f3s fizemos um acordo para que na quinta-feira sejam revelados esses dados\". Sinceramente, \u00e9 um grande absurdo esse fato, porque esta Casa n\u00e3o poderia dar um passo sequer na vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia sem ter conhecimento pleno desses estudos que foram feitos, at\u00e9 porque eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que esses estudos v\u00e3o revelar que o discurso que o Governo faz para defender a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma grande fal\u00e1cia.\r\n\u00c9 uma grande fal\u00e1cia dizer que essa reforma da Previd\u00eancia vem para combater privil\u00e9gios. Basta olhar o impacto macroecon\u00f4mico na \u00faltima folha da justificativa do projeto, em que est\u00e1 estabelecida uma previs\u00e3o de economia de 1 trilh\u00e3o e 72 bilh\u00f5es de reais nos pr\u00f3ximos 10 anos, para verificar que no Regime Geral, no regime do INSS, h\u00e1 uma previs\u00e3o de economia de exatamente 700 milh\u00f5es de reais. Quase 70% da economia se dar\u00e1 em cima daqueles que ganham pouco. H\u00e1 tamb\u00e9m uma previs\u00e3o de economia em instrumentos de pol\u00edticas sociais importantes, como abono salarial e sal\u00e1rio-fam\u00edlia, que somam 180 milh\u00f5es de reais. Considerando-se os dois valores, chega-se a quase 900 milh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, d\u00e1 para se concluir que a reforma da Previd\u00eancia quer fazer economia, na verdade, em cima do trabalhador que ganha pouco, aprofundando ainda mais a desigualdade social no nosso Pa\u00eds, que \u00e9 t\u00e3o s\u00e9ria.\r\nN\u00f3s queremos dizer aqui que esta Casa tinha que ter um posicionamento firme de n\u00e3o votar o projeto at\u00e9 que esses dados se tornem transparentes e sejam fornecidos n\u00e3o s\u00f3 aos Deputados, mas tamb\u00e9m a toda a sociedade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORRELA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, CONTRA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sra. Presidente, sem entrar no m\u00e9rito do projeto, mas manifestando sua posi\u00e7\u00e3o em defesa das universidades federais, em defesa dos institutos federais, em defesa da educa\u00e7\u00e3o como um todo, como instrumento estrat\u00e9gico para o crescimento e para a democratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, entende que \u00e9 delicado o momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo.\r\nPor isso, como forma de protesto, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB at\u00e9 agora tem votado pela obstru\u00e7\u00e3o, exatamente como manifesta\u00e7\u00e3o clara de resist\u00eancia contra o ataque que a educa\u00e7\u00e3o vem sofrendo no Pa\u00eds, com esse corte absurdo que o Governo est\u00e1 implementando. No entanto, na quest\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00f3s vamos liberar a bancada, para que cada um possa votar de acordo com sua consci\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UOL, PORTAL ELETR\u00d4NICO, NOT\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Perplexidade ante o recuamento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do recuo do corte de recursos destinados ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabou de ser publicada no portal do UOL a seguinte manchete: \"Governo Bolsonaro rebate aliados e nega recuo de cortes na educa\u00e7\u00e3o\".\r\nSr. Presidente, vemos aqui Deputados at\u00e9 sensibilizados com a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, sensibilizados com a revolta que esse corte gerou na comunidade universit\u00e1ria, nos militantes que defendem uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Pa\u00eds. Um conjunto de L\u00edderes partid\u00e1rios vai ao Presidente da Rep\u00fablica; o Presidente liga para o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e determina que haja um recuo, e agora diz que est\u00e1 recuando do pr\u00f3prio recuo.\r\nSinceramente, este parece um pa\u00eds de louco. Isso \u00e9 um absurdo! Se ele n\u00e3o respeita sequer os Parlamentares que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a ele aqui, n\u00e3o vai respeitar ningu\u00e9m. \u00c9 um absurdo!\r\nQue ele possa respeitar pelo menos o povo brasileiro, que j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais passar por uma situa\u00e7\u00e3o absurda como essa, com a agress\u00e3o que vem sofrendo a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Luta do PSB contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vai seguir a sua posi\u00e7\u00e3o de luta pela educa\u00e7\u00e3o brasileira, de luta contra os cortes que est\u00e3o sendo feitos por este Governo, por entender que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o mecanismo fundamental para o desenvolvimento e para a promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a social no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s orientamos pela obstru\u00e7\u00e3o, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 21/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, apoiando a iniciativa do nosso Deputado Felipe Carreras, vota \"sim\", at\u00e9 por entender, Sr. Presidente, que a reciprocidade \u00e9 o m\u00ednimo de respeito que n\u00f3s podemos ter com nosso pr\u00f3prio Pa\u00eds. Um pa\u00eds que n\u00e3o aceita investimentos e empresas nossas l\u00e1 n\u00e3o pode fazer investimentos aqui. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter essa rela\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o o PSB entende que essa emenda \u00e9 fundamental at\u00e9 para manter o respeito ao nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\", at\u00e9 porque entende que foi uma grande fal\u00e1cia, um grande estelionato o que essas empresas aplicaram no povo brasileiro, dizendo que, com essa regra, com o fim da franquia da bagagem, n\u00f3s ter\u00edamos passagens baratas. Foi o contr\u00e1rio o que aconteceu.\r\nSurpreende-me isso e surpreende-me a posi\u00e7\u00e3o da ANAC, que mais uma vez demonstra que est\u00e1 a servi\u00e7o das empresas e n\u00e3o do povo brasileiro.\r\nEsta Casa vai dar uma resposta ao povo brasileiro, vai mostrar que est\u00e1 do lado do povo. Esta \u00e9 uma oportunidade para que a Casa mostre de que lado est\u00e1, que n\u00e3o est\u00e1 do lado do lucro f\u00e1cil, enganador, dessas empresas que se comportam como verdadeiros \"malas\". \"Malas\" \u00e9 o que eles s\u00e3o por n\u00e3o cumprirem o que haviam prometido para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, INADIMPLEMENTO, MULTA AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nELIAS VAZ, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, RAQUEL DODGE, PROCURADORA-GERAL DA REP\u00daBLICA, DEBATE, IMPUNIDADE, CRIME AMBIENTAL, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a exist\u00eancia de ind\u00fastria da multa em \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo meio ambiente. An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, destinada ao debate sobre o combate \u00e0 impunidade no cometimento de crimes ambientais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna hoje para repercutir uma mat\u00e9ria que saiu no jornal O Globo desta semana sobre as multas do IBAMA. \r\nA verdade \u00e9 que, historicamente, ao contr\u00e1rio da afirma\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro de que n\u00f3s temos no Pa\u00eds uma ind\u00fastria da multa na quest\u00e3o ambiental, o que temos \u00e9 uma ind\u00fastria da impunidade. Se ele fizesse esta cr\u00edtica, estaria correto. S\u00f3 para se ter uma ideia, Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria se baseou num estudo, feito pelo nosso gabinete, que aponta que, dos 46,6 bilh\u00f5es de reais de multas acima do valor de 50 mil reais, foram pagos apenas 600 milh\u00f5es; 46 bilh\u00f5es n\u00e3o foram pagos, ou seja, aproximadamente 1% das multas foram pagas. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos hoje uma verdadeira impunidade.\r\nN\u00f3s estaremos no dia 10 em audi\u00eancia com a Raquel Dodge e vamos fazer uma representa\u00e7\u00e3o cobrando n\u00e3o s\u00f3 uma apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades por esses \u00faltimos 18 anos, em que se verifica claramente uma impunidade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o dos crimes ambientais, mas tamb\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o no sentido de que, daqui para frente, vai-se impedir esse verdadeiro absurdo. S\u00f3 para se ter ideia, a Samarco, respons\u00e1vel pelo crime de Mariana, que \u00e9 considerado o maior crime ambiental da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, n\u00e3o pagou 1 real sequer pelo crime cometido. N\u00f3s precisamos realmente mudar essa realidade, porque o Pa\u00eds n\u00e3o aguenta ser v\u00edtima de tanto crime e de tanto descaso com a quest\u00e3o ambiental.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART. 25, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987). \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, com vistas a sua supress\u00e3o, oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB vai ser \"n\u00e3o\".\r\nEu quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desse impasse que n\u00f3s tivemos aqui, n\u00e3o permitindo que esta Casa ca\u00edsse no rid\u00edculo. Sinceramente, se n\u00f3s vot\u00e1ssemos como queria uma minoria aqui dentro, esta Casa cairia no rid\u00edculo com essa discuss\u00e3o sobre a palavra \"g\u00eanero\".\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar V.Exa. pela sensibilidade ao n\u00e3o permitir que esta Casa se desgastasse dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=684&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSPORTE A\u00c9REO, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens pelas empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, n\u00f3s queremos tamb\u00e9m aproveitar este momento para comentar o absurdo de o Presidente da Rep\u00fablica ter vetado uma quest\u00e3o que esta Casa aprovou, a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da bagagem de 23 quilos.\r\nO Presidente chegou a gravar um v\u00eddeo dizendo que, se vetasse, ele seria acusado de estar atendendo aos interesses das empresas; se sancionasse, ele estaria atendendo aos interesses dos passageiros, da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPois quero aqui dizer: Presidente, o senhor ficou do lado das empresas. Em vez de ficar do lado da gratuidade das malas, o senhor ficou do lado dos malas, que s\u00e3o os donos dessas empresas, junto com a ANAC, que prometeram para o povo brasileiro que, se houvesse essa situa\u00e7\u00e3o, as tarifas seriam reduzidas. E isso n\u00e3o aconteceu.\r\nEsta Casa tem que dar uma demonstra\u00e7\u00e3o de autonomia para a sociedade e derrubar esta veto, porque esta Casa tem que mostrar que est\u00e1 do lado do povo e n\u00e3o do poder econ\u00f4mico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), JOAQUIM LEVY, EX-PRESIDENTE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SUPRESS\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE AMPARO AO TRABALHADOR (FAT), PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), PROGRAMA DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (PASEP).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, do \u00a7 1\u00ba, do art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Participa\u00e7\u00e3o do ex-Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, Joaquim Levy, em reuni\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 retirada de recursos destinados ao BNDES pela proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB libera a bancada.\r\nAproveito para registrar que hoje tivemos a presen\u00e7a do ex-Presidente Joaquim Levy na CPI do BNDES. \u00c9 muito grave o que est\u00e1 por vir, com rela\u00e7\u00e3o ao BNDES.\r\nO relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia est\u00e1, na verdade, dando um tiro de miseric\u00f3rdia no BNDES, com a retirada do seu \u00fanico recurso, previsto por lei. Refiro-me ao recurso de 40% do PIS/PASEP e do FAT. \r\nN\u00f3s tivemos a proposta inicial de reduzir este recurso de 40% para 28%. Agora, no relat\u00f3rio, tivemos a posi\u00e7\u00e3o de simplesmente retirar este valor do BNDES. Seriam retirados 20 bilh\u00f5es de reais por ano, e n\u00f3s estar\u00edamos condenando o BNDES, que \u00e9 um importante instrumento de soberania e de investimentos do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"sim\" e continua denunciando que esta reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma farsa.\r\nAo contr\u00e1rio do que dizem, esta reforma n\u00e3o retira privil\u00e9gios. \u00c9 s\u00f3 verificar o que aconteceu na vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial, \u00e0s 2 horas da madrugada, do dia em que foi ela apreciada: a retirada da obriga\u00e7\u00e3o de os grandes fazendeiros exportadores pagarem 2,6% em tributos, causando um impacto de 84 bilh\u00f5es de reais a menos na Previd\u00eancia. A manuten\u00e7\u00e3o desse pagamento seria combater privil\u00e9gios. Aquilo que foi feito l\u00e1 significa, na verdade, fazer com que a classe trabalhadora, a parte mais pobre da sociedade, pague pelo ajuste fiscal necess\u00e1rio no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o concordamos com isso, porque vai aprofundar ainda mais a desigualdade social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PAR\u00c1GRAFO (TEXTO LEGISLATIVO), CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\" e quero, mais uma vez, dar a demonstra\u00e7\u00e3o clara de que este projeto n\u00e3o acaba com os privil\u00e9gios, mas traz uma profunda e cruel carga sobre o trabalhador que ganha pouco. \r\nAgora mesmo, est\u00e1vamos falando da possibilidade de um trabalhador intermitente que pode, n\u00e3o cumprindo a quest\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo - estou falando de algu\u00e9m que ganha pouco -, n\u00e3o ter isso computado na Previd\u00eancia.\r\nSinceramente, \u00e9 uma hipocrisia. \u00c9 uma insensibilidade enorme por parte deste Parlamento aprovar uma regra como esta que est\u00e1 sendo aprovada agora.\r\nPortanto, n\u00f3s dizemos \"n\u00e3o\", para tentar minimizar o preju\u00edzo que est\u00e1 sendo estabelecido sobretudo ao trabalhador que ganha pouco no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a73\u00ba, do art. 239, constante do art. 1\u00ba do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, para sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\".\r\nEu quero responder ao representante do NOVO, que disse que precisamos ter coragem para tomar esta medida. Essa coragem eu sei que eles t\u00eam. Agora, coragem para enfrentar banqueiros, coragem para enfrentar o agroneg\u00f3cio, essa coragem eles n\u00e3o t\u00eam!(Palmas.)\r\nMais uma vez fica claro que essa hist\u00f3ria de combater privil\u00e9gios, na verdade, \u00e9 uma fal\u00e1cia. Dizer que um trabalhador que ganha 1.400 reais, que ganha 1.500 reais n\u00e3o pode ter o abono salarial \u00e9 combater privil\u00e9gios \u00e9 uma fal\u00e1cia. Isso est\u00e1 demonstrado mais uma vez. \r\nQuem minimamente acreditar em fazer justi\u00e7a tem que votar \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio de 5 sess\u00f5es para a vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\", por n\u00e3o compactuar com este pacote de maldades que \u00e9 a PEC da reforma da Previd\u00eancia. Ali\u00e1s, essa reforma acentua ainda mais um dos principais problemas que este Pa\u00eds enfrenta, as desigualdades sociais. N\u00f3s n\u00e3o compactuamos com isso.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14, do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha o voto \"n\u00e3o\". Esse \u00e9 mais um aspecto de crueldade desse projeto, que n\u00e3o considera o m\u00ednimo do razo\u00e1vel, ao n\u00e3o reconhecer a quest\u00e3o do trabalho do intermitente, na situa\u00e7\u00e3o do trabalho parcial, que pode n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de fazer essa contribui\u00e7\u00e3o, e isso vai comprometer, mais uma vez, a possibilidade de aposentadoria daqueles que est\u00e3o na base da pir\u00e2mide, daqueles que t\u00eam a situa\u00e7\u00e3o financeira mais comprometida.\r\nEnt\u00e3o, o PSB encaminha o voto \"n\u00e3o\", contra mais essa crueldade que esta reforma estabelece para o trabalhador brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1646/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  DEVEDOR CONTUMAZ, COBRAN\u00c7A, INADIMPLEMENTO, TRIBUTO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do projeto de lei acerca do estabelecimento de medidas de combate ao sonegador contumaz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante anunciar \u00e0 sociedade a instala\u00e7\u00e3o hoje da Comiss\u00e3o Especial que analisa o projeto de lei que trata do sonegador contumaz. Quero, inclusive, parabenizar V.Exa. por essa iniciativa e dizer que, a\u00ed, sim, n\u00f3s estaremos resolvendo o problema da Previd\u00eancia; a\u00ed, sim, n\u00f3s estaremos fazendo justi\u00e7a fiscal neste Pa\u00eds. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s admitirmos que existam sonegadores de m\u00e1-f\u00e9, sonegadores que, na verdade, articulam empresas, especificamente, inclusive, para burlar o sistema tribut\u00e1rio brasileiro, e fique tudo por isso mesmo. E sem falar na situa\u00e7\u00e3o de grandes empresas, como a Vale, o Bradesco, que n\u00e3o pagam, por exemplo, a Previd\u00eancia e continuam tendo direto de participar do sistema financeiro brasileiro, continuam tendo direito de explorar a riqueza mineral no Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto \u00e9 de iniciativa do Presidente Bolsonaro, e n\u00f3s apoiamos essa iniciativa, mostrando que n\u00f3s estamos aqui, sim, para apoiar o que for bom para o Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui na posi\u00e7\u00e3o do \"quanto pior, melhor\". N\u00f3s queremos, sim, solu\u00e7\u00f5es efetivas, mas, acima de tudo, solu\u00e7\u00f5es que promovam justi\u00e7a. Nesse caso, especificamente, atrav\u00e9s da justi\u00e7a fiscal, n\u00f3s podemos tamb\u00e9m estabelecer uma justi\u00e7a social.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a esta Casa por ter instalado essa Comiss\u00e3o hoje! N\u00f3s acreditamos que esse projeto ser\u00e1 um importante instrumento para promover a justi\u00e7a fiscal neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CORRELA\u00c7\u00c3O, PLN 18/2019 CN, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DE GOI\u00c1S (UFG), PREJU\u00cdZO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a retirada, pelo Governo Federal, de recursos da \u00e1rea educacional para o pagamento de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que me traz hoje a esta tribuna \u00e9 o tema do PLN 18/2019, que foi apresentado ontem no Congresso Nacional. Esse projeto trata de cr\u00e9dito suplementar de 3 bilh\u00f5es de reais. A imprensa divulgou que essa quantia serviria para contemplar as emendas parlamentares dos Deputados que teriam votado favoravelmente \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, o grave nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 que 1 bilh\u00e3o e 100 milh\u00f5es de reais seriam retirados da educa\u00e7\u00e3o para atender a essa reivindica\u00e7\u00e3o dos Parlamentares. Sinceramente, eu me recuso a acreditar que Parlamentares desta Casa v\u00e3o colocar as suas digitais numa situa\u00e7\u00e3o criminosa como essa.\r\nEm Goi\u00e1s, o Instituto Federal Goiano ter\u00e1 um corte de 4 milh\u00f5es e 200 mil reais; o Instituto Federal de Goi\u00e1s ter\u00e1 um corte de 1 milh\u00e3o e 600 mil reais; a Universidade Federal de Catal\u00e3o ter\u00e1 um corte de 2 milh\u00f5es e 118 mil reais. Isso tudo \u00e9 para custeio, Sr. Presidente. A Universidade Federal de Jata\u00ed ter\u00e1 um corte de 2 milh\u00f5es e 118 mil reais e a Universidade Federal de Goi\u00e1s ter\u00e1 um corte de 3 milh\u00f5es e 456 mil reais.\r\nPor \u00faltimo, a Universidade Estadual de Goi\u00e1s - UEG, numa rubrica que apoia o ensino superior n\u00e3o federal, ter\u00e1 um corte de 3 milh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, \u00e9 inadmiss\u00edvel essa situa\u00e7\u00e3o! A educa\u00e7\u00e3o tem que ser prioridade. N\u00e3o podemos tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o para fazer politicagem! Esta Casa tem que dar um basta nessa situa\u00e7\u00e3o e reprovar esse projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 879/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\".\r\nQueremos salientar, Sra. Presidente, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o que se constr\u00f3i hoje: a possibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Sabemos que a privatiza\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds tem sido um desastre no setor el\u00e9trico. Citamos aqui, por exemplo, o meu Estado, Goi\u00e1s, que sofre muito com a empresa Enel, que presta um p\u00e9ssimo servi\u00e7o. Hoje, a pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica coloca que ela, na verdade, \u00e9 a empresa que presta o pior servi\u00e7o do Pa\u00eds em eletricidade. E temos uma das maiores tarifas. \r\nA privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico em Goi\u00e1s foi um p\u00e9ssimo neg\u00f3cio. Ali\u00e1s, foi um bom neg\u00f3cio para a empresa, que, no ano passado, ganhou 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais, mas, para a popula\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s, essa privatiza\u00e7\u00e3o foi um desastre. Queremos alertar o povo brasileiro sobre essa quest\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico, que ser\u00e1 extremamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), VINCULA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), INDICA\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF na Unidade de Intelig\u00eancia Financeira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna neste momento exatamente para repercutir a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, mais um ato de incoer\u00eancia do Presidente Bolsonaro.\r\nFoi criada uma grande celeuma na discuss\u00e3o do COAF, inclusive se acusando esta Casa, dizendo que estava querendo neutralizar o trabalho do COAF. A medida provis\u00f3ria traz exatamente este conte\u00fado, primeiro, transferindo-se o \u00f3rg\u00e3o para o Banco Central; segundo, abrindo-se a possibilidade, de forma concreta, de colocar pessoas que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e9cnicas - s\u00e3o indicados pol\u00edticos. \r\nPortanto, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grave. Pode-se, por exemplo, deixar de se investigar uma situa\u00e7\u00e3o como a do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, ou de Queiroz, ou mesmo advers\u00e1rios. \r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente muito grave, com restri\u00e7\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O, TRABALHO, DOMINGO, DEFESA, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Constrangimento causado \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados diante da retirada, pelo Senado Federal, de dispositivo sobre a obrigatoriedade do trabalho aos domingos constante no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, acerca da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, do estabelecimento de garantias de livre mercado e da an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB continua em obstru\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante registrar essa posi\u00e7\u00e3o do Senado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP da Liberdade Econ\u00f4mica. Para mim isso significou um constrangimento para esta Casa. A C\u00e2mara, na verdade, quis tirar um direito sagrado do trabalhador, impondo-lhe um \u00f4nus, e o Senado veio e retirou esse \u00f4nus. Ficou, assim, com o protagonismo de realmente defender o trabalhador.\r\n\u00c9 muito constrangedor. Foi lament\u00e1vel essa posi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara. Esta Casa poderia ter tido o bom senso de n\u00e3o ter aprovado o trabalho aos domingos, que, na verdade, retira o direito hist\u00f3rico dos trabalhadores.\r\nFica registrada essa situa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, GRATUIDADE, ISEN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019,  sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao dispositivo sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens em voos dom\u00e9sticos, constante na  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, relativa \u00e0 abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB encaminha \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar este momento para salientar que amanh\u00e3 apreciaremos vetos do Presidente Bolsonaro. Um dos vetos trata exatamente da cobran\u00e7a de bagagem despachada pelas empresas a\u00e9reas, que prometeram ao povo brasileiro que, com o advento dessa regra de pagamento de bagagem, diminuiriam o pre\u00e7o das passagens. O que aconteceu foi exatamente o contr\u00e1rio: as passagens nunca estiveram t\u00e3o caras como est\u00e3o hoje. Foi uma verdadeira fal\u00e1cia! \r\nInfelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica, passando por cima de uma posi\u00e7\u00e3o desta Casa, que deu uma resposta \u00e0 sociedade em defesa do consumidor, vetou o projeto.\r\nAmanh\u00e3 esta Casa ter\u00e1 a oportunidade de derrubar o veto e defender o cidad\u00e3o contra a gan\u00e2ncia dessas empresas a\u00e9reas, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a73\u00ba do art. 1\u00ba constante da Emenda do Senado Federal apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vistas \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\", Presidente, por entender que esse artigo, na pr\u00e1tica, vai restringir direito do trabalhador. Na verdade, ele impede a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de uma segunda per\u00edcia.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba constante da emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vistas \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"n\u00e3o\", Presidente, porque entendemos que \u00e9 um absurdo dificultar ainda mais o acesso \u00e0 Justi\u00e7a, quando se quer estabelecer essa quest\u00e3o da dist\u00e2ncia de at\u00e9 70 quil\u00f4metros entre a comarca do segurado e vara da Justi\u00e7a Federal. N\u00f3s entendemos que se tem que facilitar isso para as pessoas, e n\u00e3o dificultar. Essa regra dificulta o acesso \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nEntendemos que \u00e9 importante votar \"n\u00e3o\" e suprimir esse item do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do artigo 5\u00ba do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vistas \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\" por entender, primeiro, que esse artigo n\u00e3o tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica e, al\u00e9m disso, fere um princ\u00edpio constitucional, que \u00e9 a autonomia dos entes federados. Dizer que um Conselho ligado ao Governo Federal vai ingerir-se na autonomia dos regimes de previd\u00eancia dos Munic\u00edpios do Estado \u00e9 uma verdadeira aberra\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2016,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCOMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), DEBATE, DECRETO LEGISLATIVO, CANCELAMENTO, AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), VENDA, ETANOL, USINA, POSTO DE GASOLINA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A. Discuss\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do projeto de decreto legislativo para suspens\u00e3o de decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis impeditiva da venda direta de etanol da usina para os postos de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero registrar, Presidente, uma situa\u00e7\u00e3o muito interessante. N\u00f3s temos aqui uma verdadeira concep\u00e7\u00e3o liberal da conveni\u00eancia, porque a toda hora n\u00f3s vemos aqui argumentos liberais, mas, quando se discutem realmente quest\u00f5es em que podem ser aplicadas essa teoria, se elas entram em conflito com interesses de empres\u00e1rios, isso n\u00e3o acontece.\r\nHoje, n\u00f3s tivemos em pauta na Comiss\u00e3o de Minas e Energia a discuss\u00e3o de um decreto legislativo que cancela uma decis\u00e3o absurda da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo que impede a venda direta de etanol das usinas para os postos de combust\u00edveis. A\u00ed parece que os liberais realmente se calam, n\u00e3o aparecem, porque isso entra em conflito com os interesses de distribuidoras.\r\nSinceramente, quando houve a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul, que foi uma concess\u00e3o monopolista nas m\u00e3os de uma empresa privada, os liberais tamb\u00e9m se calaram. Ent\u00e3o, eles s\u00e3o os liberais da conveni\u00eancia, parece que s\u00f3 brigam com o Estado. Quando h\u00e1 conflito com os interesses econ\u00f4micos, eles se calam nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EDI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A. Protesto contra a edi\u00e7\u00e3o excessiva de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\". No momento em que apoiamos essa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s achamos oportuno V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, dar um fim a essa farra das medidas provis\u00f3rias. N\u00f3s estamos na 27\u00aa medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00f3s tivemos o absurdo, h\u00e1 cerca de 10 dias, de ver editada uma medida provis\u00f3ria que trata da quest\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o de editais em jornais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, e estava naquele momento em pauta nesta Casa a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Quer dizer, \u00e9 usurpa\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Claro que essa cr\u00edtica n\u00e3o estamos fazendo s\u00f3 a este Governo. Infelizmente, isso vem acontecendo durante v\u00e1rios mandatos, durante v\u00e1rios Governos. \u00c9 preciso acabar com essa farra, cada um com o seu papel. Se quer legislar, que venha para o Parlamento. O papel do Executivo n\u00e3o \u00e9 legislar. Usurpar a fun\u00e7\u00e3o desta Casa n\u00e3o pode ser mais tolerado.\r\nEsta Casa tem que dar um basta a isso. E V.Exa. talvez tenha o papel hist\u00f3rico de interromper uma sequ\u00eancia de comportamentos totalmente equivocados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a  cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB encaminha \"n\u00e3o\", Presidente, por entender que essa emenda vai no sentido de privatizar a quest\u00e3o do controle a\u00e9reo, o que \u00e9 um grande absurdo, at\u00e9 por uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a nacional.\r\nEnt\u00e3o, nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SUSTA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), VENDA DIRETA, ETANOL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, contr\u00e1ria \u00e0 venda direta de etanol das usinas aos postos de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nGostaria de registrar que amanh\u00e3 a Comiss\u00e3o de Minas e Energia poder\u00e1 corrigir um grande absurdo que ocorre, desde 2009, no Brasil, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do etanol. A verdade \u00e9 que a Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo parece n\u00e3o ter como foco a defesa do consumidor, e, sim, dos empres\u00e1rios. Ela estabeleceu a proibi\u00e7\u00e3o da venda direta das usinas aos postos de combust\u00edveis para favorecer claramente as distribuidoras. Isso n\u00e3o tem nenhum aspecto de interesse p\u00fablico.\r\nNo meu Estado, por exemplo, muitas vezes o etanol produzido numa cidade tem que ir para a Capital, Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s, e depois voltar para a cidade para ser vendido claramente mais caro, porque tem um custo agregado.\r\nEnt\u00e3o, amanh\u00e3 n\u00f3s podemos votar um decreto legislativo para cancelar esse absurdo da Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes. Protesto contra a edi\u00e7\u00e3o excessiva de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nMas \u00e9 preciso registrar o uso abusivo mais uma vez de medidas provis\u00f3rias. Sobre este caso, especificamente, que trata de mat\u00e9ria penal, h\u00e1 uma veda\u00e7\u00e3o constitucional sobre essa utiliza\u00e7\u00e3o. Virou uma farra, virou uma banaliza\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o desse instrumento. Este ano o Governo Bolsonaro j\u00e1 editou 27 medidas provis\u00f3rias. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que esta Casa coloque um ponto final nesse tipo de comportamento.\r\nMesmo assim, n\u00f3s votamos \"sim\", por entendermos que o m\u00e9rito \u00e9 importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), VENDA, \u00c1LCOOL MET\u00cdLICO, USINA, POSTO DE COMBUST\u00cdVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o da portaria da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, contr\u00e1ria \u00e0 venda direta de metanol das usinas aos postos de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nAmanh\u00e3, a Comiss\u00e3o de Minas e Energia vai apreciar um importante decreto legislativo. Na verdade, a proposta \u00e9 cancelar um absurdo que h\u00e1 hoje na rela\u00e7\u00e3o de consumo do etanol no Brasil.\r\nA Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo estabeleceu que n\u00e3o pode haver venda direta das usinas para os postos de combust\u00edveis. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo, \u00e9 para defender os interesses das distribuidoras. Essa \u00e9 a grande verdade. Essa regra s\u00f3 existe para proteger interesses dessas distribuidoras contra o interesse do consumidor.\r\nNo meu Estado de Goi\u00e1s, chega-se ao absurdo de uma usina produzir \u00e1lcool, de se andar 300 quil\u00f4metros at\u00e9 a cidade de Goi\u00e2nia, aqui pr\u00f3ximo, para depois se voltar \u00e0 cidade onde ele \u00e9 produzido, s\u00f3 para proteger os interesses dessas distribuidoras.\r\nEnt\u00e3o, amanh\u00e3 n\u00e3o pode imperar o interesse do poder econ\u00f4mico, e sim o interesse do consumidor.\r\nN\u00f3s devemos derrubar essa medida, Presidente, at\u00e9 porque esta Casa n\u00e3o pode ser omissa diante de uma situa\u00e7\u00e3o como essa. Infelizmente, as ag\u00eancias, que deveriam regular em favor dos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira, via de regra, defendem as empresas, e n\u00e3o o consumidor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Posicionamento do PSB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2018, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"sim\" ao PLN 6.\r\nPrecisamos registrar tamb\u00e9m a nossa posi\u00e7\u00e3o referente ao PLN 18. Somos contr\u00e1rios porque, diferentemente do que foi colocado aqui pelo Parlamentar que me antecedeu, n\u00e3o \u00e9 verdade que esses recursos s\u00e3o para todos os Parlamentares. Eles s\u00e3o para os Parlamentares que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia. Isso tem que ficar bem claro. A quest\u00e3o das emendas impositivas \u00e9 outra hist\u00f3ria. Vamos inclusive dizer claramente que retiraram recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para financiar essa pouca vergonha. O PSB, portanto, vai votar contra o PLN 18.\r\nNo caso do PLN 6, o PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ALTERA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Protesto contra a realiza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de consulta p\u00fablica sobre a altera\u00e7\u00e3o das regras de produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidenta.\r\nO que nos traz hoje a esta tribuna \u00e9 exatamente o que aconteceu ontem na Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica. Ontem aprovaram uma consulta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de mudan\u00e7a de regras na quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, o que \u00e9 um grande absurdo!\r\nN\u00f3s temos uma energia limpa, que n\u00e3o exige investimento do Estado, que est\u00e1 quebrado. Mas para atender aos interesses das concession\u00e1rias, a ag\u00eancia est\u00e1 querendo tirar os incentivos para a produ\u00e7\u00e3o desse tipo de energia, exatamente para atender aos interesse do poder econ\u00f4mico das concession\u00e1rias que operam hoje no sistema el\u00e9trico do Pa\u00eds, e n\u00e3o para atender ao interesse p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pautamos essa discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o de Minas e Energia e achamos que a Comiss\u00e3o do Meio Ambiente tamb\u00e9m tem de entrar nesse debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7843/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PDC 978/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ETANOL, PROIBI\u00c7\u00c3O, USINA, VENDA, POSTO DE GASOLINA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regras e instrumentos para a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP proibitiva da venda direta de etanol das usinas aos postos de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB indica o voto \"sim\". \r\nEu aproveito aqui, Presidente, para registrar que, hoje, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, ter\u00edamos que apreciar um projeto de decreto legislativo que cancela a proibi\u00e7\u00e3o da venda direta das usinas que produzem etanol para os postos de combust\u00edveis.\r\nNa verdade, essa regra s\u00f3 existe para defender as distribuidoras. N\u00e3o h\u00e1 nada de interesse p\u00fablico. Por isso, eu vivo questionando aqui o papel dessas ag\u00eancias. Essas ag\u00eancias n\u00e3o defendem o interesse p\u00fablico; defendem, sim, o poder econ\u00f4mico; defendem, sim, regras para atender a interesses escusos, e n\u00e3o interesses da sociedade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que a Comiss\u00e3o de Minas e Energia, na pr\u00f3xima semana, d\u00ea uma resposta para a sociedade e aprove o decreto legislativo que cancela essa obriga\u00e7\u00e3o de ter que passar por uma distribuidora, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PRESIDENTE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Protesto contra a decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o do setor de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, energia solar. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de requerimento de convite ao Presidente da ANEEL e ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, para esclarecimento do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nQuero aproveitar o espa\u00e7o aqui para manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a posi\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, que quer, na verdade, cometer um ato absurdo contra a produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica no Pa\u00eds. Esse grande absurdo vai atender interesses das concession\u00e1rias. Essa \u00e9 a grande verdade.\r\nN\u00f3s apresentamos um requerimento na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, o qual foi aprovado por unanimidade, para que o Ministro Bento Albuquerque e o Presidente da ag\u00eancia venham \u00e0 C\u00e2mara dar satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para esta Casa, mas para toda a sociedade, que n\u00e3o consegue compreender esse jogo maluco e totalmente descomprometido da ag\u00eancia que regula o setor de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Est\u00e3o fazendo o jogo das concession\u00e1rias. \r\n\u00c9 preciso dar um basta nisso e garantir uma produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, o que, na verdade, poupa o Estado de um investimento numa \u00e1rea t\u00e3o importante, que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de energia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o destinada ao debate da taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o o espa\u00e7o.\r\nEu quero convidar os Deputados e as Deputadas para amanh\u00e3 desmascararmos a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, que deveria fazer o controle da energia el\u00e9trica no Pa\u00eds, mas o que faz mesmo \u00e9 defender os interesses das concession\u00e1rias.\r\nAmanh\u00e3 discutiremos a iniciativa da ANEEL de querer impedir a possibilidade de instala\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica no nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 um grande absurdo, porque se trata de uma energia limpa, uma energia inquestion\u00e1vel do ponto de vista ambiental. Isso n\u00e3o faz sentido, justamente no momento em que o Brasil se encontra numa crise fiscal enorme, sem dinheiro para investir em infraestrutura e em gera\u00e7\u00e3o de energia. Ali\u00e1s, neste m\u00eas, est\u00e3o sendo aplicadas as bandeiras vermelha e amarela, porque estamos tendo pouca produ\u00e7\u00e3o de energia. Por essa raz\u00e3o, estamos precisando utilizar as termel\u00e9tricas, que poluem e encarecem o pre\u00e7o da energia. \r\nDiante de tudo isso, a ANEEL ainda quer impedir o crescimento ou os investimentos nesta \u00e1rea? Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEssa ag\u00eancia n\u00e3o defende os interesses da popula\u00e7\u00e3o! \r\nOs Deputados precisam comparecer em peso amanh\u00e3, para mostrarmos nossa indigna\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o a este tema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.\r\nAG\u00caNCIA REGULADORA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Indigna\u00e7\u00e3o dos Parlamentares participantes no evento com a iniciativa da ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, n\u00f3s tivemos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, onde n\u00f3s debatemos essa situa\u00e7\u00e3o absurda da tentativa da ANEEL, Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, de barrar o desenvolvimento da ind\u00fastria, a propaga\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica no Pa\u00eds. Isso \u00e9 um grande absurdo!\r\nE n\u00f3s colocamos ali de forma clara: quais s\u00e3o as virtudes dessa energia? Primeiro, essa energia \u00e9 importante do ponto de vista ambiental. \u00c9 inquestion\u00e1vel que uma energia limpa como essa seja incentivada, exatamente porque ela atende ao interesse p\u00fablico no que toca \u00e0 quest\u00e3o ambiental. Mas, para al\u00e9m disso, n\u00f3s temos tamb\u00e9m uma situa\u00e7\u00e3o que \u00e9 a incapacidade do Governo Federal, exatamente pela crise fiscal que vive, de fazer investimentos na produ\u00e7\u00e3o de novas energias.\r\nHoje, se fosse necess\u00e1rio produzir uma nova usina, com certeza o Governo n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es de fazer. E n\u00f3s temos a\u00ed a oportunidade de o povo brasileiro, a sociedade, por conta pr\u00f3pria, atrav\u00e9s de seus investimentos, produzir energia. E n\u00f3s vemos a ANEEL se comportando contra esse tipo de procedimento. Ali\u00e1s, hoje est\u00e1 sendo cobrada a bandeira vermelha, exatamente porque n\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o de pouca produ\u00e7\u00e3o de energia. E a\u00ed \u00e9 preciso recorrer \u00e0s termel\u00e9tricas, que produzem, inclusive incidem um pre\u00e7o ainda maior nas tarifas, e poluindo o meio ambiente.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s temos pouca produ\u00e7\u00e3o de energia, e o Estado brasileiro, na verdade, est\u00e1 tentando, atrav\u00e9s da sua ag\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o, impor regras que v\u00e3o inibir a produ\u00e7\u00e3o. O que est\u00e1 por tr\u00e1s disso? O que est\u00e1 por tr\u00e1s disso \u00e9 o interesse das concession\u00e1rias. A verdade \u00e9 que as ag\u00eancias n\u00e3o trabalham para o interesse p\u00fablico, principalmente a ANEEL, que est\u00e1 trabalhando para atender interesse escuso dessas empresas concession\u00e1rias, e por isso querem barrar o desenvolvimento da energia fotovoltaica em nosso Pa\u00eds, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nHoje, de forma incisiva, 46 Deputados se inscreveram na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, todos indignados. Eu estou dizendo inclusive que essa ag\u00eancia conseguiu provocar aqui uma indigna\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria. Todos os partidos se manifestaram contra esse absurdo. E n\u00f3s aqui precisamos tomar atitude. Temos que trazer essa discuss\u00e3o para esta Casa de forma incisiva e impedir que essa ag\u00eancia tome essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, eu tenho dito aqui uma quest\u00e3o. N\u00f3s temos que questionar o papel que essas ag\u00eancias v\u00eam desempenhando no Brasil - s\u00e3o verdadeiros advogados das empresas, e n\u00e3o defendem o interesse p\u00fablico. N\u00f3s temos que dar um basta a essa situa\u00e7\u00e3o. E esse comportamento \u00e9 apenas mais um detalhe de um comportamento que n\u00e3o atende ao interesse da sociedade, e sim ao interesse das empresas concession\u00e1rias.\r\n\u00c9 preciso, sim, esta Casa tomar uma posi\u00e7\u00e3o. Hoje ficou muito claro isso na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Mas n\u00f3s precisamos estender isso mais adiante. De uma forma coletiva, esta Casa precisa trazer para este Plen\u00e1rio esse debate, para que n\u00f3s possamos dar um basta a essa situa\u00e7\u00e3o e garantir a produ\u00e7\u00e3o de uma energia limpa e uma energia que possa provocar a autossufici\u00eancia das pessoas, e n\u00e3o ficar dependendo dessa m\u00e1fia dessas concession\u00e1rias, onde n\u00f3s tivemos a privatiza\u00e7\u00e3o, como no Estado de Goi\u00e1s, que inclusive presta um p\u00e9ssimo servi\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), REPASSE, REDU\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o do repasse de recursos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um dos aspectos negativos, dentre muitos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s PECs que adentraram ontem no Congresso, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC do novo pacto federativo, \u00e9 que n\u00f3s temos um novo ataque ao BNDES.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos a redu\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES com a reforma da Previd\u00eancia, porque o percentual de recursos do FAT destinado ao banco caiu de 40% para 28%. Agora, est\u00e3o propondo que esse percentual caia para 14%. Prop\u00f5e-se uma suspens\u00e3o dos repasses por 2 anos e, depois disso, de forma definitiva, que o percentual de repasse caia para apenas 14%.\r\nIniciamos o ano com o BNDES tendo 40% do FAT, o que daria em torno de 21 bilh\u00f5es de reais, e agora, em valores de hoje, esses recursos estariam em torno de 7 bilh\u00f5es de reais, o que \u00e9 um grande absurdo.\r\nO BNDES \u00e9 um banco fundamental para o Pa\u00eds, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de ataque. Isso \u00e9 condenar uma pol\u00edtica important\u00edssima de incentivo bem localizada, porque trabalha em cima do pequeno e do m\u00e9dio produtor, o que \u00e9 muito interessante para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3444/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nETANOL, VENDA DIRETA, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.444, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.846, de 2013, com vista \u00e0 permiss\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio no caso de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da venda direta de etanol do produtor aos postos de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\".\r\nEu aproveito o momento para registrar que hoje, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, n\u00f3s tivemos um debate muito importante sobre a possibilidade de venda direta de etanol.\r\nH\u00e1 uma regra absurda no nosso Pa\u00eds que protege as distribuidoras e pro\u00edbe as produtoras de etanol de vender diretamente para os postos de combust\u00edveis, tendo que passar necessariamente por uma distribuidora. Essa regra que foi colocada pela Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo vai contra o interesse p\u00fablico. Isso \u00e9 um grande absurdo! N\u00f3s estamos apreciando, na verdade, a possibilidade de cancelar essa orienta\u00e7\u00e3o maldita que atende a interesses escusos e conseguimos, ent\u00e3o, fazer um acordo para votar a mat\u00e9ria daqui a duas semanas. Daqui a 15 dias, n\u00f3s votaremos essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que esta Casa precisa dar uma resposta para a sociedade no sentido de que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos a interven\u00e7\u00e3o do Estado para atender interesses escusos, interesses de empresas, no caso, das distribuidoras, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), AG\u00caNCIA REGULADORA, CRITICA.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), PROIBI\u00c7\u00c3O, VENDA DIRETA, ETANOL, POSTO DE GASOLINA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Desempenho insatisfat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o destinada ao debate do impedimento, pela Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, da venda direta de etanol do produtor aos postos de combust\u00edveis. Reexame do papel das ag\u00eancias reguladoras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna para fazer uma reflex\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras no nosso Pa\u00eds. Infelizmente, Deputado Marcelo Nilo, as ag\u00eancias reguladoras funcionam hoje como verdadeiras advogadas das empresas concession\u00e1rias. Na verdade, elas n\u00e3o defendem o cidad\u00e3o.\r\nRefiro-me \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Como se n\u00e3o bastasse, a ANEEL quer interromper o ciclo de crescimento da energia fotovoltaica, o que \u00e9 um grande absurdo, pois vai na contram\u00e3o das iniciativas mundiais, da quest\u00e3o ambiental e da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Precisamos verificar o desempenho desta ag\u00eancia.\r\nEu tive acesso a alguns dados da ag\u00eancia. Em 2013, foram 92 mil reclama\u00e7\u00f5es, o que mede o n\u00edvel de insatisfa\u00e7\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o tinha em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ag\u00eancia. Se olharmos 2018, o n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es foi para 160 mil - quase dobrou o n\u00famero de insatisfa\u00e7\u00e3o!\r\nVamos olhar para outro dado: as multas. Caro Deputado Heitor Schuch, se houve aumento nos \u00edndices de descontentamento dos usu\u00e1rios, as multas teriam que ter aumentado. No entanto, em 2013, tivemos 241 multas e, em 2018, quando havia dobrado o n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es, foram apenas 61 multas. O fato \u00e9 que houve uma redu\u00e7\u00e3o para quase um quarto do n\u00famero de multas aplicadas em 2013. Isso significa que a ag\u00eancia n\u00e3o fiscaliza.\r\nHoje tivemos uma reuni\u00e3o para discutir a quest\u00e3o de outra ag\u00eancia, a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo - ANP, que estabeleceu uma regra para impedir a venda direta de etanol. Esta iniciativa visa, na verdade, proteger as distribuidoras, e n\u00e3o defender a sociedade.\r\nEstas situa\u00e7\u00f5es v\u00e3o desmascarando o papel dessas ag\u00eancias, que definitivamente n\u00e3o defendem a sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nPL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO-INCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DEFICI\u00caNCIA MODERADA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA SEVERA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), USUFRUTO, BENEF\u00cdCIO, INCAPACIDADE TEMPOR\u00c1RIA, SUBMISS\u00c3O, HABILITA\u00c7\u00c3O, REABILITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, lembrando que hoje \u00e9 o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, quero lamentar que o Congresso Nacional tenha que discutir uma iniciativa absurda do Presidente Bolsonaro que prejudica as pessoas portadoras de defici\u00eancia. Trata-se realmente de um grande absurdo.\r\nNa verdade, a lei, que obriga as empresas com mais de cem funcion\u00e1rios a promoverem a inclus\u00e3o desses trabalhadores portadores de defici\u00eancia, a fim de que participem do processo produtivo, o que \u00e9 dar dignidade a essas pessoas, est\u00e1 sendo flexibilizada, ou seja, est\u00e3o criando condi\u00e7\u00f5es para que essa lei n\u00e3o seja aplicada.\r\n\u00c9 um grande absurdo. No momento em que n\u00f3s ter\u00edamos que estar avan\u00e7ando na inclus\u00e3o dessas pessoas, o Presidente Bolsonaro resolve perseguir as pessoas portadoras de defici\u00eancia.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel. Espero que esta Casa tire o regime de urg\u00eancia, porque \u00e9 um absurdo, e possa dizer n\u00e3o a esse projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESPESA P\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O , COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC).PROPOSTA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O E CONTROLE.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle de despesas efetuadas com o cart\u00e3o corporativo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle.\r\nEu apresentei uma proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle acerca dos cart\u00f5es corporativos, acerca do segredo no uso dos cart\u00f5es corporativos.\r\nJ\u00e1 existe um ditado s\u00e1bio que diz o seguinte: \"Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme\". O Presidente Bolsonaro, que tanto criticava o uso de cart\u00f5es corporativos, hoje esconde os seus gastos. Foram gastos quase 14 milh\u00f5es de reais, e a sociedade quer saber para onde foi esse dinheiro. Ele diz que est\u00e1 gastando tudo corretamente, mas n\u00e3o quer manter a transpar\u00eancia.\r\n\u00c9 preciso que o Tribunal de Contas fa\u00e7a uma varredura nesses gastos, at\u00e9 para verificar o que necessariamente est\u00e1 relacionado \u00e0 seguran\u00e7a. O que n\u00e3o estiver relacionado \u00e0 seguran\u00e7a tem que estar dispon\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o verificar. N\u00f3s entendemos que est\u00e1 havendo uma prote\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Presidente, e n\u00e3o...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em sepado da Emenda n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, com vista ao estabelecimento de diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vota \"n\u00e3o\", por entender que a educa\u00e7\u00e3o realmente tem que ser prioridade neste Pa\u00eds.\r\nEm defesa da educa\u00e7\u00e3o, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O E CONTROLE, COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO CORPORATIVO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFORMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro de informa\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro sobre os gastos com o cart\u00e3o corporativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um questionamento ao Presidente Bolsonaro sobre a incoer\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o ao uso do chamado cart\u00e3o corporativo.\r\nEle sempre prega que deve haver transpar\u00eancia, mas quer esconder um gasto de 14 milh\u00f5es de reais at\u00e9 este momento.\r\nN\u00f3s apresentamos uma proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle - PFC na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, e o Presidente da Comiss\u00e3o, que \u00e9 do PSL, que \u00e9 do grupo ligado ao Presidente Bolsonaro, se nomeou Relator e n\u00e3o apresenta o relat\u00f3rio.\r\nSinceramente, Presidente Bolsonaro, a sociedade tem o direito de saber como o senhor est\u00e1 gastando 14 milh\u00f5es de reais! Se o senhor est\u00e1 dizendo que est\u00e1 gastando de forma correta, deixe a popula\u00e7\u00e3o saber!\r\nN\u00f3s queremos que isso seja auditado pelo Tribunal de Contas, porque a sociedade tem o direito de saber inclusive se realmente \u00e9 fact\u00edvel falar que \u00e9 quest\u00e3o de seguran\u00e7a - n\u00f3s sabemos que n\u00e3o \u00e9.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que o Presidente Bolsonaro d\u00ea esse esclarecimento \u00e0 sociedade. Ele, que tanto criticava outros Presidentes, agora faz o mesmo.\r\nQuem n\u00e3o deve n\u00e3o teme, Presidente Bolsonaro. Deixe a sociedade saber onde o senhor gastou esses 14 milh\u00f5es de reais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que esse problema j\u00e1 deveria ter sido resolvido. Esse sentido protelat\u00f3rio \u00e9 ruim. Mas tamb\u00e9m entendemos que, hoje, jogar uma conta como essa para os Estados, sobretudo os que t\u00eam graves problemas fiscais, que s\u00e3o os mais pobres, seria uma tremenda injusti\u00e7a.\r\nPortanto, diante dessa realidade, o PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, privatizar \u00e1gua e energia el\u00e9trica significa causar preju\u00edzo \u00e0 sociedade. Ali\u00e1s, Sr. Presidente, \u00e9 s\u00f3 perguntar ao Governador do Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, que foi Parlamentar nesta Casa e Senador, como \u00e9 que ficou a privatiza\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica no Goi\u00e1s. Houve um grave preju\u00edzo para a sociedade. Todo o mundo sabe - isso \u00e9 p\u00fablico - que o Governador defende o rompimento do contrato com a empresa Enel. \r\nEnt\u00e3o, privatizar \u00e1gua e energia el\u00e9trica \u00e9 jogar contra o interesse p\u00fablico.\r\nPor isso, o PSB orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE FISCAL, DESIGUALDADE SOCIAL, REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REN\u00daNCIA FISCAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BANCO PRIVADO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Oportunidade de combate \u00e0 crise fiscal e \u00e0s desigualdades sociais pela reforma tribut\u00e1ria. Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 cobran\u00e7a de impostos dos bancos privados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nO que me traz a esta tribuna \u00e9 muito mais uma reflex\u00e3o sobre a atual situa\u00e7\u00e3o que o nosso Pa\u00eds vive e qual a postura que esta Casa tem adotado, particularmente sobre esse tema da crise fiscal.\r\n\u00c9 verdade que n\u00f3s temos uma crise fiscal? \u00c9 verdade que o Pa\u00eds hoje gasta mais do que arrecada? \u00c9 verdade. O problema, Presidente, \u00e9 quem \u00e9 que deve pagar essa conta. O problema \u00e9 que, em vez de esta Casa fazer a op\u00e7\u00e3o clara de, nesta oportunidade, combater uma chaga, um c\u00e2ncer que n\u00f3s temos hoje no Brasil, que \u00e9 a desigualdade social, ela faz exatamente o contr\u00e1rio: reproduz l\u00f3gicas que v\u00e3o agravar ainda mais esse problema da desigualdade. Foi assim quando se discutiu a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 assim quando est\u00e3o cogitando mandar para esta Casa a reforma administrativa. E foi assim quando n\u00e3o se discutiu, ou \u00e9 assim quando se tenta simplificar a quest\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.\r\nEsta poderia, sim, ser uma oportunidade para combatermos tanto a quest\u00e3o fiscal como a desigualdade social. Por que ignorar que no ano passado tivemos uma ren\u00fancia fiscal de 390 bilh\u00f5es de reais para agradar os amigos do rei, ou mesmo que temos uma tributa\u00e7\u00e3o que \u00e9 extremamente generosa com bancos que tiveram - os seus quatro maiores - quase 60 bilh\u00f5es de reais de lucro no ano passado, em plena crise?\r\nAli\u00e1s, eu queria muito que esta Casa tivesse a coragem de pautar medidas que cobrassem a contribui\u00e7\u00e3o, por exemplo, dos bancos.\r\nParece, inclusive, que o Presidente desta Casa, Rodrigo Maia, n\u00e3o tem a ousadia de colocar qualquer coisa que contrarie os bancos privados no nosso Pa\u00eds. E eu quero cobrar isso aqui! Esta Casa tem que enfrentar esses interesses. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel olhar para uma sociedade t\u00e3o desigual como a nossa e continuar sendo omisso, reproduzindo l\u00f3gicas que permanecem como se fossem leis sagradas. Problema fiscal existe, mas n\u00f3s precisamos colocar o dedo na ferida e enfrentar aqueles que acumulam riqueza, que s\u00f3 pensam na sua gan\u00e2ncia, que s\u00f3 pensam nos seus interesses.\r\nN\u00f3s precisamos fazer uma reflex\u00e3o aqui. A pauta desta Casa n\u00e3o pode continuar sendo a pauta de manuten\u00e7\u00e3o da desigualdade no nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente. Exatamente hoje eu fiz um pronunciamento sobre a dificuldade que esta Casa tem para enfrentar os interesses dos banqueiros. Quando discutimos um projeto como esse, vemos que est\u00e1 cheio de regras que beneficiam os bancos, setor que j\u00e1 \u00e9 extremamente privilegiado em nosso Pa\u00eds, em detrimento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos, sim, ter cr\u00e9dito f\u00e1cil para o pequeno, queremos que o cr\u00e9dito seja acess\u00edvel, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer uma lei dizendo que quanto mais interessante para os bancos, mais interessante para se ter acesso ao cr\u00e9dito. Isso \u00e9 um absurdo! Mais uma vez, esta Casa demonstra o seu perfil de defesa do sistema financeiro deste Pa\u00eds, de defesa dos bancos. Por isso, n\u00f3s encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nBANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CR\u00cdTICA, COMPORTAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Perplexidade da bancada do PSB diante da postura do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\". \r\nA nossa bancada entende que deve apoiar tudo o que for para contribuir e fortalecer o combate ao coronav\u00edrus.\r\nAgora, \u00e9 preciso dizer que hoje mesmo fizemos uma reuni\u00e3o virtual e a bancada praticamente, por unanimidade, colocou-se de forma perplexa em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento do Presidente Bolsonaro. A verdade \u00e9 que o Presidente passa de todos os limites. N\u00e3o se trata de discuss\u00e3o ideol\u00f3gica, de esquerda ou de direita, mas de um problema de insanidade ou de sanidade. \r\n\u00c9 s\u00e9rio e \u00e9 grave esse comportamento, pois neste momento fica muito claro que o Presidente faz oposi\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio Governo. N\u00e3o estamos falando aqui de oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o estamos discutindo; a Oposi\u00e7\u00e3o apoia as iniciativas do Ministro da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, a discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ideol\u00f3gica ou pol\u00edtica; a discuss\u00e3o aqui \u00e9 pela vida, acima de tudo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 903/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada na Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, por tempo determinado, de contratos do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Oportunidade de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nAproveito o momento para reiterar uma pauta importante sobre a qual esta Casa tem que se posicionar: a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. N\u00f3s estamos falando de um momento dif\u00edcil que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo e n\u00e3o podemos deixar de observar que s\u00e3o os bilion\u00e1rios, que est\u00e3o no topo da pir\u00e2mide, que podem contribuir efetivamente para minimizar o sofrimento do povo brasileiro.\r\nPortanto, o PSB reitera esta posi\u00e7\u00e3o e acha que esta Casa tem que se posicionar claramente. A sociedade tem cobrado esta posi\u00e7\u00e3o, e este \u00e9 o momento ideal para tanto. Acho que o debate est\u00e1 maduro, o que nos possibilita dar as respostas de que a sociedade precisa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio  no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques. Falecimento do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB encaminha \"sim\", mais uma vez, dizendo que o PSB tem a concep\u00e7\u00e3o de que votar\u00e1 \"sim\" em tudo aquilo que for importante para nos fortalecer nessa guerra contra o coronav\u00edrus.\r\nEu tamb\u00e9m quero manifestar nosso profundo pesar pela morte do companheiro e amigo Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Quero parabeniz\u00e1-lo, Presidente, pela homenagem feita aqui hoje. Ali\u00e1s, eu penso que a homenagem de hoje aqui, com uma manifesta\u00e7\u00e3o diversa, suprapartid\u00e1ria, foi uma s\u00edntese do legado do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Praticamente todos os partidos manifestaram sua vis\u00e3o sobre a vida desse grande homem, um ser humano de grande alma que foi reconhecido aqui por todos. Acho que isso foi a s\u00edntese da sua vida.\r\nEnt\u00e3o, sinceramente, quero agradecer ao nosso L\u00edder, o Deputado Alessandro Molon, que manifestou muito bem o nosso sentimento hoje, que \u00e9 de muito pesar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio ter o m\u00e1ximo poss\u00edvel de equipamentos, mas \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m que os tenhamos com qualidade e com seguran\u00e7a.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O AOS SERVI\u00c7OS SOCIAIS AUT\u00d4NOMOS, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S., CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"sim\", mais uma vez reafirmando a sua posi\u00e7\u00e3o de contribuir com todas as medidas poss\u00edveis para enfrentar esta situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil por que passa hoje o nosso Pa\u00eds.\r\nEu tamb\u00e9m quero, Presidente, aproveitar a oportunidade para salientar o nosso descontentamento e o nosso rep\u00fadio a essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, editada pelo Presidente Bolsonaro h\u00e1 2 dias, que trata sobre a redu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o do Sistema S. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia do trabalho que essas entidades fazem no \u00e2mbito nacional. N\u00f3s entendemos que quem tem acesso, por exemplo, aos cursos profissionalizantes do SENAI e do SENAC \u00e9 basicamente o filho do pobre e que, com certeza, com o fechamento de mais de 200 unidades, como est\u00e1 previsto, haver\u00e1 um profundo preju\u00edzo para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com essa medida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tem uma posi\u00e7\u00e3o clara em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto.\r\nN\u00f3s entendemos, em primeiro lugar, que ele nem deveria estar sendo discutido hoje. Afinal de contas, n\u00f3s estamos tratando aqui da possibilidade de altera\u00e7\u00e3o de uma lei que completa quase 80 anos de exist\u00eancia - e estamos fazendo isso no momento em que n\u00f3s estamos enfrentando uma pandemia. Essas altera\u00e7\u00f5es v\u00e3o trazer profundos resultados que v\u00e3o influenciar na vida das pessoas - de trabalhadores - que n\u00e3o t\u00eam sequer o direito de estar aqui hoje, participando desse debate, porque n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer reuni\u00f5es e debates mais ampliados.\r\nN\u00f3s estamos fazendo altera\u00e7\u00e3o numa legisla\u00e7\u00e3o que se assemelha a um c\u00f3digo, apesar de ser uma consolida\u00e7\u00e3o. A CLT traz, na verdade, v\u00e1rias regras que s\u00e3o muito importantes para a garantia dos direitos dos trabalhadores do ponto de vista hist\u00f3rico.\r\nE h\u00e1 quem esteja dizendo que n\u00e3o est\u00e1 havendo altera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o se est\u00e1 tirando direito do trabalhador. Como n\u00e3o se est\u00e1? S\u00e3o 42 itens da CLT que est\u00e3o sendo revogados; s\u00e3o 15 legisla\u00e7\u00f5es trabalhistas cujos itens est\u00e3o sendo alterados! Ent\u00e3o, \u00e9 impr\u00f3prio, \u00e9 um absurdo n\u00f3s estarmos tratando essas altera\u00e7\u00f5es dessa forma.\r\nPortanto, a primeira cr\u00edtica que n\u00f3s fazemos \u00e9 a cr\u00edtica ao estabelecimento de um processo, um rito que, na nossa opini\u00e3o, n\u00e3o condiz com a import\u00e2ncia das legisla\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo discutidas.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, o que n\u00f3s estamos colocando \u00e9 que a ladainha \u00e9 a mesma - a mesma - que se discutiu na quest\u00e3o da reforma trabalhista, \u00e9 a mesma da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 sempre assim: o culpado pela crise no Pa\u00eds s\u00e3o os trabalhadores, s\u00e3o os direitos dos trabalhadores. Ora, o culpado de o nosso pa\u00eds estar como est\u00e1 \u00e9 a desigualdade social; \u00e9, na verdade, a falta de justi\u00e7a social que n\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds!\r\nEu vou citar s\u00f3 um item para exemplificar: essa quest\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria dos banc\u00e1rios. A quem interessa isso? Qual o interesse p\u00fablico disso? Qual o efeito pr\u00e1tico disso? Tem gente dizendo que isso vai gerar emprego... Como algu\u00e9m poderia explicar que aumentar a carga hor\u00e1ria de banc\u00e1rio vai gerar mais empregos? Pelo contr\u00e1rio. Se o trabalhador vai poder, inclusive, trabalhar mais, vai-se \u00e9 tirar emprego. Mas a\u00ed h\u00e1 um interesse muito claro: isso vai ser interessante para o Bradesco, para o Ita\u00fa, para o Santander, para os banqueiros. Esse \u00e9 apenas um exemplo para demonstrar que essa legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o vem atender aos interesses da sociedade.\r\nPor isso, o PSB tem-se manifestado contrariamente. N\u00f3s somos contra o encerramento da discuss\u00e3o. Ali\u00e1s, n\u00f3s precis\u00e1vamos debater essa quest\u00e3o de forma profunda n\u00e3o s\u00f3 nesta Casa, mas com a sociedade, acima de tudo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Jo\u00e3o H. Campos, autor da Emenda n\u00ba 24. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de ataques do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nE n\u00f3s queremos parabenizar o Deputado Jo\u00e3o H. Campos pela iniciativa, pois sua proposta, na verdade, aproxima-se muito mais da realidade que n\u00f3s estamos vivendo. O FIES \u00e9 um segmento ao qual recorrem quem tem mais dificuldades.\r\nA pessoa que se forma, sai da universidade e come\u00e7a a trabalhar enquanto paga o financiamento enfrenta dificuldades e, com certeza, ser\u00e1 mais impactada neste momento. Ent\u00e3o, essa proposta de 6 meses \u00e9 muito mais razo\u00e1vel, muito mais realista. N\u00f3s entendemos assim.\r\nAproveito tamb\u00e9m para manifestar a nossa solidariedade a V.Exa. com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura lament\u00e1vel que o Presidente da Rep\u00fablica teve em rela\u00e7\u00e3o a V.Exa. Acho que est\u00e1 ficando muito claro, at\u00e9 pela postura do conjunto dos Deputados, que ningu\u00e9m - ningu\u00e9m! - aqui est\u00e1 fazendo a defesa da postura do Presidente. Acho que ele est\u00e1 constrangendo inclusive os que o apoiam nesta Casa. Para mim, esse fato, por si s\u00f3, demonstra quem est\u00e1 certo nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\", com todo o respeito que temos pelo Estado do Rio de Janeiro. Entendemos que o Rio de Janeiro \u00e9 verdadeiramente a Cidade Maravilhosa, \u00e9 a nossa Capital do Turismo. Sem d\u00favida nenhuma, ela \u00e9 uma grande refer\u00eancia do Pa\u00eds, mas entendemos esta mat\u00e9ria \u00e9 estranha inclusive \u00e0 medida provis\u00f3ria e entendemos que o crit\u00e9rio a ser usado nessa escolha tem que ser t\u00e9cnico.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Insensibilidade e desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro, para com as v\u00edtimas da trag\u00e9dia provocada pela Covid-19. Corrobora\u00e7\u00e3o do posicionamento do PSB, favor\u00e1vel ao debate da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nAproveito este momento para lamentar a postura do Presidente Bolsonaro. Na verdade, o Presidente mostra extrema insensibilidade ao tratar quest\u00f5es t\u00e3o s\u00e9rias como as mortes de centenas de pessoas v\u00edtimas dessa pandemia. O Presidente as trata com total desrespeito. Tem sido essa sua postura desde o in\u00edcio desta crise. Isso demonstra claramente que ele n\u00e3o tem a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de continuar \u00e0 frente do comando pol\u00edtico do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSB reafirma a necessidade de esta Casa discutir seriamente um processo de impeachment. N\u00e3o se pode enfrentar uma crise t\u00e3o s\u00e9ria como esta com um Presidente insens\u00edvel e irrespons\u00e1vel como o que temos hoje no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a diferen\u00e7a entre o rem\u00e9dio e o veneno \u00e9 a dose. Na verdade, o PSB apoiaria uma reda\u00e7\u00e3o que determinasse a suspens\u00e3o da regra prevista no \u00a7 3\u00ba do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o, que estabelece que uma empresa em d\u00e9bito com a previd\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 contratar com o poder p\u00fablico. N\u00f3s at\u00e9 concordar\u00edamos. \r\nOutra coisa \u00e9 permitir que uma empresa que deve 2 ou 3 anos \u00e0 Previd\u00eancia, uma empresa que n\u00e3o cumpre seu papel legal, seja premiada por ser contratada para prestar servi\u00e7os ou fornecer insumos para o poder p\u00fablico.\r\nIsso \u00e9 um verdadeiro absurdo, um verdadeiro \"liberou geral\"! Portanto, a medida perde completamente o prop\u00f3sito. \r\nPor isso, o PSB defende a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\", por n\u00e3o concordar com o que foi feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 100, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m queremos aproveitar o momento para ressaltar o importante acordo feito aqui hoje. Mais uma vez, o nosso partido, o PSB, tem oportunidade de demostrar o nosso compromisso com as universidades federais do Pa\u00eds, que s\u00e3o um grande patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Com certeza, se hoje se aprov\u00e1ssemos aquela emenda, seria um preju\u00edzo muito grande para essas universidades e para o interesse p\u00fablico. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s reafirmamos que foi importante esse acordo feito aqui hoje. O PSB \u00e9 sempre aberto ao di\u00e1logo, e tudo aquilo que for no sentido de avan\u00e7ar, no sentido de preservar um importante patrim\u00f4nio, como as universidades, sempre ter\u00e1 o nosso apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GASTO, CART\u00c3O DE PAGAMENTO DO GOVERNO FEDERAL (CPGF).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Elevados gastos do Governo Jair Bolsonaro com cart\u00f5es corporativos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB indica o voto \"n\u00e3o\", acompanhando o destaque do NOVO, por entender que se est\u00e1 violando um direito constitucional.\r\nMas, Presidente, eu quero aproveitar para falar aqui tamb\u00e9m sobre a quest\u00e3o do cart\u00e3o corporativo. N\u00f3s entramos na semana passada no STF contra o Presidente Bolsonaro para que possamos ter acesso aos dados que ele colocou como sigilosos. \u00c9 um absurdo isso! Ali\u00e1s, esse cart\u00e3o consumiu, no ano passado, 14 milh\u00f5es de reais. Este ano, s\u00f3 de janeiro a abril, j\u00e1 foram gastos 7,5 milh\u00f5es de reais. Comparando isso com os gastos do mesmo per\u00edodo no ano passado, que foi de 3,3 milh\u00f5es, d\u00e1 uma diferen\u00e7a de 4,2 milh\u00f5es de reais. \u00c9 assim que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 economizando dinheiro p\u00fablico. A\u00ed ele vem no seu Twitter justificar que gastou 739 mil reais para repatriar os brasileiros que estavam na China. Ora, 739 mil n\u00e3o justificam um aumento de 4,2 milh\u00f5es!\r\nBolsonaro, seja transparente, como o senhor sempre defendeu aqui, com rela\u00e7\u00e3o ao cart\u00e3o corporativo! Deixe a popula\u00e7\u00e3o saber como o senhor est\u00e1 gastando esse dinheiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\" por entender que n\u00e3o basta os estabelecimentos autorizados a funcionarem durante a pandemia terem a obriga\u00e7\u00e3o de fornecer m\u00e1scaras, porque eles devem tamb\u00e9m fornec\u00ea-las na quantidade e com a qualidade necess\u00e1rias.\r\nO PSB vota \"sim\" ao destaque, por entender que ele aumenta a efic\u00e1cia da lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta \"sim\" exatamente por entender que, tanto o sistema prisional, como os estabelecimentos de local de cumprimento das medidas socioeducativas s\u00e3o locais extremamente vulner\u00e1veis.\r\nE, evidentemente, a lei n\u00e3o trata especificamente dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante esta emenda, que vai garantir a todos os trabalhadores desse sistema que tenham acesso a essas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, as quais o poder p\u00fablico inclusive \u00e9 obrigado a fornecer, sob pena de termos resultados como os que j\u00e1 estamos tendo. Como bem apresentado aqui pela Deputada Fernanda Melchionna, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es absurdas. Por isso, \u00e9 fundamental que seja acatada esta emenda.\r\nPortanto, o PSB indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUMENTO, FALECIMENTO, VITIMA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nEu quero aproveitar este tempo para ressaltar o absurdo que estamos vivendo no Pa\u00eds: acabamos de receber a not\u00edcia de que, hoje, somam-se quase 20 mil novos casos de pessoas contaminadas. Se compararmos os n\u00fameros, h\u00e1 30 dias, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o era com a exist\u00eancia de menos de 2 mil casos e 111 mortes; Hoje, mais 888 pessoas perderam suas vidas. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s registramos nossa indigna\u00e7\u00e3o com a postura do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, de desconsiderar dados t\u00e3o significativos, uma postura de neglig\u00eancia e anticient\u00edfica que agride a intelig\u00eancia. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel a posi\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nJORNALISTA, CR\u00cdTICA, GOVERNO, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA,VIOL\u00caNCIA MORAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INCENTIVO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE DE IMPRENSA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o da Casa contra agress\u00f5es aos profissionais da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vota \"sim\".\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para fazer uma reflex\u00e3o sobre o grave momento que vivemos com rela\u00e7\u00e3o aos ataques \u00e0 liberdade de imprensa. A agress\u00e3o ou a amea\u00e7a a profissionais de imprensa extrapola a quest\u00e3o da agress\u00e3o f\u00edsica e a quest\u00e3o criminal, porque ataca a quest\u00e3o democr\u00e1tica acima de tudo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 grave essa situa\u00e7\u00e3o. Hoje os profissionais de imprensa que trabalham em determinado ve\u00edculo que tem linha editorial cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o ao Governo s\u00e3o amea\u00e7ados. Isso \u00e9 um grande absurdo! E n\u00f3s sabemos que a postura do Presidente da Rep\u00fablica acaba estimulando esse tipo de comportamento das pessoas. Penso que esta Casa tem que reagir de forma contundente contra esse tipo de comportamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\", por toda a fundamenta\u00e7\u00e3o que o Deputado Camilo Capiberibe fez.\r\n\u00c9 essencial que o sal\u00e1rio m\u00ednimo tenha uma prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Deixar o relat\u00f3rio como est\u00e1 \u00e9 n\u00e3o estabelecer, minimamente, um crit\u00e9rio de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que pode gerar um grande preju\u00edzo para o trabalhador.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 22, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"sim\", por entender que se trata de uma rela\u00e7\u00e3o em que \u00e9 necess\u00e1ria a participa\u00e7\u00e3o do sindicato, at\u00e9 porque o trabalhador que negociar individualmente ficar\u00e1 sempre numa situa\u00e7\u00e3o fragilizada, exatamente pela rela\u00e7\u00e3o de trabalho que tem.\r\nEntendemos que \u00e9 importante este destaque do PSOL, porque ele fortalece efetivamente as negocia\u00e7\u00f5es coletivas.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\". Mais uma vez, h\u00e1 a tentativa de fragilizar o papel dos sindicatos na rela\u00e7\u00e3o de trabalho. A grande verdade \u00e9 que existem v\u00e1rios efeitos hoje dessa pandemia, e um deles, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 a fragiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em uma negocia\u00e7\u00e3o, inclusive na hora da demiss\u00e3o. Portanto, \u00e9 important\u00edssimo manter o acompanhamento do sindicato, para que, inclusive, sejam garantidos todos os direitos dos trabalhadores. \r\nEntendemos ser fundamental que o texto seja mantido. O Relator est\u00e1 de parab\u00e9ns ao manter essa situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s acompanhamos o texto do Relator e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\", por entender que a grande argumenta\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria \u00e9 a quest\u00e3o da preserva\u00e7\u00e3o do emprego, inclusive at\u00e9 reconhecendo algumas flexibiliza\u00e7\u00f5es nos direitos dos trabalhadores. Ocorre que, na hora de haver a previs\u00e3o em lei da contrapartida do empres\u00e1rio, essa garantia est\u00e1 sendo desconsiderada.\r\nEntendemos ser fundamental acatar essa emenda. O PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nEu quero aqui dar um depoimento sobre o aconteceu agora, neste momento, em Goi\u00e2nia. O Prefeito afastou 3 mil trabalhadores que tinham contrato tempor\u00e1rio na educa\u00e7\u00e3o: merendeiras, o pessoal do servi\u00e7o geral e professores. \u00c9 um absurdo o que aconteceu e \u00e9 uma enorme injusti\u00e7a, pois o Prefeito afastou esses trabalhadores com a suspens\u00e3o do contrato. Qual foi a alega\u00e7\u00e3o que a Prefeitura utilizou? Que ela teria receio de pagar esses trabalhadores neste momento. \r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s poder\u00edamos fazer aqui, acatando essa emenda, \u00e9 dar aos trabalhadores a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave, porque, se se suspende o contrato dessas pessoas, elas n\u00e3o se enquadram no aux\u00edlio emergencial. Elas n\u00e3o est\u00e3o recebendo nada neste momento. \u00c9 um drama o que esses quase 3 mil trabalhadores est\u00e3o vivendo na cidade de Goi\u00e2nia.\r\nPortanto, seria importante, sim, aprovarmos essa emenda, at\u00e9 para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica para os Prefeitos continuarem pagando esses contratos tempor\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB orienta \"sim\" por entender que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927 \u00e9 extremamente prejudicial e cruel com o trabalhador. Simplesmente, registro que o fato de se estabelecer uma hierarquia em que o acordo individual sobrep\u00f5e-se ao acordo coletivo ou mesmo \u00e0s normas existentes \u00e9, na verdade, uma crueldade e uma injusti\u00e7a tremenda, al\u00e9m de ser inconstitucional. Isso significa jogar a CLT na lata de lixo.\r\nEnt\u00e3o, o PSB est\u00e1 em defesa dos interesses dos trabalhadores, que, neste momento, tamb\u00e9m se encontram extremamente fragilizados. Certamente, num acordo individual, ficar\u00e3o muito fragilizados. N\u00f3s entendemos que \u00e9 um grande absurdo essa medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", somos a favor desse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 (uma) sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB, como autor do requerimento, orienta o voto \"sim\". Diferente da posi\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP) - Presidente Rodrigo Maia, o Avante orienta...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Avante vota \"n\u00e3o\".\r\nComo vota o PSB?\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - O PSB orienta o voto \"sim\"...\r\nA SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode falar, Deputado.\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - O PSB orienta o voto \"sim\", inclusive por entender, diferente do Deputado que me antecedeu, que esta medida estabelece, sim, a fragiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, uma vez que estabelece que uma negocia\u00e7\u00e3o feita de forma individual vai se sobrepor \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva e at\u00e9 mesmo se sobrepor a normas existentes.\r\nPegar um trabalhador que est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil hoje, estabelecer que uma negocia\u00e7\u00e3o entre ele e o patr\u00e3o vai se sobrepor a uma negocia\u00e7\u00e3o coletiva ou mesmo a uma norma e dizer que isso n\u00e3o vai precarizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, sinceramente, \u00e9 n\u00e3o reconhecer uma realidade concreta.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que \u00e9 fundamental que haja o adiamento dessa discuss\u00e3o por 1 sess\u00e3o, exatamente para que n\u00f3s possamos contornar esse tipo de situa\u00e7\u00e3o prevista na medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOI\u00c1S, SERVIDOR P\u00daBLICO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Descontrole do Governo Federal no pagamento do aux\u00edlio emergencial \u00e0s fam\u00edlias carentes e trabalhadores informais, demonstrado no recebimento do benef\u00edcio por servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar este momento para registrar um fato curioso e absurdo que aconteceu no Estado de Goi\u00e1s. A imprensa local revelou que, em Goi\u00e1s, 19 mil servidores p\u00fablicos receberam o aux\u00edlio emergencial.\r\nSinceramente, algo de muito estranho est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o h\u00e1 um controle claro do acesso ao aux\u00edlio emergencial. Em contrapartida, v\u00e1rias pessoas que precisam dele porque est\u00e3o passando por necessidades est\u00e3o nos procurando para dizer que n\u00e3o conseguem receber o aux\u00edlio emergencial. \r\nRepito, o que circulou no principal jornal de Goi\u00e1s, O Popular, \u00e9 que 19 mil servidores p\u00fablicos teriam recebido o aux\u00edlio emergencial. Portanto, algo absurdo est\u00e1 acontecendo, o que mostra uma total falta de controle por parte do Governo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB encaminha \"n\u00e3o\", por entender, como foi bem dito pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9, que essa \u00e9, na verdade, a ess\u00eancia deste projeto. N\u00e3o foi preciso colocar um conjunto de maldades contra o trabalhador, bastou colocar esta, porque efetivamente \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia que o trabalhador tem com o patr\u00e3o, e numa situa\u00e7\u00e3o an\u00f4mala, numa situa\u00e7\u00e3o ainda mais dif\u00edcil do que a que vivemos, o trabalhador vai acabar aceitando qualquer condi\u00e7\u00e3o. Isso significa jogar a CLT na lata de lixo.\r\nN\u00e3o \u00e9 retirando direito dos trabalhadores num momento como este que promoveremos justi\u00e7a. \u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo. Proteger emprego, dar o Governo incentivo \u00e0s empresas \u00e9 uma coisa, outra coisa \u00e9 incentivar a retirada de direitos dos trabalhadores. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de iniciativa.\r\nPortanto, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, J\u00daLIO DELGADO, DEPUTADO FEDERAL, DIREITO DO TRABALHO, JOGADOR DE FUTEBOL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nAchamos importante a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. \u00c9 preciso compreender que os clubes de futebol, em geral, s\u00e3o um patrim\u00f4nio do povo, n\u00e3o de um dono. \u00c0s vezes, h\u00e1 dirigentes que passam, mas, na verdade, o s\u00edmbolo, o patrim\u00f4nio maior, que \u00e9 a torcida, vai continuar existindo. Portanto, \u00e9 muito importante sabermos que estamos dando uma contribui\u00e7\u00e3o para a continuidade e a sustentabilidade destes clubes. \r\nNossa bancada at\u00e9 teve uma pol\u00eamica. O Deputado J\u00falio Delgado, inclusive, apresentou uma emenda com a preocupa\u00e7\u00e3o de que poderia haver uma pol\u00eamica quanto a se retirar direito dos trabalhadores, dos jogadores. O Relator, a quem eu quero parabenizar, acatou a emenda do Deputado J\u00falio Delgado. Portanto, o que era mais preocupante para nossa bancada foi objeto de emenda por parte do Deputado J\u00falio Delgado, a qual foi acatada.\r\nO PSB, neste caso, de forma un\u00e2nime, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vota \"sim\".\r\n\u00c9 preciso deixar bem claro que n\u00e3o se est\u00e1 retirando a obriga\u00e7\u00e3o dos clubes do futebol de pagarem FGTS. O problema \u00e9 que existe uma regra que diz que, se houver um atraso superior a 3 meses, o atleta tem direito de rescindir o contrato e receber, integralmente, tudo o que tiver sido contratado.\r\nPeguemos, por exemplo, o Gabigol, que tem um contrato com o Flamengo. Se o clube n\u00e3o recolhesse o FGTS por mais de 3 meses e se o jogador tivesse um contrato de 2 anos, ele receberia todo o valor do contrato. Isso ocorreria se o clube, por causa da situa\u00e7\u00e3o gerada por esta pandemia, n\u00e3o tendo receita, atrasasse o pagamento do FGTS.\r\nAqui n\u00e3o se est\u00e1 retirando a obriga\u00e7\u00e3o do clube de garantir esse direito do trabalhador; est\u00e1-se apenas dizendo que, neste momento, caso o clube atrase esse pagamento por mais de 3 meses, o jogador n\u00e3o teria direito de receber todo o valor do contrato. \u00c9 isso que se est\u00e1 querendo na pr\u00e1tica. \r\nPortanto, se quisermos ajudar os clubes hoje, acho que \u00e9 necess\u00e1rio, sim, aprovarmos esse item tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Regozijo com a exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\". Eu quero tamb\u00e9m aqui aproveitar para parabenizar o Deputado Denis Bezerra, que \u00e9 motivo de orgulho da nossa bancada, autor deste projeto, uma importante iniciativa para amenizar a situa\u00e7\u00e3o particularmente desses estudantes, dessas pessoas que dependem dessa situa\u00e7\u00e3o. \r\nTamb\u00e9m quero registrar e celebrar a sa\u00edda de Weintraub do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Sem d\u00favida, era um Ministro que demonstrava verdadeiro \u00f3dio pelas universidades, pelos professores, uma coisa absurda. Sem d\u00favida, ele ficar\u00e1 na hist\u00f3ria como o pior Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL..",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 (uma) sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\". N\u00f3s entendemos que este projeto \u00e9 um grande absurdo porque, na verdade, flexibiliza situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o claramente beneficiar o infrator. O projeto vai na contram\u00e3o de tudo que foi constru\u00eddo at\u00e9 hoje com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.\r\nN\u00f3s temos um grande problema no Pa\u00eds, um problema hist\u00f3rico, a viol\u00eancia de tr\u00e2nsito, que vitimiza milhares de pessoas todos os anos. E como esta Casa - na verdade, por iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica - est\u00e1 respondendo para a sociedade? Com a flexibiliza\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o para beneficiar exatamente aquele que n\u00e3o respeita o tr\u00e2nsito. N\u00e3o podemos concordar com isso. N\u00e3o \u00e9 assim que vamos resolver um problema t\u00e3o grave; pelo contr\u00e1rio, temos a certeza de que, com o passar dos anos, verificaremos que, se esta lei for aprovada, a situa\u00e7\u00e3o vai agravar-se ainda mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDADOS, DESMATAMENTO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CR\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, ECONOMIA, DEPUTADO, PARLAMENTO EUROPEU.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Encaminhamento ao Presidente Rodrigo Maia, por membros do Parlamento Europeu, e a Embaixadas brasileiras no exterior, por representantes de fundos de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, de expedientes a respeito das provid\u00eancias adotadas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s agress\u00f5es ao meio ambiente no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O encaminhamento do PSB \u00e9 \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento, Presidenta, para fazer um coment\u00e1rio sobre a grave situa\u00e7\u00e3o ambiental que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 evidente o que os dados do INCRA nos apontam que o desmatamento vem batendo recorde, e o desdobramento dessa situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 vem se consolidando.\r\nNa semana passada, 29 Deputados europeus mandaram uma carta para o Presidente Rodrigo Maia cobrando uma posi\u00e7\u00e3o desta Casa. Ontem, os representantes de fundos que controlam 21 trilh\u00f5es de reais mandaram uma carta para v\u00e1rias embaixadas brasileiras na Europa, nos Estados Unidos e no Jap\u00e3o tamb\u00e9m cobrando uma posi\u00e7\u00e3o sobre a quest\u00e3o ambiental.\r\nEst\u00e1 a\u00ed o impacto at\u00e9 mesmo na atividade econ\u00f4mica do Pa\u00eds da irresponsabilidade da pol\u00edtica ambiental que \u00e9 exercida pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\", por entender que \u00e9 uma incoer\u00eancia voc\u00ea ter um cr\u00e9dito para ajudar empresas que faturam at\u00e9 300 milh\u00f5es de reais por ano - o que \u00e9 importante - e, na verdade, estabelecer que a empresa que fatura menos de 360 mil reais n\u00e3o pode ter acesso a esse cr\u00e9dito.\r\nA verdade \u00e9 que as leis e todas as regras que n\u00f3s fizemos at\u00e9 agora n\u00e3o t\u00eam sido suficientes. N\u00f3s temos recebido muitas reclama\u00e7\u00f5es de microempres\u00e1rios que n\u00e3o t\u00eam tido acesso ao cr\u00e9dito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que \u00e9 inconceb\u00edvel termos uma lei que estabelece uma nova regra de aux\u00edlio de cr\u00e9dito para um setor importante, mas restringindo-o, talvez, para aquela que \u00e9 a base de nossa economia, para os que mais geram emprego: os microempres\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nEntendemos que, se realmente se quer estabelecer um programa de cr\u00e9dito, de ajuda, neste momento dif\u00edcil que estamos vivendo no Pa\u00eds, tem que se estabelecer juro m\u00ednimo. Estabelecer, por exemplo, juros de 15% ao ano, na verdade, vai penalizar as empresas, neste momento dif\u00edcil que elas est\u00e3o passando. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s achamos que \u00e9 pertinente. A taxa SELIC \u00e9 uma boa refer\u00eancia. Entendemos que esta emenda melhora o projeto. Portanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 e 2, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Mauro Nazif.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota com o Relator; vota \"sim\".\r\nN\u00f3s queremos inclusive parabenizar o Deputado Mauro Nazif pelo seu parecer e dizer que este projeto \u00e9 muito importante, porque faz o reconhecimento do trabalho importante que esses profissionais de sa\u00fade t\u00eam feito, dedicando-se de uma forma extraordin\u00e1ria, indo para a frente desse verdadeiro campo de batalha, colocando em risco suas vidas.\r\nEnt\u00e3o, nada \u00e9 mais importante que um projeto como este para o reconhecimento desse trabalho, que n\u00e3o h\u00e1 nada que pague. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que este Congresso e o Governo podem fazer para reconhecer, na verdade, esse trabalho.\r\nEm Goi\u00e1s, n\u00f3s j\u00e1 tivemos perdas importantes de profissionais, que acabaram sendo contaminados e perderam sua vida v\u00edtimas do trabalho de salvar vidas.\r\nIsso nada mais \u00e9 do que o reconhecimento que o Pa\u00eds tem que dar neste momento a esses verdadeiros her\u00f3is, que se consolidam hoje na nossa hist\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque o partido entende que todos os instrumentos necess\u00e1rios para combater a COVID-19 s\u00e3o fundamentais.\r\nUma coisa \u00e9 termos, \u00e0s vezes, gestores que se aproveitam da situa\u00e7\u00e3o de forma lament\u00e1vel. Por isso, precisamos inclusive aprovar aqui a lei que vai endurecer a pena para esse tipo de crime em uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o delicada como esta que enfrentamos. Outra coisa \u00e9 aquele gestor honesto que precisa de mecanismos mais eficientes e sem burocracia para adquirir insumos, para adquirir as ferramentas necess\u00e1rias para fazer o devido combate \u00e0 pandemia.\r\nN\u00f3s estamos aqui fazendo uma lei para pessoas de bem, para respaldar as pessoas bem-intencionadas. Aquelas pessoas que porventura n\u00e3o respeitarem a ess\u00eancia da gest\u00e3o p\u00fablica ter\u00e3o que pagar depois e, se poss\u00edvel, inclusive, apodrecer na cadeia, que \u00e9 o que merecem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o criminosa do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar, Presidente, para registrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com o Ministro do Meio Ambiente. N\u00f3s entregamos uma den\u00fancia ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, assinada por boa parte da bancada do PSB, mostrando claramente que, se temos, por um lado, aumento das queimadas na Amaz\u00f4nia, temos tamb\u00e9m, por outro lado, in\u00e9rcia da a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nVejam este dado: em 2019, n\u00f3s tivemos, de janeiro a junho, 1.989 embargos. Nesse mesmo per\u00edodo de 2020, n\u00f3s tivemos apenas 354. Isso mostra claramente a a\u00e7\u00e3o criminosa do Sr. Ricardo Salles, que, na verdade, \u00e9 contra o meio ambiente, \u00e9 um assassino do meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai encaminhar esse destaque.\r\nEm primeiro lugar, queremos dizer novamente aqui que concordamos com a ess\u00eancia dessa medida provis\u00f3ria, que, na verdade, estabelece uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de insumos num momento dif\u00edcil que estamos vivendo. Todo mundo sabe que os processos normais, os processos licitat\u00f3rios acabam demorando muito tempo, e isso pode custar vidas. Ent\u00e3o, entendemos da necessidade, sim, de flexibiliza\u00e7\u00e3o, pensando principalmente naquele gestor que tem compromisso com a sociedade, que tem compromisso com a lisura, para que possa ter regras mais flex\u00edveis e mais \u00e1geis para estabelecer condutas efetivas para combater essa pandemia.\r\nMas estamos apresentando esse destaque exatamente no sentido de colocar algumas exig\u00eancias para dar mais transpar\u00eancia ao processo. Por exemplo, o gestor, num per\u00edodo de 5 dias no m\u00e1ximo, tem que publicar na imprensa oficial efetivamente as medidas tomadas. Outro exemplo \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o formal da Procuradoria. No caso do Munic\u00edpio, a Procuradoria do Munic\u00edpio; no caso do Estado, a Procuradoria do Estado; e no caso da Uni\u00e3o, a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, at\u00e9 para poder dar lisura e fazer com que o gestor n\u00e3o incorra em verdadeiros absurdos.\r\nEnt\u00e3o, reafirmamos a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, mas achamos tamb\u00e9m importante inserir nesse projeto alguns instrumentos para dar mais transpar\u00eancia e seguran\u00e7a, sem comprometer o processo como um todo. S\u00e3o regras que n\u00e3o v\u00e3o, na verdade, burocratizar. S\u00e3o regras que n\u00e3o v\u00e3o comprometer a agilidade do gestor em fazer as devidas aquisi\u00e7\u00f5es.\r\nNesse sentido, o PSB apresenta esse destaque para que possa melhorar o projeto principalmente no aspecto da transpar\u00eancia e do controle.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 4\u00ba-E, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB \u00e9 a favor do destaque. Portanto, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos, Sr. Presidente, sinceramente, que estabelecer uma regra exigindo que um gestor fa\u00e7a uma cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os \u00e9 o m\u00ednimo. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que se espera. Ali\u00e1s, essa \u00e9 uma pr\u00e1tica corrente na iniciativa privada. Isso \u00e9 normal. Numa tarde o gestor faz isso! Isso n\u00e3o vai burocratizar nada, \u00e9 o m\u00ednimo de refer\u00eancia de controle sobre os gastos.\r\nNa verdade, temos que tomar muito cuidado aqui. Flexibilizar \u00e9 importante, desburocratizar \u00e9 importante. Mas n\u00e3o criar nem par\u00e2metros m\u00ednimos de controle j\u00e1 \u00e9 um absurdo.\r\nEnt\u00e3o, entendemos que o destaque \u00e9, sim, positivo, porque ele estabelece a exig\u00eancia m\u00ednima de estar l\u00e1 no processo administrativo que o gestor, para comprar um produto por um determinado pre\u00e7o, no m\u00ednimo, fez uma cota\u00e7\u00e3o para ver qual era o menor pre\u00e7o. N\u00f3s entendemos que o destaque est\u00e1 correto.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\", pelo acatamento do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCART\u00c3O DE CR\u00c9DITO CORPORATIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba-A da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante no art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Necessidade de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de gastos efetuados com o cart\u00e3o corporativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". Ali\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o a esse tema de cart\u00e3o corporativo, o Presidente Bolsonaro deve muitas explica\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro.\r\nNo ano passado, foram gastos quase 15 milh\u00f5es de reais. Neste ano, at\u00e9 o m\u00eas de junho, j\u00e1 ultrapassam 9 milh\u00f5es de reais os gastos com os cart\u00f5es ligados \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. E ele diz que tem uma vida simples. Ali\u00e1s, eu fico pensando que tanto dinheiro assim deve dar para comprar muito p\u00e3o com leite condensado, muito miojo. \u00c9 com isso que ele diz que gasta, porque tem uma vida simples. \r\nSinceramente, \u00e9 muita fal\u00e1cia, e os valores mostram que a sua conduta, a sua pr\u00e1tica \u00e9 totalmente diferente da sua fala. Ali\u00e1s, ele deveria ter o m\u00ednimo de dec\u00eancia e dar transpar\u00eancia a esses gastos, coisa que ele dizia aqui neste Parlamento. Quantas vezes aqui ele usou esse microfone para criticar os Governos porque n\u00e3o davam transpar\u00eancia ao cart\u00e3o corporativo? E hoje ele faz do mesmo jeito. Ele estava certo quando criticava, mas est\u00e1 errado hoje, quando mant\u00e9m em sigilo o gasto do dinheiro p\u00fablico. A sociedade tem direito de saber o quanto efetivamente est\u00e1 sendo gasto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de veto presidencial ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero neste momento lamentar a san\u00e7\u00e3o do Presidente ao projeto do marco regulat\u00f3rio do saneamento, com vetos parciais. Ele vetou um artigo importante, o art. 16, que tratava exatamente de uma pol\u00eamica que se estabelecia, de uma media\u00e7\u00e3o feita, principalmente com os Governadores, que t\u00eam uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o desse setor.\r\nTodo mundo sabe que esse \u00e9 um tema pol\u00eamico. Eu tenho uma opini\u00e3o clara de que a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento vai trazer um enorme preju\u00edzo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s estamos na contram\u00e3o do que ocorre no mundo, porque muitos pa\u00edses que privatizaram est\u00e3o agora reestatizando. Com o veto desse artigo, n\u00f3s teremos a obriga\u00e7\u00e3o de privatizar. Isso \u00e9 um grande absurdo!\r\nEnt\u00e3o, sinceramente, eu lamento que o Presidente Bolsonaro tenha vetado esse artigo, que foi acordado com o conjunto de Governadores, inclusive com o Governador de Goi\u00e1s, que \u00e9 do DEM. N\u00e3o \u00e9 um Governador de esquerda, \u00e9 um Governador do DEM, o Ronaldo Caiado, que tem uma posi\u00e7\u00e3o clara contra a privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\", por entender que a legisla\u00e7\u00e3o vigente j\u00e1 trata dessa excepcionalidade. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de nova legisla\u00e7\u00e3o, que, ali\u00e1s, pode at\u00e9 inverter os fatos. \u00c9 como se o que \u00e9 excepcional passasse ser a regra. N\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\", por entender que a emenda vai garantir o respeito \u00e0 fila de precat\u00f3rios. Isso fica bem definido com a emenda. Portanto, o PSB orienta pelo acatamento do destaque, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria com \u00eanfase na taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento para aqui fazer uma reflex\u00e3o sobre o que foi divulgado esta semana pela imprensa, sobre 42 bilion\u00e1rios que ganharam, nesses 4 meses da pandemia, 34 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Isso d\u00e1 175 bilh\u00f5es de reais. Se fizermos uma m\u00e9dia, esses 42 empres\u00e1rios ganharam 1 bilh\u00e3o de reais por m\u00eas, ou seja, 33 milh\u00f5es por dia, quase 1 milh\u00e3o e meio por hora. E n\u00f3s, quando vamos fazer uma reflex\u00e3o, nesse momento importante da reforma tribut\u00e1ria, temos que levar em conta essa quest\u00e3o, porque aqueles que podem contribuir mais t\u00eam que contribuir mais. Ent\u00e3o n\u00f3s temos que implantar instrumentos para promover justi\u00e7a social, e a justi\u00e7a fiscal \u00e9 um deles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, MAT\u00c9RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de medidas em prol do sistema de transporte coletivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s aprovamos aqui nesta Casa -- e foi importante, e n\u00f3s tivemos unanimidade -- o apoio \u00e0s empresas de transporte a\u00e9reo, mas n\u00f3s temos tamb\u00e9m uma situa\u00e7\u00e3o grave, a do transporte coletivo em \u00e2mbito nacional.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui -- e n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de defender as empresas, assim como foi a quest\u00e3o das a\u00e9reas -- de um setor econ\u00f4mico e de uma atividade importantes para a sociedade. A diferen\u00e7a, Deputado Marcelo Ramos -- que, inclusive, recentemente, usou muito bem a tribuna falando sobre este assunto --, \u00e9 que um servi\u00e7o atende \u00e0 classe m\u00e9dia, e o outro atende aos trabalhadores, sobretudo aqueles que t\u00eam uma menor renda, que dependem desse servi\u00e7o, que \u00e9 um servi\u00e7o essencial. E \u00e9 \u00f3bvio que o sucateamento desse setor vai atingir basicamente as pessoas a quem interessa esse servi\u00e7o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que esta Casa, sim, d\u00ea uma resposta tamb\u00e9m para este setor, para esta atividade econ\u00f4mica, at\u00e9 porque quem est\u00e1 sendo penalizado com a quebradeira que est\u00e1 acontecendo nessas empresas s\u00e3o os usu\u00e1rios do transporte coletivo. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso, sim, ter uma aten\u00e7\u00e3o especial. \r\nEu sei que o Presidente Rodrigo Maia est\u00e1 fazendo um grande esfor\u00e7o para achar uma solu\u00e7\u00e3o junto com o Governo para este setor, est\u00e1 trabalhando; e o Deputado Hildo Rocha est\u00e1 relatando projeto sobre essa situa\u00e7\u00e3o. E \u00e9 importante que n\u00f3s discutamos e saia uma posi\u00e7\u00e3o consensual inclusive da contrapartida, que tamb\u00e9m \u00e9 importante, que se garantam quais v\u00e3o ser as obriga\u00e7\u00f5es do setor empresarial para com a sociedade.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que isso seja feito o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, que n\u00f3s possamos dar essa resposta para a sociedade, porque o transporte coletivo est\u00e1 parando. Ele est\u00e1 parando em v\u00e1rias cidades e est\u00e1 parando por inani\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 parando, porque \u00e9 um setor que j\u00e1 vinha em crise e que, evidentemente, com a queda brutal, pelo isolamento, que \u00e9 necess\u00e1rio inclusive, pelo isolamento social, teve uma queda brutal no n\u00famero de passageiros. E \u00e9 \u00f3bvio que isso tem comprometido muito a situa\u00e7\u00e3o desta atividade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental que esta Casa d\u00ea o apoio, acima de tudo, porque n\u00f3s daremos uma resposta para os usu\u00e1rios do transporte coletivo. \u00c9 claro que, quando se atende essa atividade, acaba-se atingindo tamb\u00e9m o setor empresarial, mas o fundamental \u00e9 o olhar que n\u00f3s temos que ter aqui, como n\u00f3s tivemos com a quest\u00e3o das a\u00e9reas, porque \u00e9 importante manter o sistema de transporte a\u00e9reo vivo em nosso Pa\u00eds e \u00e9 importante tamb\u00e9m darmos uma resposta ao setor do transporte coletivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB entende, Sr. Presidente, que este destaque \u00e9 correto, at\u00e9 porque a medida provis\u00f3ria, na verdade, ficou melhor do que essas altera\u00e7\u00f5es que foram feitas no relat\u00f3rio. Com todo o respeito que temos pelo Relator, que tentou fazer um bom trabalho, n\u00f3s achamos que o resultado \u00e9 que a medida provis\u00f3ria est\u00e1 melhor. Ent\u00e3o, concordamos com o encaminhamento do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMILTON RIBEIRO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Declara\u00e7\u00e3o do Ministro Milton Ribeiro sobre a possibilidade de corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta a favor, orienta \"sim\" ao destaque do PCdoB.\r\nE eu quero tamb\u00e9m aproveitar, Presidente, para manifestar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com as declara\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que sa\u00edram na imprensa, j\u00e1 anunciando a possibilidade de cortes na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria na parte de educa\u00e7\u00e3o para o ano de 2021.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode admitir isso. A educa\u00e7\u00e3o tem que ser prioridade. Se forem necess\u00e1rios novos recursos, que n\u00f3s implantemos, por exemplo, imposto sobre grandes fortunas. H\u00e1 v\u00e1rios outros caminhos. Agora, o que n\u00e3o pode \u00e9 sacrificar uma pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode admitir, na discuss\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria - como o Governo j\u00e1 vem anunciando -, um corte bilion\u00e1rio de recursos para a educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que mostrar o nosso compromisso com essa bandeira, com essa pol\u00edtica t\u00e3o importante, e dizer \"n\u00e3o\" a essa inten\u00e7\u00e3o do Governo, que muda de Ministro, mas n\u00e3o muda de rumo, \u00e9 contra realmente a prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu agrade\u00e7o essa possibilidade. \r\nQuero apenas explicar que essa emenda, do Deputado J\u00falio Delgado, tem como objetivo simplificar a quest\u00e3o da receita m\u00e9dica, porque, da forma como est\u00e1, o relat\u00f3rio estabelece que em qualquer receita seria preciso colocar, al\u00e9m do nome, o endere\u00e7o e uma s\u00e9rie de dados. Com a emenda, apenas aquelas receitas que sofrerem a reten\u00e7\u00e3o, essas, sim, teriam que vir com o endere\u00e7o do paciente. O restante, n\u00e3o - seria apenas o nome da pessoa, sem a necessidade de colocar endere\u00e7o. \r\nEnt\u00e3o, o que se busca \u00e9 apenas simplificar. Esse \u00e9 o \u00fanico objetivo da emenda, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Elias, j\u00e1 posso considerar o voto \"sim\" do seu partido?\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - Pode considerar, sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 62, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, n\u00f3s entendemos que \u00e9 correto o destaque do PT. \r\nOrientamos \"sim\", exatamente pela compreens\u00e3o de que isso democratiza. Colocar que as pessoas, de uma forma geral, podem ter acesso a esse software vai no sentido de democratizar esse acesso. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 68, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou no mesmo sentido do \u00faltimo destaque, do Partido dos Trabalhadores.\r\nH\u00e1 uma concep\u00e7\u00e3o que o PSB tamb\u00e9m tem sobre a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet de uma forma geral, al\u00e9m de uma discuss\u00e3o que se faz hoje em \u00e2mbito mundial a respeito do software livre.\r\nEnt\u00e3o, quanto \u00e0quele software que \u00e9 desenvolvido pelo poder p\u00fablico - e acho que o Relator j\u00e1 procurou colocar a quest\u00e3o de entidades -, n\u00f3s estamos colocando que pode ser para a popula\u00e7\u00e3o de forma geral. N\u00e3o precisa ser s\u00f3 para as entidades. Caso um cidad\u00e3o ou uma cidad\u00e3 queiram ter acesso ao software, que eles tamb\u00e9m possam fazer isso.\r\n\u00c9 esse o esp\u00edrito do destaque, que imagino ser fundamental. \u00c9 por isto que o PSB faz este destaque: para ficar bem caracterizada a posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 hist\u00f3rica do partido em rela\u00e7\u00e3o a este tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROOVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, o PSB orienta \"sim\", porque entende que esta emenda democratiza esse acesso, sobretudo no caso da popula\u00e7\u00e3o de mais baixa renda.\r\nEntendemos que tem de ser acatada esta emenda. Portanto, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\" exatamente pelo motivo de superarmos esse impasse. \r\nSe jogarmos a discuss\u00e3o para amanh\u00e3, vamos ter o mesmo problema. O Deputado Hildo Rocha n\u00e3o vai apresentar o relat\u00f3rio, porque tem que encerrar a discuss\u00e3o, e teremos que adi\u00e1-la de novo, eternamente, a n\u00e3o ser que - a\u00ed, quero ter um di\u00e1logo muito franco com o Governo - o Governo n\u00e3o queira ajudar o setor, n\u00e3o queira ter a postura que teve com os bancos, n\u00e3o queira ter a postura que teve, por exemplo, com as empresas a\u00e9reas, porque atinge outros setores da economia. Quando que \u00e9 para atingir um setor que quem depende dele \u00e9 pobre, \u00e9 trabalhador, parece que o Governo n\u00e3o quer dar a devida resposta!. \u00c9 muito estranho o Governo dizer que quer adiar essa discuss\u00e3o. Vamos ser transparentes aqui, porque a precariza\u00e7\u00e3o do sistema de transporte coletivo no Pa\u00eds quem vai pagar o pato \u00e9 o trabalhador que depende desse transporte.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\". Queremos, sim, ver o relat\u00f3rio neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROGRAMA SOCIAL, CUSTEIO, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), DEDU\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Rep\u00fadio \u00e0 proposta do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de extin\u00e7\u00e3o de dedu\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda para custeio de programas sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento para registrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, ao justificar que h\u00e1 necessidade de eliminar as dedu\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda para bancar programas sociais. Sinceramente, isso mostra qual \u00e9 a cara deste Governo, que quer tirar exatamente da classe m\u00e9dia para pagar a conta.\r\nVamos discutir o problema do imposto sobre grandes fortunas, vamos aqui discutir a maior participa\u00e7\u00e3o, na quest\u00e3o dos impostos, dos bancos. Esta C\u00e2mara n\u00e3o aprova nada contra banco. Ent\u00e3o, sinceramente, ou n\u00f3s fazemos de verdade com que aqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de contribuir neste momento com este Pa\u00eds contribuam, ou o sistema tribut\u00e1rio brasileiro vai continuar sendo um Robin Hood \u00e0s avessas, ou seja, um sistema que na verdade concentra riqueza, em vez de distribuir riqueza.\r\nSinceramente, a nossa indigna\u00e7\u00e3o com essa manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu quero tamb\u00e9m cumprimentar V.Exa., Presidente, pelo esfor\u00e7o de votar esta mat\u00e9ria. Esta Casa deu uma resposta para o sistema de transporte a\u00e9reo e nada mais justo do que d\u00ea uma resposta tamb\u00e9m para o transporte coletivo. Todo mundo sabe que quem depende basicamente desse transporte s\u00e3o as pessoas que t\u00eam mais baixa renda. Ent\u00e3o, eu acho que \u00e9 uma resposta justa.\r\nEu quero aqui registrar o trabalho feito pelo Relator, o Deputado Hildo Rocha, que n\u00e3o mediu esfor\u00e7os para dialogar com todos os partidos e que fez v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es, acatando v\u00e1rias sugest\u00f5es de diversos partidos. Felizmente, at\u00e9 agora, por exemplo, todos os partidos se manifestaram favoravelmente. Parab\u00e9ns ao Deputado Hildo Rocha pelo seu brilhante empenho como Relator desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o urbano ou semiurbano, constante no caput  do art. 1\u00ba e no art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" ao texto.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que, se tirarmos o termo \"urbano e semiurbano\", descaracterizar\u00e1 o projeto. \u00c9 muito claro que se trata do transporte coletivo urbano e semiurbano; inclusive, o semiurbano significa aquele da regi\u00e3o metropolitana que interliga as cidades.\r\nEnt\u00e3o, esse termo \u00e9 fundamental, at\u00e9 para que depois n\u00e3o seja desviado o prop\u00f3sito desse projeto, que \u00e9 para atender o transporte coletivo urbano e semiurbano.\r\nSinceramente, acho importante mantermos esse termo, at\u00e9 porque isso pode dar problemas na hora da aplica\u00e7\u00e3o dessa lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nTRANSPORTE P\u00daBLICO, GRATUIDADE, DEBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V contido no \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19. Necessidade de debate da quest\u00e3o da gratuidade no sistema de transporte p\u00fablico de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\" acompanhando o destaque do PCdoB.\r\nAproveito ainda este momento para fazer uma reflex\u00e3o sobre essa quest\u00e3o das gratuidades. As gratuidades, na maioria das vezes, s\u00e3o justas. Mas h\u00e1 um problema que precisamos enfrentar, o problema \u00e9 quem paga essa gratuidade. O que n\u00e3o pode acontecer \u00e9 essa gratuidade ir para a tarifa, porque, ela indo para a tarifa, quem est\u00e1 pagando o chamado subs\u00eddio cruzado, na verdade, \u00e9 a parte mais lascada da sociedade, que \u00e9 quem usa o transporte p\u00fablico. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante fazermos essa reflex\u00e3o, porque se \u00e9 importante, por um lado, mantermos a gratuidade, por outro lado, precisamos ter outros mecanismos de financiar essa tarifa. N\u00e3o pode ser o trabalhador que pague essa gratuidade atrav\u00e9s do pagamento da tarifa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do PSB inclusive estamos lendo o texto do relat\u00f3rio, e eu acho importante fazermos uma reflex\u00e3o.\r\nO texto diz aqui \"a manuten\u00e7\u00e3o, pelo per\u00edodo que durar o estado de calamidade p\u00fablica de que trata o art. 1\u00ba, do quantitativo de empregados, em n\u00famero igual ou superior ao existente em 31 de julho de 2020.\" Na verdade, ele est\u00e1 mantendo o emprego.\r\nN\u00f3s fizemos uma reflex\u00e3o, e o medo era de que, durante o interst\u00edcio para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, houvesse o risco de as empresas, antes de receberem esse recurso, demitirem. O Relator colocou uma data: 31 de julho. \u00c9 uma refer\u00eancia que impede as empresas de usarem esse artif\u00edcio.\r\nEu, sinceramente, acho que talvez exista um equ\u00edvoco, porque eu acho que esse texto ficou at\u00e9 melhor do que a emenda, porque a emenda n\u00e3o chegou a fixar data.\r\nNesse sentido, o PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nAcho que o texto proposto pelo Relator est\u00e1 melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\" porque entende que esta emenda do Partido dos Trabalhadores aprimora exatamente esse aspecto que est\u00e1 sendo colocado. Ela deixa bem claro que a prioridade \u00e9 que esse recurso seja usado num programa social.\r\nN\u00f3s estamos enfrentando dois tipos de problema. O primeiro problema \u00e9 a crise que h\u00e1 nesse setor. E temos outro problema que n\u00e3o vai se resolver de uma forma t\u00e3o r\u00e1pida e envolve quest\u00f5es econ\u00f4micas e quest\u00f5es sociais: o desemprego.\r\nPodemos, por exemplo, dar uma resposta concreta a um problema que temos, o problema social, com a utiliza\u00e7\u00e3o desses cr\u00e9ditos por pessoas desempregadas. \u00c9 um programa que podemos fazer.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1 conflito. Acho que o Relator procurou colocar isso no projeto, mas a emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores deixa de forma clara, na ordem, que a prioridade \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos num programa social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\", porque na verdade essa emenda est\u00e1 positivando aquilo que j\u00e1 \u00e9 jurisprud\u00eancia do STJ. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos apenas adequando a legisla\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que o j\u00e1 STJ j\u00e1 decidiu.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nAproveito este momento para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, que apreciemos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que trata do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 verdade que a popula\u00e7\u00e3o tem sofrido muito com o aumento no pre\u00e7o dos produtos. Efetivamente a redu\u00e7\u00e3o de 600 reais para 300 reais \u00e9 uma grande injusti\u00e7a. N\u00f3s sabemos que s\u00f3 numa cidade como Goi\u00e2nia v\u00e3o deixar de circular mais de 170 bilh\u00f5es de reais. \r\nO aux\u00edlio emergencial n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 importante para as pessoas que recebem mas tamb\u00e9m para a atividade econ\u00f4mica. N\u00f3s sabemos da sua import\u00e2ncia, pois, quando se injeta esse dinheiro, quando se disponibiliza esse aux\u00edlio, acaba-se contemplando o setor do com\u00e9rcio, por exemplo, o que ameniza a crise que n\u00f3s estamos vivendo, em consequ\u00eancia da pandemia. \u00c9 muito importante apreciarmos essa medida provis\u00f3ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, sob pena de ficarmos at\u00e9 o final do ano esperando, sem termos mais o que fazer. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos que apreciar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 imediatamente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL..",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 7\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para parabenizar o Deputado Felipe Carreras e dizer que \u00e9 motivo de orgulho o desempenho de S.Exa., que n\u00e3o mediu esfor\u00e7os. Foi uma luta intensa a dele. N\u00f3s acompanhamos todo o seu trabalho para que chegasse a este momento. S.Exa. \u00e9 motivo de orgulho para o nosso partido; por isso, venho parabeniz\u00e1-lo de forma p\u00fablica.\r\nTamb\u00e9m parabenizamos a Senadora Leila, que fez as complementa\u00e7\u00f5es no Senado, como Relatora, e as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\nPortanto, \u00e9 motivo de orgulho tanto o desempenho da Senadora Leila quanto o do Deputado Felipe Carreras. Eu os parabenizo pela iniciativa do brilhante projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB entende que j\u00e1 existe uma legisla\u00e7\u00e3o sobre esse tema e que as altera\u00e7\u00f5es propostas por esta medida provis\u00f3ria significam um retrocesso na legisla\u00e7\u00e3o existente. \r\nPortanto, o PSB orienta pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta a obstru\u00e7\u00e3o. \r\nQuero aqui esclarecer, porque estou vendo L\u00edderes de partidos da base do Governo se manifestando como se n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o tiv\u00e9ssemos uma legisla\u00e7\u00e3o que trata desse assunto. H\u00e1, sim, uma posi\u00e7\u00e3o de mediocridade por parte do Governo, que n\u00e3o quer reconhecer que h\u00e1 um programa que foi implantado em outra administra\u00e7\u00e3o, um bom programa habitacional.\r\nMas o que se quer aqui s\u00e3o duas coisas. Primeiro, mudar o nome dessa pol\u00edtica habitacional, mudar o nome desse programa. Segundo, trazer altera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o regredindo na qualidade do programa. N\u00e3o estamos discutindo que n\u00e3o deva haver programa habitacional. Pelo contr\u00e1rio, deve haver, j\u00e1 deveria, inclusive, estar sendo executado. Agora, o que n\u00e3o d\u00e1, na verdade, \u00e9 concordarmos em fazer altera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o levar a uma regress\u00e3o e a uma piora na legisla\u00e7\u00e3o existente.\r\nPor isso, o PSB orienta a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB continua manifestando-se pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero reiterar, Presidente, que, na verdade, n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui discutindo a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica, que \u00e9 a quest\u00e3o da pol\u00edtica habitacional. O que n\u00f3s estamos discutindo aqui \u00e9 uma nova proposta, que foi feita pelo Governo e que tem dois objetivos claros. Um deles \u00e9 mudar o nome de um programa que j\u00e1 existe; e o outro \u00e9 promover altera\u00e7\u00f5es que, na nossa opini\u00e3o, pioram a legisla\u00e7\u00e3o existente. A proposta traz restri\u00e7\u00f5es, como a quest\u00e3o, por exemplo, da pr\u00f3pria participa\u00e7\u00e3o do BNDES.\r\nO BNDES est\u00e1 sendo impedido de poder financiar esse programa. Isso, na nossa opini\u00e3o, \u00e9 um absurdo, porque um banco como o BNDES pode ser, sim, utilizado para uma pol\u00edtica importante como essa, que \u00e9 a pol\u00edtica habitacional, que, inclusive, gera emprego, gera renda e gera desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nEnt\u00e3o, o PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPESQUISA ELEITORAL, RESULTADO, MANIPULA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPL 5116/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS ELEI\u00c7\u00d5ES (1997), AUMENTO DA PENA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, PESQUISA ELEITORAL, FRAUDE, ELIAS VAZ, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c0O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Manipula\u00e7\u00e3o do resultado de elei\u00e7\u00f5es por pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.116, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 33 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da pena imposta ao crime de pesquisa eleitoral fraudulenta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para tamb\u00e9m me manifestar sobre o tema das pesquisas eleitorais. Realmente, existe no Brasil uma verdadeira farra com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pesquisas.\r\nNo meu Estado h\u00e1 dois fatos interessantes. Primeiro, costumamos perguntar: quem est\u00e1 pagando essa pesquisa? Qual a liga\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria que tem e com qual candidato? Segundo, no meu Estado, realizamos uma investiga\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que detectou que apenas um instituto de pesquisa estava fraudando em mais de 100 Munic\u00edpios. Sabe o que \u00e9 interessante ainda? Que essa empresa j\u00e1 foi condenada por ter feito fraude em S\u00e3o Paulo e no Paran\u00e1, e agora continuou fazendo. Sabe por qu\u00ea? Porque a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 muito branda. Quer dizer, o sujeito foi condenado a 6 meses de pris\u00e3o, converteu em cesta b\u00e1sica e acabou.\r\nPor isso, eu dei entrada a um projeto de lei que aumenta a pena. Isso \u00e9 muito grave. Quem comete esse tipo de crime tem que ir para a cadeia. Temos que ter mais rigor com essa quest\u00e3o das pesquisas eleitorais, que viraram uma verdadeira farra em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Investiga\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o de computadores pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nQuero aproveitar este tempo para falar de uma situa\u00e7\u00e3o que saiu hoje no Di\u00e1rio Oficial. A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica est\u00e1 adquirindo 500 computadores. Primeiro, eu fico imaginando se \u00e9 para alimentar o \"gabinete do \u00f3dio\". S\u00e3o 500 computadores, a 7 mil reais cada um. N\u00f3s vamos pedir informa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque quem ganhou esse preg\u00e3o foi a Daten Tecnologia Ltda. E eu quero dizer aqui que quem \u00e9 s\u00f3cia dessa empresa \u00e9 a IFQ Participa\u00e7\u00f5es Ltda., que tem como donos Em\u00edlio Odebrecht Peltier de Queiroz e a Sra. Ilka Odebrecht Peltier de Queiroz. \u00c9 interessante essa quest\u00e3o da Odebrecht, \u00e9 um neg\u00f3cio impressionante mesmo. Esse povo, toda hora, tem rela\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico. \r\nPortanto, eu quero investigar isso, porque, para mim, tudo que tem o nome Odebrecht, hoje, esta Casa tem que investigar. Eu quero saber se esses computadores n\u00e3o est\u00e3o superfaturados, porque 7 mil reais por computador \u00e9 um valor que me parece exagerado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCOMPUTADOR, AQUISI\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, FINALIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Investiga\u00e7\u00e3o da lisura, finalidade e poss\u00edvel superfaturamento da aquisi\u00e7\u00e3o de computadores pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, O PSB orienta a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nE eu quero aproveitar inclusive para citar, como disse agora h\u00e1 pouco, o preg\u00e3o a que eu me referi, que \u00e9 o Preg\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, para comprar 500 computadores para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A empresa que ganhou foi a Daten Tecnologia, e o valor foi de 3 milh\u00f5es 709 mil reais. O valor unit\u00e1rio de cada aparelho foi de 7.418 reais, est\u00e1 aqui. O que eu disse anteriormente \u00e9 que quem \u00e9 um dos s\u00f3cios dessa empresa Daten \u00e9 a IFQ Participa\u00e7\u00f5es, que tem como propriet\u00e1rios pessoas da fam\u00edlia Odebrecht. Est\u00e1 aqui: Em\u00edlio Odebrecht Peltier de Queiroz e Ilka Odebrecht Peltier Queiroz.\r\nN\u00f3s estamos entrando hoje com requerimento, n\u00f3s queremos colocar uma lupa em todo este processo, at\u00e9 porque est\u00e1 parecendo realmente que esse computador est\u00e1 caro, e n\u00f3s queremos saber qual \u00e9 a necessidade de 500 computadores, neste momento, para a Presid\u00eancia. Ser\u00e1 que \u00e9 para alimentar o \"gabinete do \u00f3dio\"?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, MAURO NAZIF, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nQueremos parabenizar o Deputado Mauro Nazif pela sua iniciativa de garantir a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 pol\u00edtica habitacional, que inclusive \u00e9 o que estava garantido na legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\nO que se quer \u00e9 apenas garantir aquilo que j\u00e1 estava na lei. No entanto, essa nova regra, esse novo programa est\u00e1 restringindo a participa\u00e7\u00e3o de pessoas que tamb\u00e9m dependem dessa pol\u00edtica habitacional.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Mauro Nazif!\r\nO PSB encaminha o voto \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 134, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\" e considera que essa emenda do NOVO melhora o projeto. Entendemos, sim, da mesma forma que a Deputada Adriana, que isso \u00e9 verdade.\r\nEu fui Vereador por 18 anos em Goi\u00e2nia. O que verificamos foi sempre isto: quando existe um programa habitacional, ele joga as pessoas para uma dist\u00e2ncia absurda, gerando todo tipo de problema social, como problema de transporte e de falta de infraestrutura na regi\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 correto e tem que ser uma meta importante desse programa, porque significa qualidade de vida, um ordenamento urbano realmente racional e uma cidade com qualidade de vida.\r\n\u00c9 muito importante essa regra que o NOVO est\u00e1 propondo para esse projeto.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o e das subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de que trata o art. 1\u00ba,  contida no inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na quest\u00e3o dessa emenda, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\", por entender que \u00e9 at\u00e9 uma quest\u00e3o de autonomia deste Congresso. N\u00f3s entendemos que n\u00e3o podemos dar esse cheque em branco na quest\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es para o Executivo, quer dizer, n\u00f3s entendemos que \u00e9 preciso, sim, para qualquer altera\u00e7\u00e3o, passar por este Poder.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que \u00e9 sempre fundamental manter as prerrogativas do Poder Legislativo. E \u00e9 uma prerrogativa do Legislativo autorizar ou n\u00e3o esse tipo de situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 importante, sim, n\u00e3o dar um cheque em branco ao Governo. \u00c9 importante que esse tipo de autoriza\u00e7\u00e3o passe pelo Poder Legislativo.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 50, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m estamos acompanhando a emenda proposta pelo partido Cidadania por entender que ela melhora a transpar\u00eancia. \u00c9 muitos simples: em vez de se estabelecer um relat\u00f3rio por regi\u00e3o, estabelece-se um relat\u00f3rio por entes federados. N\u00f3s achamos que isso \u00e9 muito mais interessante, d\u00e1 mais transpar\u00eancia, at\u00e9 para que a popula\u00e7\u00e3o possa acompanhar o que efetivamente est\u00e1 sendo aplicado na pol\u00edtica habitacional deste Pa\u00eds. Cada Estado, cada ente federado vai poder fazer essa fiscaliza\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda. O PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 150, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fundamentalmente n\u00f3s fizemos esse destaque de uma emenda proposta pelo Deputado Danilo Cabral que trata da quest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Reforma.\r\n\u00c9 preciso compreender que o Cart\u00e3o Reforma tem o hist\u00f3rico de atender basicamente fam\u00edlias de baixa renda, e isso \u00e9 muito importante. \u00c0s vezes, altera\u00e7\u00f5es foram feitas dentro da estrutura de uma casa, como um puxadinho; outras vezes, \u00e9 at\u00e9 uma quest\u00e3o sanit\u00e1ria, um encanamento. Quer dizer, s\u00e3o v\u00e1rias pequenas reformas. Muitas vezes, as pessoas conseguiram construir sua moradia, mas \u00e9 uma moradia que n\u00e3o atende os m\u00ednimos requisitos da dignidade humana. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o da reforma \u00e9 importante, porque a pessoa pode n\u00e3o precisar integralmente de ajuda para ter uma habita\u00e7\u00e3o, mas ela precisa para melhorar e qualificar a sua moradia.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos importante a continuidade do Cart\u00e3o Reforma, porque ele atende, como eu disse aqui, principalmente as fam\u00edlias de baixa renda. \r\nFa\u00e7o, portanto, a orienta\u00e7\u00e3o pelo acatamento da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 4528/20120 PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRA (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.935, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.528, de  2020, sobre o estabelecimento de normas de acesso ao cr\u00e9dito, com vista \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta \"sim\", mas fa\u00e7o quest\u00e3o de abordar a situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo hoje com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica mostra o seu verdadeiro descaso com um problema t\u00e3o s\u00e9rio como esse. A R\u00fassia j\u00e1 come\u00e7ou a vacina\u00e7\u00e3o no dia 5; a Inglaterra, no dia 8, semana passada; os Estados Unidos come\u00e7aram hoje; o Canad\u00e1 come\u00e7a amanh\u00e3; a Turquia, o M\u00e9xico e a Argentina j\u00e1 anunciaram que at\u00e9 o final do m\u00eas come\u00e7am. O Brasil nem anunciou quando vai come\u00e7ar! O Supremo Tribunal Federal tem, inclusive, que cobrar essa posi\u00e7\u00e3o do Governo. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 muito descaso! N\u00e3o d\u00e1 para aceitar uma situa\u00e7\u00e3o como essa! Mais de 180 mil pessoas no Brasil j\u00e1 perderam a vida. O Governo tem obriga\u00e7\u00e3o de dar uma resposta \u00e0 sociedade! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esse tipo de comportamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\", acompanhando a posi\u00e7\u00e3o do Relator e tendo exatamente o entendimento colocado agora pelo nobre Deputado Lucas Redecker.\r\n\u00c9 verdade que a emenda apresentada pelo PSOL traz uma situa\u00e7\u00e3o realmente hist\u00f3rica de injusti\u00e7a cometida contra Estados e Munic\u00edpios, mas o problema \u00e9 que, se n\u00f3s n\u00e3o formalizarmos o que foi definido no STF - estamos fazendo um mero ato de formaliza\u00e7\u00e3o de um acordo -, n\u00f3s estaremos perpetuando uma situa\u00e7\u00e3o de indefini\u00e7\u00e3o que, na pr\u00e1tica, vai prejudicar profundamente os Estados e Munic\u00edpios, que v\u00e3o passar mais v\u00e1rios anos discutindo essa quest\u00e3o. \r\nPortanto, na nossa opini\u00e3o, hoje, defender os Estados e Munic\u00edpios significa aprovar essa lei, para que, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, Estados e Munic\u00edpios possam ser compensados, ainda que n\u00e3o seja com o valor correto, adequado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\", por dois motivos: primeiro, o projeto \u00e9 de iniciativa do nosso nobre colega JHC, ele \u00e9 um dos autores deste projeto; segundo, o PSB respeita muito o di\u00e1logo e respeita muito os acordos. O Relator Vinicius Poit fez um enorme esfor\u00e7o para produzir uma s\u00edntese. Inclusive, as principais observa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s colocamos foram acatadas. \r\nEnt\u00e3o, o PSB entende que, na quest\u00e3o essencial, o projeto na verdade sofreu as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. O Relator est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo seu esfor\u00e7o. N\u00f3s entendemos que \u00e9 importante aprovar este projeto.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO  FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 25, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste caso, n\u00f3s entendemos que a emenda \u00e9 correta, porque ela se aproxima mais dos par\u00e2metros que foram colocados, como a redu\u00e7\u00e3o do capital de 16 milh\u00f5es para 10 milh\u00f5es e a redu\u00e7\u00e3o do prazo de 10 anos para 6 anos. Fica uma refer\u00eancia, na nossa opini\u00e3o, que se aproxima mais do conceito de startup. Portanto, na nossa opini\u00e3o, este destaque do PCdoB melhora o projeto.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO TOTAL, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS - REMETUP, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS, INSUMO, EMPRESA DE TRANSPORTE, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, PREJU\u00cdZO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Total n\u00ba 55, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, relativo ao repasse de recursos aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, em car\u00e1ter emergencial, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e ao reequil\u00edbrio de contratos impactados pelos efeitos da Covid-19; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada, o Presidente Bolsonaro vetou o projeto de lei que esta Casa e o Senado aprovaram com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da ajuda ao transporte coletivo no Pa\u00eds. O interessante \u00e9 que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o vetou a ajuda \u00e0s empresas a\u00e9reas.\r\nEu tenho dito que parece haver um preconceito com quem usa esse transporte. \u00c9 mais ou menos assim: as empresas a\u00e9reas n\u00e3o podem quebrar. Inclusive eu votei na quest\u00e3o da ajuda \u00e0s empresas a\u00e9reas. Mas o transporte coletivo pode? Isso \u00e9 porque pobre \u00e9 que usa transporte coletivo. Se a quest\u00e3o for empres\u00e1rios, vamos pegar um exemplo muito simples: o dono da GOL \u00e9 tamb\u00e9m um dos maiores empres\u00e1rios de transporte coletivo. Ent\u00e3o, quando ele se constitui como empres\u00e1rio do setor de transporte a\u00e9reo, pode ter ajuda; mas, quando ele se constitui como empres\u00e1rio de transporte coletivo, n\u00e3o pode. Parece que h\u00e1 um preconceito com quem usa. O transporte coletivo pode continuar piorando no Pa\u00eds, porque quem vai pagar o pato \u00e9 o usu\u00e1rio e o trabalhador que ganha pouco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 13, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s entendemos que essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito complicada, extremamente grave, \u00e9 um precedente que se vai abrir, \u00e9 uma possibilidade de pessoas que n\u00e3o s\u00e3o servidores estarem compondo uma comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. Na nossa opini\u00e3o, inclusive, \u00e9 completamente ilegal, se formos fazer uma interpreta\u00e7\u00e3o de outras legisla\u00e7\u00f5es. Isso compromete essa lei. N\u00f3s entendemos que \u00e9 um equ\u00edvoco.\r\nPortanto, o PSB encaminha \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos o acolhimento sim da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5391/2020,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.873, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  5.391, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 52, da Lei 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e do caput do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 11.671, de 2008, a respeito do regime disciplinar e da transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima. Banaliza\u00e7\u00e3o do uso de armas de fogo no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB encaminha o voto ''n\u00e3o'', Presidente, por entender que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria sens\u00edvel e, portanto, exige uma maior discuss\u00e3o. \r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, \u00e9 at\u00e9 interessante ver que as mesmas pessoas que defendem essa situa\u00e7\u00e3o como uma forma de proteger o policial que \u00e9 v\u00edtima de viol\u00eancia de alguma forma - n\u00f3s achamos que \u00e9 interessante fazer essa abordagem do tema - defendem, por exemplo, armar a sociedade. \r\nN\u00f3s acabamos de ver o Presidente da Rep\u00fablica fazer o absurdo de promover isen\u00e7\u00e3o fiscal para importa\u00e7\u00e3o de armas! Inclusive n\u00f3s do PSB entramos na Justi\u00e7a e, felizmente, o Ministro Fachin concedeu uma liminar suspendendo esse absurdo. \r\n\u00c9 uma reflex\u00e3o que n\u00f3s precisamos fazer. Quem tem que estar armado \u00e9 o policial. N\u00e3o devemos banalizar essa quest\u00e3o do armamento, porque certamente o policial ser\u00e1 v\u00edtima dessa viol\u00eancia.\r\nN\u00f3s somos solid\u00e1rios aos policiais que s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia, mas \u00e9 preciso aprofundarmos essa discuss\u00e3o sobre a melhor forma de, efetivamente, evitar que a viol\u00eancia vitime policiais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987(, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que h\u00e1 aspectos desse projeto que precisam ser discutidos. N\u00f3s ainda vamos fazer os devidos destaques, as devidas discuss\u00f5es. \r\nN\u00e3o queremos trazer nenhum tipo de preju\u00edzo aos trabalhadores. Agora, \u00e9 incontest\u00e1vel que n\u00f3s temos um problema s\u00e9rio hoje. Por exemplo, o Estado de Goi\u00e1s mesmo est\u00e1 vivendo \u00e0 custa de liminar e fica rolando essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 insustent\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o dos Estados. Isso traz preju\u00edzos profundos para diversas pol\u00edticas p\u00fablicas, e o Congresso Nacional n\u00e3o pode ficar omisso diante de uma situa\u00e7\u00e3o como essa.\r\nPortanto, n\u00f3s temos, sim, que votar uma lei que d\u00ea sustenta\u00e7\u00e3o aos Estados, mas \u00e9 claro que queremos discutir item por item, de modo que possamos retirar do projeto aquilo que eventualmente possa trazer preju\u00edzo aos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VAEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\" e ressalta todo o esfor\u00e7o que foi feito pelo Relator, o Deputado Mauro Benevides Filho, que conseguiu aparar v\u00e1rias arestas que o projeto trazia e conseguiu construir algo bem interessante, atendendo a maioria das sugest\u00f5es.\r\nQuero saudar tamb\u00e9m a iniciativa do Deputado Pedro Paulo, que efetivamente deu uma contribui\u00e7\u00e3o importante para resolver o problema de v\u00e1rios Estados do Pa\u00eds. Eu sou de Goi\u00e1s. Tenho um exemplo concreto. N\u00f3s temos uma liminar que vence agora no final do ano. O Estado realmente ficar\u00e1 insolvente a partir de janeiro se n\u00e3o houver uma solu\u00e7\u00e3o efetiva.\r\nO PSB, reconhecendo que este projeto se transformar\u00e1 numa lei importante para o Pa\u00eds, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB reconhece o esfor\u00e7o do Relator. Contudo, \u00e0s vezes, quando discutimos a quest\u00e3o das emendas, n\u00f3s pontuamos inclusive aquilo que entendemos que seria o ideal, e o ideal, na nossa opini\u00e3o, na quest\u00e3o do ajuste fiscal, \u00e9 cobrar daqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de contribuir para esse ajuste fiscal. Quando olhamos, hoje, para a Uni\u00e3o ou os Estados - e vou dar dois exemplos -, vemos que na Uni\u00e3o, em 2018, tivemos 390 bilh\u00f5es de ren\u00fancia fiscal; e no meu Estado de Goi\u00e1s, por exemplo, a previs\u00e3o para este ano, para um or\u00e7amento de 24 bilh\u00f5es de reais, \u00e9 uma ren\u00fancia fiscal de quase 9 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s precisamos ter, inclusive, a contribui\u00e7\u00e3o e o sacrif\u00edcio daqueles que efetivamente podem contribuir. \u00c9 importante a quest\u00e3o do incentivo fiscal? Sim, mas n\u00f3s achamos que, no momento de ajuste fiscal, s\u00e3o exatamente esses segmentos que t\u00eam que dar a sua maior contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o os trabalhadores. Neste caso espec\u00edfico, o destaque do PSOL faz essa ressalva, e n\u00f3s achamos que ela \u00e9 importante. \r\nPor isso, o PSOL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques. Quest\u00e3o de ordem sobre a admiss\u00e3o de requerimentos de destaques do PSB ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou orientar.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", mas eu gostaria de fazer tamb\u00e9m algumas ressalvas. N\u00f3s inclusive queremos aqui, Presidente, garantir a aprecia\u00e7\u00e3o dos destaques que n\u00f3s apresentamos. Eu gostaria de fazer uma quest\u00e3o de ordem. Ent\u00e3o, eu pediria que se colocasse o tempo para uma quest\u00e3o de ordem.\r\nSra. Presidente, gostaria de fazer uma quest\u00e3o de ordem com fundamento no art. 166, \u00a7 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no art. 128 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, que disp\u00f5e sobre a CMO. O caput do art. 132-A da referida resolu\u00e7\u00e3o estabelece como marco temporal o in\u00edcio da Ordem do Dia da sess\u00e3o do Congresso Nacional para a apresenta\u00e7\u00e3o de destaques.\r\nOcorre, todavia, que, na situa\u00e7\u00e3o peculiar decorrente da pandemia, em que as sess\u00f5es deliberativas s\u00e3o realizadas de forma remota, e especialmente no caso do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias de 2020, cujo relat\u00f3rio somente foi apresentado na tarde de ontem, parece-nos razo\u00e1vel que haja uma autoriza\u00e7\u00e3o excepcional\u00edssima para que os destaques do PSB sejam acolhidos e deliberados.\r\nA complexidade do tema exigiria um estudo pormenorizado do texto apresentado na tarde de ontem, antes da delibera\u00e7\u00e3o pelos Plen\u00e1rios de ambas as Casas, uma vez que a CMO n\u00e3o est\u00e1 instalada. O art. 128 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, assim estabelece:\r\nArt. 128. A aprecia\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios somente poder\u00e1 ocorrer 3 (tr\u00eas) dias \u00fateis ap\u00f3s a sua distribui\u00e7\u00e3o - quer dizer, n\u00f3s n\u00e3o temos respeitado essa situa\u00e7\u00e3o pelo car\u00e1ter excepcional -, nos casos do relat\u00f3rio do Relator-Geral do Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, do relat\u00f3rio do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e do relat\u00f3rio do Projeto de Lei do Plano Plurianual, e 2 (dois) dias \u00fateis nos casos das demais proposi\u00e7\u00f5es, salvo se a CMO dispensar esse \u00faltimo prazo por delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta de seus membros.\r\nAdemais, nos termos do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara e do Senado para delibera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias congressuais, a sess\u00e3o remota \u00e9 aberta diretamente na Ordem do Dia, tornando ainda mais abreviado o prazo para que as bancadas possam elaborar seus destaques.\r\nDiante do exposto, tendo em vista que tanto a aprecia\u00e7\u00e3o do PLDO pela CMO, como tamb\u00e9m o prazo regimentalmente estipulado para a sua delibera\u00e7\u00e3o foram, mediante consenso entre todas as bancadas, relativizados em prol da aprecia\u00e7\u00e3o remota, \u00e9 razo\u00e1vel que a admiss\u00e3o dos destaques ao Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias seja, de maneira excepcional\u00edssima e sem cria\u00e7\u00e3o de precedente, autorizada pela Mesa do Congresso Nacional como medida apta a respeitar o equil\u00edbrio de for\u00e7as entre a Mesa do Congresso Nacional e as bancadas partid\u00e1rias e a possibilitar a ampla discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nAchamos que \u00e9 razo\u00e1vel, porque, se formos falar da quest\u00e3o do prazo - entramos meia hora depois que come\u00e7ou a reuni\u00e3o -, n\u00f3s ter\u00edamos tamb\u00e9m que colocar que pelo Regimento teria que ter 3 dias de prazo para analisar o relat\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, pensamos que \u00e9 razo\u00e1vel haver essa excepcionalidade, para permitir que os destaques do PSB sejam analisados por esta Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Elias Vaz, j\u00e1 respondendo \u00e0 quest\u00e3o de ordem, temos uma quest\u00e3o clara no Regimento que \u00e9 de prazo, e esse prazo est\u00e1 vencido.\r\nPor\u00e9m, trago para V.Exa. duas situa\u00e7\u00f5es. O partido de V.Exa. apresentou duas emendas, ainda que atemporais. A primeira, Deputado Elias, j\u00e1 foi acolhida pelo Relator. Portanto, j\u00e1 foi atendida. Na hora do pronunciamento pela Lideran\u00e7a do PSB, V.Exa. pode falar dessa, que j\u00e1 est\u00e1 contemplada pelo Relator. A segunda foi rejeitada, porque ele mesmo j\u00e1 colocou que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de atend\u00ea-la.\r\nEnt\u00e3o, muito embora n\u00e3o possamos aceitar essa quest\u00e3o de ordem, porque \u00e9 claro o Regimento na quest\u00e3o de tempo, a Mesa se preocupou em responder no m\u00e9rito a V.Exa. trazendo a not\u00edcia de que uma foi acolhida e a outra foi rejeitada.\r\nV.Exa. fez a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\"?\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - \"Sim\". Presidente, um dos destaques \u00e9 sobre a quest\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Achamos muito importante fazer essa discuss\u00e3o aqui. O sal\u00e1rio m\u00ednimo tem que ter uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o de um aumento real.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Foi justamente essa, Deputado Elias Vaz, que foi atendida.\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - E a segunda \u00e9 a quest\u00e3o do recurso audiovisual.\r\nA informa\u00e7\u00e3o que eu tive da assessoria do Relator \u00e9 que n\u00e3o teria sido atendida.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Est\u00e1 aqui. Depois, se V.Exa. puder vir aqui, vamos mostrar.\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - Tudo bem.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Vamos abrir o tempo de Lideran\u00e7a durante a vota\u00e7\u00e3o. Recomendo a V.Exa. que no seu tempo de fala fa\u00e7a esse registro em rela\u00e7\u00e3o ao Senador Iraj\u00e1, que entendeu pertinente e j\u00e1 acolheu no seu texto.\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - Est\u00e1 bom.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUESTONAMENTO, APRESENTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, ALTERA\u00c7\u00c3O, PARACER (PROCESSO LEGISLATIVO), PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque, diante da altera\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, acerca das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, eu queria fazer mais um questionamento. N\u00f3s tivemos uma situa\u00e7\u00e3o em que o Relator fez um complemento j\u00e1 depois do in\u00edcio da sess\u00e3o. Ele trouxe aqui uma altera\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o. \r\nEsta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 excepcional, n\u00f3s n\u00e3o temos a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria decidida e temos um dispositivo que autorizava o Governo a fazer gastos com as obriga\u00e7\u00f5es constitucionais. Uma altera\u00e7\u00e3o ampliou este rol para as despesas relacionadas ao Anexo 3. \r\nDiante disso, eu fa\u00e7o a seguinte pergunta \u00e0 Mesa: se eu discordar disso, j\u00e1 que aconteceu depois do in\u00edcio da sess\u00e3o e n\u00e3o se pode fazer destaque depois do in\u00edcio da sess\u00e3o, como isso \u00e9 poss\u00edvel?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - V.Exa. pode, Deputado Elias, fazer destaque em rela\u00e7\u00e3o unicamente a este tema.\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - Ent\u00e3o, neste tema, \u00e9 poss\u00edvel?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Este \u00e9 tempestivo.\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - Est\u00e1 bem, Presidente. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, o PSB orienta \"sim\", porque n\u00f3s entendemos que a pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 fundamental para realmente promovermos a justi\u00e7a social. \r\nAli\u00e1s, isso \u00e9 interessante. Se n\u00f3s perguntarmos a manifesta\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares aqui, todos reconhecer\u00e3o que n\u00f3s temos um problema muito grande e profundo no Pa\u00eds, que \u00e9 a desigualdade social. E a pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 uma ferramenta importante para combater a quest\u00e3o da desigualdade.\r\nPortanto, o PSB entende que \u00e9 fundamental n\u00f3s termos uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e, sinceramente, este \u00e9 o momento para fazermos isso. Por isso, entendemos que a emenda feita pelo PT est\u00e1 correta. \r\nN\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDMILSON RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, BEL\u00c9M (PA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Edmilson Rodrigues pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Prefeitura Municipal de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nEu quero aproveitar a oportunidade para saudar o amigo Deputado Edmilson Rodrigues e parabeniz\u00e1-lo pela elei\u00e7\u00e3o para Prefeito de Bel\u00e9m. Tenho certeza de que Bel\u00e9m ser\u00e1 contemplada com uma excelente administra\u00e7\u00e3o. Sei que o colega Deputado Edmilson Rodrigues \u00e9 um homem \u00edntegro, uma pessoa comprometida com as quest\u00f5es sociais, com a justi\u00e7a social. Tenho certeza de que a cidade de Bel\u00e9m ganhar\u00e1 muito com a sua administra\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMONOP\u00d3LIO, EMPRESA, TELEFONIA, COMPRA, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, CARTEL, TELECOMUNICA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o da Casa sobre a venda da empresa de telefonia Oi para grandes empresas do setor. Encaminhamento de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es ao Governo Federal a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nEu quero aproveitar este momento, Presidente, para tamb\u00e9m fazer aqui uma reflex\u00e3o a respeito de um fato que aconteceu nesta semana sobre o qual eu penso que esta Casa tem que se manifestar de alguma forma. Falo da aquisi\u00e7\u00e3o da empresa de telefonia Oi por tr\u00eas grandes empresas: a Claro, a Vivo e a TIM, formatando ainda mais concentra\u00e7\u00e3o no setor, monop\u00f3lio. \r\nSinceramente, h\u00e1 muitos discursos liberais sobre concorr\u00eancia nesta Casa. E n\u00f3s vemos acontecer um fato como esse? Eu, particularmente, entrei com requerimentos solicitando informa\u00e7\u00f5es ao Governo, porque n\u00f3s temos preocupa\u00e7\u00e3o com ainda mais concentra\u00e7\u00e3o nesse setor.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode ficar muito em sil\u00eancio diante de um fato como esse, que certamente \u00e9 lesivo ao interesse p\u00fablico. O Governo assiste \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de um cartel na \u00e1rea de telefonia. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso esta Casa efetivamente acompanhar esse processo.\r\nNa minha opini\u00e3o, o Governo n\u00e3o pode permitir ainda mais concentra\u00e7\u00e3o em um setor que j\u00e1 era concentrado e que presta um servi\u00e7o muito question\u00e1vel \u00e0 sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nN\u00f3s entendemos que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 um duro golpe contra a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa no Pa\u00eds - n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida. Foi estabelecida uma pol\u00edtica de incentivo, que \u00e9 important\u00edssima do ponto de vista ambiental, mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do ponto de vista ambiental, n\u00e3o. O Governo hoje n\u00e3o tem dinheiro para construir uma usina hidrel\u00e9trica. Se fosse para construir uma nova Belo Monte, n\u00e3o teria dinheiro. Esses recursos que est\u00e3o sendo investidos na produ\u00e7\u00e3o dessa energia limpa s\u00e3o totalmente privados, n\u00e3o t\u00eam um centavo do Poder P\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, esse incentivo \u00e9 fundamental, porque ele joga a favor do meio ambiente, como tamb\u00e9m joga a favor de uma infraestrutura fundamental para o Pa\u00eds. Sinceramente, querer barrar o crescimento dos investimentos em energia limpa no Pa\u00eds \u00e9 um absurdo, vai na contram\u00e3o do que faz hoje a humanidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nEXTIN\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho importante n\u00f3s come\u00e7armos aqui uma reflex\u00e3o: a quem interessa acabar com o subs\u00eddio da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa no nosso Pa\u00eds? Algu\u00e9m deve estar interessado nessa hist\u00f3ria. Com certeza, n\u00e3o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, porque a popula\u00e7\u00e3o entende, eu tenho certeza, que a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa faz bem ao meio ambiente. Efetivamente, quem ganha \u00e9 a sociedade.\r\nMas h\u00e1 quem prefira que as coisas continuem como est\u00e3o. Agora mesmo n\u00f3s temos a bandeira vermelha na cobran\u00e7a das tarifas de energia el\u00e9trica no nosso Pa\u00eds. \u00c9 interessante que isso aconte\u00e7a exatamente quando temos um comprometimento da produ\u00e7\u00e3o de energia pelas usinas hidrel\u00e9tricas, e s\u00e3o acionadas as termoel\u00e9tricas, que poluem, e \u00e9 acionada a produ\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s de carv\u00e3o, que polui. H\u00e1 o interesse dessas empresas, que querem, na verdade, a continuidade de uma situa\u00e7\u00e3o, a capacidade de produ\u00e7\u00e3o de energia do Pa\u00eds comprometida. Ent\u00e3o, sinceramente, \u00e9 um absurdo o que esta medida provis\u00f3ria est\u00e1 trazendo. \u00c9 claro que ela n\u00e3o traz s\u00f3 este tema, mas traz este tema, que \u00e9 importante.\r\nVamos recordar a discuss\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, da tal \"taxa\u00e7\u00e3o do sol\".\r\n\u00c9 essa a discuss\u00e3o que n\u00f3s estamos fazendo aqui. \u00c9 exatamente essa a discuss\u00e3o. Agora \u00e9 uma discuss\u00e3o em \u00e9poca de pandemia. Naquela \u00e9poca, a sociedade se mobilizou, veio para esta Casa e pressionou a ag\u00eancia, a ANEEL, para que n\u00e3o tomasse medidas contra a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Foi muito importante inclusive a participa\u00e7\u00e3o desta Casa. Agora querem aproveitar a situa\u00e7\u00e3o de pandemia, quando a sociedade tem efetivamente dificuldade para participar de um debate mais profundo com esta Casa, e querem implementar uma discuss\u00e3o t\u00e3o complexa.\r\nN\u00f3s precisar\u00edamos fazer, sim, uma discuss\u00e3o com mais tranquilidade, e n\u00e3o votar da forma como estamos votando. As pessoas que naquela \u00e9poca foram contra as medidas que queriam coibir o n\u00edvel de investimento, o n\u00edvel de desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa no Pa\u00eds, particularmente da fotovoltaica, que \u00e9 muito assimilada pela sociedade como um todo, essas pessoas, esses Parlamentares t\u00eam que recordar isso e tomar uma posi\u00e7\u00e3o clara hoje, aqui, contr\u00e1ria a esta medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso estamos aqui em processo de obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o queremos que o Brasil v\u00e1 na contram\u00e3o do mundo por tentar desacelerar a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez subo a esta tribuna para que possamos tentar provocar aqui uma reflex\u00e3o sobre as consequ\u00eancias ou sobre o que significa votar essa medida provis\u00f3ria. \r\nEu repito: no ano passado, nesta Casa, houve uma pol\u00eamica interessante sobre esse tema. Eu quero recordar aos nobres Parlamentares e \u00e0s nobres Deputadas que houve aquela discuss\u00e3o da taxa\u00e7\u00e3o do sol, e \u00e9 isso que n\u00f3s estamos discutindo aqui novamente.\r\nE h\u00e1 argumentos de tudo que \u00e9 jeito: \"Ah, porque est\u00e1 favorecendo os ricos; porque est\u00e1 errado; porque \u00e9 desigual com as outras produ\u00e7\u00f5es de energia...\" \r\nOra, o que sempre temos que discutir aqui \u00e9 que a quest\u00e3o do subs\u00eddio precisa ter, acima de tudo, interesse p\u00fablico. E este \u00e9 um caso concreto, porque, por um lado, \u00e1 o impacto ambiental, que \u00e9 indiscut\u00edvel. Nenhum Parlamentar tem coragem de usar a tribuna para dizer que a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa n\u00e3o \u00e9 importante para o meio ambiente. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 preciso reconhecer a incapacidade hoje do Estado brasileiro de investir. A sua capacidade de investimento est\u00e1 totalmente comprometida. A toda hora estamos discutindo aqui o problema fiscal do Pa\u00eds, que n\u00e3o tem dinheiro para investir. Da\u00ed a sua incapacidade de construir uma usina, como a de Belo Monte. N\u00e3o tem capacidade para fazer isso!\r\nE o investimento feito hoje por empresas e por pessoas, de forma geral, na produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, particularmente na fotovoltaica, que as pessoas inclusive utilizam em seus domic\u00edlios? \u00c9 um importante instrumento de investimento em infraestrutura, com investimento zero para o Estado! O Estado n\u00e3o tem que colocar um centavo sequer nisso! \r\nPortanto, se hoje n\u00f3s vamos retardar - e digo \"retardar\" porque n\u00e3o vamos impedir que exista a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, essa \u00e9 uma tend\u00eancia mundial -, \u00e9 \u00f3bvio que, quando se retira o subs\u00eddio, est\u00e1-se freando esse crescimento. E por que se est\u00e1 freando? H\u00e1 quem ganhe com isso! Fala-se que o setor fatura 100 bilh\u00f5es por ano e que se pode chegar a 5%, mas isso significa 5 bilh\u00f5es ao ano! Portanto, quem est\u00e1 hoje controlando o sistema atual tem interesse em frear, em retardar esse processo. \u00c9 isto que est\u00e1 em jogo aqui: o interesse p\u00fablico tem que ser mantido, e o interesse p\u00fablico est\u00e1, na verdade, na manuten\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a a produ\u00e7\u00e3o da energia limpa. \r\nH\u00e1 outros itens nesta medida provis\u00f3ria que precisavam ser discutidos. N\u00e3o \u00e9 dessa forma que se estabelece uma discuss\u00e3o dessas. Repito, no ano passado, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, que veio a esta Casa, eu vi in\u00fameros Parlamentares de todos os partidos irem \u00e0 tribuna e se manifestarem contra a taxa\u00e7\u00e3o do sol. Hoje essa discuss\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 sendo feita de forma transparente. \u00c9 o que n\u00f3s estamos votando aqui.\r\nPor isso, eu quero mais uma vez chamar \u00e0 reflex\u00e3o os nobres pares, para que possamos impedir que esse crime aconte\u00e7a efetivamente, atrav\u00e9s desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente. \u00c9 aquela hist\u00f3ria: estamos em um processo de obstru\u00e7\u00e3o, e, evidentemente, se fosse retirada essa quest\u00e3o do fim do subs\u00eddio para a produ\u00e7\u00e3o da energia limpa, n\u00e3o estar\u00edamos em obstru\u00e7\u00e3o. O resto \u00e9 discut\u00edvel. Contudo, o que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 aceitarmos um retrocesso desses, que para o Pa\u00eds ser\u00e1 muito ruim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB continua no processo de obstru\u00e7\u00e3o por entender que esta medida provis\u00f3ria traz v\u00e1rios tipos de preju\u00edzos para a sociedade.\r\nEu vou abordar mais um aqui: a quest\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de emprego. H\u00e1 exemplos interessantes. Na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, o investimento foi t\u00e3o consistente que hoje o n\u00famero de empregos da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa \u00e9 superior ao n\u00famero de empregos das cinco principais geradoras de energia fora desse sistema. Isso mostra a capacidade, o potencial que n\u00f3s temos; mostra inclusive o que essa atividade econ\u00f4mica, da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, pode gerar de emprego no Pa\u00eds.\r\nA\u00ed algumas pessoas aqui est\u00e3o colocando: \"Ah, mas esse setor n\u00e3o vai acabar!\". O problema n\u00e3o \u00e9 que v\u00e3o acabar os investimentos; o problema \u00e9 que v\u00e3o reduzi-los. Incentivo \u00e9 isso. Quando se tem um incentivo para determinada atividade econ\u00f4mica, isso significa que o Pa\u00eds entende que ela \u00e9 estrat\u00e9gica, significa que o Pa\u00eds entende que ela \u00e9 importante. O que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui \u00e9 se a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa \u00e9 importante ou n\u00e3o para o Pa\u00eds.\r\nE outra quest\u00e3o \u00e9 que a maioria dos pa\u00edses, quando chegam a j\u00e1 colocar mais condi\u00e7\u00f5es de exig\u00eancias de participa\u00e7\u00e3o inclusive dessa atividade econ\u00f4mica, fazem isso quando ela chega a ter uma musculatura mais consistente, quando chega, por exemplo, a uma participa\u00e7\u00e3o de 5% da produ\u00e7\u00e3o do sistema. Hoje a produ\u00e7\u00e3o da energia solar no Pa\u00eds est\u00e1 em torno de 1%.\r\nO que est\u00e1 em jogo, Presidente, \u00e9 que as empresas, num sistema que j\u00e1 foi privatizado em muitos Estados, como em Goi\u00e1s, e piorou muito... \u00c9 s\u00f3 ir l\u00e1 em Goi\u00e1s conversar. A ENEL \u00e9 uma empresa que presta um p\u00e9ssimo servi\u00e7o em Goi\u00e1s; piorou muito o servi\u00e7o l\u00e1. N\u00f3s temos, segundo os dados da pr\u00f3pria ANEEL, o pior servi\u00e7o do Pa\u00eds e a segunda maior tarifa. Esse foi o resultado que n\u00f3s tivemos com a privatiza\u00e7\u00e3o em Goi\u00e1s. Ali\u00e1s, muita gente diz que vai resolver isso. V\u00e1 l\u00e1 em Goi\u00e1s conversar com o povo de Goi\u00e1s, perguntar o que eles acham da privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico! E a ENEL tem interesse em barrar o crescimento dessa atividade. Essa \u00e9 que \u00e9 a quest\u00e3o, porque, \u00e0 medida que as pessoas se tornam independentes, que as empresas produzem sua pr\u00f3pria energia, vai se reduzindo o seu mercado.\r\nAgora, o problema \u00e9 esse. O que n\u00f3s vamos discutir aqui \u00e9 o seguinte: n\u00f3s vamos estabelecer uma regra, mudar uma regra que h\u00e1 hoje, para favorecer essas empresas? \u00c9 isso que est\u00e1 em jogo, e n\u00e3o favorecer a sociedade, pois a sociedade se interessa pela quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, porque a\u00ed se faz bem ao meio ambiente.\r\nEnt\u00e3o, sinceramente, entendemos que esta \u00e9 mais uma oportunidade de os Deputados fazerem uma reflex\u00e3o e n\u00f3s podermos deixar de fazer aqui uma medida precipitada ao votar uma lei t\u00e3o s\u00e9ria como essa de forma a\u00e7odada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB), (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\", Presidente, por todos os motivos que j\u00e1 abordamos aqui.\r\nEsta medida provis\u00f3ria traz, na verdade, uma iniciativa muito ruim para o Pa\u00eds, que \u00e9 a de retirar o subs\u00eddio da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa no Pa\u00eds. Ela est\u00e1 na contram\u00e3o do mundo. Hoje n\u00f3s temos, claramente, um aumento, um crescimento desse tipo de investimento. Estamos vendo isso por todos os lugares. S\u00e3o pessoas que conhecemos inclusive, amigos que est\u00e3o fazendo esse investimento em suas casas. Isso tem um resultado, um impacto muito positivo para o Pa\u00eds, seja na quest\u00e3o ambiental, seja na produ\u00e7\u00e3o, repito aqui, de energia limpa sem investimento do poder p\u00fablico, sem que seja necess\u00e1rio que o Pa\u00eds aumente impostos. Ent\u00e3o, sinceramente, \u00e9 um benef\u00edcio muito concreto para a sociedade.\r\nPor isso, entendemos que \u00e9 um retrocesso esse neg\u00f3cio de taxar o sol, \u00e9 um retrocesso retirar o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa.\r\nPortanto, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com o in\u00edcio desta nova sess\u00e3o, esta Casa tem mais uma oportunidade de n\u00e3o permitir que aprovemos algo que representa um grande erro para o Pa\u00eds. N\u00e3o temos d\u00favida de que esta medida provis\u00f3ria, como o pr\u00f3prio Relator acabou de dizer, \u00e9 complexa, traz v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, como ressaltou muito bem o Deputado Paulo Ganime. Disse aqui que ela precisaria ser bem discutida, os seus v\u00e1rios temas, temas importantes inclusive. N\u00e3o se vota uma medida provis\u00f3ria desta forma, sem um debate amplo com a sociedade. Ele deve ser feito de maneira aprofundada.\r\nNesta medida provis\u00f3ria, foram misturados muitos assuntos relevantes. Tudo caminha, entretanto, no sentido de que possamos fazer aqui uma reflex\u00e3o e dizer que esta Casa n\u00e3o pode aprovar esta medida provis\u00f3ria dessa forma. Temos dito aqui nas nossas interven\u00e7\u00f5es que se est\u00e1 fazendo um ataque \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa no nosso Pa\u00eds. \u00c9 fundamental que se entenda isso.\r\nEstamos em obstru\u00e7\u00e3o, portanto, Sr. Presidente, porque entendemos que esta medida provis\u00f3ria resultar\u00e1 num retrocesso. N\u00f3s estamos vendo que h\u00e1 um crescimento real, efetivo, da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa no Pa\u00eds. Sabemos que, em quase todas as cidades do Brasil, pessoas est\u00e3o investindo principalmente na produ\u00e7\u00e3o de energia solar. Agora, se retiramos os incentivos que s\u00e3o colocados, \u00e9 \u00f3bvio que isso vai refletir na velocidade com que s\u00e3o feitos esses investimentos.\r\nO Brasil est\u00e1 indo na contram\u00e3o dos pa\u00edses que apostam no desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, que s\u00e3o principalmente os pa\u00edses desenvolvidos. Sinceramente, a quem interessa isso? Ser\u00e1 que interessa \u00e0s empresas que hoje assumem a concess\u00e3o decorrente do processo de privatiza\u00e7\u00e3o? Ser\u00e1 que interessa \u00e0s empresas que hoje produzem energia poluente, como as termoel\u00e9tricas, que utilizam, por exemplo, carv\u00e3o? S\u00e3o essas empresas que t\u00eam interesse em barrar, em impedir o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa? Ora, pessoas est\u00e3o fazendo investimento pr\u00f3prio na produ\u00e7\u00e3o de um elemento fundamental \u00e0 infraestrutura do Pa\u00eds. Investimentos s\u00e3o feitos sem que haja nenhum recurso do poder p\u00fablico. Todas as vantagens foram aqui apresentadas.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, sugiro que aqui se reflita a respeito do que precisamos fazer hoje. Temos a oportunidade, mais uma vez, de retirar esta medida provis\u00f3ria da pauta, para que possamos realizar uma discuss\u00e3o profunda sobre esse tema. O que n\u00e3o podemos fazer, Presidente, \u00e9 ignorar que esta medida provis\u00f3ria significa um retrocesso para a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Essa medida representa agress\u00e3o ao meio ambiente e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos. Na verdade, ela visa atender a interesses de quem quer manter as coisas como est\u00e3o. Sinceramente, n\u00f3s n\u00e3o compreendemos esse comportamento do Governo. Esta Casa n\u00e3o pode chancelar uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o ruim como essa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB), (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta pela retirada de pauta. Portanto, orienta \"sim\".\r\nMas eu quero fazer um di\u00e1logo com o Deputado Kim, que diz que 65% ou 60% da tarifa hoje representam encargos. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o \u00e9 para financiar a produ\u00e7\u00e3o, por exemplo, de energia solar, que representa apenas 1% do sistema. Se h\u00e1 encargos a\u00ed, n\u00f3s temos que discutir por que eles existem.\r\nAgora querem relacionar esses encargos e, na verdade, passar aqui uma imagem de que a produ\u00e7\u00e3o de energia solar est\u00e1 gerando o encargo de 60% da cobran\u00e7a de energia no Pa\u00eds. Sinceramente, essa conta n\u00e3o fecha, at\u00e9 porque, sen\u00e3o, essa energia solar seria um absurdo, com o valor que n\u00f3s estar\u00edamos falando a\u00ed de subs\u00eddio.\r\nN\u00f3s estamos falando de um setor, por exemplo, como o da energia solar, que representa apenas 1% da produ\u00e7\u00e3o de energia no Pa\u00eds, e mesmo assim est\u00e3o querendo barrar, est\u00e3o querendo diminuir, est\u00e3o querendo impedir o crescimento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos a retirada de pauta, para que seja mais bem discutido esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou fazer o encaminhamento daqui mesmo.\r\nNessa emenda, n\u00f3s estamos tratando do investimento que vai ser feito em pesquisa. N\u00f3s estamos colocando a necessidade de que um percentual de 60% seja garantido para a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, que a pesquisa seja feito nesse sentido.\r\nO Relator acatou essa nossa proposta parcialmente. O que ele fez? Ele colocou que isso poder\u00e1 ocorrer, o que n\u00e3o resolve para n\u00f3s, porque na lei j\u00e1 era assim. Ent\u00e3o, n\u00f3s achamos importante que seja garantido esse investimento, para que a pesquisa da gera\u00e7\u00e3o de energia seja focada naquilo em que o mundo est\u00e1 focado: a energia limpa.\r\nTemos que fazer um investimento de pesquisa efetivamente na produ\u00e7\u00e3o de energia. Essa \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o que estamos fazendo exatamente para garantir que o nosso Pa\u00eds possa ter um protagonismo na produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Sabemos que isso \u00e9 o futuro. Hoje, essa quest\u00e3o ambiental est\u00e1 colocada na ordem do dia. E n\u00f3s sabemos que isso vai, inclusive, impulsionar o desenvolvimento econ\u00f4mico, que esse tipo de atividade, a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, vai ter uma participa\u00e7\u00e3o importante no mercado de energia.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos colocando esse diferencial para que, efetivamente, a pesquisa seja direcionada para a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, pelo menos num percentual expressivo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 149, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque trata da quest\u00e3o da ess\u00eancia. N\u00f3s passamos quase todo o momento aqui discutindo o fim do subs\u00eddio na produ\u00e7\u00e3o de energia limpa.\r\nVeja bem, o Deputado Rodrigo Agostinho, que \u00e9 um militante na defesa do meio ambiente, que foi Presidente da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente no ano passado e hoje preside a Frente Parlamentar em Defesa do Meio Ambiente, fez essa proposta, essa emenda, no sentido de pelo menos mediar, inclusive numa discuss\u00e3o com entidades que representam a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, principalmente a produ\u00e7\u00e3o de energia solar.\r\nEnt\u00e3o, o que traz a proposta? O Relator trouxe a possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio por 12 meses, e ele apenas coloca para que sejam 18 meses. N\u00f3s estamos colocando aqui a possibilidade de pelo menos atenuar esse impacto negativo que essa medida provis\u00f3ria est\u00e1 trazendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa em nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos ter. Esta \u00e9 uma proposta mediada, inclusive.\r\nEu quero pedir aqui a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes para que possamos pelo menos aprovar essa media\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acabarmos com um incentivo que \u00e9 t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. Ele \u00e9 importante, eu repito, na situa\u00e7\u00e3o ambiental, mas \u00e9 tamb\u00e9m um per\u00edodo em que vamos dar uma maior musculatura para essa atividade econ\u00f4mica, que \u00e9 muito recente. Esse sistema precisa ter um pouquinho mais de musculatura. Portanto, n\u00f3s vamos dar um pouco mais de prazo para que esse incentivo continue. N\u00f3s estamos falando aqui de pelo menos 6 meses a mais do que Relator prev\u00ea. Quer dizer que, em vez de 12 meses, s\u00e3o 18 meses.\r\nEnt\u00e3o eu quero pedir aqui a sensibilidade dos L\u00edderes partid\u00e1rios para que possamos pelo menos amenizar essa quest\u00e3o e estabelecer uma transi\u00e7\u00e3o um pouco mais longa do que a estabelecida pelo Relator.\r\nRepito aqui: pelo menos n\u00f3s estamos colocando que, a partir da publica\u00e7\u00e3o da lei, sejam 18 meses. Ent\u00e3o, o Relator colocou isso, foi at\u00e9 um avan\u00e7o. Antes n\u00e3o dizia que era a partir da promulga\u00e7\u00e3o da lei. Ele colocou que \u00e9 a partir de 12 meses. Mas a diferen\u00e7a \u00e9 somente esta: 6 meses. N\u00f3s estamos colocando 18 meses, pelo menos para fazer essa media\u00e7\u00e3o.\r\nQuero pedir aqui o apoio dos L\u00edderes, para que possamos aprovar essa emenda, pelo menos para estabelecer uma transi\u00e7\u00e3o da retirada desse importante instrumento, que \u00e9 o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 149, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\". Quero dizer que a mat\u00e9ria n\u00e3o est\u00e1 contemplada. H\u00e1 uma diferen\u00e7a. Em todos os dois, a refer\u00eancia \u00e9 a promulga\u00e7\u00e3o da lei. O problema \u00e9 que um estabelece que o prazo \u00e9 de 12 meses, e o outro, de 18 meses. N\u00f3s estamos insistindo aqui numa situa\u00e7\u00e3o que pelo menos minimize o impacto que essa retirada de subs\u00eddio vai provocar. Isso \u00e9 o m\u00ednimo! \u00c9 uma quest\u00e3o de sensibilidade! Todo mundo aqui concorda que o subs\u00eddio \u00e9 importante. Tanto \u00e9 importante que o pr\u00f3prio Relator considerou que n\u00e3o poderia ser a partir de setembro. S.Exa. j\u00e1 fez uma media\u00e7\u00e3o. Mas acho que podemos avan\u00e7ar nessa media\u00e7\u00e3o. E avan\u00e7ar no qu\u00ea? N\u00f3s estamos propondo apenas uma diferen\u00e7a de 6 meses, para que essa atividade econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds ganhe um pouco mais de musculatura. Ela \u00e9 muito importante! \r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma diferen\u00e7a, sim. N\u00e3o est\u00e1 contemplado, porque n\u00f3s estamos colocando aqui um prazo um pouco maior: em vez de 12 meses, s\u00e3o 18 meses. Isso faz muita diferen\u00e7a? Para n\u00f3s, o mais importante era manter isso at\u00e9 que o setor chegasse aos 5% de participa\u00e7\u00e3o no mercado. Mas, j\u00e1 que n\u00e3o d\u00e1 para ser dessa forma, que pelo menos coloquemos 18 meses, que \u00e9 um tempo maior para que esse setor ganhe um pouco mais de musculatura econ\u00f4mica.\r\nAcho muito importante a aprova\u00e7\u00e3o desta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 63, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\", porque esta emenda do Republicanos traz uma observa\u00e7\u00e3o importante, que \u00e9 o incentivo \u00e0s pequenas geradoras. Ent\u00e3o, \u00e9 uma emenda interessante, e n\u00f3s achamos que isso \u00e9 importante, sim.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\" a esta emenda proposta pelo PT, porque se trata, assim como no caso da privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico - no presente caso, trata-se de produ\u00e7\u00e3o de energia nuclear -, de quest\u00e3o muito s\u00e9ria.\r\nEu, particularmente, sempre gosto de dar o testemunho de Goi\u00e1s. A privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico em Goi\u00e1s foi uma trag\u00e9dia! Empres\u00e1rios, trabalhadores de forma geral, todo mundo ficou descontente com a privatiza\u00e7\u00e3o, com o servi\u00e7o prestado depois da privatiza\u00e7\u00e3o em Goi\u00e1s.\r\nSegundo a pr\u00f3pria ANEEL, em Goi\u00e1s hoje \u00e9 prestado o pior servi\u00e7o do Pa\u00eds nessa \u00e1rea, e \u00e9 cobrada a segunda maior tarifa do Pa\u00eds. Esse foi o resultado da privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico em Goi\u00e1s.\r\nAchamos ent\u00e3o que \u00e9 muito importante esta emenda, porque, se for aprovada, garantir\u00e1 que essa \u00e1rea n\u00e3o vai parar na m\u00e3o do setor privado.\r\nO PSB, portanto, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vai orientar pela obstru\u00e7\u00e3o, Presidenta, porque n\u00f3s entendemos que realmente h\u00e1 irregularidades neste processo, como foi colocado aqui pelo Partido Novo, no sentido de que n\u00e3o se pode fazer esse remanejo com novas unidades or\u00e7ament\u00e1rias. \u00c9 preciso, na verdade, respeitar as que j\u00e1 existem. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se fazer uma realoca\u00e7\u00e3o. \r\nE a\u00ed aparecem recursos novos para o MDR, na agricultura, e n\u00f3s ficamos com aquela suspeita de ser a cria\u00e7\u00e3o de recursos para alimentar aquela velha pol\u00edtica do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". N\u00f3s n\u00e3o concordamos com essa pr\u00e1tica.\r\nPortanto, o PSB entra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\", embora haja algumas quest\u00f5es desse projeto que nos preocupam, como, por exemplo, a possibilidade de pessoas estrangeiras, atrav\u00e9s de fundo de investimento, serem indiretamente propriet\u00e1rias de terra, o que \u00e9 vedado aqui no Brasil para a propriedade rural.\r\nH\u00e1 ainda a quest\u00e3o do incentivo fiscal que, na nossa opini\u00e3o, tamb\u00e9m est\u00e1 desequilibrando os ganhos. Por exemplo, um trabalhador tem que pagar 27%, e aqui est\u00e1 estabelecendo 15% do que \u00e9 auferido nos investimentos. Ent\u00e3o, entendo que precisamos fazer essa discuss\u00e3o.\r\nMas, de qualquer forma, o PSB \u00e9 contra o requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nEmbora reconhe\u00e7amos o esfor\u00e7o do Relator, inclusive para atender parcialmente algumas sugest\u00f5es feitas pelo nosso partido, h\u00e1 ainda diverg\u00eancias com rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado deste projeto na nossa bancada.\r\nPortanto, o PSB orienta \"n\u00e3o\". Vamos discutir os destaques para ver se conseguimos aprimorar o projeto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T14:10",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Registro de voto da Deputada L\u00eddice da Mata. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art.16-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero informar que a Deputada L\u00eddice da Mata, nas duas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es, teve problemas para votar, mas votou com o partido. \r\nO PSB apoia esse destaque porque ele prev\u00ea a retirada do texto da possibilidade de isen\u00e7\u00f5es em algumas situa\u00e7\u00f5es de investimentos, at\u00e9 porque, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos discutir essa quest\u00e3o da ren\u00fancia fiscal. \r\nEu sempre digo que a ren\u00fancia fiscal \u00e9 interessante como incentivo fiscal porque traz o interesse p\u00fablico. Agora mesmo, est\u00e1vamos discutindo essa quest\u00e3o do agrot\u00f3xico. Eu, particularmente, acho um absurdo o produto org\u00e2nico n\u00e3o ter incentivo fiscal e haver incentivo fiscal para os agrot\u00f3xicos. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 inverter a l\u00f3gica do interesse p\u00fablico! O interesse p\u00fablico \u00e9 que haja incentivo para a produ\u00e7\u00e3o de alimento saud\u00e1vel, assim como, por exemplo, \u00e9 interessante incentivar a agricultura familiar. \r\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar com uma l\u00f3gica de ter incentivo fiscal no Pa\u00eds para grandes grupos econ\u00f4micos, para grandes empres\u00e1rios, o que muitas vezes s\u00f3 serve para aumentar os seus lucros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\", pela retirada de pauta.\r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m a preocupa\u00e7\u00e3o de que um tema como este seja abordado no \u00faltimo dia de sess\u00e3o nesta Casa. \u00c9 um tema pol\u00eamico, at\u00e9 porque este Governo, na pol\u00edtica cambial, tem sido um desastre. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o real seja a moeda que mais tenha se desvalorizado no mundo. \"Ah, o problema \u00e9 a Covid-19!\" Bem, a Covid-19 ocorreu no mundo inteiro. Portanto, \u00e9 mesmo a incompet\u00eancia deste Governo que traz uma desvaloriza\u00e7\u00e3o t\u00e3o profunda para a nossa moeda.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, fazer uma discuss\u00e3o e queremos, sim, aprofundar este tema, contudo, n\u00e3o desta forma, votando-se no \u00faltimo dia de sess\u00e3o. Ali\u00e1s, \u00e9 sempre question\u00e1vel que situa\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas sejam decididas dessa forma.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\", pela retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, DEBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Inoportunidade de aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB at\u00e9 j\u00e1 discutiu a import\u00e2ncia de um projeto como este, de iniciativa do Governo, mas n\u00f3s entendemos que n\u00e3o \u00e9 adequado fazermos esse tipo de delibera\u00e7\u00e3o na \u00faltima sess\u00e3o do ano.\r\nAli\u00e1s, se formos debater prioridades, ainda sob a \u00e9gide de gest\u00e3o do Banco Central, n\u00f3s dever\u00edamos discutir aqui a quest\u00e3o da caderneta de poupan\u00e7a. Nela, a legisla\u00e7\u00e3o aplica 70% da taxa SELIC, o que significa que quem poupa, quem est\u00e1 com dinheiro na caderneta de poupan\u00e7a, vai ter reposi\u00e7\u00e3o menor do que a infla\u00e7\u00e3o, vai perder dinheiro. Quem vai ganhar s\u00e3o os bancos. N\u00f3s estamos falando de quase 900 bilh\u00f5es de reais, basicamente de um perfil de pessoas de baixa renda. Mas esta Casa n\u00e3o d\u00e1 a mesma prioridade \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s vamos discutir aqui essa situa\u00e7\u00e3o? Quem \u00e9 que tem d\u00f3lar para abrir conta em moeda estrangeira? N\u00e3o \u00e9 o pobre, n\u00e3o \u00e9 o trabalhador. Ent\u00e3o, n\u00f3s dever\u00edamos estar resolvendo o problema, por exemplo, da conta poupan\u00e7a, que efetivamente est\u00e1 provocando preju\u00edzo \u00e0s pessoas de baixa renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCO DO BRASIL (BB), FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a desestrutura\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero apenas manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica de desmonte que querem aplicar sobre o Banco do Brasil, um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o injustific\u00e1veis. Primeiro, porque esse \u00e9 um banco que d\u00e1 lucro. No ano de 2019, o lucro dele foi superior a 17 bilh\u00f5es. Agora querem fechar mais de 360 ag\u00eancias. Al\u00e9m disso, querem tirar direitos dos trabalhadores, como se fosse uma institui\u00e7\u00e3o que estivesse atravessando uma dificuldade financeira.\r\nS\u00f3 existe uma explica\u00e7\u00e3o para essa hist\u00f3ria: querem acabar com o Banco do Brasil para favorecer os interesses dos bancos privados. Essa, na verdade, \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o deste Governo. Querem desmoralizar esse banco, para amanh\u00e3 esse banco n\u00e3o conseguir prestar um servi\u00e7o de qualidade, porque v\u00e3o acabar com as ag\u00eancias, v\u00e3o reduzir o n\u00famero de funcion\u00e1rios, e isso vai precarizar o trabalho do Banco do Brasil e comprometer a qualidade do servi\u00e7o, para depois justificarem a necessidade da privatiza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a posi\u00e7\u00e3o deste Governo, que n\u00e3o respeita patrim\u00f4nios que t\u00eam s\u00e9culos. O Banco do Brasil tem mais de 1 s\u00e9culo, o Banco do Brasil \u00e9 um patrim\u00f4nio do povo brasileiro que precisa ser preservado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Inadmissibilidade de retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos. Tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.  Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta \"sim\".\r\nEu quero, mais uma vez, reafirmar que n\u00f3s defendemos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. A diverg\u00eancia que n\u00f3s temos com a PEC 186/19, e que est\u00e1 colocada, \u00e9 justamente quanto \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do controle fiscal no texto.\r\nN\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o sejamos favor\u00e1veis a ter ajustes nessa quest\u00e3o fiscal. O problema \u00e9 quem paga a conta. O que n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar mais uma vez \u00e9 esse esp\u00edrito de demoniza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico; dizer que o servidor p\u00fablico \u00e9 culpado por todos os problemas pelos quais o Pa\u00eds est\u00e1 passando, inclusive essa quest\u00e3o do desajuste fiscal que n\u00f3s temos na estrutura p\u00fablica brasileira.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s defendemos \u00e9 que pague essa conta seja quem tem condi\u00e7\u00f5es de pagar, que s\u00e3o os milion\u00e1rios. A\u00ed, sim, n\u00f3s estaremos fazendo justi\u00e7a neste Pa\u00eds. Ali\u00e1s, um assunto que est\u00e1 h\u00e1 muitos anos nesta Casa \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria, que n\u00e3o sai do lugar exatamente porque vai atingir interesses dos poderosos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOI\u00c1S, ENEL DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GOI\u00c1S, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CELG GERA\u00c7\u00c3O E TRANSMISS\u00c3O (CELG GT).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar e fazer uma reflex\u00e3o. N\u00f3s estamos tratando aqui exatamente de uma medida provis\u00f3ria que busca minimizar os preju\u00edzos gerados pelo apag\u00e3o no Estado do Amap\u00e1. E \u00e9 preciso ressaltar que foi com uma empresa que atua em regime de concess\u00e3o - portanto, foi privatizado o servi\u00e7o - que n\u00f3s tivemos esse resultado.\r\nEm Goi\u00e1s, n\u00f3s tivemos a privatiza\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o, que foi assumida pela empresa ENEL, e n\u00f3s temos um p\u00e9ssimo servi\u00e7o. Segundo a pr\u00f3pria ag\u00eancia nacional que cuida dessa \u00e1rea, n\u00f3s temos um dos piores servi\u00e7os e uma das tarifas mais caras.\r\nAgora querem privatizar a CELG GT - CELG Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o. Ora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s n\u00e3o aprendamos com a hist\u00f3ria. Privatizar significa piorar os servi\u00e7os e encarec\u00ea-los.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB acompanha o destaque do PSOL. N\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio votar \"n\u00e3o\", a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\". N\u00f3s compreendemos que tudo aquilo que puder favorecer a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico \u00e9 nefasto aos interesses p\u00fablicos.\r\nEu, particularmente, sempre gosto de dar o depoimento sobre Goi\u00e1s. Basta ir l\u00e1 e perguntar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, aos empres\u00e1rios, que veremos o tanto que o povo goiano est\u00e1 sofrendo com a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico, que presta um dos piores servi\u00e7os no Pa\u00eds e \u00e9 um dos mais caros.\r\nPortanto, o PSB indica o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE GOI\u00c1S (CELG) (1999-2006), ENEL DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GOI\u00c1S, RONALDO CAIADO, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Efeitos negativos da desestatiza\u00e7\u00e3o da Companhia Energ\u00e9tica de Goi\u00e1s - CELG.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\".\r\nEu quero dar um depoimento sobre a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico no Estado de Goi\u00e1s. L\u00e1 n\u00f3s t\u00ednhamos a empresa Companhia Energ\u00e9tica de Goi\u00e1s - CELG. Ela foi privatizada. A empresa Enel assumiu o servi\u00e7o como concession\u00e1ria. E o resultado, Presidente, foi que o servi\u00e7o se tornou de p\u00e9ssima qualidade, um dos piores do Pa\u00eds, e a tarifa se tornou uma das maiores do Brasil. Foi isso que aconteceu, e \u00e9 por isso que n\u00f3s dizemos que a privatiza\u00e7\u00e3o significa apag\u00e3o e aumento no valor da tarifa. \r\nE eu quero, inclusive, dizer que esta n\u00e3o foi a posi\u00e7\u00e3o s\u00f3 da Oposi\u00e7\u00e3o l\u00e1 em Goi\u00e1s, n\u00e3o. Foi uma posi\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria. O pr\u00f3prio Governador Ronaldo Caiado fez v\u00e1rias cr\u00edticas \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico de Goi\u00e1s - e ele \u00e9 um Governador do DEM. L\u00e1, essa foi uma quest\u00e3o suprapartid\u00e1ria. O pr\u00f3prio setor empresarial reclamou bastante dessa privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nInfelizmente, \u00e9 essa a realidade que n\u00f3s esperamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESPESA P\u00daBLICA, F\u00c9RIAS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARNAVAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, PROPOSTA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O E CONTROLE, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO CORPORATIVO.\r\nCR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, ARTIGO DE JORNAL, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com o povo brasileiro, demonstrado nos elevados gastos com o cart\u00e3o corporativo e o baixo valor do aux\u00edlio emergencial. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Deputado Federal contra Senador da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s tivemos, h\u00e1 poucos dias, a revela\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o absurda: o gasto de 2 milh\u00f5es e 400 mil reais do Presidente nas f\u00e9rias de fim de ano. Eu acabei, Presidente, de receber agora a informa\u00e7\u00e3o de quanto ele gastou no carnaval: 1 milh\u00e3o e 700 mil reais! \r\nIsso \u00e9 um tapa na cara do povo brasileiro! Enquanto o Pa\u00eds passava por dificuldades enormes - naquele momento, chegava-se a quase 300 mil mortes, o aux\u00edlio emergencial ainda estava pendente e, quando veio, veio muito baixo, 250 reais -, o Presidente gastava, Deputado Freixo, 1 milh\u00e3o e 700 mil reais no carnaval. E era dinheiro p\u00fablico!\r\nIsso \u00e9 uma indec\u00eancia! Isso \u00e9 um grande absurdo! Esta Casa n\u00e3o pode ficar omissa diante de um comportamento t\u00e3o abomin\u00e1vel como esse deste genocida, que n\u00e3o se importa com a vida humana, que n\u00e3o se importa com os gastos do dinheiro p\u00fablico! Ali\u00e1s, ele tem um discurso de austeridade, mas esconde o que gasta com o cart\u00e3o corporativo! \u00c9 um verdadeiro absurdo o comportamento deste Presidente! Gastar 1 milh\u00e3o e 700 mil reais de dinheiro p\u00fablico no carnaval \u00e9 uma grande indec\u00eancia!\r\nQuero deixar registrado o nosso protesto. \u00c9 preciso n\u00f3s irmos a fundo no conhecimento desses dados. Hoje, n\u00f3s aprovamos a proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle do cart\u00e3o corporativo do Presidente, para que fique claro, transparente para a sociedade para onde est\u00e1 indo esse quase 1 milh\u00e3o de reais de dinheiro p\u00fablico que ele gasta por m\u00eas.\r\nEssa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m aproveitar a nossa vinda a esta tribuna para registrar um fato lament\u00e1vel que aconteceu aqui na semana passada. Eu vi um Deputado Federal fazer cr\u00edticas duras a um Senador - prefiro n\u00e3o citar nomes - apenas por ter publicado nas suas redes sociais uma mat\u00e9ria de um grande jornal. Ele apenas havia reproduzido essa mat\u00e9ria e foi aqui duramente atacado. \r\nAcho que n\u00e3o \u00e9 assim que devemos fazer. \u00c9 preciso haver respeito m\u00fatuo; \u00e9 preciso fazer o bom debate pol\u00edtico, e n\u00e3o atacar, inclusive com adjetivos pesados, um Senador da Rep\u00fablica simplesmente por ter divulgado algo que um grande jornal, um jornal de grande circula\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds havia trazido como conte\u00fado. \r\nFica registrada a nossa indigna\u00e7\u00e3o com essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s tivemos, h\u00e1 poucos dias, a revela\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o absurda: o gasto de 2 milh\u00f5es e 400 mil reais do Presidente nas f\u00e9rias de fim de ano. Eu acabei, Presidente, de receber agora a informa\u00e7\u00e3o de quanto ele gastou no carnaval: 1 milh\u00e3o e 700 mil reais! \r\nIsso \u00e9 um tapa na cara do povo brasileiro! Enquanto o Pa\u00eds passava por dificuldades enormes  naquele momento, chegava-se a quase 300 mil mortes, o aux\u00edlio emergencial ainda estava pendente e, quando veio, veio muito baixo, 250 reais , o Presidente gastava, Deputado Freixo, 1 milh\u00e3o e 700 mil reais no carnaval. E era dinheiro p\u00fablico!\r\nIsso \u00e9 uma indec\u00eancia! Isso \u00e9 um grande absurdo! Esta Casa n\u00e3o pode ficar omissa diante de um comportamento t\u00e3o abomin\u00e1vel como esse deste genocida, que n\u00e3o se importa com a vida humana, que n\u00e3o se importa com os gastos do dinheiro p\u00fablico! Ali\u00e1s, ele tem um discurso de austeridade, mas esconde o que gasta com o cart\u00e3o corporativo! \u00c9 um verdadeiro absurdo o comportamento deste Presidente! Gastar 1 milh\u00e3o e 700 mil reais de dinheiro p\u00fablico no carnaval \u00e9 uma grande indec\u00eancia!\r\nQuero deixar registrado o nosso protesto. \u00c9 preciso n\u00f3s irmos a fundo no conhecimento desses dados. Hoje, n\u00f3s aprovamos a proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle do cart\u00e3o corporativo do Presidente, para que fique claro, transparente para a sociedade para onde est\u00e1 indo esse quase 1 milh\u00e3o de reais de dinheiro p\u00fablico que ele gasta por m\u00eas.\r\nEssa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m aproveitar a nossa vinda a esta tribuna para registrar um fato lament\u00e1vel que aconteceu aqui na semana passada. Eu vi um Deputado Federal fazer cr\u00edticas duras a um Senador  prefiro n\u00e3o citar nomes  apenas por ter publicado nas suas redes sociais uma mat\u00e9ria de um grande jornal. Ele apenas havia reproduzido essa mat\u00e9ria e foi aqui duramente atacado. \r\nAcho que n\u00e3o \u00e9 assim que devemos fazer. \u00c9 preciso haver respeito m\u00fatuo; \u00e9 preciso fazer o bom debate pol\u00edtico, e n\u00e3o atacar, inclusive com adjetivos pesados, um Senador da Rep\u00fablica simplesmente por ter divulgado algo que um grande jornal, um jornal de grande circula\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds havia trazido como conte\u00fado. \r\nFica registrada a nossa indigna\u00e7\u00e3o com essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6234/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE TELEFONIA, D\u00cdVIDA ATIVA, PAGAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.234, de 2019, acerca do registro da transmiss\u00e3o direta, mediante ato oneroso, de bens im\u00f3veis vinculados \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de energia el\u00e9trica entre delegat\u00e1rias. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento para fazer uma reflex\u00e3o sobre a necessidade de avan\u00e7armos na discuss\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.\r\nNesta semana, n\u00f3s recebemos informa\u00e7\u00f5es sobre a d\u00edvida de empresas que det\u00eam concess\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de telefonia no Pa\u00eds. N\u00f3s temos hoje, na d\u00edvida ativa, reunindo as quatro empresas, Claro, Tim, Vivo... Essas empresas hoje respondem por uma d\u00edvida de 6 bilh\u00f5es de reais! Isso \u00e9 o que est\u00e1 na d\u00edvida ativa hoje. \u00c9 um absurdo! Essas empresas t\u00eam concess\u00e3o p\u00fablica e, na hora em que cobram dos seus usu\u00e1rios, j\u00e1 recebem o equivalente ao pagamento de impostos, mas n\u00e3o fazem o recolhimento. Isso \u00e9 um grande absurdo! \r\nEnt\u00e3o, a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a fiscal. N\u00f3s temos que acabar com essa farra. Inclusive, eu apresentei um projeto para que essas empresas s\u00f3 possam ter reajuste em suas tarifas quando tiverem em dia... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria. Questionamento sobre a retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, relativo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, notadamente da energia solar fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nQuero aproveitar para tocar no tema - o Deputado Jos\u00e9 Nelto abordou essa situa\u00e7\u00e3o - da possibilidade de crise h\u00eddrica e do problema s\u00e9rio do fornecimento e da produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. \r\nEst\u00e1 tramitando nesta Casa um projeto que regulamenta o tema, que cria uma situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a jur\u00eddica para incentivar a produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica. Isso \u00e9 fundamental, Presidente. \r\nN\u00f3s precisamos dar uma resposta para a sociedade, at\u00e9 porque esse \u00e9 um tipo de investimento feito pela pr\u00f3pria sociedade, tem um car\u00e1ter ambiental important\u00edssimo e, na verdade, d\u00e1 resposta a uma situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo hoje, muito complicada. E digo isso at\u00e9 porque, no momento em que falta chuva, sobra sol. Ent\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo darmos seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nEsse projeto estava na pauta. N\u00e3o sei por que motivo dela saiu. N\u00e3o sei o tipo de press\u00e3o que houve...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nDEMISS\u00c3O, RICARDO SALLES, EX-MINISTRO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.  Pedido de demiss\u00e3o do cargo pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, investigado por pr\u00e1tica de crimes ambientais. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a nomea\u00e7\u00e3o de ruralista para a Pasta do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\", e eu quero aproveitar para repercutir o pedido de demiss\u00e3o do Ministro \"motosserra\" Ricardo Salles. \u00c9 um absurdo o que acontecia neste Pa\u00eds. Um Ministro \u00e9 investigado pela Pol\u00edcia Federal, acusado claramente de cometer crime contra o meio ambiente, colocando o Pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria. \u00c9 a hist\u00f3ria de passar a boiada. \r\nAgora, n\u00f3s queremos aqui tamb\u00e9m registrar que lamentamos que o Presidente Bolsonaro, primeiro, n\u00e3o tenha demitido o Ministro. Houve um pedido de demiss\u00e3o de uma pessoa que est\u00e1 sendo investigada por crimes concretos contra o meio ambiente. E, segundo, por j\u00e1 ter nomeado para o cargo uma pessoa do setor ruralista. Quer dizer, est\u00e3o colocando a raposa para cuidar do galinheiro - sinceramente!\r\nTodo mundo sabe que h\u00e1 um conflito entre a quest\u00e3o da expans\u00e3o do agroneg\u00f3cio no Pa\u00eds e a quest\u00e3o ambiental, e a\u00ed se p\u00f5e algu\u00e9m que \u00e9 ligado \u00e0 entidade nacional, \u00e0 sociedade brasileira agropecu\u00e1ria, exatamente uma pessoa que historicamente militou nesse setor para ser o Ministro do Meio Ambiente. \u00c9 brincadeira vermos que a boiada vai continuar passando!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PORTARIA, SAL\u00c1RIO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, TETO SALARIAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, MINISTRO DE ESTADO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, IMPACTO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, DESPESA P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DELIBERA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Elias Vaz",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Indigna\u00e7\u00e3o com o reajuste nos vencimentos do Primeiro Escal\u00e3o do Governo Federal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do impeachment do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ELIAS VAZ (PSB - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a cada dia que passa, este Governo Bolsonaro vai sendo mais desmascarado. Agora mesmo, n\u00f3s temos v\u00e1rias not\u00edcias de esc\u00e2ndalos envolvendo corrup\u00e7\u00e3o. E eu trago a esta tribuna mais um aspecto que desmascara este Governo, na quest\u00e3o de privil\u00e9gios.\r\nNo dia 30 de abril, este Governo publicou uma portaria criando supersal\u00e1rios, num momento como o que vivemos neste Pa\u00eds, um momento de crise sanit\u00e1ria, que tem claro reflexo na economia, gerando uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil para o povo brasileiro, sobretudo para a popula\u00e7\u00e3o de mais baixa renda. \u00c9 absurdo que o Governo tenha permitido que uma portaria conceda benef\u00edcios para o rei e os amigos do rei.\r\nEssa nova vis\u00e3o sobre o teto salarial propiciou que o sal\u00e1rio do Ministro Ramos, por exemplo, passasse de 39 mil para 64 mil reais; o sal\u00e1rio do Ministro General Heleno passasse de 39 mil para 63 mil reais; o sal\u00e1rio do Vice-Presidente Mour\u00e3o passasse de 39 mil para 63 mil reais; o do Ministro Braga Netto passasse de 39 mil para 62 mil reais; o do Ministro Marcos Pontes passasse de 37 mil para 53 mil reais; e o do pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro passasse de 39 mil para 41 mil reais.\r\nIsso \u00e9 um tapa na cara do povo brasileiro! No momento que vivemos, n\u00e3o h\u00e1 nenhum reajuste para o servidor, Deputado Vanderlei Macris. Num momento em que o Pa\u00eds est\u00e1 passando por enorme dificuldade, o Presidente Bolsonaro d\u00e1 um jeito de aumentar o seu sal\u00e1rio e o dos seus colegas, dos seus amigos! Isso vai custar, somente neste ano, 184 milh\u00f5es. Esse \u00e9 o impacto. Nesta semana recebi do Minist\u00e9rio da Economia resposta a um requerimento que fiz sobre o impacto disso nos pr\u00f3ximos 3 anos. O impacto ser\u00e1 superior a meio bilh\u00e3o de reais nos pr\u00f3ximos 3 anos, para atender apenas mil pessoas! Mil CPFs apenas s\u00e3o beneficiados com esse aumento.\r\n\u00c9 preciso que as pessoas entendam que essa portaria s\u00f3 atendeu quem poderia ganhar acima de 39 mil reais. N\u00e3o h\u00e1 dinheiro para se aumentar o aux\u00edlio emergencial, mas h\u00e1 dinheiro para se bancar uma pouca vergonha como essa! Mais uma vez, cai a m\u00e1scara deste Presidente, que na verdade \u00e9 uma farsa.\r\nPor isso, \u00e9 preciso que o Presidente desta Casa coloque o impeachment para andar. A sociedade brasileira n\u00e3o merece ter um desgoverno como este, que inclusive est\u00e1 envolvido em corrup\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]