[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acabamos de sair da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, presidida por V.Exa. Deve haver algum equ\u00edvoco, porque quem prop\u00f4s que se encerrassem as discuss\u00f5es no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es para se fazer aqui a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro para vir ao Plen\u00e1rio foi justamente o L\u00edder do PSL. \r\nE n\u00f3s, acompanhando o L\u00edder do PSL na reuni\u00e3o, encaminhamos no sentido da aprova\u00e7\u00e3o da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro.\r\nPor isso, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, EVAS\u00c3O ESCOLAR, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB), AVALIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA ALFABETIZA\u00c7\u00c3O (ANA), CR\u00cdTICA.\r\nMENDON\u00c7A FILHO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), PRIORIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, F\u00d3RUM NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (FNE), BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC), DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Panorama da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Esclarecimento sobre o contingenciamento de recursos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Parlamentares, qual \u00e9 o diagn\u00f3stico da educa\u00e7\u00e3o hoje no nosso Pa\u00eds? Ser\u00e1 que a responsabilidade pela realidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 deste Governo que se iniciou h\u00e1 apenas 4 meses? Inarredavelmente, a resposta \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nQual \u00e9 a radiografia da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, Ministro? Os Governos do PT falaram muito em educa\u00e7\u00e3o. Lan\u00e7aram programas que viraram populares e criaram a P\u00e1tria Educadora, em uma jogada de marketing. No entanto, a realidade que se imp\u00f5e, com os indicadores nacionais de ensino, como o IDEB e a ANA - Avalia\u00e7\u00e3o Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, e internacionais, como o PISA, exp\u00f5e uma trag\u00e9dia humana: a alfabetiza\u00e7\u00e3o inadequada. No ensino m\u00e9dio, 43% dos jovens at\u00e9 19 anos n\u00e3o concluem o m\u00e9dio e os que concluem aprendem menos do que h\u00e1 20 anos. \r\nO Brasil investe cerca de 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 pouco, principalmente se considerarmos a m\u00e9dia do investimento de pa\u00edses que s\u00e3o refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o, como os integrantes da OCDE. No Governo do PT, no intervalo de 12 anos, o or\u00e7amento do MEC era algo em torno de 130 bilh\u00f5es. No entanto, o desempenho das nossas crian\u00e7as e jovens nos indicadores de educa\u00e7\u00e3o piorou ou estagnou, comprovando a falta de prioridades. Mais de 50% das crian\u00e7as que concluem o 3\u00ba ano do ensino fundamental no Brasil t\u00eam desempenho insatisfat\u00f3rio na leitura e na escrita. No Nordeste, Ministro, e eu sou da Bahia, esse percentual chega a 70%. Temos um flagelo de 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 24 anos que nem trabalham nem estudam. Muitos deles s\u00e3o atra\u00eddos pela criminalidade e pelas drogas pelo Pa\u00eds afora.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que o Brasil, a oitava economia do mundo, conviva passivamente com essa realidade. H\u00e1 dois anos, em um Governo que n\u00e3o tinha legitimidade popular, em um Governo de transi\u00e7\u00e3o, o nosso partido, atrav\u00e9s do Ministro Mendon\u00e7a Filho, assumiu o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e procurou estabelecer prioridades. Realizamos uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es que eu fiz quest\u00e3o de trazer aqui, Ministro, para V.Exa., e vou lhe entregar pessoalmente, porque o tempo n\u00e3o vai permitir que eu leia todas. Mas se implantou o Novo Ensino M\u00e9dio, o Programa Escola em Tempo Integral, a Base Nacional Comum Curricular da Educa\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edtica Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores, o Educa\u00e7\u00e3o Conectada, o ensino t\u00e9cnico, com o MedioTec, o novo FIES - e a realidade do FIES que existia era de um rombo fiscal de 32 bilh\u00f5es, conforme apontado pelo TCU, que foi resolvido -, o ensino a dist\u00e2ncia, as mudan\u00e7as no ENEM.\r\nE, no ensino superior, Ministro, fa\u00e7o quest\u00e3o de frisar que V.Exa. come\u00e7ou errado, porque falou em corte e, absolutamente, n\u00e3o \u00e9 corte. \u00c9 fruto do or\u00e7amento que n\u00f3s fazemos, que estamos mudando aqui no Congresso Nacional, um or\u00e7amento que \u00e9 autorizativo, em que se coloca uma receita no ano anterior que n\u00f3s j\u00e1 sabemos que n\u00e3o vai se realizar e que obriga, no primeiro quadrimestre, todos os Minist\u00e9rios - n\u00e3o s\u00f3 o da Educa\u00e7\u00e3o - a promover um contingenciamento de recursos, que n\u00e3o significa corte. V.Exa. n\u00e3o se houve bem na comunica\u00e7\u00e3o desse assunto.\r\nTamb\u00e9m o Ministro Mendon\u00e7a enfrentou pauta ideol\u00f3gica, Ministro, mas o fez com di\u00e1logo. Criou o F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, criou a Base Nacional Curricular sem ideologia de g\u00eanero, com um livro did\u00e1tico com vis\u00e3o ampla, enfrentou a quest\u00e3o do livro do incesto, mas o fez com di\u00e1logo.\r\nMinistro, em nome do nosso partido, todas as vezes que V.Exa. quiser adotar programas que visem a qualificar a educa\u00e7\u00e3o e a estabelec\u00ea-la como prioridade do nosso Pa\u00eds, contar\u00e1 com o apoio do nosso partido. Todas as vezes que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o houver por bem priorizar pauta ideol\u00f3gica, o nosso partido estar\u00e1 em campo adverso. O que n\u00f3s entendemos e precisa ser resolvido, Ministro, \u00e9 a pergunta que eu lhe fa\u00e7o, porque eu n\u00e3o... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado Elmar Nascimento, n\u00f3s n\u00e3o estamos prorrogando o prazo.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Concluindo, Ministro. Eu s\u00f3 gostaria de entender, porque o investimento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se a mat\u00e9ria que trata da estrutura\u00e7\u00e3o administrativa dependesse apenas da vontade do Executivo, esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o seria submetida ao Plen\u00e1rio.\r\nBuscamos, tecnicamente, analisar os pa\u00edses mais desenvolvidos da Europa e os Estados Unidos. A intelig\u00eancia financeira de todos os pa\u00edses da Comunidade Europeia se comunica quando precisa de qualquer protocolo internacional, de qualquer termo de coopera\u00e7\u00e3o, porque preserva uma coisa que o Brasil tamb\u00e9m preserva na Constitui\u00e7\u00e3o: o sigilo dos dados.\r\nPor conta disso e porque tecnicamente s\u00f3 houve argumentos de um lado, o nosso partido orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELMAR NASCIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFERNANDO BEZERRA COELHO, L\u00cdDER DO GOVERNO, SENADO FEDERAL, RELATOR, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMPARTILHAMENTO, DADOS, SIGILO, CR\u00cdTICA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPARLAMENTAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, FECHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), VIOLA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRATAS (DEM), DEFESA, POL\u00cdTICA, ECONOMIA, GOVERNO FEDERAL.\r\nGOVERNO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMOSSEXUAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, CR\u00cdTICA.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF).",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 conduta adotada pelo Governo na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, especialmente quanto ao requerimento de destaque relativo ao compartilhamento de dados sigilosos por Auditor da Receita Federal do Brasil. Quebra de decoro parlamentar por Deputados apoiadores do fechamento do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu chego ao meu 24\u00ba ano de mandato, sempre mandatos consecutivos e no Legislativo - Vereador, Deputado Estadual, Deputado Federal.\r\nE uma das coisas que eu aprendi n\u00e3o foi na escola, mas foi no ber\u00e7o, com a minha fam\u00edlia, com os meus pais, de origem humilde. Aprendi a ter car\u00e1ter, a ter personalidade, a dizer sempre a verdade e a honrar a palavra. Isso \u00e9 uma coisa que foi refor\u00e7ada aqui no Parlamento, porque quem n\u00e3o tem palavra n\u00e3o tem nada, acabou-se, desmoraliza-se, perde absolutamente a credibilidade.\r\nParticipei, como membro efetivo, da Comiss\u00e3o Mista da MP 870. No dia da reuni\u00e3o, foi levantado, se eu n\u00e3o me engano, pelo Partido Novo, um destaque que se referia a essa quest\u00e3o dos auditores. Ainda estava indeciso como deveria votar na Comiss\u00e3o. Salvo engano, o Deputado Arthur Lira pediu a palavra e pediu um esclarecimento ao Relator, que o fez - era o Senador Fernando Bezerra Coelho, L\u00edder do Governo no Senado, homem da melhor qualidade, que, diferente de muitos que integram o Governo, \u00e9 homem de palavra, \u00e9 homem de compromisso, \u00e9 homem que tem uma hist\u00f3ria constru\u00edda no Senado de honrar com o que \u00e9 certo.\r\nCom as mesmas provoca\u00e7\u00f5es que foram feitas hoje aqui no plen\u00e1rio pelo Partido Novo e por n\u00f3s, questionado para que explicasse, tecnicamente ele teve a seguinte posi\u00e7\u00e3o: se o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que denuncia e investiga, precisa de autoriza\u00e7\u00e3o para acessar dados sigilosos, manusear e instrumentalizar o processo; se um delegado, seja ele da Pol\u00edcia Federal, seja da Pol\u00edcia Civil, que \u00e9 quem preside um inqu\u00e9rito, precisa de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, n\u00e3o poderia ser dado ao auditor da Receita Federal o direito... N\u00e3o estamos falando do direito de noticiar, n\u00e3o. Isso \u00e9 mentira. Ele pode noticiar o crime que for. Ali\u00e1s, se n\u00e3o o fizer, estar\u00e1 prevaricando. O que ele n\u00e3o pode \u00e9 compartilhar um dado sigiloso. E a hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds tem mostrado que at\u00e9 Ministro do Supremo, esposa de Ministro do Supremo, Ministro do STJ teve o seu dado violado.\r\nO Relator nos convenceu. Eu tive a posi\u00e7\u00e3o do Relator como a posi\u00e7\u00e3o do Governo. Quem \u00e9 que fala pelo Governo no Senado Federal? Quem \u00e9 que fala pelo Governo na C\u00e2mara dos Deputados? \u00c9 o L\u00edder designado pelo Presidente. O procedimento que est\u00e1 havendo nesta Casa por parte do Governo \u00e9 um procedimento canalha, \u00e9 um procedimento de quem n\u00e3o tem lealdade, \u00e9 um procedimento de quem n\u00e3o tem compromisso. Isso n\u00e3o \u00e9 procedimento de gente de bem.(Palmas.)\r\nVire de costas. Pode virar. Isso a\u00ed \u00e9 procedimento de moleque. V\u00e1, v\u00e1!(Apupos.)\r\n\u00c9 procedimento de moleque vaiar. \u00c9 isso que dep\u00f5e contra o Parlamento. \u00c9 esse tipo de procedimento que dep\u00f5e contra o Parlamento.\r\nEu levei, Sr. Presidente, infelizmente, a minha bancada a engano. Eu levei a minha bancada a decidir como votaria nesse processo, dizendo que o posicionamento do Governo foi atrav\u00e9s do seu L\u00edder, enquanto Relator da MP 870. N\u00e3o fomos n\u00f3s que fizemos o destaque. Essa quest\u00e3o dos auditores foi inserida por ningu\u00e9m menos do que o L\u00edder do Governo no Senado.\r\nSe ele n\u00e3o fez com a aquiesc\u00eancia do Presidente, tinha que ser demitido no outro dia. Mas fez com a aquiesc\u00eancia do Presidente, porque o Senador Fernando \u00e9 homem de bem, diferentemente de v\u00e1rias pessoas que t\u00eam uma palavra de manh\u00e3 e outra de noite.\r\nAqui n\u00e3o se trata de corrup\u00e7\u00e3o. Tenho 26 anos de vida p\u00fablica e n\u00e3o aponto o dedo para ningu\u00e9m. N\u00e3o tenho um processo, n\u00e3o tenho um inqu\u00e9rito, n\u00e3o tenho uma investiga\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a Federal.\r\n(Texto escoimado de express\u00f5es, conforme arts. 17, inciso V, al\u00ednea \"b\", 73, inciso XII, e 98, \u00a7 6\u00ba, do Regimento Interno.)\r\nEu n\u00e3o me escondo da Justi\u00e7a! Eu n\u00e3o devo contas nem tenho contas a prestar! Olho no olho das minhas filhas todo dia e, no m\u00ednimo, tenho educa\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o que vem de ber\u00e7o, e respeito pelas pessoas. N\u00e3o tenho procedimento de moleque, procedimento de quem n\u00e3o se respeita, porque sei que quem n\u00e3o respeita o colega n\u00e3o respeita outro qualquer.\r\nEu constru\u00ed nesta Casa amizades, em todos os lugares, e tenho assistido aqui, Presidente, neste mandato, a uma completa falta de respeito, falta de urbanidade, falta de compromisso por zelar. H\u00e1 Parlamentar, Presidente, convocando participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00e3o que defende fechar o Congresso Nacional; h\u00e1 Parlamentar convocando manifesta\u00e7\u00e3o que defende fechar o Supremo Tribunal Federal. Se o Presidente fizesse isso, cometeria crime de responsabilidade, e o Parlamentar fazer isso \u00e9 falta de decoro, Presidente! N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir esse tipo de palha\u00e7ada, esse tipo de compromisso!\r\n(Palmas prolongadas.)\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Presidente, eu estou utilizando a palavra, e o fiz depois do L\u00edder do Governo, para transferir a sess\u00e3o para amanh\u00e3, porque quero saber se o Governo no Senado \u00e9 corrupto e o da C\u00e2mara \u00e9 correto, \u00e9 honesto. Eu segui o Governo do Senado e quero saber qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o oficial do Presidente, quem fala pelo Governo. Se o Presidente acha que isso n\u00e3o deveria ter sido inserido, n\u00e3o vemos problema nenhum de votar com o Governo. O que eu n\u00e3o posso admitir \u00e9 uma estrat\u00e9gia canalha, canalha (palmas), que leva os Parlamentares a engano, como eu fui levado a engano, a votar acreditando que estava votando com o Governo l\u00e1. E aqui o Governo quer aparecer, quer ter outro tipo de postura, outro tipo de procedimento.\r\nSobre a estrutura administrativa, eu sempre fui a favor de darmos ao Governo a oportunidade de votar o que quiser, o que quiser criar. N\u00f3s fizemos 62 vota\u00e7\u00f5es nesta Casa at\u00e9 ontem. Em 61 delas o meu partido acompanhou a mesma orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, e dizem que n\u00f3s somos contra o Governo. Eu defendo a pauta econ\u00f4mica. N\u00f3s temos blindado o Ministro Paulo Guedes. N\u00f3s temos defendido a retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Agora, pauta de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que pensam diferente, pauta para perseguir homossexual, pauta de uso de arma, essas n\u00e3o ter\u00e3o o nosso apoio!(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Conclua, Deputado. \r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Esta Casa precisa de equil\u00edbrio, Presidente, esta Casa precisa de racionalidade, esta Casa precisa de modera\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, precisa do cumprimento da palavra. Isto aqui n\u00e3o \u00e9 um circo em que as pessoas pegam o celular para ficar transmitindo o que aqui se passa. Nunca tive medo. Medo n\u00e3o \u00e9 uma coisa que invade meu cora\u00e7\u00e3o nem minha alma.\r\nO \u00fanico medo que tenho na minha vida, Presidente, \u00e9 de ser indigno, \u00e9 de chegar \u00e0 minha casa e n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de olhar nos olhos da minha filha. N\u00e3o posso olhar para os meus companheiros aqui e ter que baixar a cabe\u00e7a por acharem que sou covarde, ou que n\u00e3o cumpro a minha palavra, ou que sou desonesto.\r\nMuita gente que votou aqui a favor do COAF votou por medo.(Palmas.)(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Votou por medo, porque tem ficha corrida; votou por medo, porque est\u00e1 com medo de investiga\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Eu n\u00e3o tenho esse receio. N\u00e3o tenho processo. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - V.Exa. j\u00e1 passou muito do tempo.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - N\u00e3o tenho m\u00e9rito desonesto.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Portanto, Presidente, para concluir minhas palavras, queria me dirigir aos meus colegas e aos meus companheiros para dizer que os governos passam, o Parlamento passa.\r\nO Governo tem que compreender uma coisa: muito mais leg\u00edtima do que a vit\u00f3ria do Presidente Bolsonaro, que foi uma vit\u00f3ria conduzida por uma pol\u00edtica de nega\u00e7\u00e3o - e eu fui a favor de uma onda muito mais leg\u00edtima do que a elei\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o tem o m\u00ednimo de servi\u00e7o prestado e foi eleito \u00e0 custa do prest\u00edgio pessoal e da onda do Presidente Bolsonaro - \u00e9 o nosso voto. Viemos para c\u00e1 contra a onda Bolsonaro e contra a onda do PT no Nordeste. Viemos por reconhecimento de servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. E temos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, se perguntarmos a qualquer um dos 513 Deputados e Deputadas que comp\u00f5em esta Casa sobre a necessidade de se fazer uma reforma da Previd\u00eancia, a resposta seria un\u00e2nime: a reforma \u00e9 urgente e necess\u00e1ria.\r\nN\u00f3s assistimos a um debate absolutamente democr\u00e1tico, com duas vis\u00f5es de mundo. E o nosso partido se encaixa numa vis\u00e3o de mundo de responsabilidade, de austeridade, de qualidade do gasto p\u00fablico. E mesmo quando \u00e9ramos Oposi\u00e7\u00e3o, sempre defend\u00edamos as reformas.\r\nEsta \u00e9 uma reforma que, em primeiro momento, vai significar estabelecer a curto prazo credibilidade junto ao mercado, credibilidade junto a investidores internacionais. N\u00f3s vivemos um instante em que existem no nosso Pa\u00eds 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, que precisam da nossa atua\u00e7\u00e3o. O Congresso Nacional hoje, via C\u00e2mara dos Deputados, assume o protagonismo da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o deixando que, em hip\u00f3tese alguma, o Brasil v\u00e1 para a insolv\u00eancia.\r\nO Governo fez a parte dele. O Governo, sob a sua \u00f3tica, enviou uma proposta de reforma da Previd\u00eancia, que n\u00f3s aperfei\u00e7oamos aqui. Retiramos a aposentadoria do trabalhador rural, retiramos o BPC, retiramos a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, retiramos a capitaliza\u00e7\u00e3o. E tiramos, com isso, ao mesmo tempo, todo o discurso da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSer oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ser absolutamente contra tudo e apostar no \"quanto pior, melhor\". Ser oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 ter a oportunidade de, quando se enfrentar um tema, oferecer alternativas. E eu lhes pergunto: ao longo desses 5 meses de discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial, depois aqui no Plen\u00e1rio - e at\u00e9 no ano passado, quando a reforma foi debatida -, qual foi a alternativa que a Oposi\u00e7\u00e3o apresentou para o desastre iminente que n\u00f3s est\u00e1vamos prestes a assistir?\r\nDaqui a 10 anos, 12 anos, 15 anos, a insolv\u00eancia vai estar batendo \u00e0 porta dos brasileiros. E quem \u00e9 que precisa de aposentadoria? N\u00e3o \u00e9 o rico. O rico compra gado, o rico compra terra, o rico investe em t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o e se protege. Ele n\u00e3o precisa de aposentadoria.\r\nQuem precisa ter assegurada a Previd\u00eancia, o acesso \u00e0 aposentadoria e a prote\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 exatamente a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. E \u00e9 em homenagem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil que hoje o nosso partido vai votar. Foi assim que nos conduzimos na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e na Comiss\u00e3o Especial, oferecendo alternativas, fazendo com que a reforma n\u00e3o tratasse de forma igual os desiguais. Exclu\u00edmos, para que n\u00e3o fossem atingidos, os mais pobres.\r\nCada um vai ter que dar a sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o. H\u00e1 algumas profiss\u00f5es que precisam de um tratamento especial. Tamb\u00e9m a\u00ed n\u00f3s fomos sens\u00edveis. Tivemos a capacidade de construir um texto de um destaque, que foi apresentado pelo PSL e pelo Podemos, que vai atender aos policiais, que saem \u00e0s ruas todos os dias, sem saber se v\u00e3o voltar, para enfrentar o crime organizado. Tivemos a condi\u00e7\u00e3o e a sensibilidade de conversar com as mulheres, de entender o d\u00e9bito hist\u00f3rico que este Pa\u00eds tem com as mulheres, para estabelecer condi\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nE hoje chegamos aqui a um ponto final, j\u00e1 sinalizado ontem pelas vota\u00e7\u00f5es reiteradas de encerramento de discuss\u00e3o e pelas vota\u00e7\u00f5es anteriores: a C\u00e2mara dos Deputados escolheu ficar ao lado do Brasil. E hoje n\u00f3s teremos, num tema que \u00e9 muito dif\u00edcil, que n\u00e3o trata do corte de privil\u00e9gio, que trata de ajuste fiscal, uma vota\u00e7\u00e3o que mostrar\u00e1 de vez o compromisso que a C\u00e2mara dos Deputados tem com o futuro dos brasileiros e do Brasil.\r\nNesse contexto, eu queria agradecer a minha bancada. Sem qualquer tipo de necessidade, ontem n\u00f3s, os 30 Deputados e Deputadas que comp\u00f5em a bancada do Democratas, por unanimidade, fechamos quest\u00e3o n\u00e3o para obrigar ningu\u00e9m a votar, mas para mostrar publicamente o compromisso hist\u00f3rico do Democratas com o futuro do Brasil.\r\nO Democratas vota \"sim\". O Democratas vota a favor da reforma, da nova Previd\u00eancia. O Democratas vota com o Brasil e com os brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEMOCRATAS (DEM), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de um assunto muito complexo, que n\u00f3s n\u00e3o conhecemos na totalidade.\r\nFalei nesse instante com a Ministra Tereza Cristina, que est\u00e1 se dirigindo \u00e0 C\u00e2mara, vai estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na Lideran\u00e7a do Democratas e quer se reunir com os L\u00edderes para fazer algumas coloca\u00e7\u00f5es que s\u00e3o desconhecidas da Casa.\r\nEnt\u00e3o eu queria fazer uma pondera\u00e7\u00e3o para que adi\u00e1ssemos a vota\u00e7\u00e3o desse requerimento de urg\u00eancia. Eu vou mudar a nossa orienta\u00e7\u00e3o para \"obstru\u00e7\u00e3o\" e, a partir deste instante, se se insistir em votar o projeto, o Democratas vai encaminhar pela obstru\u00e7\u00e3o, e eu vou entrar com o kit obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que tenhamos apenas a oportunidade de ouvir as pondera\u00e7\u00f5es da Ministra Tereza Cristina.\r\nEu queria convidar todos os L\u00edderes, de todos os partidos, n\u00e3o importa se da base do Governo ou n\u00e3o, para essa reuni\u00e3o. A Ministra j\u00e1 est\u00e1 se dirigindo para c\u00e1, est\u00e1 chegando, para que possa prestar esclarecimentos que ela diz serem do interesse do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEMOCRATAS (DEM), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, regimentalmente, a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia nos daria a oportunidade de votar imediatamente o m\u00e9rito.\r\nO L\u00edder Aguinaldo sempre foi uma pessoa absolutamente tranquila, que tem as melhores das inten\u00e7\u00f5es. \u00c9 o nosso L\u00edder, do nosso Bloco. Portanto, acolho a sugest\u00e3o dele no sentido de que aprovemos a urg\u00eancia e iniciemos o debate, para que possa ser esclarecido pelo Governo qual foi a sua inten\u00e7\u00e3o. Depois, l\u00e1 na frente, na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, o Presidente Rodrigo vai ter a sensibilidade de saber o momento correto.\r\nO Democratas muda a orienta\u00e7\u00e3o, para liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM)\", VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas gostaria tamb\u00e9m de parabenizar o grupo de trabalho constitu\u00eddo por V.Exa. e coordenado pela Deputada Margarete Coelho. Na pessoa dela, queria cumprimentar pelo bel\u00edssimo trabalho todos os que o realizaram, que constru\u00edram um texto praticamente de consenso, que vai ao encontro do que espera a nossa sociedade, um trabalho iniciado pelo Ministro Alexandre de Moraes, depois do qual foi enviado o projeto pelo Ministro Sergio Moro. V.Exa. n\u00e3o poderia ter escolhido melhores membros do que os que compuseram esse grupo de trabalho. Ent\u00e3o, na pessoa da Deputada Margarete, queria saudar todos eles e parabeniz\u00e1-los.\r\nO Democratas vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui ratificar as minhas palavras durante o encaminhamento da urg\u00eancia. V.Exa. foi muito feliz na escolha dos membros que compuseram o grupo de trabalho. Eles fizeram um bel\u00edssimo relat\u00f3rio, aperfei\u00e7oaram o texto e absorveram quase a totalidade das sugest\u00f5es feitas pelo Ministro Alexandre de Moraes e pelo Ministro S\u00e9rgio Moro, de modo que hoje n\u00f3s vamos dar um presente \u00e0 sociedade brasileira.\r\nNa pessoa da querida amiga Deputada Margarete Coelho, parabenizo todo o grupo de trabalho.\r\nO Democratas vota \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo que acaba de ser apresentado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas, em homenagem ao grupo de trabalho, que fez um trabalho extenuante, bem fundamentado e inovador em rela\u00e7\u00e3o ao direito penal de forma positiva, e em homenagem ao acordo que foi constru\u00eddo hoje pela maioria, o que possibilitou que estiv\u00e9ssemos aqui, neste momento, em condi\u00e7\u00f5es de votar este texto, o Democratas acompanha a orienta\u00e7\u00e3o e o relat\u00f3rio do grupo de trabalho e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido Presidente Davi Alcolumbre, companheiro de partido, este foi um ano absolutamente desafiador, um ano em que o Congresso Nacional, sob a lideran\u00e7a de V.Exa. e do Presidente Rodrigo Maia, assumiu o protagonismo e, com equil\u00edbrio, indicou as condi\u00e7\u00f5es para o restabelecimento do crescimento do nosso Pa\u00eds. Isso, Presidente, nos d\u00e1 muito orgulho. \r\nNeste ano n\u00f3s tivemos a oportunidade de votar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Impositivo. E \u00e9 sob essa \u00f3tica que n\u00f3s estamos a apreciar o primeiro Or\u00e7amento impositivo que este Parlamento submeteu \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nQueria aproveitar para parabenizar o nosso Senador Marcelo Castro, Presidente da CMO, pela condu\u00e7\u00e3o que deu aos trabalhos frente \u00e0quele colegiado, e o Relator Domingos Neto. Tiveram a sensibilidade de, com todas as dificuldades, votar o primeiro Or\u00e7amento impositivo e tentar estabelecer as melhores prioridades para o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 claro que v\u00e1rios erros devem ter sido cometidos, mas n\u00f3s, com muito di\u00e1logo entre as for\u00e7as pol\u00edticas desta Casa, haveremos de corrigi-los, para aperfei\u00e7oar o Or\u00e7amento e, sobretudo, para fazer com que os maiores interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira sejam sempre privilegiados.\r\n\u00c9 com muita honra que encaminhamos \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do primeiro Or\u00e7amento impositivo do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, infelizmente, n\u00f3s come\u00e7amos o ano legislativo com um tema muito chato, mas que \u00e9 preciso enfrentar. Eu n\u00e3o quero aqui entrar no m\u00e9rito do processo. Quero entrar no devido processo legal, se n\u00f3s vamos entender, mais uma vez subjugando as prerrogativas do Poder Legislativo, que \u00e9 poss\u00edvel, sem previs\u00e3o legal, o afastamento liminar e monocr\u00e1tico de um Deputado Federal.\r\nO que aconteceu?\r\nConfunde-se o instituto de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em que se entra via nomea\u00e7\u00e3o ou via concurso p\u00fablico, com o instituto de mandato eletivo. Esses s\u00e3o dois conceitos absolutamente diferentes, em primeiro lugar, porque num deles h\u00e1 nomea\u00e7\u00e3o e pode haver exonera\u00e7\u00e3o. Ou \u00e9 concurso p\u00fablico, ou \u00e9 mandato eletivo, que tem dia para come\u00e7ar e tem dia para terminar.\r\nE a\u00ed eu queria chamar bastante aten\u00e7\u00e3o para as diferen\u00e7as disso. O servidor concursado se aposenta e sai do servi\u00e7o p\u00fablico, no \u00e2mbito dos Tr\u00eas Poderes, aos 75 anos. No mandato eletivo, n\u00e3o; se o povo quiser trazer algu\u00e9m a esta Casa, at\u00e9 os 80 anos esse algu\u00e9m pode se eleger, tomar posse e terminar seu mandato - at\u00e9 os 80 ou 90 anos, se tiver sa\u00fade para isso.\r\nO Deputado Marcelo, no seu relat\u00f3rio, chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma coisa important\u00edssima: os efeitos do tr\u00e2nsito em julgado numa condena\u00e7\u00e3o criminal. Quais s\u00e3o esses efeitos? O primeiro \u00e9 a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O segundo \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do mandato eletivo. Se significassem a mesma coisa, seriam tratados na mesma al\u00ednea, e o legislador fez quest\u00e3o de, no C\u00f3digo Penal, tratar em duas al\u00edneas diferentes.\r\nPara finalizar, eu quero tratar do mais importante, que \u00e9 o que n\u00f3s vamos permitir. N\u00f3s temos foro privilegiado no Supremo, e eu n\u00e3o sei at\u00e9 quando isso vai valer, porque tem que acabar realmente. Hoje um Ministro do Supremo d\u00e1 uma liminar e faz o afastamento no \u00e2mbito do processo penal. Se n\u00f3s avalizarmos isso e entendermos que no \u00e2mbito do processo administrativo de uma a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa cabe afastamento, qualquer juiz de primeira inst\u00e2ncia vai poder afastar Deputado. \u00c9 claro que n\u00f3s vamos votar depois para revisar isso, mas n\u00f3s vamos fazer mais outra coisa. Se votarmos subteto aqui, com o corporativismo do Judici\u00e1rio, mais uma vez nos agachando perante outro Poder, n\u00f3s estaremos ao alcance, e qualquer Deputado que responda a um processo de improbidade administrativa poder\u00e1 ser afastado. E quantas vezes n\u00f3s assistimos a isto: o Supremo Tribunal Federal absolve o Deputado, o juiz insiste na a\u00e7\u00e3o, declara indisponibilidade de bens, e o Deputado se torna r\u00e9u num processo de improbidade administrativa?\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o, por entendimento do Supremo, remeteu para c\u00e1 uma decis\u00e3o pol\u00edtica. Estes s\u00e3o os motivos jur\u00eddicos: a preserva\u00e7\u00e3o das nossas prerrogativas e o devido processo legal, princ\u00edpio maior da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de afastamento de Deputado. Se n\u00f3s referendarmos isso, n\u00f3s vamos permitir que todo dia um juiz de primeira inst\u00e2ncia afaste um Deputado. \u00c9 a hora de n\u00f3s, pelo menos uma vez, termos coragem de enfrentar isso. N\u00e3o conhe\u00e7o o m\u00e9rito do processo, mas aqui n\u00f3s j\u00e1 cassamos mandato de Presidente da C\u00e2mara, porque os ind\u00edcios e as provas eram contundentes. Prendam se tiverem prova de crime continuado, porque h\u00e1 previs\u00e3o legal para isso, mas n\u00e3o afastem, porque para isso n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o! Se houver ind\u00edcio e prova, remetam ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00f3s instauraremos processo, o partido representa e cassa no Conselho de \u00c9tica, mas afastamento sem previs\u00e3o legal n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, e esta Casa n\u00e3o pode permitir isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas elogia e aplaude o brilhante relat\u00f3rio produzido pelo nosso L\u00edder, Deputado Efraim Filho, que com certeza vai fazer com que o recurso chegue definitivamente \u00e0s m\u00e3os de quem est\u00e1 precisando, sobretudo dos micro e pequenos empres\u00e1rios.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PDL 316/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, DISCIPLINAMENTO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, JULGAMENTO, CONSELHO ADMINISTRATIVO DE RECURSOS FISCAIS (CARF), EMPATE, VOTO DE QUALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, para  susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 260, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia, relativa ao disciplinamento da proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, na hip\u00f3tese de empate na vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, do Sr. Deputado Marcelo Ramos - PL/AM, que susta a Portaria ME n\u00ba 260, de 1\u00ba de julho de 2020, que disciplina a proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, nas hip\u00f3teses de empate na vota\u00e7\u00e3o.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, para an\u00e1lise da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e de m\u00e9rito; e de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, para exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nFoi apensado o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 320, de 2020, do Sr. Deputado Newton Cardoso Jr - MDB/MG, de igual teor. \r\nN\u00e3o foram oferecidas emendas aos projetos. \r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, nos termos do art. 155 do Regimento Interno, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator \r\nEntendemos que a mat\u00e9ria deva ser aprovada por este Plen\u00e1rio, pois a Portaria n\u00ba 260, de 2020, exorbita do poder regulamentar e, portanto, deve ter sustada a sua aplica\u00e7\u00e3o.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, o voto \u00e9 pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de despesa, por tratar-se de mat\u00e9ria eminentemente normativa. No m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, pois isso torna a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria mais adequada \u00e0s balizas do ordenamento jur\u00eddico e confere aplica\u00e7\u00e3o mais ampla \u00e0 regra inscrita no art. 19-E da Lei n\u00ba 10.522, de 19 de julho de 2002, uma medida de justi\u00e7a fiscal.\r\nApresentamos substitutivo para acrescer ao PDL dispositivo sustando, tamb\u00e9m, despacho do Ministro da Economia tratando da mesma quest\u00e3o.\r\nConforme determina o art. 32, inciso IV, al\u00edneas \"a\" e \"i\", em conson\u00e2ncia com o art. 139, inciso II, al\u00ednea \"c\", ambos do Regimento Interno, compete \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania se manifestar acerca da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, bem como quanto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria sob exame.\r\nA nosso ver, os PDLs atendem aos pressupostos de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, assim como o substitutivo da CFT, e no m\u00e9rito votamos pela aprova\u00e7\u00e3o deste. \r\nIII - Conclus\u00e3o \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, voto pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de despesa do PDL n\u00ba 316, de 2020 e do PDL n\u00ba 320, de 2020, apensado, e substitutivo da CFT; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de ambos, na forma do substitutivo em anexo. \r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do PDL n\u00ba 316, de 2020, e do PDL n\u00ba 320, de 2020, apensado, e do substitutivo da CFT; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de ambos os PDLs, na forma do substitutivo da CFT. \r\nSala das Sess\u00f5es (...). \r\nDeputado Elmar Nascimento \r\nRelator.\"\r\nS\u00f3 para esclarecer, n\u00f3s votamos recentemente a legisla\u00e7\u00e3o impondo a retirada do voto de qualidade do Presidente do CARF. O Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Economia, achou de estender e fazer pior: em vez de haver o voto de qualidade do Presidente do CARF, que votava duas vezes para poder desempatar, passou a interpretar que o empate seria contra o contribuinte. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos revendo, para fazer justi\u00e7a fiscal na forma deste substitutivo.\r\nPasso \u00e0 leitura do substitutivo. \r\n\"Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020 \r\nSusta a Portaria n\u00ba 260 (Minist\u00e9rio da Economia), de 1\u00ba de julho de 2020, que disciplina a proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, nas hip\u00f3teses de empate na vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Congresso Nacional decreta: \r\nArt. 1\u00ba Fica sustada, nos termos do inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, Portaria do Minist\u00e9rio da Economia N\u00ba 260, de 1\u00ba de julho de 2020, que disciplina a proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, nas hip\u00f3teses de empate na vota\u00e7\u00e3o. \r\nArt. 2\u00ba Fica sustado o despacho do Ministro da Economia, de 1\u00ba de Julho de 2020, sobre a aplicabilidade do art. 19-E da Lei n\u00ba 10.522, de 19 de julho de 2002, introduzido pelo art. 28 da Lei n\u00ba 13.988, de 14 de abril de 2020. \r\nArt. 3\u00ba Este Decreto Legislativo entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es (...). \r\nDeputado Elmar Nascimento DEM/BA\r\nRelator.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 316/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, DISCIPLINAMENTO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, JULGAMENTO, CONSELHO ADMINISTRATIVO DE RECURSOS FISCAIS (CARF), EMPATE, VOTO DE QUALIDADE, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o da Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 260, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia, acerca do disciplinamento da proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, na hip\u00f3tese de empate na vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero concordar com a decis\u00e3o de V.Exa. Realmente, \u00e9 inusitado e estranho o que est\u00e1 acontecendo, porque os mesmos partidos que obstru\u00edam a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria e tiraram a obstru\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de V.Exa. de colocar o PDL em vota\u00e7\u00e3o, agora, descumprindo o acordo que foi patrocinado por V.Exa., esses mesmos partidos orientam \"n\u00e3o\". \u00c9 uma coisa absolutamente estranha, que acontece de vez em quando nesta Casa.\r\nPortanto, concordo com a decis\u00e3o de V.Exa. de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, GLAUBER BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMETIMENTO, CARLOS SUAREZ, EMPRES\u00c1RIO, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es e aleivosias proferidas pelo Deputado Glauber Braga contra o orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, talvez, uns 10 anos atr\u00e1s, se eu tivesse ouvido aqui as acusa\u00e7\u00f5es e as aleivosias que foram levantadas, eu reagisse de outra forma e fosse me entender com o Deputado Glauber Braga l\u00e1 fora. N\u00e3o o farei.\r\nBras\u00edlia nos ensina muitas coisas. Cultivei sempre fazer amizade com as pessoas. Poder olhar nos olhos, falar a verdade. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que eu n\u00e3o tenho inimizade na pol\u00edtica. Nem na minha cidade, onde eu fa\u00e7o uma pol\u00edtica ferrenha, local, muito menos no meu Estado, em que tenho 38 amigos entre os Deputados e as Deputadas da Bahia, que me conhecem. S\u00e3o 26 anos de vida p\u00fablica. N\u00e3o tenho uma \u00fanica acusa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o respondo a um \u00fanico inqu\u00e9rito. Todos sabem a forma de me conduzir. S\u00f3 tenho uma heran\u00e7a, um legado que  herdei dos meus pais e vou deixar para as minhas filhas: a honestidade. Este tipo de comportamento \u00e9 que denigre a vida p\u00fablica: levantarem se suspeitas contra as pessoas.\r\nEu aprendi a debater as ideias. Respeito as ideias dos meus advers\u00e1rios. Tive toda a gentileza de receber, por meio de um pedido do Deputado Marcelo Freixo, todos os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, inclusive o Deputado Glauber Braga, a quem procurei esclarecer pontos do relat\u00f3rio, que s\u00e3o traduzidos conforme a vontade da maioria, sob pena de que eu n\u00e3o tenha votos para apresentar. S.Exa. cita especificamente o empres\u00e1rio Carlos Suarez, a quem eu tenho como um homem de bem e um dos maiores empres\u00e1rios do Brasil. Eu vou negar que o conhe\u00e7o? Ou que ele \u00e9 um empres\u00e1rio do setor? Vou negar que ele tenha interesse, como tantos outros? Agora, nunca recebi um benef\u00edcio sequer dele, nem de quem quer que seja.\r\nReuni\u00e3o em que eu o recebi, em jantar em minha casa, dessa semana pra c\u00e1, s\u00f3 houve uma. O Senador Jaques Wagner, do PT, o Senador Angelo Coronel, do PSD, e o Senador Otto Alencar, foram esses que eu recebi na minha casa, da semana passada para c\u00e1. S\u00f3. E n\u00e3o foi para tratar da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 1.031, de 2021. Foram os \u00fanicos.\r\nFalei com o Governador Wellington Dias, do PT do Piau\u00ed, como atendi a todos os que me procuraram para esclarecer. Muita coisa foi trazida aqui sem comprova\u00e7\u00e3o, sem sequer a leitura do relat\u00f3rio. Todas as altera\u00e7\u00f5es que foram feitas por este Relator visaram \u00e0 modicidade tarif\u00e1ria, visaram reduzir tarifa. Vou comprovar ao longo do debate, uma a uma, todas elas. Vou pegar tudo que estava direcionado da CDE - Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico, que era compartilhado entre o consumidor livre e o cativo, para beneficiar apenas os consumidores cativos, que s\u00e3o os residenciais, os pequenos comerciais, at\u00e9 o super\u00e1vit financeiro de Itaipu, que \u00e0s vezes era para financiar escolas, pontes, decidido por uma diretoria. Todos eles foram destinados ou para a modicidade tarif\u00e1ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA) - Eu quero dizer, Sr. Presidente, que para podermos ter o respeito da sociedade, primeiro \u00e9 preciso n\u00f3s nos darmos o respeito.\r\nSe eu descobrir que algum colega aqui tem algum tipo de rela\u00e7\u00e3o que n\u00e3o merece o respeito das pessoas, sob pena de estar prevaricando eu vou denunciar. E eu espero que fa\u00e7am o mesmo em rela\u00e7\u00e3o a mim. At\u00e9 hoje, gra\u00e7as a Deus, eu n\u00e3o tenho nenhum... Eu tenho duas riquezas na minha vida: duas filhas que tenho, Mariana e Juliana, e nunca vou perder o respeito delas. Vou poder chegar em casa, olhar no olho delas e dizer: Seu pai nunca fez nada que desabonasse a sua conduta.\r\nDeputado Glauber Braga, v\u00e1 \u00e0 minha cidade, v\u00e1 \u00e0 minha terra, procure os meus advers\u00e1rios. Pergunte aos Deputados da Bahia - e est\u00e1 aqui a Deputada Alice Portugal -, procure saber do meu procedimento, da minha hist\u00f3ria de vida. Aqui, debater ideias...\r\nEu respeito o direito de V.Exas. de n\u00e3o acatar nem defender nada do que n\u00f3s estamos fazendo, nada do que vai ter prosseguimento aqui hoje. Mas a maioria vence - \u00e0s vezes, perde. Eu traduzi o relat\u00f3rio da maioria, como eu falei a V.Exas.\r\nEsse tipo de procedimento nos envergonha.\r\nEssa pessoa \u00e9 um ex-Presidente da Casa que vive em pris\u00e3o domiciliar, n\u00e3o pode ir ao aeroporto, n\u00e3o pode pegar um avi\u00e3o, responsabiliza-me pela vit\u00f3ria do Presidente Arthur Lira e chegou ontem na reuni\u00e3o de L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o. E alguns me ligaram para me falar dessas quest\u00f5es que V.Exa. est\u00e1 trazendo. \r\nAgora, veja as doa\u00e7\u00f5es que ca\u00edram na minha conta e na de meus familiares! N\u00e3o h\u00e1 nenhuma relacionada a nenhum empres\u00e1rio desse segmento, mas v\u00e1 ver as doa\u00e7\u00f5es feitas a ele e ao pai, porque h\u00e1. Eu n\u00e3o mexo com isso, n\u00e3o fa\u00e7a tr\u00e1fico de influ\u00eancia. Se V.Exa. quiser me convencer de alguma coisa, eu estarei sempre aberto, como estive no s\u00e1bado, e coloquei-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Freixo hoje, como tamb\u00e9m atendi a medidas. Noventa por cento das emendas que eu acatei foram de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, e estou bancando, sem compromisso com o Governo, para que sejam aprovadas. Est\u00e1 aqui o L\u00edder Ricardo Barros que n\u00e3o me deixa mentir.\r\nDesta vez, Deputado, eu vou perdoar, mas pe\u00e7o a V.Exa., encarecidamente, porque n\u00e3o quero ter um inimigo sequer aqui, que primeiro procure saber da minha hist\u00f3ria e da minha vida, com que V.Exa. est\u00e1 falando, porque eu sou um homem de bem e o \u00fanico legado que eu quero deixar para as minhas filhas \u00e9 o da honestidade.\r\nRespondendo, Deputado, se eu conhe\u00e7o o empres\u00e1rio Carlos Suarez, a Bahia inteira o conhece, talvez o Brasil. Quem \u00e9 que n\u00e3o j\u00e1 conversou ou que foi procurado por qualquer tipo de empres\u00e1rio? Recebi a todos. Conversei com o mercado financeiro inteiro, aberta e virtualmente. N\u00e3o tenho nada a esconder. Todas as medidas que est\u00e3o sendo implementadas o s\u00e3o com a aquiesc\u00eancia, diga-se de passagem, porque todas s\u00e3o tecnicamente defens\u00e1veis, do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, que fez v\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es, entendeu o esp\u00edrito do projeto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Obrigado, Deputado Elmar Nascimento.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA) - Discuss\u00e3o n\u00e3o se faz levantando aleivosias nem cal\u00fanias que n\u00e3o procedem, que n\u00e3o existem. Vamos debater ideias, e que ven\u00e7a a melhor proposta. Eu tenho certeza de que os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o v\u00e3o faz\u00ea-lo com toda a compet\u00eancia, defendendo ideias, o que fizeram na reuni\u00e3o que tivemos, quando trouxeram propostas alternativas, e defendendo o que decidem, nunca fazendo uma coisa que rebaixe a n\u00f3s pessoalmente e o Parlamento como um todo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, e \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 570 apresentadas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o v\u00eania a V.Exas. para ir direto ao voto. \r\n\"II - Voto do Relator \r\nII.1 - Da admissibilidade \r\nII.1.1 - Do atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia \r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, previstos no art. 62, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria, n\u00e3o h\u00e1 o que se discutir, tendo em vista a import\u00e2ncia da empresa ELETROBRAS e o que representaria sua eventual desestatiza\u00e7\u00e3o. Todo o formato do novo mercado de energia tem por base a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa, acompanhada do fim do regime de cotas. Essas duas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o alinhadas com os objetivos dos projetos de lei em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados que tratam das reformas do setor.\r\nQuanto ao fundamento da urg\u00eancia, como se depreende da mensagem do Presidente da Rep\u00fablica e da exposi\u00e7\u00e3o de motivos que lhe segue, justifica-se pela perda da capacidade de investimentos da empresa, que, entre 2011 e 2019, despencaram de uma m\u00e9dia anual pr\u00f3xima a R$ 10 bilh\u00f5es para R$ 3,3 bilh\u00f5es. Como consequ\u00eancia da perda de capacidade de investimento podemos citar a aus\u00eancia da empresa nos \u00faltimos leil\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o, o que tem contribu\u00eddo pela gradativa perda de participa\u00e7\u00e3o no mercado.\r\nEm 2011, a empresa detinha 36% da capacidade de gera\u00e7\u00e3o e 56% das linhas de transmiss\u00e3o do Pa\u00eds. Em 2019, esses percentuais ca\u00edram para 30% e 45% respectivamente. Ainda, de acordo com proje\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, caso seja mantida a tend\u00eancia atual, devem atingir 23% e 32%, em 2029.\r\nNos \u00faltimos anos, essa perda de capacidade resultou, ainda, em atrasos na conclus\u00e3o de diversas obras. Destaque para os atrasos na constru\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o, que contribu\u00edram para que, em 2017, o n\u00famero de empreendimentos de transmiss\u00e3o em atraso no Brasil atingisse 63%, e que deixaram diversos geradores e\u00f3licos desconectados do Sistema Interligado Nacional ap\u00f3s a conclus\u00e3o desses projetos. Esse \u00faltimo fato resultou em a\u00e7\u00f5es judiciais de indeniza\u00e7\u00f5es que chegam a ultrapassar o valor das respectivas concess\u00f5es de transmiss\u00e3o, e atualmente amea\u00e7am a capacidade de caixa da empresa.\r\nEntendemos que esses fatores s\u00e3o suficientes para atestar o atendimento aos requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da mat\u00e9ria.\r\nII.1.2 - Da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. Um ponto sens\u00edvel abordado pela proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o tratamento a ser dado \u00e0s empresas Itaipu Binacional e Eletronuclear. Conforme se depreende do texto, elas permanecer\u00e3o sob o controle do Estado, com a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de uma nova estatal ou sociedade de economia mista para exercer essa fun\u00e7\u00e3o. Esse dispositivo afastou a hip\u00f3tese de v\u00edcio constitucional desse trecho da medida provis\u00f3ria.\r\nNo que tange \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, consideramos que as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal, na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da medida provis\u00f3ria por meio de emendas parlamentares. S\u00e3o as Emendas n\u00bas 5, 16, 31, 61, 71, 73, 102 e 410, e, por serem id\u00eanticas ou similares \u00e0s anteriores, as Emendas n\u00bas 77, 92, 127, 134, 145, 146, 159, 175, 183, 194, 215, 231, 233, 234, 240, 241, 242, 263, 285, 290, 321, 323, 334, 335, 352, 362, 422, 434, 436, 437, 447, 448, 458, 476, 486, 494, 503, 511, 513, 523, 524, 540, 549 e 566. \r\nQuanto \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, e as emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista s\u00e3o jur\u00eddicas, pois se harmonizam com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em vigor, n\u00e3o violam qualquer princ\u00edpio geral do Direito, al\u00e9m de possu\u00edrem os atributos pr\u00f3prios a uma norma jur\u00eddica (novidade, abstra\u00e7\u00e3o, generalidade, imperatividade e coercibilidade).\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria e nas emendas a ela apresentadas. Os respectivos textos est\u00e3o de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998. Algumas das emendas incorporadas ao projeto de lei de convers\u00e3o proposto em anexo a este parecer, entretanto, foram submetidas a altera\u00e7\u00f5es de forma, para garantir clareza ao comando legal, conforme ser\u00e1 tratado adiante.\r\nII.1.3 - Da compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, e das emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nII.2 - Do m\u00e9rito\r\nII.2.1 - Contexto hist\u00f3rico, alternativas avaliadas e ressalvas \r\nAs primeiras tratativas visando \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS foram iniciadas nos anos de 1990, em um contexto hist\u00f3rico de redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do Estado em atividades econ\u00f4micas. O Decreto n\u00ba 1.503, de 25 de maio de 1995, incluiu a empresa e suas subsidi\u00e1rias no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o - PND, inaugurando as etapas desse processo.\r\nDurante o in\u00edcio das discuss\u00f5es, uma das premissas que foram adotadas era a de se evitar a substitui\u00e7\u00e3o do Estado por um \u00fanico agente privado no controle da ELETROBRAS, tendo em vista os potenciais problemas advindos da concentra\u00e7\u00e3o do poder de mercado em torno desse agente. Al\u00e9m de estrategicamente desaconselh\u00e1vel, essa hip\u00f3tese n\u00e3o era aderente \u00e0 liberaliza\u00e7\u00e3o que se pretendia adotar para o setor el\u00e9trico.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS foi um tema discutido amplamente naquela d\u00e9cada, tendo sido objeto de diversos estudos que abordaram quest\u00f5es estrat\u00e9gicas envolvidas na opera\u00e7\u00e3o. Entre os mais relevantes desenvolvidos naquele per\u00edodo, podemos citar o estudo elaborado pela Coopers &amp; Lybrand, que realizou levantamento detalhado dos desafios envolvidos na privatiza\u00e7\u00e3o por fatiamento da empresa e dos m\u00e9todos a serem empregados.\r\nEntre os m\u00e9todos de venda sugeridos nesse estudo, podemos citar: i) venda negociada de ativos ou de blocos de a\u00e7\u00f5es de uma subsidi\u00e1ria da ELETROBRAS para um investidor estrat\u00e9gico que assumiria o controle dos ativos/empresas; ii) venda de a\u00e7\u00f5es para investidores em geral nas bolsas de valores brasileiras por meio de leil\u00e3o ou mediante um pre\u00e7o fixo; iii) venda de a\u00e7\u00f5es a investidores em geral na Bolsa de Valores de Nova York; iv) coloca\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para investidores institucionais; v) contrato de administra\u00e7\u00e3o com um operador, possivelmente seguido de uma venda negociada; e vi) venda a empregados e/ou consumidores, provavelmente a um pre\u00e7o subsidiado.\r\nAinda segundo o estudo, quest\u00f5es como o porte da empresa ou mesmo de suas subsidi\u00e1rias e o 'apetite' dos investidores seriam preponderantes para definir a escolha, o que, concluiu-se posteriormente, tornaria desafiadora a hip\u00f3tese de ofertas negociadas ou direcionadas a investidores individuais, cujas capacidades de aporte seriam reduzidas. A disponibilidade de capital oriunda dos empregados, por sua vez, n\u00e3o seria suficiente para remunerar a magnitude da opera\u00e7\u00e3o, o que inviabilizaria tamb\u00e9m essa hip\u00f3tese.\r\nPor outro lado, a possibilidade de venda de partes da empresa, como ativos de gera\u00e7\u00e3o, era potencialmente mais vantajosa em termos de resultado financeiro. Primeiramente, as empresas n\u00e3o apresentavam bom hist\u00f3rico de resultados de gest\u00e3o, o que as tornaria menos atrativas para os investidores do mercado de a\u00e7\u00f5es, em especial da Bolsa de Nova York. Adicionalmente, os resultados obtidos em outros pa\u00edses com vendas de ativos de gera\u00e7\u00e3o indicavam que essa op\u00e7\u00e3o poderia render cerca de US$ 24 bilh\u00f5es, considerando o parque gerador at\u00e9 ent\u00e3o instalado.\r\nEntretanto, tendo em vista essa escala de valores, a obten\u00e7\u00e3o de investidores para aquisi\u00e7\u00e3o de todos os ativos envolveria desafio a ser considerado. Dessa forma, a ado\u00e7\u00e3o dessa hip\u00f3tese poderia envolver dificuldades na obten\u00e7\u00e3o de recursos para financiamento da aquisi\u00e7\u00e3o dos ativos e, posteriormente, para a pr\u00f3pria expans\u00e3o do setor.\r\nConsiderando essas premissas, o Conselho Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o - CND adotou como op\u00e7\u00e3o para a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS a divis\u00e3o das subsidi\u00e1rias em empresas fracionadas, detentoras de ativos de gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o, para posterior aliena\u00e7\u00e3o de parcela de participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nas empresas de forma individualizada. Nesse modelo, a Uni\u00e3o poderia permanecer como acionista minorit\u00e1ria dessas empresas fracionadas.\r\nNesse contexto a Resolu\u00e7\u00e3o CND n\u00ba 12, de 1997, aprovou as opera\u00e7\u00f5es de reestrutura\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de ajuste pr\u00e9vio, com a finalidade de viabilizar a desestatiza\u00e7\u00e3o das empresas ELETROSUL e FURNAS. Por sua vez, a Resolu\u00e7\u00e3o CND n\u00ba 1, de 1998, definiu diretrizes para a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROSUL, incluindo a cis\u00e3o dessa empresa e constitui\u00e7\u00e3o de nova subsidi\u00e1ria voltada \u00e0 atividade de gera\u00e7\u00e3o de energia, com posterior abertura de capital da nova empresa criada, denominada GERASUL. A desestatiza\u00e7\u00e3o dessa empresa se daria por meio da aliena\u00e7\u00e3o da maioria do capital social nas modalidades leil\u00e3o, oferta p\u00fablica e oferta aos empregados. Posteriormente, a Resolu\u00e7\u00e3o CND n\u00ba 2, de 1999, promoveu processo de reestrutura\u00e7\u00e3o das empresas FURNAS, ELETRONORTE e CHESF, em modelo similar ao proposto para a ELETROSUL. \r\nEm 2001, a crise de abastecimento de energia provocou diversos questionamentos a respeito da estrutura e do modelo de organiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico. Importante mencionar que as reestrutura\u00e7\u00f5es do setor advindas desse per\u00edodo resultaram na cria\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es que incorporaram grande parte das atribui\u00e7\u00f5es exercidas historicamente pela ELETROBRAS.\r\nO processo de desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS foi oficialmente interrompido ap\u00f3s a exclus\u00e3o da empresa do PND, por meio do \u00a7 1\u00ba do art. 31 da Lei n\u00ba 10.848, de 2004. Como se sabe, as aliena\u00e7\u00f5es previstas nas citadas resolu\u00e7\u00f5es do CND n\u00e3o foram concretizadas. \u00c9 poss\u00edvel inferir que o tempo tenha sido um fator cr\u00edtico que interferiu no processo. As etapas a serem cumpridas para estrutura\u00e7\u00e3o da empresa e prepara\u00e7\u00e3o para o processo de desestatiza\u00e7\u00e3o exigiriam diversas a\u00e7\u00f5es, incluindo, como se viu, a cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias, que deveriam ser aprovadas pelo Congresso Nacional. \r\nDurante o Governo do ex-Presidente Michel Temer, o Conselho do Programa de Parcerias e Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - CPPI publicou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 13, de 23 de agosto de 2017, por meio da qual recomendou a inclus\u00e3o da empresa no Plano Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o - PND.\r\nAlinhado a esse entendimento, o Governo encaminhou ao Congresso Nacional o Projeto de Lei n\u00ba 9.463, de 2018, propondo a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS pela modalidade de aumento do capital social mediante subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias. Posteriormente, o Governo encaminhou o Projeto n\u00ba 5.877, de 2019, em linha com as propostas do projeto anterior. Essas proposi\u00e7\u00f5es lan\u00e7aram os fundamentos que ampararam a formula\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, que ora relatamos.\r\nTendo em vista esse hist\u00f3rico, h\u00e1 especialistas que entendem que o modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o proposto na medida provis\u00f3ria n\u00e3o seria o ideal. Nessa perspectiva, o modelo de privatiza\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssico, proposto na d\u00e9cada de 1990, com a cis\u00e3o das subsidi\u00e1rias da ELETROBRAS em diversas empresas de gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o, seguida de sua venda gradual, seria mais atrativo aos investidores do setor el\u00e9trico e mais coerente com as iniciativas em curso para a moderniza\u00e7\u00e3o do mercado de energia brasileiro.\r\nNesse sentido, parte do mercado defende que o modelo de desestatiza\u00e7\u00e3o proposto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, seria nocivo \u00e0 concorr\u00eancia, por criar um player dominante, com elevado poder de mercado e capacidade de formar pre\u00e7o e de influir no ambiente de contrata\u00e7\u00e3o livre, podendo gerar inclusive repercuss\u00f5es no ambiente de contrata\u00e7\u00e3o regulada.     \r\nComo alternativa ao modelo defendido pelo Poder Executivo, tal grupo prop\u00f5e uma privatiza\u00e7\u00e3o com a venda de ativos desmembrados da holding, a exemplo do modelo seguido nos leil\u00f5es das distribuidoras da ELETROBRAS.\r\nEsse modelo alternativo de privatiza\u00e7\u00e3o se daria, num primeiro momento, com o desmembramento em gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o. Em transmiss\u00e3o, idealmente, haveria a segrega\u00e7\u00e3o de ativos em quatro grupos regionais, cada um com market share da ordem de 10%. Em gera\u00e7\u00e3o, novamente se adotaria a segrega\u00e7\u00e3o em grupos regionais, por bacias hidrogr\u00e1ficas ou tomando por base a estrutura atual das empresas CHESF, Furnas, ELETRONORTE e, eventualmente, Tucuru\u00ed. Alega-se que esse modelo diversificaria a participa\u00e7\u00e3o dos grupos interessados e maximizaria o valor de venda para a Uni\u00e3o, afetando de forma mais significativa a modicidade tarif\u00e1ria.\r\nComo rem\u00e9dios adicionais, foram sugeridas regras outras para garantir a competi\u00e7\u00e3o no setor el\u00e9trico brasileiro, tais como: \r\nI) nenhuma empresa individualmente ou em grupo poderia adquirir ativos de gera\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o conjuntamente; \r\nII) veda\u00e7\u00e3o de que o comprador de um ativo adquira outro ativo posto \u00e0 venda; \r\nIII) limita\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o setorial total, de modo que nenhum player detenha fatia maior que 15% nos segmentos de gera\u00e7\u00e3o ou de transmiss\u00e3o; e \r\nIV) limita\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o da oferta de energia no mercado livre de energia, em especial no futuro mercado varejista, ap\u00f3s descotiza\u00e7\u00e3o, por meio de leil\u00f5es. \r\nAl\u00e9m das pondera\u00e7\u00f5es acima apresentadas quanto \u00e0 escolha de modelo de privatiza\u00e7\u00e3o escolhido pelo Poder Executivo, merece men\u00e7\u00e3o o levantamento (TC 034.837/2018-3) feito pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o em 2019, no qual concluiu-se que a ELETROBRAS precisaria fazer ajustes de gest\u00e3o antes que o projeto de sua desestatiza\u00e7\u00e3o fosse encaminhado ao Tribunal . \r\nDas conclus\u00f5es apresentadas pelo TCU, refor\u00e7amos a preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 gest\u00e3o de passivos judiciais potencialmente subestimados pela administra\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS em suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras. Isso porque, no ano de 2018, cerca de 74% do montante provisionado pela holding ELETROBRAS, num total de R$ 17,94 bilh\u00f5es, referia-se a a\u00e7\u00f5es de contencioso judicial que questionam a aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos cr\u00e9ditos escriturais do empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio institu\u00eddo originalmente por meio da Lei n\u00ba 4.156, de 1962, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 52.888, de 1963. \r\nTendo-se em vista a estimativa feita pelo TCU, de que \"considerando todo o passivo contingente relacionado a a\u00e7\u00f5es judiciais contra as empresas do Grupo ELETROBRAS, inclusive as classificadas como de perda poss\u00edvel (que n\u00e3o s\u00e3o provisionadas no balan\u00e7o), o valor chega a R$ 79,62 bilh\u00f5es, o que representa 63,5% do passivo total do Conglomerado\", ressaltamos aqui as conclus\u00f5es do TCU de que h\u00e1 riscos relacionados ao tema, especialmente I) a necessidade de gera\u00e7\u00e3o de caixa pela ELETROBRAS em valores compat\u00edveis com a magnitude da provis\u00e3o realizada, e II) que as perdas resultantes dessas a\u00e7\u00f5es pode ser superior ao valor efetivamente provisionado.\r\nII.2.2 - Das conclus\u00f5es quanto ao m\u00e9rito\r\nConsideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que permitir\u00e1 a reestrutura\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS como empresa forte atuando no setor de energia. Nos \u00faltimos anos, a participa\u00e7\u00e3o da empresa no mercado tem ca\u00eddo gradativamente, resultado das limita\u00e7\u00f5es em sua capacidade de investimento. \r\nA gest\u00e3o recente da empresa se mostrou eficiente e foi respons\u00e1vel por avan\u00e7os e melhorias nos resultados financeiros. A redu\u00e7\u00e3o de custos operacionais foi apontada por especialistas como um dos principais legados dessa administra\u00e7\u00e3o bem-sucedida. \r\nEntretanto, acreditamos que as melhorias de gest\u00e3o obtidas chegaram ao limite poss\u00edvel dentro do cen\u00e1rio de manuten\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS como empresa controlada pelo Estado. Entendemos que qualquer avan\u00e7o depender\u00e1 de um processo exitoso de desestatiza\u00e7\u00e3o, permitindo a libera\u00e7\u00e3o de entraves legais que limitam as op\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de empresas estatais.\r\nConforme discorrido no decorrer deste documento, o processo de desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS se iniciou nos anos de 1990, tendo enfrentado diversos desafios desde ent\u00e3o. Esse prazo permitiu in\u00fameras discuss\u00f5es sobre o tema e entendemos que se atingiu elevado grau de maturidade no modelo proposto atualmente.\r\nO tempo, como j\u00e1 relatado, foi um fator fundamental para o insucesso do processo de desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa em outros momentos hist\u00f3ricos. Entendemos como invi\u00e1vel completar o processo de desestatiza\u00e7\u00e3o em um horizonte de tempo muito longo, tendo em vista as mudan\u00e7as pol\u00edticas pelas quais o Pa\u00eds pode passar nesse per\u00edodo, conduzindo o processo a uma gangorra de entendimentos que varia ao sabor das inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dos controladores da empresa.\r\nN\u00e3o entendemos que a op\u00e7\u00e3o pelo instrumento da Medida Provis\u00f3ria, com seu prazo limitado a 120 dias, represente constrangimento \u00e0 fun\u00e7\u00e3o legiferante exercida pelo Congresso Nacional. O tema se encontra relativamente maduro, considerando que as discuss\u00f5es em torno dessa alternativa v\u00eam sendo debatidas nas Casas Legislativas h\u00e1 v\u00e1rios anos, mais recentemente por for\u00e7a da tramita\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 9.463, de 2018, e n\u00ba 5.877, de 2019, de teor bastante similar ao da presente medida provis\u00f3ria.\r\nAdemais, o in\u00edcio imediato da vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria permite a ado\u00e7\u00e3o de medidas preparat\u00f3rias, incluindo estudos, para viabilizar o c\u00e9lere andamento do processo de desestatiza\u00e7\u00e3o.\r\nEntretanto, ainda que apresente vantagens e que n\u00e3o afronte as prerrogativas do Parlamento, a op\u00e7\u00e3o por esse instrumento introduz, sim, cen\u00e1rio desafiador para a completa tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em tempo h\u00e1bil.\r\nNesse contexto, esta relatoria envidou esfor\u00e7os para viabilizar a alternativa cuja aprova\u00e7\u00e3o se mostraria vi\u00e1vel dentro do curto horizonte de tempo de trabalho, sem perder de vista a necessidade de implementar melhorias importantes ao texto.\r\nLogo, mais do que lan\u00e7ar as bases para a desestatiza\u00e7\u00e3o, entendemos prefer\u00edvel aproveitar a janela de oportunidade gerada pelos debates em torno da mat\u00e9ria e concluir o processo, viabilizando os benef\u00edcios dele advindos, tanto para os consumidores quanto para a sociedade como um todo.\r\nNesse sentido, nos manifestamos de forma favor\u00e1vel ao modelo de desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS proposta na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobretudo em raz\u00e3o da viabilidade de sua execu\u00e7\u00e3o no horizonte de prazo dispon\u00edvel. A abertura de capital \u00e9 um meio r\u00e1pido e vi\u00e1vel para a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es da empresa, e possibilitar\u00e1 ganhos ao Estado brasileiro e ao consumidor de energia el\u00e9trica.\r\nTamb\u00e9m somos favor\u00e1veis \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de novos contratos em regime de produ\u00e7\u00e3o independente em substitui\u00e7\u00e3o ao sistema de cotas, que provocou algumas distor\u00e7\u00f5es no mercado de energia nos \u00faltimos anos.\r\nEssa medida, al\u00e9m de aumentar a atratividade da empresa, possibilitar\u00e1 a consolida\u00e7\u00e3o de premissas para um mercado mais competitivo e para o aumento da liberdade de escolha do consumidor de energia.\r\nEntendemos como importante a reparti\u00e7\u00e3o do valor adicionado \u00e0s concess\u00f5es pelos novos contratos de gera\u00e7\u00e3o, nos termos propostos pela Medida Provis\u00f3ria. No entanto, consideramos a necessidade de aperfei\u00e7oamento da proposta.\r\nImportante destacar que a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para esse processo de desestatiza\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 exclusivamente mediante o presente ato. Ap\u00f3s aprovado o texto legal resultado da convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, o Poder Executivo prescindir\u00e1 de novas consultas a esse Congresso Nacional, podendo levar a cabo diversas medidas, incluindo a completa aliena\u00e7\u00e3o de sua participa\u00e7\u00e3o no capital social. Dessa forma, optamos por lan\u00e7ar essas j\u00e1 citadas bases adicionais para o momento posterior \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o.\r\nII.2.3 - Das altera\u00e7\u00f5es\r\nEsta relatoria optou por privilegiar o consumidor do mercado cativo, respons\u00e1vel pelo financiamento dos grandes empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o que passar\u00e3o do regime de cotas para o de produ\u00e7\u00e3o independente, processo esse que, embora acompanhado de medidas mitigadoras, pode resultar em eleva\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria caso n\u00e3o haja encaminhamento adequado para as quest\u00f5es envolvidas. Logo, optamos por adotar todas as medidas poss\u00edveis para viabilizar as melhores condi\u00e7\u00f5es tarif\u00e1rias para o consumidor cativo, que historicamente vem sofrendo com as disparidades do mercado de energia el\u00e9trica. \r\nA t\u00edtulo de refer\u00eancia, no terceiro trimestre de 2020, a ELETROBRAS forneceu energia para os consumidores livres a um valor equivalente a dois ter\u00e7os do praticado para o cativo no mesmo per\u00edodo. Adicionalmente, o Pre\u00e7o de Liquida\u00e7\u00e3o de Diferen\u00e7as - PLD m\u00e1ximo de 2020 foi R$ 560 megawatts-hora, valor que serviu como refer\u00eancia para remunerar usinas despachadas para o mercado cativo em momento de escassez h\u00eddrica. Em contraposi\u00e7\u00e3o, o pre\u00e7o m\u00e9dio da gera\u00e7\u00e3o para o mercado livre foi de R$ 135,37 megawatts-hora.\r\nNossa primeira sugest\u00e3o para aprimoramento do texto refere-se aos pagamentos a serem aportados \u00e0 CDE no per\u00edodo seguinte \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o, decorrentes dos valores adicionados \u00e0s concess\u00f5es pelos novos contratos em regime de produ\u00e7\u00e3o independente. Entendemos que a totalidade desses recursos deve ser revertida aos pequenos consumidores de energia el\u00e9trica, atendidos pelas distribuidoras no mercado cativo. Atualmente, \u00e9 grande a distor\u00e7\u00e3o entre os valores pagos pela energia pelos grandes consumidores (que t\u00eam acesso ao mercado livre) e aqueles pagos pelos consumidores mais vulner\u00e1veis (atendidos obrigatoriamente pelas distribuidoras). Por conta dessa injusti\u00e7a, os pequenos consumidores, os que de fato t\u00eam financiado a constru\u00e7\u00e3o das principais obras do parque de gera\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o do nosso setor el\u00e9trico, acabam pagando valores muito mais altos pela energia.\r\nA destina\u00e7\u00e3o desses recursos de forma exclusiva para o mercado cativo garantiria a esses pequenos consumidores um montante adicional de aproximadamente R$ 8 bilh\u00f5es no decorrer do prazo de vig\u00eancia das concess\u00f5es, combatendo a distor\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e mitigando o risco de aumento tarif\u00e1rio aos mais vulner\u00e1veis decorrente da descotiza\u00e7\u00e3o das usinas. Nesse sentido, acatamos, com ajustes, as Emendas n\u00b0 322 e 406, dos Deputados Arnaldo Jardim, do Cidadania de S\u00e3o Paulo, e Danilo Forte, do PSD do Cear\u00e1, respectivamente.\r\nMuito embora essa medida seja compensada com a transfer\u00eancia do risco hidrol\u00f3gico para os agentes geradores, algo que deve acarretar redu\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria, o fim do regime de cotas representa transfer\u00eancia da renda hidr\u00e1ulica do consumidor cativo para a Uni\u00e3o e para os programas setoriais. Nesse contexto, \u00e9 importante registrar que os grandes consumidores industriais manter\u00e3o seus contratos com as UHEs de Itumbiara e de Sobradinho, conforme previsto no \u00a7 1\u00ba do art. 4\u00ba da medida provis\u00f3ria. Ainda que n\u00e3o se pretenda alterar esses par\u00e2metros, por zelo \u00e0 estabilidade contratual, \u00e9 injusto eliminar as cotas dos consumidores cativos e destinar parte da renda advinda com essa opera\u00e7\u00e3o para os grandes consumidores, que continuar\u00e3o a se beneficiar de regimes diferenciados de fornecimento de energia.\r\nAinda a respeito da manuten\u00e7\u00e3o dos contratos de energia fornecida pelas UHEs Itumbiara e Sobradinho, julgamos necess\u00e1rio introduzir restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 possibilidade de comercializa\u00e7\u00e3o desse montante de energia. Por se tratar de contratos cotizados e celebrados com o intuito de conceder incentivos, entendemos que a destina\u00e7\u00e3o da energia deve se restringir aos consumidores para os quais o montante gerado foi destinado. Dessa forma, a revenda da energia gerada no \u00e2mbito desses contratos recebeu restri\u00e7\u00f5es, para impedir a atua\u00e7\u00e3o desses consumidores como agentes de comercializa\u00e7\u00e3o, o que introduz desequil\u00edbrio no mercado de energia.\r\nNo que tange \u00e0 revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco proposta na medida provis\u00f3ria, julgamos importante estender o objeto do programa para incluir a Bacia do Rio Parna\u00edba como benefici\u00e1ria dos projetos a serem executados. Essa medida dever\u00e1 preservar importante fonte h\u00eddrica do Nordeste brasileiro, contribuindo para impedir a degrada\u00e7\u00e3o de sua bacia.\r\nAinda sobre o Rio S\u00e3o Francisco, entendemos tamb\u00e9m como dignos de aten\u00e7\u00e3o os dispositivos que tratam da disponibiliza\u00e7\u00e3o de energia para o Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com as Bacias do Nordeste Setentrional (PISF). Nos termos da medida provis\u00f3ria, o valor econ\u00f4mico dessa energia, fundamental para a garantia da seguran\u00e7a h\u00eddrica e para o desenvolvimento do Semi\u00e1rido nordestino, ser\u00e1 descontado do montante a ser destinado ao programa de revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Pelo car\u00e1ter essencial dessas duas pol\u00edticas p\u00fablicas, acreditamos que n\u00e3o deve haver competi\u00e7\u00e3o entre esses recursos e propomos, portanto, a separa\u00e7\u00e3o desses dois montantes. Assim, acatamos parcialmente tamb\u00e9m a Emenda n\u00b0 80, do Deputado Danilo Forte (PSDB/CE).\r\nA respeito da gest\u00e3o dos recursos dos programas de revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias e de expans\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia, propusemos altera\u00e7\u00f5es que dever\u00e3o possibilitar melhorias na governan\u00e7a da gest\u00e3o dos recursos. Primeiramente, os respons\u00e1veis pela escolha dos projetos e pela gest\u00e3o das contas dever\u00e3o encaminhar relat\u00f3rios a \u00f3rg\u00e3os de controle e de regula\u00e7\u00e3o, para possibilitar a presta\u00e7\u00e3o de contas adequada da execu\u00e7\u00e3o desses projetos.\r\nQuanto \u00e0 compet\u00eancia para gest\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o dos projetos e recursos para revitaliza\u00e7\u00e3o das bacias do Rio S\u00e3o Francisco, do Rio Parna\u00edba e dos reservat\u00f3rios de Furnas, propusemos altera\u00e7\u00e3o no sentido de que o comit\u00ea gestor seja presidido por representante indicado pelo Ministro de Estado do Desenvolvimento Regional, dada a experi\u00eancia acumulada pelo \u00f3rg\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas nessas regi\u00f5es. \r\nPara gest\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o dos projetos de expans\u00e3o de energia na Amaz\u00f4nia, entendemos que o comit\u00ea gestor dever\u00e1 ser presidido por representante indicado pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia, considerando a vasta experi\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o no planejamento da universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 energia el\u00e9trica e do planejamento da expans\u00e3o de energia. \r\nAinda sobre o programa de expans\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal, julgamos conveniente dividir os recursos destinados aos projetos dessa medida com as melhorias de condi\u00e7\u00f5es de navegabilidade do Rio Madeira, importante iniciativa para a Regi\u00e3o Norte e que expande as poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es desses recursos.\r\nReleva destacar que foram realizadas altera\u00e7\u00f5es no texto com o intuito de viabilizar investimentos para o CEPEL, que desenvolve um importante trabalho de pesquisa voltada para o setor energ\u00e9tico. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m foram assegurados recursos para o PROCEL, oriundos da sociedade resultante da reestrutura\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria que garantir\u00e1 o controle estatal sobre Itaipu e Eletronuclear. Essas iniciativas atendem parcialmente o m\u00e9rito das Emendas n\u00bas 11, 98, 144 e 187, do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo (PDT/CE); n\u00ba 20, do Senador Weverton Rocha (PDT/MA); n\u00ba 35, do Deputado Jo\u00e3o Daniel (PT/SE); n\u00ba 43, do Deputado. Jo\u00e3o Carlos Bacelar (PL/BA); n\u00bas 46 e 54, do Deputado Pompeo de Mattos (PDT/RS); n\u00bas 65 e 68, do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o (PT/BA); n\u00ba 82, da Deputada Erika Kokay (PT/DF); n\u00ba 89, do Deputado Wolney Queiroz (PDT/PE); n\u00bas 121 e 126, do Deputado Enio Verri (PT/PR); n\u00ba 178, do Deputado C\u00e9lio Moura (PT/TO); n\u00bas 152 e 192, do Deputado Patrus Ananias (PT/MG); n\u00ba 195, do Deputado Arnaldo Jardim (Cidadania/SP); n\u00bas 198 e 199, do Senador Jean Paul Prates (PT/RN); n\u00bas 210 e 211, da Deputada \u00c1urea Carolina (PSOL/MG); n\u00ba 212, do Senador Fabiano Contarato (REDE/ES); n\u00bas 216 e 225, da Deputada S\u00e2mia Bomfim (PSOL/SP); n\u00bas 252 e 253, do Deputado Marcon (PT/RS);\r\nn\u00ba 294, do Senador Paulo Rocha (PT/PA); n\u00ba 314, do Senador Jaques Wagner (PT/BA); n\u00bas 332 e 333, da Deputada Vivi Reis (PSOL/PA); n\u00bas 336 e 337, da Deputada Fernanda Melchionna (PSOL/RS); n\u00bas 346 e 356, da Deputada Luiza Erundina (PSOL/SP); n\u00bas 357 e 358, do Deputado Ivan Valente (PSOL/SP); n\u00bas 376 e 386, do Deputado Danilo Cabral (PSB/PE); n\u00bas 395 e 547, do Deputado Z\u00e9 Carlos (PT/MA); n\u00ba 414, da Deputada Jandira Feghali (PCdoB/RJ); n\u00ba 426, do Deputado Jos\u00e9 Ricardo (PT/AM); n\u00bas 463 e 464, da Deputada Tal\u00edria Petrone (PSOL/RJ); n\u00bas 477 e 479, do Deputado Glauber Braga (PSOL/RJ); n\u00ba 481, do Deputado Padre Jo\u00e3o (PT/MG); n\u00bas 490 e 491, do Deputado David Miranda (PSOL/RJ); n\u00ba 509, do Deputado Pedro Uczai (PT/SC); n\u00ba 532, do Senador Rog\u00e9rio Carvalho (PT/SE); n\u00ba 559, do Deputado Alessandro Molon (PSB/RJ).\r\nEntendemos como essencial definir diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica que poder\u00e1 ser criada para controlar Itaipu Binacional e Eletronuclear. \r\nSegundo o Relat\u00f3rio Anual Itaipu Binacional de 2019, dos US$ 42,37 megawatts-hora de custo m\u00e9dio de gera\u00e7\u00e3o de energia pela usina, cerca de US$ 20,71 megawatts-hora (48,9%) s\u00e3o destinados \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos que dever\u00e3o ser quitados at\u00e9 o ano de 2023. O custo m\u00e9dio de energia para o Brasil (US$ 49,86 megawatts-hora, em dados de 2019, que incluem os custos de repasses ao Paraguai) \u00e9 dividido em cotas proporcionais pagas pelas distribuidoras das Regi\u00f5es Sul, Sudeste e Centro-Oeste. \r\nCom a amortiza\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos e financiamentos, o Anexo C do Tratado celebrado com o Paraguai dever\u00e1 ser revisto, e o resultado desse processo ainda \u00e9 incerto. O que se pretende aqui, entretanto, \u00e9 assegurar que os eventuais resultados financeiros da estatal ou sociedade de economia mista que dever\u00e1 comercializar a energia destinada ao Brasil oriunda da gera\u00e7\u00e3o em Itaipu Binacional sejam repassados ao consumidor cativo para fins de modicidade tarif\u00e1ria, al\u00e9m de finalidades socialmente relevantes. Nesse sentido, a Emenda n\u00ba 29, do Deputado Kim Kataguiri (DEM/SP), foi parcialmente acatada. \r\nAdemais, sens\u00edveis \u00e0 inseguran\u00e7a jur\u00eddica a que submetidos os atuais empregados da ELETROBRAS, propusemos algumas solu\u00e7\u00f5es para endere\u00e7ar sua situa\u00e7\u00e3o na empresa, no cen\u00e1rio p\u00f3s-desestatiza\u00e7\u00e3o. A primeira delas consiste em determinar que a Uni\u00e3o reserve parte das a\u00e7\u00f5es representativas do capital da ELETROBRAS aos seus empregados, atuais e para aqueles que dela tenham se desligado nos \u00faltimos 6 meses. A medida j\u00e1 havia sido cogitada anteriormente pelo Poder Executivo e possui guarida nas Resolu\u00e7\u00f5es n\u00ba 13 e n\u00ba 30 do Conselho do PPI. A segunda solu\u00e7\u00e3o consiste em autorizar que a Uni\u00e3o promova o aproveitamento de empregados da ELETROBRAS que, porventura, percam seus empregos em decorr\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o em outras empresas estatais federais. Nessa segunda, acatamos parcialmente o m\u00e9rito das Emendas n\u00bas 37, do Deputado Jo\u00e3o Daniel (PT/SE); 48, do Deputado Pompeo de Mattos (PDT/RS); 64, do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o (PT/BA); 138, do Deputado C\u00e9lio Moura (PT/TO); 249, do Deputado Marcon (PT/RS); 423, do Deputado Jos\u00e9 Ricardo (PT/AM); 487, do Deputado Padre Jo\u00e3o (PT/MG); e 520, do Deputado Pedro Uczai (PT/SC). \r\nAcreditamos que, com essas duas medidas, valorizamos o empenho e a dedica\u00e7\u00e3o de empregados e trabalhadores que tanto contribu\u00edram para o sucesso da ELETROBRAS ao longo dos anos e tamb\u00e9m preservamos a capacidade laboral daqueles que ser\u00e3o os mais diretamente afetados pela privatiza\u00e7\u00e3o da companhia.\r\nComo altera\u00e7\u00e3o adicional, visando \u00e0 modicidade tarif\u00e1ria, propusemos a possibilidade de revis\u00e3o dos contratos do Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - PROINFA de forma a mitigar os impactos da recente eleva\u00e7\u00e3o do \u00cdndice Geral de Pre\u00e7os-Mercado - IGPM, utilizado no c\u00e1lculo de reajustes desses contratos. Na modalidade proposta, ser\u00e1 adotado o \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - IPCA como indexador do reajuste contratual referente ao per\u00edodo de 2020 para 2021 e dos futuros reajustes, e o pre\u00e7o base dos contratos assume como refer\u00eancia o praticado no Leil\u00e3o A-6, de 2019. Essas medidas possibilitar\u00e3o redu\u00e7\u00e3o imediata dos valores ressarcidos pela CDE ao programa. Como medida compensat\u00f3ria para viabilizar a ades\u00e3o dos geradores, prop\u00f5e-se a extens\u00e3o dos prazos contratuais. Acatamos em parte o m\u00e9rito das Emendas n\u00bas 90, do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o (PT/BA); 154, do Deputado Patrus Ananias (PT/MG); 180, do Deputado C\u00e9lio Moura (PT/TO); 255, do Deputado Marcon (PT/RS); 428, do Deputado Jos\u00e9 Ricardo (PT/AM); 546, do Deputado Z\u00e9 Carlos (PT/MA) e 560, do Deputado Padre Jo\u00e3o (PT/MG).\r\nOutra altera\u00e7\u00e3o, tendo em vista a modicidade tarif\u00e1ria, poder\u00e1 advir do saldo remanescente dos programas de revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias e de expans\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia Legal. Em vez de para a Uni\u00e3o, entendemos conveniente transferir esse saldo eventual de recursos para a CDE, o que possibilitar\u00e1 abatimento nas contas dos consumidores. Essa altera\u00e7\u00e3o acata as Emendas n\u00bas 6, do Senador Marcos Rog\u00e9rio (DEM/RO), e 86, do Deputado Wolney Queiroz (PDT/PE).\r\nOptamos, ainda, por ampliar o n\u00famero de contratos de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica que ir\u00e3o se submeter a novas outorgas, de forma a incluir a UHE Mascarenhas de Moraes. Essa usina, integrante do contrato de Furnas, n\u00e3o se encontra no rol original de empreendimentos que se submeter\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o por ainda n\u00e3o ter migrado para o regime de cotas. \r\nConsiderando a necessidade de conferir maior seguran\u00e7a energ\u00e9tica no cen\u00e1rio de transi\u00e7\u00e3o decorrente da desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, propusemos medidas relacionadas \u00e0 expans\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica considerando a premissa de despacho de termel\u00e9tricas na base, preferencialmente movidas a g\u00e1s natural. O g\u00e1s natural \u00e9 um energ\u00e9tico de transi\u00e7\u00e3o, que possibilita gera\u00e7\u00e3o de energia segura e despach\u00e1vel com menor potencial ofensivo ao meio ambiente.\r\nForam definidos crit\u00e9rios locacionais que possibilitar\u00e3o n\u00e3o somente maior seguran\u00e7a energ\u00e9tica em pontos estrat\u00e9gicos do Sistema Interligado Nacional, como tamb\u00e9m a interioriza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural pelo Pa\u00eds, a partir de usinas termel\u00e9tricas que apresentam consumo firme, capaz de remunerar, no longo prazo, empreendimentos de infraestrutura necess\u00e1rios ao suprimento. Essa alternativa viabilizar\u00e1 melhor aproveitamento do g\u00e1s natural produzido no Pa\u00eds, cuja reinje\u00e7\u00e3o atingiu 42,9% da produ\u00e7\u00e3o nacional em 2020, segundo dados do Minist\u00e9rio de Minas e Energia.\r\nAinda para garantir seguran\u00e7a energ\u00e9tica para o sistema, introduzimos a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas, como forma de possibilitar o aproveitamento dessa importante fonte de recursos energ\u00e9ticos para o Pa\u00eds.\r\nCom o objetivo de aprimorar os mecanismos de gest\u00e3o do setor de energia nuclear, inclu\u00edmos autoriza\u00e7\u00e3o para que o Poder Executivo incorpore a Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil na empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista que poder\u00e1 ser criada ap\u00f3s a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS para gerir as empresas Itaipu e Eletronuclear.\r\nOptamos, tamb\u00e9m, por incluir destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos de dois fundos setoriais, que n\u00e3o est\u00e3o sendo utilizados de forma c\u00e9lere em raz\u00e3o da falta de flexibilidade legal para suas aplica\u00e7\u00f5es. Na proposta, os recursos n\u00e3o utilizados do Fundo de Energia do Nordeste - FEN e do Fundo de Energia do Sudeste e do Centro-Oeste - FESC at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria s\u00e3o direcionados para a CDE, para fins de modicidade tarif\u00e1ria.\r\nPor fim, propusemos a inclus\u00e3o de dispositivo que confere tratamento ao uso de faixas de servid\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o, viabilizando a prioriza\u00e7\u00e3o de recursos do programa Casa Verde e Amarela para o remanejamento de fam\u00edlias instaladas nessas \u00e1reas, cuja ocupa\u00e7\u00e3o ocorre em condi\u00e7\u00f5es de elevada periculosidade.\r\nII.3 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, e das emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva dos seguintes dispositivos da medida provis\u00f3ria e das seguintes emendas, as quais consideramos inconstitucionais: Emendas n\u00bas 5, 16, 31, 61, 71, 73, 102 e 410, e, por serem id\u00eanticas ou similares \u00e0s anteriores, as Emendas n\u00bas 77, 92, 127, 134, 145, 146, 159, 175, 183, 194, 215, 231, 233, 234, 240, 241, 242, 263, 285, 290, 321, 323, 334, 335, 352, 362, 422, 434, 436, 437, 447, 448, 458, 476, 486, 494, 503, 511, 513, 523, 524, 540, 549 e 566.\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira ou pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas de todas as emendas apresentadas;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, e, parcial ou integralmente, das Emendas n\u00bas 6, 11, 20, 29, 35, 37, 43, 46, 48, 54, 64, 65, 68, 80, 82, 86, 89, 90, 98, 121, 126, 138, 144, 152, 154, 178, 180, 187, 192, 195, 198, 199, 210, 211, 212, 216, 225, 249, 252, 253, 255, 294, 314, 322, 332, 333, 336, 337, 346, 356, 357, 358, 376, 386, 395, 406, 414, 423, 426, 428, 463, 464, 477, 479, 481, 487, 490, 491, 509, 520, 532, 546, 547, 559 e 560, com o projeto de lei de convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 18 de maio de 2021.\r\nDeputado Elmar Nascimento, Relator.\"\r\nPara concluir, Sr. Presidente, gostaria de informar que irei divulgar agora para os L\u00edderes uma minuta de subemenda substitutiva global em que foram feitas algumas corre\u00e7\u00f5es, reloca\u00e7\u00e3o de texto que tinha par\u00e1grafo passando para artigo aut\u00f4nomo. \u00c9 apenas uma pr\u00e9via do que n\u00f3s vamos apresentar no final, fruto das emendas de plen\u00e1rio que ser\u00e3o apresentadas agora e que ser\u00e3o exaustivamente negociadas, caso se tenha que fazer algum tipo de modifica\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma subemenda substitutiva global pr\u00e9via, que poder\u00e1 ser alterada a partir da discuss\u00e3o que se inicia agora e das contribui\u00e7\u00f5es que porventura sejam oferecidas pelos respectivos L\u00edderes a partir das emendas de plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, G\u00c1S NATURAL, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, PROGRAMA SOCIAL, GOVERNO FEDERAL, PROGRAMA DE INCENTIVO \u00c0S FONTES ALTERNATIVAS DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (PROINFA), CONSUMIDOR, GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas conforme o \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021. \r\nVoto do Relator. \r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 16 Emendas de Plen\u00e1rio. As Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 10, 13, 14 e 15 n\u00e3o obtiveram apoiamento previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste parecer. \r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com L\u00edderes partid\u00e1rios, optamos por manter a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de reserva de capacidade de gera\u00e7\u00e3o termel\u00e9trica a g\u00e1s natural, mas retiramos a contrata\u00e7\u00e3o pr\u00e9via desses projetos como condicionante \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o, considerando o tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o dos leil\u00f5es desse empreendimento. Nesse sentido, acatamos a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, do Deputado Vitor Hugo. \r\nDestacamos o acatamento parcial ao m\u00e9rito, trazido pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, do Deputado L\u00e9o Moraes, que introduz mecanismos de repasse de recursos para programas sociais do Poder Executivo Federal. \r\nTamb\u00e9m optamos por ajustar o texto do inciso II do art. 3\u00ba e, ainda nesse artigo, suprimir o inciso VI, cujo m\u00e9rito passa a ser tratado no art. 22, renumerados os subsequentes.\r\nEssas altera\u00e7\u00f5es visam dar melhoria de t\u00e9cnica legislativa, bem como conferir maior clareza \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de cada agente no processo de prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do PROINFA. \r\nPor fim, introduzimos artigo que permitir\u00e1 que as desestatiza\u00e7\u00f5es de empresas controladas diretamente pela Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios sejam executadas mediante aliena\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, mediante preg\u00e3o em Bolsa de Valores ou oferta p\u00fablica de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios nos mercados prim\u00e1rios ou secund\u00e1rios, nos moldes da modalidade proposta para a ELETROBRAS. Essa altera\u00e7\u00e3o deve viabilizar maior seguran\u00e7a jur\u00eddica e celeridade nas futuras opera\u00e7\u00f5es de desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas. \u00c9 importante mencionar que a proposta n\u00e3o exime o Poder Executivo da obrigatoriedade de obter pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, quando for o caso. \r\nRessaltamos nosso intento de explicitar, na subemenda, o direcionamento para os pequenos consumidores dos recursos advindos dos novos contratos de gera\u00e7\u00e3o de energia, al\u00e9m do impedimento aos grandes consumidores de revenderem energia subsidiada no mercado, obtendo ganhos n\u00e3o defens\u00e1veis. Buscamos, assim, redirecionar para os pequenos e m\u00e9dios consumidores e n\u00e3o para os eletrointensivos, como na proposta original do Governo, os principais benef\u00edcios derivados dessa importante mudan\u00e7a no marco do setor el\u00e9trico. \r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as Emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 7 e 12, na forma da Subemenda Substitutiva Global ao PLV, em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com o apoiamento regimental.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, EMENDA, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO P\u00daBLICO, GARANTIA, EMPREGO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, RIO S\u00c3O FRANCISCO, MODICIDADE TARIF\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque de Prefer\u00eancia n\u00ba 9, para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, gra\u00e7as \u00e0 generosidade de V.Exa., tive a honra de relatar um tema de absoluta import\u00e2ncia para o Pa\u00eds neste instante.\r\nAo escutar o destaque apresentado pelo meu querid\u00edssimo amigo, S.Exa., o L\u00edder do MDB, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., eu n\u00e3o poderia deixar de vir aqui esclarecer alguns pontos. \u00c9 claro, at\u00e9 porque o projeto enviado pelo Governo, via medida provis\u00f3ria, \u00e9 muito similar ao projeto enviado pelo Presidente Michel Temer, que ele defende aquele projeto, aquele texto-base. \u00c9 preciso que eu traga esses esclarecimentos aos membros da base do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o que votaram o texto, porque votar o destaque de prefer\u00eancia do Deputado Isnaldo \u00e9 exatamente votar o texto do PL enviado pelo Presidente Michel Temer - e ele tem raz\u00e3o, \u00e9 claro, em defender -, mas seria votar contra o PLV que n\u00f3s apresentamos, que tem algumas evolu\u00e7\u00f5es.\r\nRecebemos, a esta medida provis\u00f3ria, 570 emendas, e eu acatei dezenas delas. Diga-se de passagem, 90% das emendas acatadas s\u00e3o de autoria de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tivemos que negociar bastante com o Governo, fazer alguns avan\u00e7os. Alguns inclusive, para ser leal com o Governo, n\u00e3o tiveram a concord\u00e2ncia do Governo. E o L\u00edder Ricardo Barros, quando for falar sobre o texto... \u00c9 claro que vai se reservar o Governo o direito de vetar. Mas n\u00f3s atendemos dezenas e dezenas de emendas de Deputados do PT, L\u00edder Bohn Gass, que garantiram o emprego dos servidores, que podem ser alocados em outras estatais, emendas que V.Exas. apresentaram e que o L\u00edder do MDB, infelizmente, n\u00e3o quer que sejam apreciadas, n\u00e3o quer que sejam acatadas. Acatamos que os servidores de todas as estatais possam comprar, a pre\u00e7o de 29 reais, que era o pre\u00e7o de 5 dias antes da medida provis\u00f3ria, usando para isso as suas indeniza\u00e7\u00f5es trabalhistas, com a expectativa de que, se fosse hoje o leil\u00e3o, j\u00e1 valeria 39 reais e de que, se houver o aumento que todos esperam e o mercado espera, um servidor que tenha 300 mil reais de indeniza\u00e7\u00e3o vai receber 1 milh\u00e3o de reais. \u00c9 contra isso que se insurge o L\u00edder do MDB, \u00e9 contra a pereniza\u00e7\u00e3o dos fundos de recupera\u00e7\u00e3o das bacias - havia a previs\u00e3o de 10 anos, e n\u00f3s a estamos trazendo, para que esses fundos, o de revitaliza\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, o de revitaliza\u00e7\u00e3o de FURNAS, o de expans\u00e3o da energia el\u00e9trica da Amaz\u00f4nia, sejam estendidos ad infinitum, at\u00e9 a completa, assegurada pela ANA e pela ANEEL, revitaliza\u00e7\u00e3o dessas bacias.\r\nVotar o texto do Presidente Michel Temer, representado pelo MDB, \u00e9 votar contra FURNAS, \u00e9 votar contra o S\u00e3o Francisco, \u00e9 votar contra a modicidade tarif\u00e1ria. N\u00f3s pegamos todo o lucro de Itaipu e o dirigimos \u00e0 CDE, para reduzir tarifa, pegamos os 25 bilh\u00f5es de outorga que est\u00e3o previstos para a CDE, que vinha de forma proporcional para os pobres e para os ricos - os pobres teriam direito a dois ter\u00e7os, e os ricos, a um ter\u00e7o -, e os dirigimos totalmente ao pobre. Votar o destaque de prefer\u00eancia do MDB do Presidente Michel Temer \u00e9 votar contra o pobre, \u00e9 votar contra os fundos que v\u00e3o revitalizar as bacias, \u00e9 votar contra as emendas que foram acatadas, dos Deputados do PT, do PSOL, do PSB, que garantem o emprego dos trabalhadores, \u00e9 votar contra esse acr\u00e9scimo e esse benef\u00edcio aos trabalhadores.\r\nEnt\u00e3o, Srs. L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, V.Exas. fiquem \u00e0 vontade para votar com o nosso PLV, que abrigou um monte de emendas, mais de centena de emendas dos Deputados de oposi\u00e7\u00e3o, ou com o destaque de prefer\u00eancia do Presidente Michel Temer, exposto aqui pelo L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), EMENDA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do voto do PT a favor do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na qualidade de Relator, eu me sinto obrigado a esclarecer.\r\nO PT acaba de orientar \"sim\", conforme o destaque do PMDB do Presidente Michel Temer, retirando o direito dos trabalhadores, o que eu acatei das emendas do PT, do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, do Deputado do Rio Grande do Sul, de v\u00e1rios Deputados do PT. Noventa por cento das emendas acatadas s\u00e3o de Deputados do PT. Votar a favor deste destaque significa deixar ca\u00edrem todas as emendas que foram acatadas que beneficiam os funcion\u00e1rios. Portanto, se for privatizado pelo texto original, a responsabilidade ser\u00e1 do encaminhamento da bancada do PT, que orienta contra os trabalhadores neste instante. Os Deputados do PT podem estar sendo levados a engano, porque 90% das emendas acatadas s\u00e3o deles. O retorno ao original vai na linha do que defende o NOVO.\r\nEu j\u00e1 vi de tudo nesta Casa. Agora, votar contra as suas pr\u00f3prias emendas? S\u00e3o emendas que foram acatadas para beneficiar os trabalhadores, para impedir que eles sejam demitidos e sejam obrigatoriamente recepcionados em outras estatais, para impedir que eles ganhem um b\u00f4nus de gratifica\u00e7\u00e3o, o que pode triplicar o valor das suas indeniza\u00e7\u00f5es. Eu nunca vi isto acontecer: o Partido dos Trabalhadores votar contra as suas emendas que beneficiam os trabalhadores brasileiros. Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de fazer esses esclarecimentos, porque realmente hoje... A n\u00e3o ser que o PT tenha ficado absolutamente convencido de que o projeto original do Governo est\u00e1 absolutamente correto.\r\nJ\u00e1 foi mostrado aqui no painel que o Governo tem mais de 300 votos para aprovar este projeto. Se aprovar o texto original, ser\u00e3o rejeitadas todas as emendas da Oposi\u00e7\u00e3o que foram acatadas pelo nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, L\u00cdDER DO PARTIDO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que o DEM orienta \"n\u00e3o\".\r\nAssisti ao discurso do L\u00edder do MDB. \u00c9 claro: o MDB sempre foi inimigo do trabalhador, nunca gostou de benef\u00edcios. Esse deve ser o \"jabuti\". O meu amigo L\u00edder pernambucano acaba de orientar o voto contra a prorroga\u00e7\u00e3o do fundo do S\u00e3o Francisco, que o estende \u00e0 eternidade. O nosso voto foi no sentido de garantir, nesta medida provis\u00f3ria, que seja completamente revitalizada a Bacia do S\u00e3o Francisco. O L\u00edder do PSB orienta contra o S\u00e3o Francisco.\r\nEu j\u00e1 vi de tudo nesta Casa, Presidente.\r\nO Democratas orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, CONTRATA\u00c7\u00c3O, USINA TERMEL\u00c9TRICA, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o texto oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas fazer um esclarecimento sobre o texto. Eu entendo. Se h\u00e1 um partido que manteve a coer\u00eancia nesta Casa ao longo do tempo inteiro em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, foi o NOVO, que \u00e9 o extremo defensor da Faria Lima, dos interesses do mercado financeiro.\r\nEste texto prop\u00f5e a contrata\u00e7\u00e3o de 6 mil t\u00e9rmicas a g\u00e1s para substituir o combust\u00edvel, exatamente o que tem sido gasto. Sabe quanto custa o megawatt-hora do \u00f3leo combust\u00edvel da termel\u00e9trica? Custa 1.500 reais. Vai-se tirar dinheiro do rico, porque agora esse custo vai ser de 300 reais, com a t\u00e9rmica a g\u00e1s. Isso vai beneficiar milhares de PCHs, de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas, que, juntas, equivalem a uma Itaipu. Isso vai favorecer milhares de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas, no Paran\u00e1, no Tocantins, em Goi\u00e1s, em Mato Grosso e em Mato Grosso do Sul.\r\nO PROINFA foi emenda de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, que prev\u00ea a prorroga\u00e7\u00e3o do contrato para substituir o IGP-M pelo IPCA e reduzir a tarifa. Eu entendo por que o NOVO \u00e9 contra, entendo por que fica a favor do mercado financeiro, a favor dos mais ricos e contra os mais pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, PROGRAMA DE INCENTIVO \u00c0S FONTES ALTERNATIVAS DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (PROINFA).",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto, Sr. Presidente. \r\n\"II. Voto do Relator\r\nPreliminarmente, no que tange \u00e0 constitucionalidade formal e material, constatamos que as emendas aprovadas no Senado Federal n\u00e3o apresentaram qualquer inadequa\u00e7\u00e3o, considerando a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para realizar altera\u00e7\u00f5es legislativas sobre os temas tratados, conforme podemos depreender da leitura do art. 22, inciso IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nQuanto \u00e0 an\u00e1lise de constitucionalidade por cumprimento da determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, exarada na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) n\u00ba 5.127, segundo a qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MPV por meio de emendas parlamentares, consideramos inexistirem desalinhamentos tem\u00e1ticos entre as emendas aprovadas pelo Senado Federal e o teor da medida provis\u00f3ria.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que as emendas apresentadas pelo Senado Federal est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o violam os princ\u00edpios gerais do Direito brasileiro, al\u00e9m de possu\u00edrem os atributos pr\u00f3prios a uma norma jur\u00eddica (novidade, abstra\u00e7\u00e3o, generalidade, imperatividade e coercibilidade).\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios nas emendas aprovadas pelo Senado Federal, estando todas de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nNo que tange \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das emendas aprovadas pelo Senado Federal, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos convenientes e oportunas as altera\u00e7\u00f5es aprovadas pelo Senado Federal ao PLV 7, de 2021, por oferecerem aperfei\u00e7oamentos importantes para o texto, tramitados e aprovados a partir de debates entre relevantes expoentes pol\u00edticos do setor. \r\nNo entanto, necess\u00e1rio se faz o registro de algumas ressalvas importantes. Primeiramente, no entendimento deste Relator, n\u00e3o parece oportuna a delega\u00e7\u00e3o legal ao Ex\u00e9rcito Brasileiro para execu\u00e7\u00e3o de projetos de revitaliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos de forma conjunta ou concorrente com a ELETROBRAS ou a CHESF, considerando que a atribui\u00e7\u00e3o dessa compet\u00eancia a m\u00faltiplos entes pode prejudicar a aplica\u00e7\u00e3o de mecanismos de governan\u00e7a mais consolidados. Por essa raz\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5.\r\nPor sua vez, a Emenda n\u00ba 8 oferece riscos ao processo de capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, tendo em vista que converte em certeza entendimento ainda n\u00e3o consolidado em mat\u00e9ria debatida no Poder Judici\u00e1rio. Dessa forma, consideramos inoportuna a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda, raz\u00e3o pela qual nos manifestamos pela sua integral rejei\u00e7\u00e3o. \r\nDesde o in\u00edcio das discuss\u00f5es em torno da mat\u00e9ria, este Relator buscou formar entendimento em prol da modicidade tarif\u00e1ria, evitando aprovar medidas que onerassem o consumidor final de energia. Por essa raz\u00e3o, entendemos como oportuna a rejei\u00e7\u00e3o integral da Emenda n\u00ba 16, considerando que representar\u00e1 \u00f4nus adicional para a CDE.\r\nTamb\u00e9m julgamos oportuna a rejei\u00e7\u00e3o integral da Emenda n\u00ba 21, tendo em vista que imp\u00f5e restri\u00e7\u00e3o que pode inviabilizar a ades\u00e3o de alguns agentes \u00e0 renova\u00e7\u00e3o contratual ao PROINFA. Importante frisar que essa renova\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 com a altera\u00e7\u00e3o de \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o de IGPM para IPCA, representando redu\u00e7\u00e3o de impacto do programa no or\u00e7amento da CDE.\r\nA Emenda n\u00ba 24 tamb\u00e9m deve ser rejeitada, uma vez que introduz amplas altera\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria que n\u00e3o havia sido objeto de discuss\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, no \u00e2mbito da aprova\u00e7\u00e3o do PLV 7, de 2021. Releva destacar, ainda, que essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o objeto do Projeto de Lei n\u00ba 414, de 2021, antigo PLS 232, de 2016, aprovado pelo Senado Federal. Nesse sentido, para privilegiar os debates em torno dessa mat\u00e9ria, preferimos n\u00e3o incluir esse dispositivo no texto final da presente proposi\u00e7\u00e3o.\r\nAdicionalmente, entendemos como necess\u00e1rias algumas altera\u00e7\u00f5es em emendas aprovadas, mas sem perder de vista o que disp\u00f5e o art. 137 do Regimento Comum do Congresso Nacional. Logo, somos pela rejei\u00e7\u00e3o parcial de algumas emendas, que trataremos a seguir.\r\nDe forma complementar \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 8 pelas raz\u00f5es mencionadas neste parecer, entendemos necess\u00e1rio rejeitar trecho da Emenda n\u00ba 3 que insere os \u00a7\u00a7 12 e 13 no art. 1\u00ba no PLV 7, de 2021. Assim, rejeitamos parcialmente essa emenda, especificamente o trecho correspondente a esses dois par\u00e1grafos.\r\nTemos o entendimento de que n\u00e3o devem vigorar altera\u00e7\u00f5es propostas pelo Senado Federal que onerarem os consumidores de energia sem qualquer especifica\u00e7\u00e3o quanto ao montante ou prazo do benef\u00edcio prestado. Esse \u00e9 o caso do inciso II do caput, e dos \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba, inseridos pela Emenda n\u00ba 12, raz\u00e3o pela qual rejeitamos esses dispositivos.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, somos:\r\na) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021;\r\nb) pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021; e \r\nc) no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 5, 8, 16, 21 e 24, para as quais nos manifestamos pela rejei\u00e7\u00e3o integral, e das Emendas n\u00bas 3 e 12, para as quais nos manifestamos pela rejei\u00e7\u00e3o parcial, nos termos expostos abaixo:\r\n- Rejei\u00e7\u00e3o parcial da Emenda n\u00ba 3: \u00a7\u00a712 e 13 no art. 1\u00ba; e\r\n- Rejei\u00e7\u00e3o parcial da Emenda n\u00ba 12: inciso II do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 21 de junho de 2021.\r\nDeputado Elmar Nascimento, Relator.\"\r\n\u00c9 o parecer, salvo melhor ju\u00edzo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para confirmar o que falou o L\u00edder do MDB, registro que n\u00f3s vamos encaminhar favoravelmente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito naquele outro destaque. O MDB est\u00e1 retirando esse destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu tenho que esclarecer que o Destaque n\u00ba 14 pode ser retirado, mas a orienta\u00e7\u00e3o relativa ao Destaque n\u00ba 10 tem que ser feita de maneira diversa.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Ent\u00e3o, vamos orientar. Eu vou orientar inclusive no sentido de acolher o destaque deles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMENDA, SENADO FEDERAL, SERVIDOR PUBLICO, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra apenas para prestar um esclarecimento.\r\nN\u00f3s entendemos que os funcion\u00e1rios participaram da constru\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS e t\u00eam direito a uma estabilidade m\u00ednima de 12 meses, que \u00e9 o que est\u00e1 previsto, que foi o que o Senado fez.\r\nQuero dizer que o Governo n\u00e3o tem compromisso conosco de manter essa parte. Por conta disso, o L\u00edder Ricardo Barros dever\u00e1 encaminhar contr\u00e1rio, para manter o direito do Governo de poder vetar depois o texto. Mas, no meu relat\u00f3rio, n\u00f3s encaminhamos pela manuten\u00e7\u00e3o deste texto que o Senado fez, para garantir o emprego dos funcion\u00e1rios da ELETROBRAS.\r\nQuero adiantar a orienta\u00e7\u00e3o do Democratas pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Neste destaque?\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Neste destaque. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para manter o texto do Senado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Este destaque \u00e9 para manter o texto que garante aos funcion\u00e1rios...\r\nO SR. ALESSANDRO MOLON (PSB - RJ) - O destaque \u00e9 para retirar o texto, Presidente.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Queremos manter o texto do Senado, conforme o nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de fazer apenas um esclarecimento.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao texto, o Governo n\u00e3o reconhece este d\u00e9bito e, em reuni\u00e3o com os L\u00edderes da base, decidiu n\u00e3o acatar a emenda do Senado. Portanto, nosso relat\u00f3rio foi no sentido de que n\u00e3o dava para aprov\u00e1-la sem a aquiesc\u00eancia do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, RELATORIA, AGRADECIMENTO, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ELMAR NASCIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Elmar Nascimento",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para  a relatoria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Agradecimento ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque; ao Ministro da Economia, Paulo Guedes; ao L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, e aos demais L\u00edderes partid\u00e1rios, a Senadores e Deputados pela colabora\u00e7\u00e3o com o orador na elabora\u00e7\u00e3o do parecer apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar, ao encerramento da vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, para agradecer a V.Exa. a confian\u00e7a. Trata-se de uma mat\u00e9ria muito dif\u00edcil, que h\u00e1 20 anos tramitava nesta Casa, e conseguiu-se chegar a bom termo. \r\nEu procurei me dedicar para que pud\u00e9ssemos manter o esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria que foi encaminhada, ela que vinha sendo discutida desde o Governo do Presidente Fernando Henrique e foi reativada durante o Governo do Presidente Michel Temer. O Presidente Bolsonaro havia mandado um projeto de lei, mas n\u00e3o tinha conseguido que ele fosse votado. Agora, durante a Presid\u00eancia de V.Exa., chega essa medida provis\u00f3ria, e V.Exa. me d\u00e1 essa miss\u00e3o.\r\nConseguimos chegar a bom termo, principalmente fazendo recuperar a capacidade de investimento da ELETROBRAS num momento de maior crise h\u00eddrica da nossa hist\u00f3ria. Felizmente, hoje s\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 apag\u00e3o porque o Brasil, na \u00faltima d\u00e9cada, n\u00e3o cresceu. Mas, com a previs\u00e3o de crescimento do PIB da ordem de 4%, precisamos recuperar a capacidade daquela que \u00e9 a maior empresa geradora de energia.\r\nTodas as nossas a\u00e7\u00f5es aqui, toda a participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, historicamente, sempre foram no sentido de melhorar textos. E a\u00ed vem muita gente de fora, muitas fake news, muito lobby, muita gente interessada em que n\u00e3o aprimor\u00e1ssemos o texto. Fizemos a redu\u00e7\u00e3o da tarifa por meio de interven\u00e7\u00e3o na CDE, fizemos a prorroga\u00e7\u00e3o dos fundos, que j\u00e1 estavam previstos por apenas 10 anos.\r\nTodo mundo fala em revitaliza\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, e n\u00f3s que somos do Nordeste sabemos o que significa isso. Mas, efetivamente, pelas nossas m\u00e3os, agora h\u00e1 um fundo que ser\u00e1 ad infinitum, at\u00e9 a completa recupera\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, da ordem de 350 milh\u00f5es de reais por ano. S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es como essa que fazem valer a pena o mandato. \r\nAl\u00e9m de agradecer a V.Exa., quero agradecer ao Ministro Bento e sua equipe, do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, que nos deram todo o suporte. Quero agradecer ao Ministro Paulo Guedes e seus assessores, do Minist\u00e9rio da Economia, que tamb\u00e9m nos auxiliaram. Quero agradecer ao L\u00edder do Governo Ricardo Barros. Quero agradecer aos Senadores e ao L\u00edder Marcos Rog\u00e9rio, que foi o Relator no Senado e que dialogou conosco o tempo todo, para que cheg\u00e1ssemos a bom termo nessa mat\u00e9ria. Quero agradecer a todos os companheiros da base, que sempre deram suporte e sustenta\u00e7\u00e3o ao nosso texto, via cada um dos L\u00edderes. Quero agradecer aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, que defenderam o seu modo de pensar, a sua ideologia. Pensamos de forma diferente, mas, sobretudo aqui, defendemos, cada um, o superior interesse do nosso Pa\u00eds. Procuramos fazer o texto o melhor poss\u00edvel.\r\nPortanto, Presidente, encerro as minhas palavras com a consci\u00eancia do dever cumprido e grato a V.Exa. por ter me dado essa miss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]