[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PPOPULA\u00c7\u00c3O, MATO GROSSO, HOMENAGEM, ELOGIO. \r\nEMANUEL PINHEIRO SILVA PRIMO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nEMANUEL PINHEIRO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, JUVENTUDE.\r\nPODER LEGISLATIVO, COMPET\u00caNCIA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PACTO FEDERATIVO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEBATE. \r\nHOSPITAL P\u00daBLICO, CUIAB\u00c1 (MT), INAUGURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Homenagem ao povo e pol\u00edticos do Estado de Mato Grosso, especialmente ao ex-Deputado Emanuel Pinheiro da Silva Primo. Principais bandeiras da atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do orador no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Agradecimento pelos votos recebidos nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Inaugura\u00e7\u00e3o do novo Hospital Municipal de Cuiab\u00e1, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, eminentes pares, eleito soberanamente pelo voto popular, representante dos anseios mais profundos da gente brasileira, cumprimento V.Exas., na pessoa do Presidente da sess\u00e3o, e cumprimento tamb\u00e9m todos os brasileiros e brasileiras que nos acompanham, via TV C\u00e2mara, esperan\u00e7osos ou mesmo curiosos, especialmente a minha gente querida do Mato Grosso.\r\nPresidente, todos n\u00f3s sabemos dos desafios e percal\u00e7os a n\u00f3s apresentados na estrada para que cheg\u00e1ssemos at\u00e9 aqui.\r\nPor isso, afirmo que, nesta tribuna, na minha pessoa, est\u00e3o personificados os sentimentos, os sonhos e as aspira\u00e7\u00f5es de milhares e milhares de mato-grossenses que confiaram em mim. Votos de f\u00e9, esperan\u00e7a e otimismo foram colhidos de um povo politizado, festeiro, trabalhador, sonhador e, acima de tudo, batalhador; pessoas vividas e experimentadas, ladeadas pelos biomas mais \u00edmpares do meio ambiente brasileiro, forjadas no sol escaldante do clima tropical, cercadas pelo Cerrado, pelo Pantanal e pela Amaz\u00f4nia. Esse povo \u00e9 permeado pelas tradi\u00e7\u00f5es culturais e religiosas mais singelas que marcam a raiz de nossas almas e atuam afirmativamente na constru\u00e7\u00e3o de nossa personalidade coletiva. \r\nAssim somos todos: iguais e diferentes, desde o sulista mais humilde e trabalhador do Alto Araguaia e Juscimeira, aos artes\u00e3os de Apiac\u00e1s e Nova Cana\u00e3; dos acolhedores cidad\u00e3os do Cruzeiro de Jauru e Figueir\u00f3polis D'Oeste, aos pecuaristas de Barra do Gar\u00e7as e Campin\u00e1polis; dos agricultores de Diamantino e Juscimeira, aos comerciantes e servidores de Cuiab\u00e1 e V\u00e1rzea Grande e tamb\u00e9m aos trabalhadores incans\u00e1veis da minha querida e amada baixada cuiabana.\r\nAssim somos n\u00f3s, Sr. Presidente: pescadores, ribeirinhos, produtores e exportadores, gente humilde e inteligente, exigente e despojada; gente simples e companheira, sorridente e bem humorada, da emergente Vila Bela da Sant\u00edssima Trindade, a nossa primeira capital, \u00e0 moderna Cuiab\u00e1. Numa perspectiva paulina de se enxergar a comunidade, poderia dizer que somos todos n\u00f3s um s\u00f3 corpo e um s\u00f3 esp\u00edrito.\r\nFoi dessa gente miscigenada em m\u00faltiplas culturas e tradi\u00e7\u00f5es que nasceu, em 1\u00ba de agosto de 1929, meu av\u00f4, o cuiabano e ex-Deputado Emanuel Pinheiro da Silva Primo, s\u00edmbolo da simplicidade e da ousadia mato-grossense, estere\u00f3tipo daqueles que sonham alto e acabam voando ainda mais alto. Conquistou com muita luta a cadeira de Deputado Estadual e Presidente da Assembleia Legislativa de Mato Grosso na d\u00e9cada de 60 e tamb\u00e9m a cadeira de Deputado Federal nesta Casa, na d\u00e9cada de 70, transformando-se num dos maiores l\u00edderes pol\u00edticos j\u00e1 conhecidos, at\u00e9 que nos deixasse tragicamente, em 26 de julho de 1974.\r\nFoi inspirado nos ideias e princ\u00edpios de luta pela representatividade dos mato-grossenses em \u00e2mbito nacional que Emanuel Pinheiro da Silva Primo dedicou sua vida \u00e0 causa p\u00fablica. De l\u00e1 pra c\u00e1, muita coisa mudou em nosso Pa\u00eds, mas n\u00e3o os ideais passados de pai para filho. \r\nFoi justamente esse sentimento vocacionado ao servi\u00e7o \u00e0s pessoas corrente no sangue da fam\u00edlia Pinheiro que me despertou para a milit\u00e2ncia pol\u00edtica, n\u00e3o antes que, num amor quase \u00e0 primeira vista, eu me apaixonasse pelos estudos acad\u00eamicos que me abriram um horizonte de possibilidades, de conhecimento do mundo e da realidade social brasileira. E foi assim, estudando apaixonadamente filosofia e as obras de autores hist\u00f3ricos que me deparei com as variadas correntes de pensamento como formas distintas e complementares de se compreender o universo e a exist\u00eancia. \r\nFoi estudando as religi\u00f5es e a teologia que descobri que valor vital tem o sentimento de transcend\u00eancia para a humanidade em seu desejo de viver e de ser feliz. Foi estudando o direito jusnaturalista que percebi as realidades ontol\u00f3gicas que equiparam os seres humanos uns aos outros, certificando os princ\u00edpios imut\u00e1veis da isonomia e da dignidade humana nas rela\u00e7\u00f5es sociais.\r\nFoi estudando as ci\u00eancias pol\u00edticas que me surpreendi com os mais variados meios concedidos pelo povo aos atores pol\u00edticos para que governem com equidade, promovam qualidade de vida \u00e0s pessoas e sa\u00fade pol\u00edtica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Foi vivendo desde crian\u00e7a os bastidores da pol\u00edtica que aprendi que as pessoas, especialmente as mais humildes, ainda acreditam na pol\u00edtica e, de forma ainda mais surpreendente, ainda acreditam em n\u00f3s pol\u00edticos.\r\nFoi com essa consci\u00eancia agregada \u00e0s experi\u00eancias do cotidiano que assumi a Juventude do MDB, h\u00e1 2 anos, e busquei trabalhar a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal e profissional dos moradores das periferias da minha querida Cuiab\u00e1. E, no contato di\u00e1rio com aqueles mais pobres, que hipoteticamente mais sofrem e menos teriam vontade de viver, encontrei neles aqueles que mais apresentavam vontade de lutar. Assim, gradual e constantemente, a voca\u00e7\u00e3o e o desejo de transformar o meu Estado foram me estimulando, e a vontade de me doar foi aflorando. J\u00e1 n\u00e3o me via mais um menino de 15 anos, sonhando utopicamente em mudar o mundo, mas um homem com responsabilidade de transformar a vida daqueles com quem eu vivo e convivo no mundo.\r\n Estimulado por familiares, amigos e militantes, lancei-me na miss\u00e3o de representar o meu Estado e o meu Pa\u00eds. Ao mesmo tempo, na constru\u00e7\u00e3o desse ousado projeto, caminhando dia a dia em sintonia com as ruas, em alguns instantes me deparei inquietantemente com um Pa\u00eds diferente daquele almejado no Hino Nacional, vangloriado nas marchinhas de carnaval e bem conceituado no \u00e2mbito internacional. Encontrei um Pa\u00eds magoado, machucado pelas ideologias extremistas, pelas vaidades, pelos estelionatos governamentais, machucado por aqueles que mais lhe deviam proporcionar alegria. \r\nEncontrei em meu Estado empres\u00e1rios e comerciantes esmagados pela alta carga tribut\u00e1ria imposta por Governos que n\u00e3o lhes devolvem o que devem, massacrados em seus sonhos e aspira\u00e7\u00f5es por uma burocracia ma\u00e7ante e aterrorizante que desestimula qualquer jovem a empreender e a fazer o Brasil crescer. Encontrei mais de 12 milh\u00f5es de desempregados no Pa\u00eds e mais de 150 mil no meu Mato Grosso, o que de forma ultrajante humilha qualquer pai de fam\u00edlia que quer simples e singelamente cumprir seu papel de pai, proporcionando alento e conforto a sua fam\u00edlia.\r\nAssistindo, Sr. Presidente, aos notici\u00e1rios diversos, testemunho diariamente o triste cen\u00e1rio da inseguran\u00e7a generalizada. Os espa\u00e7os p\u00fablicos e as resid\u00eancias, presumidamente, ambientes de confraterniza\u00e7\u00e3o, trabalho, ludicidade e paz, d\u00e3o vez aos portadores dos her\u00e1ldicos da viol\u00eancia que ceifam a vida de 64 mil irm\u00e3os brasileiros a cada ano - mais de mil vidas somente no meu querido Mato Grosso.\r\nO que dizer ent\u00e3o das mulheres do Brasil, que a cada dia enfrentam uma realidade cada vez mais carregada e atribulada, realizando pap\u00e9is que somente mulheres de fibra podem suportar, em diversos casos, de modo solit\u00e1rio? Somado a isso, h\u00e1 os in\u00fameros casos de amea\u00e7as, agress\u00f5es e feminic\u00eddios recorrentes que colocam o Brasil, em alguns rankings mundiais, em quinto lugar no n\u00famero de crimes violentos contra a mulher.\r\nConcomitante a isso, as propostas populistas ou as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o demag\u00f3gicas, que em tese deveriam promover o equil\u00edbrio fiscal e o balan\u00e7o positivo de nossas contas nacionais, de forma contr\u00e1ria, findam por engordar as contas p\u00fablicas, enquanto a d\u00edvida p\u00fablica toma conta do nosso PIB com seu refinanciamento constante e altos juros.\r\nAdemais, privil\u00e9gios v\u00e3o sendo manobradamente incorporados por interesses subalternos no corpo jur\u00eddico brasileiro. E a nossa gente perece, aguardando uma resposta imediata de nossa classe pol\u00edtica.\r\nNo entanto, Exmos. Deputados, nobres brasileiros e mato-grossenses que hoje nos escutam, nossa fun\u00e7\u00e3o e of\u00edcio e nosso dever, como Poder Legislativo, n\u00e3o \u00e9 destruir pontes inimigas e propagar o caos, desejando o quanto pior do Governo advers\u00e1rio, melhor, mas construir estradas e edificar. \r\nNosso of\u00edcio n\u00e3o \u00e9 simplesmente e descomprometidamente apontar falhas e erros, mas criar vias e alternativas para ajudar o Governo a acertar. Nosso trabalho, como servidores e trabalhadores do povo, \u00e9 mover esse trem alucinado chamado Brasil de volta aos trilhos do desenvolvimento. Se o comandante desse trem gui\u00e1-lo bem, o Pa\u00eds vai bem. Mas, para isso, n\u00e3o precisamos nos comprometer com o erro de outrem, mas com a tentativa de orient\u00e1-lo ao bom caminho.\r\nE nessa hist\u00f3rica e apaixonante viagem, reconhecemos na hist\u00f3ria desta Casa diversos maestros da boa condu\u00e7\u00e3o. Permitam-me citar aqui alguns Parlamentares mato-grossenses, Sr. Presidente, que fizeram a diferen\u00e7a neste Parlamento, como o ex-Governador e idealizador das Diretas J\u00e1, o Deputado Constituinte Dante de Oliveira; o saudoso e eterno Senador e tamb\u00e9m Deputado Constituinte Jonas Pinheiro, \u00e1vido defensor dos pequenos agricultores, e o Senador e Deputado Federal Roberto Campos, cuiabano nato, um dos maiores l\u00edderes liberais que este Pa\u00eds j\u00e1 viu. Posso ainda citar outros expoentes de reconhecimento nacional, como o ex-Ministro, jurista e patriota Rui Barbosa, que enfrentou junto aos seus contempor\u00e2neos as maiores batalhas da Velha Rep\u00fablica; o ex-Senador e Presidente da Rep\u00fablica Juscelino Kubitschek, que, contra todas as intemp\u00e9ries e adversidades plantadas, entregou em concreto firme e est\u00e1vel aquilo que muitos acreditavam que n\u00e3o passaria dos pap\u00e9is fl\u00e1cidos e perec\u00edveis de uma planta arquitet\u00f4nica, e, por fim, Ulysses Guimar\u00e3es, que, em luta de d\u00e9cadas perseguindo uma Assembleia Constituinte, restaurou o regime democr\u00e1tico e nos entregou a coesa, por\u00e9m reform\u00e1vel Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988.\r\nPor isso, queridos pares, Exmos. Deputados, nossa gente espera de n\u00f3s solu\u00e7\u00f5es, medidas concretas que, se n\u00e3o resolverem os problemas, ao menos deixem de atrapalhar a vida das pessoas. \u00c9 por isso que, no \u00e2mbito econ\u00f4mico, precisamos, em conjunto com a sociedade, de forma clara e propositiva, discutir a reforma da Previd\u00eancia, que hoje consome 48% da receita l\u00edquida do Governo Federal.\r\n\u00c9 por isso que, no \u00e2mbito dos impostos, calcanhar de Aquiles da produ\u00e7\u00e3o e dos empreendedores brasileiros, precisamos debater sobre uma justa reforma tribut\u00e1ria que tire do Brasil o t\u00edtulo de uma das na\u00e7\u00f5es com maior carga de tributos em rela\u00e7\u00e3o ao PIB, chegando a 33%, Deputado Medeiros.\r\n\u00c9 por isso que precisamos discutir de maneira s\u00e9ria e sem paix\u00f5es o pacote anticrime, de modo a ajudar o Governo a amenizar o drama da seguran\u00e7a p\u00fablica, viabilizando altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o que possibilitem, associadas a uma reforma do sistema carcer\u00e1rio, proporcionar uma m\u00ednima sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a a toda a nossa gente.\r\n\u00c9 por isso que a\u00e7\u00f5es de amparo e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, com fortes medidas de puni\u00e7\u00e3o aos agressores, devem ser cada vez mais ampliadas e fortalecidas nesta Casa, de modo a proteger a mulher da covarde ignor\u00e2ncia apresentada por muitos homens neste Brasil.\r\n\u00c9 por isso que devemos rediscutir o pacto federativo brasileiro, que hoje concentra em m\u00e9dia 60% dos impostos nos cofres do Governo Federal, 25% nos dos Governos Estaduais e somente 15% nos dos Governos dos Munic\u00edpios, fazendo dos Prefeitos mendicantes com pires nas m\u00e3os rodando os gabinetes parlamentares desta Casa em busca de recursos para os seus Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 por isso que precisamos elaborar diretrizes de gest\u00e3o p\u00fablica que promovam gest\u00f5es meritocr\u00e1ticas e eficientes, em que se fa\u00e7a melhorar a qualidade do atendimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e que se promova a inclus\u00e3o escolar de jovens e adolescente nas cidades do Brasil afora.\r\n\u00c9 por isso que conclamo aqui os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas para que n\u00e3o fa\u00e7amos desta tribuna um palanque para as nossas vaidades, mas um instrumento de reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil. E conclamo a todos para aquilo que eu acredito ser a palavra-chave para o momento pol\u00edtico em que vivemos: unidade. N\u00e3o quer dizer que, em nome de uma pretensa unidade, n\u00e3o possa haver diverg\u00eancias, mas que busquemos, pelo bem da Na\u00e7\u00e3o, sinceramente, mais convergir que divergir. Sozinho, eu posso fazer alguma coisa; juntos, podemos fazer muitas coisas.\r\nE por fim, gostaria de fazer alguns agradecimentos. \r\nAgrade\u00e7o, primeiramente, a Deus por me conceder a oportunidade de representar brasileiros e mato-grossenses nesta C\u00e2mara Federal. \r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m aos cidad\u00e3os mato-grossenses os quase 80 mil votos confiados a mim no \u00faltimo pleito eleitoral.\r\nE, com gratid\u00e3o ainda mais especial, agrade\u00e7o a toda a minha amada fam\u00edlia e, por meio deles, agrade\u00e7o a um homem que tem me ensinado todos os dias, n\u00e3o por palavras, mas por gestos e a\u00e7\u00f5es, o valor da disciplina e da resili\u00eancia, o meu amado pai, Emanuel Pinheiro, professor, advogado, Vereador, Deputado, Prefeito e um dos Pinheiros que encontrou na pol\u00edtica um sentido de sacerd\u00f3cio para a sua exist\u00eancia. Ele me ensinou que, com muito trabalho, se chega aonde se quer. Segundo suas palavras, \"estamos num tempo em que ser pol\u00edtico nos coloca mais como alvo do que como um homem que luta por seus ideais e pelos ideais de seu povo, mas que, ainda assim, prefere trocar o comodismo do n\u00e3o fazer pelas tribula\u00e7\u00f5es do realizar\". E ele muito vem realizando por nossa amada e tricenten\u00e1ria Cuiab\u00e1.\r\nAproveito a oportunidade para anunciar a todos aqui e a todos do meu nosso Estado que, a partir da semana que vem, iniciaremos a realiza\u00e7\u00e3o de um sonho, o funcionamento do novo Hospital Municipal de Cuiab\u00e1, a maior obra em sa\u00fade p\u00fablica da hist\u00f3ria de Mato Grosso, obra essa que, com muito empenho e determina\u00e7\u00e3o, o Prefeito Emanuel Pinheiro concluiu num tempo recorde, mostrando efici\u00eancia e habilidade na gest\u00e3o de Cuiab\u00e1, ainda que para isso tenha sido necess\u00e1rio remanejar seu gabinete para dentro do hospital, a fim de acompanhar diuturnamente as obras.\r\nAproveito tamb\u00e9m a oportunidade para agradecer ao Senador Wellington Fagundes, ao Ministro Blairo Maggi e ao ex-Presidente Temer a viabiliza\u00e7\u00e3o dos recursos que possibilitaram realizar esse sonho que ir\u00e1 mudar a vida da gente mato-grossense.\r\nFinalizo minhas palavras, Sr. Presidente, com o seguinte pensamento: \"O pessimista queixa-se do vento; o otimista espera que o vento mude; e o realista ajusta as velas\". Vamos juntos ajustar as velas para iniciar um processo de verdadeira mudan\u00e7a no Brasil!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEI KANDIR, REVIS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), PERDA, RECEITA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta da proposta de revis\u00e3o da Lei Kandir. Pedido \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, de ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias cab\u00edveis para continuidade do pagamento, at\u00e9 o final do exerc\u00edcio de  2019, de indeniza\u00e7\u00e3o aos Estados brasileiros por perdas de receitas decorrentes da Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eminentes pares, todos os cidad\u00e3os brasileiros que acompanham esta sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, com muita preocupa\u00e7\u00e3o acompanhei os \u00faltimos notici\u00e1rios desta semana sobre o conflito de compet\u00eancias entre o TCU e esta Casa, no que tange \u00e0 revis\u00e3o da Lei Kandir.\r\nPara um Estado como o meu, um Estado agroexportador, Mato Grosso, a Lei Kandir funcionou como um boom desenvolvimentista. Basta analisarmos os dados, Deputada Rosa Neide, que mostram que, no fim da d\u00e9cada de 90, quando a Lei Kandir foi promulgada, em 1996, para ser mais exato, Mato Grosso produzia cerca de 5 milh\u00f5es de toneladas de soja ao ano, grande parte destinada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o. Depois de 20 anos, ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Kandir, com a desonera\u00e7\u00e3o do ICMS, possibilitou-se a atra\u00e7\u00e3o de investidores, o que alavancou o \u00edndice de produ\u00e7\u00e3o de soja no Estado de Mato Grosso. Hoje, 20 anos depois, produzimos quase 30 milh\u00f5es de toneladas ao ano. Mas isso tem custado muito caro aos cofres p\u00fablicos do Governo Estadual. Especialmente num momento de crise fiscal, num momento em que Mato Grosso tem o d\u00e9ficit fiscal de quase 4 bilh\u00f5es de reais, especialistas garantem que a desonera\u00e7\u00e3o provoca uma perda de cerca de 3 milh\u00f5es de reais, Srs. Deputados.\r\nPara que isso fosse compensado, a lei garante uma compensa\u00e7\u00e3o por parte da Uni\u00e3o, para que, atrelado ao boom desenvolvimentista promovido pela Lei Kandir, possa haver compensa\u00e7\u00e3o aos cofres e ao Tesouro Estadual, a fim de que Mato Grosso garanta os investimentos necess\u00e1rios na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e demais pastas que competem e agradam o povo mato-grossense. Acontece que essa lei ainda n\u00e3o foi regulamentada. O \u00faltimo Fundo de Aux\u00edlio \u00e0 Exporta\u00e7\u00e3o - FEX, que foi compensado a Mato Grosso no ano de 2017, nos garantiu 500 milh\u00f5es de reais. N\u00e3o foi somente um complemento, mas parte estruturante do or\u00e7amento, haja vista que esse recurso serviu como base para o pagamento do custeio da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Mato Grosso, nesse mesmo ano, e para o pagamento dos servidores do funcionalismo p\u00fablico do Estado.\r\nEnt\u00e3o, mais do que nunca, pe\u00e7o sensibilidade n\u00e3o s\u00f3 ao Presidente Rodrigo Maia, a quem j\u00e1 protocolei requerimento pedindo que colocasse a em pauta, ainda neste semestre, essa revis\u00e3o da Lei Kandir, mas tamb\u00e9m aos Conselheiros e aos Ministros do TCU, que, como \u00f3rg\u00e3o auxiliar do Poder Legislativo, podem ajudar esta Casa. \r\nPe\u00e7o tamb\u00e9m sensibilidade \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Dra. Raquel Dodge, para que permita a prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para at\u00e9 dezembro deste ano, para que esta Casa possa votar e garantir os recursos necess\u00e1rios aos cofres estaduais. Mato Grosso n\u00e3o pode esperar.\r\nQueremos que o agroneg\u00f3cio se desenvolva, gere riqueza e garanta qualidade de vida a toda a Regi\u00e3o Norte, especialmente Mato Grosso, que se beneficia disso. A minha regi\u00e3o Centro-Sul de Cuiab\u00e1 e toda a baixada cuiabana carecem desses recursos, Sr. Presidente. Por isso, preocupado, pe\u00e7o, encarecidamente, sensibilidade ao Presidente Rodrigo Maia, que coloque essa mat\u00e9ria em pauta, para que todos os Estados-membros desta Federa\u00e7\u00e3o, todos os Estados agroexportadores sejam beneficiados, n\u00e3o como favor, mas como direito de termos a compensa\u00e7\u00e3o garantida pela Uni\u00e3o aos cofres estaduais. \r\nNo mais, era isso o que eu tinha a dizer.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, AUMENTO, PL 1119/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Mulher. Escalada da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher no Pa\u00eds. Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.119, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de novos mecanismos de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, telespectadores da TV C\u00e2mara que nos assistem nesta tarde, inicio lembrando o \u00faltimo 8 de Mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher, em que celebramos a beleza, a virilidade, o cuidado, a for\u00e7a feminina, que nos serviu tamb\u00e9m como momento de reflex\u00e3o, especialmente com uma assombrosa taxa de agress\u00e3o f\u00edsica, viol\u00eancia dom\u00e9stica, feminic\u00eddio, que vem aumentando, crescendo, incrementando-se a cada dia na realidade da mulher brasileira, em todos os quatro cantos do Pa\u00eds.\r\nE, atento a essa realidade em que vivemos, praticamente uma epidemia de viol\u00eancia dom\u00e9stica, um surto de agress\u00e3o feminina, eu precisava de alguma maneira, junto ao meu partido, tomar uma atitude. Via de regra, a Lei Maria da Penha, a Lei n\u00ba 11.340, de 2006, j\u00e1 surgiu como uma forma preventiva e repressiva de se proteger a mulher brasileira, que vive \u00edndices alarmantes de praticamente tr\u00eas feminic\u00eddios, tentados ou consumados, registrados por dia.\r\nFoi por isso, Sra. Presidente, Srs. Deputados, que protocolei, h\u00e1 alguns dias, o Projeto de Lei n\u00ba 1.119, de 2019, que prop\u00f5e acrescentar dois itens ao art. 22 da Lei Maria da Penha, em que \u00e9 elencado um rol taxativo de medidas protetivas em favor da mulher brasileira. Um \u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o do mandado de busca e apreens\u00e3o ao agressor quando o juiz enxergar o m\u00ednimo de autoria e materialidade, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a mulher violentada, agredida, ainda viva sob a amea\u00e7a constante de ter a sua vida talhada, retirada por meio do uso da arma de fogo.\r\nO segundo \u00e9 o uso de tornozeleira eletr\u00f4nica. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se mande prender o agressor ap\u00f3s a agress\u00e3o e, em seguida, solte o cidad\u00e3o sem que se possa garantir efetivamente, de maneira concreta, assecurat\u00f3ria, o direito \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 integridade f\u00edsica e \u00e0 vida dessa mulher. Via de regra, n\u00e3o por culpa do Poder Judici\u00e1rio, mas, muitas vezes, por nossa culpa, legisladores, a legisla\u00e7\u00e3o permite ou instrui o magistrado a decretar uma dist\u00e2ncia de 300, 400, 500, 600 metros, mas que, na verdade, n\u00e3o garante nada. \r\nEnt\u00e3o, a tornozeleira eletr\u00f4nica seria um modo eficaz, eficiente de se garantir a prote\u00e7\u00e3o da mulher brasileira. Em caso de viola\u00e7\u00e3o dessa m\u00ednima dist\u00e2ncia expedida por decis\u00e3o judicial, por decis\u00e3o judicial de certa forma preventiva, voc\u00ea pode monitorar os passos do agressor. Em caso de viola\u00e7\u00e3o dessa dist\u00e2ncia m\u00ednima, a\u00ed, sim, haver\u00e1 a pris\u00e3o preventiva. Se o agressor voltar a ser solto, far-se-\u00e1 o uso de tornozeleira eletr\u00f4nica.\r\nE aqui trago manchetes de algumas cidad\u00e3s brasileiras, mulheres brasileiras, como Elaine Caparroz, do Rio de Janeiro, Ros\u00e2ngela Silva, de Nova Mutum, e Graziele Lopes, de Primavera do Leste. Houve dois casos no meu Estado, em que mulheres s\u00e3o covardemente agredidas, violentamente violadas em seu direito \u00e0 vida, em seu direito \u00e0 integridade f\u00edsica.\r\nPor isso, e observando esses casos, vemos que o feminic\u00eddio dobra em 1 ano: s\u00f3 em 2019 foram 50 casos, em 2018 foram registradas quase 600 den\u00fancias mensais e em 2017, 229 den\u00fancias. Isso mostra, Sra. Presidente, que a viol\u00eancia vem s\u00f3 aumentando. Se esta Casa n\u00e3o tomar uma medida urgente, uma medida dr\u00e1stica, uma medida, de certa forma, radical, vidas e vidas ir\u00e3o se perder. E ainda que fosse uma s\u00f3 vida, seria o suficiente para que lut\u00e1ssemos em favor dela. \r\nRatifico, Sra. Presidente, que esta n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica, n\u00e3o \u00e9 de Direita, de Centro-direita, n\u00e3o \u00e9 de Esquerda, de Centro-esquerda, n\u00e3o \u00e9 de Centro; \u00e9 uma quest\u00e3o de humanidade.\r\nPor isso pe\u00e7o o apoio dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas para o PL 1.119/19.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POLICIA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador com rela\u00e7\u00e3o a t\u00f3picos da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Concess\u00e3o de tratamento especial \u00e0 classe policial no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, recentemente, nesta Casa, foi apresentada a proposta de reforma da Previd\u00eancia pelo Presidente Jair Bolsonaro ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia, e ao Presidente do Senado Federal, o Senador Davi Alcolumbre.\r\nA proposta despertou uma onda de debates, especialmente nas redes sociais, e h\u00e1 muita desinforma\u00e7\u00e3o. Muitos dizem que a reforma n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria; outros dizem que \u00e9 necess\u00e1ria, mas n\u00e3o como est\u00e1. E o povo fica sem saber qual \u00e9 o caminho certo para colocar o Brasil de volta nos trilhos do desenvolvimento.\r\nEu acredito que, no fundo, Sra. Presidente, todos sabem que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, mas \u00e9 uma quest\u00e3o fiscal, \u00e9 uma quest\u00e3o cont\u00e1bil. Temos um d\u00e9ficit anual de 300 bilh\u00f5es de reais, o or\u00e7amento da Previd\u00eancia consome 700 bilh\u00f5es ao ano, o que corresponde a mais de 50% da receita l\u00edquida do Governo Federal. Associados a isso a despesa financeira, os juros e a rolagem da d\u00edvida p\u00fablica, sobra um or\u00e7amento \u00ednfimo para todo o resto - educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, saneamento b\u00e1sico, regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e outras pastas que interessam a toda a nossa gente brasileira.\r\nNesse contexto, entre algumas altera\u00e7\u00f5es sugeridas, acredito que o BPC deva ser modificado, para que se adeque e possa se adaptar \u00e0 realidade mundial da m\u00e9dia que \u00e9 concedida nesse benef\u00edcio da assist\u00eancia social. Na quest\u00e3o dos trabalhadores rurais, que precisam ser protegidos especialmente, tem que haver uma discuss\u00e3o sobre forma de financiamento, j\u00e1 que s\u00e3o os maiores deficit\u00e1rios, com um d\u00e9ficit de aproximadamente 100 bilh\u00f5es de reais/ano. E os servidores p\u00fablicos que, mesmo na inatividade, mesmo ap\u00f3s sua aposentadoria, continuam contribuindo.\r\nHoje eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma categoria espec\u00edfica, a categoria dos policiais em geral, seja policial civil, seja policial federal, seja policial rodovi\u00e1rio, seja policial militar. Recentemente, foi manchete nos principais jornais do meu Estado de Mato Grosso que, nos \u00faltimos 10 anos, quase mil policiais foram afastados de suas fun\u00e7\u00f5es em virtude de desgastes f\u00edsicos e mentais.\r\nEspecialmente em um cen\u00e1rio de inseguran\u00e7a p\u00fablica generalizada, em que o Governo Federal apresentou um projeto anticrime, em que se fala de um combate constante \u00e0 viol\u00eancia, em que se combate a viol\u00eancia dom\u00e9stica, n\u00f3s precisamos fortalecer os agentes que s\u00e3o respons\u00e1veis e competentes para proteger a nossa gente, para proteger o nosso Munic\u00edpio, o nosso Estado, o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que eu venho chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui, Sra. Presidente, para alguns dados espec\u00edficos: 437 policiais foram mortos, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, em 2016; hoje, no Brasil, a taxa de homic\u00eddios \u00e9 64,7 por 100 mil habitantes; a aposentadoria m\u00e9dia de cada policial da ativa est\u00e1 na faixa dos 45 anos de idade. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 justo que se d\u00ea um tratamento igual aos desiguais, n\u00e3o \u00e9 justo que se desrespeite nesta Casa, fundadora da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 88, o princ\u00edpio da isonomia. Temos que respeitar esses profissionais e saber trat\u00e1-los de maneira especial. Precisamos fortalecer a pol\u00edcia, qualquer que seja o ramo de sua atua\u00e7\u00e3o. Ainda complementando, Sra. Presidente: 13% do efetivo policial \u00e9 afastado, a cada ano, para tratamento de sa\u00fade; 54% do efetivo policial sofre de doen\u00e7as osteomusculares; 36% sofre de doen\u00e7as mentais e comportamentais, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio, e quero propor juntamente aos Deputados do PTB, especialmente aos Deputados que participarem da CCJ, que participarem da Comiss\u00e3o Especial que vai tratar da reforma da Previd\u00eancia, que tenhamos uma aten\u00e7\u00e3o especial para os policias militares, os policiais civis, os policiais rodovi\u00e1rios e os policiais federais.\r\nTemos hoje no Brasil a m\u00e9dia de 64 mil homic\u00eddios por ano. No meu Estado de Mato Grosso, ocorrem 1.050 homic\u00eddios por ano. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que queiramos fortalecer a legisla\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ar o nosso ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, e n\u00e3o demos condi\u00e7\u00f5es de est\u00edmulo e de prote\u00e7\u00e3o ao policial e, especialmente, \u00e0 sua fam\u00edlia, que muitas vezes se v\u00ea sob constante amea\u00e7a do crime organizado, se v\u00ea sob constante amea\u00e7a das mil\u00edcias. Enquanto o policial est\u00e1 trabalhando, o seu filho est\u00e1 na escola e a sua esposa est\u00e1 em casa, ou trabalhando, recebendo fortes amea\u00e7as. E ainda correm o risco de n\u00e3o ter pens\u00e3o ou qualquer outro benef\u00edcio, em fun\u00e7\u00e3o da morte do seu marido ou da sua esposa.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o essa aten\u00e7\u00e3o especial, notadamente ao meu partido, para que fa\u00e7amos juntos esse trabalho em favor dos policiais no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-05T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CUIAB\u00c1 (MT), HOMENAGEM. \r\nEMANUEL PINHEIRO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PREGRESSA, RELIGI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o dos 300 anos de funda\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1, Capital do Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pronuncia o seguinte discurso. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nSenhoras e senhores presentes a esta solenidade, cumprimento o Presidente da Mesa e correquerente da realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o solene, o Senador Wellington Fagundes. \r\nCumprimento tamb\u00e9m o Prefeito de Cuiab\u00e1, Emanuel Pinheiro, meu amado pai, que demonstrou aqui ser, com Roberto Fran\u00e7a, um dos Prefeitos mais cuiabanos natos, apaixonados e preparados da hist\u00f3ria da tricenten\u00e1ria Cidade Verde.\r\nCumprimento tamb\u00e9m meu amigo Prefeito Valdir Pereira de Castro Filho, de Santo Ant\u00f4nio de Leverger, e Presidente do Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Vale do Rio Cuiab\u00e1, dos Munic\u00edpios que cresceram, se desenvolveram e se confundem com a hist\u00f3ria, a economia e a geografia do Rio Cuiab\u00e1 e com todo o calor humano, todo o potencial econ\u00f4mico e toda a hist\u00f3ria da nossa regi\u00e3o. \u00c9 uma alegria muito grande receb\u00ea-lo aqui.\r\nSa\u00fado o Deputado Federal Professor Vict\u00f3rio Galli, hoje representante do Governo Federal, da Casa Civil. Felicito o Embaixador Ibrahim Alzeben. Cumprimento o Vereador Lu\u00eds Cl\u00e1udio, homem preparado, alinhado com os interesses de Cuiab\u00e1 e que vem representar o Parlamento Municipal na C\u00e2mara Alta da Rep\u00fablica, trazendo em si personificados os sentimentos, as demandas e os sonhos de milhares e milhares de cuiabanos que confiam no Parlamento Municipal.\r\nGostaria de cumprimentar tamb\u00e9m Marcos Lima, representante da FIESP; Juares Samaniego, Secret\u00e1rio Municipal de Cuiab\u00e1; e os representantes do movimento comunit\u00e1rio, homens e mulheres guerreiros, bravos, aos quais me refiro constantemente, quando recebo Prefeitos e Vereadores que visitam meu gabinete, como os primeiros agentes pol\u00edticos a se encontrarem com as demandas da comunidade, quando, ao final da noite, as pessoas batem na porta de suas casas porque muitas vezes n\u00e3o t\u00eam contato com o Vereador, com o Prefeito, com o Deputado. Ent\u00e3o, s\u00e3o voc\u00eas os her\u00f3is de cada bairro, de cada rua, de cada espa\u00e7o no Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1.\r\nSa\u00fado a popula\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1, na pessoa do meu companheiro Valter Arruda, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Mato-Grossense de Associa\u00e7\u00f5es de Moradores de Bairros - FEMAB; na pessoa do Maur\u00edcio, representante dos bairros da regi\u00e3o sul de Cuiab\u00e1, da regi\u00e3o coxipoense; e na pessoa dos presidentes de associa\u00e7\u00e3o e de cada l\u00edder comunit\u00e1rio aqui presente. Eu me alegro com a presen\u00e7a de todos e pe\u00e7o a cada um de voc\u00eas que se levante para que possa receber uma salva de palmas e para que o Brasil veja e conhe\u00e7a as lideran\u00e7as de Cuiab\u00e1 que se encontram hoje em comitiva no Senado Federal, representando cada mun\u00edcipe, nesta Casa.(Palmas.)\r\nAp\u00f3s essa breve sauda\u00e7\u00e3o, eu, que gosto muito de estudar a hist\u00f3ria dos pa\u00edses, das religi\u00f5es, das culturas, quero dizer que conhecemos o nosso presente e podemos prever o nosso futuro a partir da nossa hist\u00f3ria. \r\nCuiab\u00e1 naturalmente cresceu a partir do deslocamento dos bandeirantes paulistas em busca da t\u00e3o falada terra do ouro, terra dos \u00edndios, terra que podia ser explorada, poderia crescer e a partir de onde se poderia desenvolver o Pa\u00eds e dar um novo rumo \u00e0 interioriza\u00e7\u00e3o do Brasil. \r\nFoi assim que para l\u00e1 se deslocaram bandeirantes como Pascoal Moreira Cabral, que encontraram os ind\u00edgenas e acharam que ali era terra de gente mole. N\u00e3o foi assim, n\u00e3o. Os livros de hist\u00f3ria e a literatura hist\u00f3rica nos contam que os \u00edndios colocaram os bandeirantes para correr. Naquele embate cultural, os bandeirantes, de certo modo, conheceram a for\u00e7a e a raiz que hoje prevalece no sangue cuiabano e no sangue mato-grossense. \r\nMas, naturalmente, a partir da integra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e regional, os bandeirantes, vasculhando a terra, o subsolo e cada passo do territ\u00f3rio cuiabano, encontraram ouro. A partir do conhecimento desse potencial econ\u00f4mico, rapidamente, em 2 d\u00e9cadas, teve in\u00edcio um processo de migra\u00e7\u00e3o, de atra\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os brasileiros para desenvolver a terra com base na explora\u00e7\u00e3o do ouro. \r\nA partir desse conjunto de combina\u00e7\u00f5es paulistas com as ra\u00edzes ind\u00edgenas, Cuiab\u00e1 foi se desenvolvendo e, naturalmente, com a nomea\u00e7\u00e3o de Pascoal Moreira Cabral para comandar a regi\u00e3o, pelo ent\u00e3o Governador de S\u00e3o Paulo - Cuiab\u00e1 ainda fazia parte dessa Capitania -, conseguiu-se construir uma identidade pr\u00f3pria. \r\nQualquer um que conhe\u00e7a Cuiab\u00e1 se encanta com a sua hospitalidade. Nas homenagens, nas sess\u00f5es solenes, nos discursos, muito se fala da hospitalidade das terras brasileiras, das terras nacionais. Mas Cuiab\u00e1 \u00e9 diferente. \r\nNa campanha eleitoral, durante as andan\u00e7as pelo meu Munic\u00edpio, pelos diversos bairros - temos aqui o Ribeir\u00e3o do Lipa representado pelo Benedito; o Grande Terceiro, pelo Ricardo Lobo; Sucuri, pelo Walter Arruda; o Pascoal Ramos, pelo Neno; o Tr\u00eas Poderes, pelo Endry - em cada porta que eu batia, encontrava acolhimento, empatia, sensibilidade e a humanidade que \u00e9 t\u00edpica de uma raiz cat\u00f3lica, de uma raiz evang\u00e9lica, de uma raiz crist\u00e3, em que se cultiva, a partir de uma funda\u00e7\u00e3o religiosa, os valores da humanidade, da solidariedade, da f\u00e9, da esperan\u00e7a e do amor.\r\nE, naturalmente, a partir dessa miscigena\u00e7\u00e3o, dessa mescla, surgiu a cidade de Cuiab\u00e1. \r\nA sua culin\u00e1ria se desenvolveu, como muito bem relatado pelo Senador e Presidente desta sess\u00e3o, Wellington Fagundes, a partir de seu arroz com pequi e do maria-isabel, com os quais se acolhiam os forasteiros da \u00e9poca que passavam por Cuiab\u00e1 para conhecer o seu potencial econ\u00f4mico e regional. Ao longo da hist\u00f3ria foi assim. Hoje a cidade \u00e9 formada por homens e mulheres que est\u00e3o representados por mim, pelo Senador Wellington, pelo Prefeito Emanuel e por todos voc\u00eas presentes nesta solenidade e d\u00e1 continuidade \u00e0 sua hist\u00f3ria.\r\nEu gostaria, a partir da minha hist\u00f3ria pessoal, Sr. Presidente Wellington Fagundes, de falar sobre as ra\u00edzes cat\u00f3licas de Cuiab\u00e1, que muito me orgulham. \r\nEu que estudei e quase fui para o semin\u00e1rio, mas, por uma ilumina\u00e7\u00e3o divina, descobri que a minha voca\u00e7\u00e3o para servir ao meu Pa\u00eds, a minha terra, ao meu Estado e a minha cidade talvez fosse outra. Mas recebi, a partir da forma\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica, a verdadeira vis\u00e3o do que \u00e9 ser homem, n\u00e3o no sentido sexista, mas no sentido espiritual, que \u00e9 o que naturalmente comp\u00f5e a raiz e a luta de cada cuiabano, aqueles que sofrem, aqueles que se alegram, aqueles que labutam, especialmente aquele que \u00e9 incapaz de bater, mas que aguenta apanhar de p\u00e9, que aguenta as vicissitudes da vida, que aguenta as circunst\u00e2ncias muitas vezes negativas e n\u00e3o tira do rosto cuiabano o sorriso, a alegria, a vontade de trabalhar, a vontade de empreender e a vontade de crescer.(Palmas.)\r\nFoi aos meus 7 anos de idade, na regi\u00e3o do Coxip\u00f3, quando fui matriculado no Salesiano Santo Ant\u00f4nio, \u00e0 \u00e9poca o Patronato de Santo Ant\u00f4nio, o col\u00e9gio dos padres, sob a dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca do Padre Morales, que conheci os primeiros m\u00e9todos preventivos de Dom Bosco, as primeiras virtudes salesianas, esses homens e mulheres - padres, freiras, religiosos - que vieram para Cuiab\u00e1, nos s\u00e9culos XVIII e XIX, com o intuito de fornecer a educa\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica para essa terra nova, para essa terra de novos horizontes, para essa terra prometida no centro do Brasil que daria origem a uma das terras mais religiosas, mais efervescentes em sua f\u00e9, uma das terras mais capazes de interceder pelo sofrimento e pela dor alheia.\r\nE foi ali que, recebendo essa forma\u00e7\u00e3o, entendi o valor da felicidade alheia. Foi a partir dessa vis\u00e3o cat\u00f3lica, que hoje muito tem sido esquecida a partir da laiciza\u00e7\u00e3o do Estado e da cultura - o que vejo como perda de valores, como perda de respeito ao ser humano, especialmente \u00e0 vida -, que descobri, talvez, o que eu queria para a minha vida.\r\nEu queria de alguma maneira ajudar o pr\u00f3ximo. Eu queria de alguma maneira deixar a minha marca na hist\u00f3ria. Ent\u00e3o, ap\u00f3s longo tempo de estudos no Patronato Santo Ant\u00f4nio, n\u00e3o fugi das ra\u00edzes cat\u00f3licas e fui para o Col\u00e9gio Salesiano de S\u00e3o Gon\u00e7alo, um dos per\u00edodos mais produtivos de aprendizado, de desenvolvimento pessoal, moral e intelectual, a partir do contato constante com o Padre Marcelo Fujimura, com o Padre Paulo Vendrame, com o Padre Wagner Galv\u00e3o, com o Padre J\u00falio Bofe, com o Padre Sebasti\u00e3o, com o Padre Humberto, tamb\u00e9m \u00e0 \u00e9poca conhecido como Mestre Humberto, que me deram, a partir do contato constante com a Pastoral, com o grupo do Orat\u00f3rio no Pedra 90, com o grupo de ac\u00f3litos de S\u00e3o Tarc\u00edsio, no Santu\u00e1rio Nossa Senhora Auxiliadora, com o grupo Shalom, no Col\u00e9gio S\u00e3o Gon\u00e7alo, com cada um dos grupos de pastoral, o ensinamento de que a vida s\u00f3 faz sentido quando se vai ao encontro do outro.\r\nE, com certeza, foi a partir dessa raiz religiosa que surgiu em mim o sentimento pol\u00edtico que est\u00e1 marcado, enraizado em cada cuiabano que quer ver uma cidade melhor.\r\nEstamos aqui hoje, Prefeito Valdir, como homens e mulheres que querem ver Cuiab\u00e1 ir para frente, querem ver mais 300 anos de hist\u00f3ria de sucesso. \u00c9 por isso que deixamos muitas vezes nossas fam\u00edlias, nossos amigos, nossas divers\u00f5es, nosso hobby, colocando toda a nossa energia, toda a nossa juventude, toda a nossa esperan\u00e7a sobre os cidad\u00e3os cuiabanos que acreditam em cada um de n\u00f3s e nas nossas batalhas.\r\nE \u00e9 por isso que quero aqui citar os nomes de alguns homens e mulheres, como D. Aquino Correia, o arcebispo mais jovem da hist\u00f3ria n\u00e3o do Brasil, mas do mundo. Aos 29 anos de idade se tornou bispo e escreveu uma das pe\u00e7as da literatura cat\u00f3lica regional mais firmes e detalhistas, que representa a cultura mato-grossense, Uma Flor do Clero Cuiabano, em que ele conta a hist\u00f3ria do Padre Armindo, relatando todo o desenvolvimento do Coxip\u00f3 \u00e0quela \u00e9poca, da ponte de ferro, da Escola dos Padres e toda a cultura regional, em que se acordava, fazia o seu caf\u00e9 com bolo, o seu p\u00e3o de queijo, ia \u00e0 missa. Ent\u00e3o, passava o dia confraternizando e idealizando o rumo de Cuiab\u00e1.\r\nParabenizo, na pessoa do Prefeito Emanuel Pinheiro de cada um de voc\u00eas, todas as lideran\u00e7as pol\u00edticas que passaram por Cuiab\u00e1. Quero citar algumas delas que marcaram hist\u00f3ria e tiveram destaque nacional, colocando Cuiab\u00e1 em evid\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 no cen\u00e1rio pol\u00edtico, mas no cen\u00e1rio econ\u00f4mico, no cen\u00e1rio hist\u00f3rico, no cen\u00e1rio religioso, destacando Cuiab\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 como uma cidade interiorana, mas como um dos centros, uma das capitais do Brasil mais propensas ao desenvolvimento e \u00e0 atra\u00e7\u00e3o de empreendimentos, que \u00e9 do que o Brasil precisa neste momento de 13 milh\u00f5es de desempregados.\r\nCito aqui, Prefeito Emanuel Pinheiro, os nomes de: Bento Lobo; Aecim Tocantins; Jo\u00e3o Ponce de Arruda; Isac P\u00f3voas; H\u00e9lio Palma de Arruda; Vicente Vuolo, cujo filho hoje se encontra aqui presente; Benedito Ferraz; Rodrigues Palma, que foi L\u00edder do meu partido, o PTB, na C\u00e2mara dos Deputados; Gustavo Arruda; Anildo Lima Barros; Wilson Coutinho. Por meio deles, cumprimento todas as lideran\u00e7as pol\u00edticas da hist\u00f3ria de Cuiab\u00e1 que colocaram sua energia e sua vida \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dessa cidade pujante, uma cidade de promessas, que hoje v\u00eam se consagrando como realidade, n\u00e3o somente como uma esperan\u00e7a vindoura.\r\n\u00c9 em Cuiab\u00e1 que encontramos a Igreja do Ros\u00e1rio; o Centro Hist\u00f3rico, raiz da minera\u00e7\u00e3o; a Catedral, onde meus pais se casaram; a Igreja do Bom Despacho. \u00c9 a terra onde cresci, muitas vezes na adora\u00e7\u00e3o eucar\u00edstica, em momentos de f\u00e9 religiosa, de reza do ter\u00e7o. \u00c9 l\u00e1 que encontramos a Casa do Artes\u00e3o, que representa todo o talento da arte cuiabana, que coloca para fora o que est\u00e1 dentro da alma em forma de escultura, em forma de obras de arte. Tamb\u00e9m temos o Parque M\u00e3e Bonif\u00e1cia, idealizado pelo eterno Governador, Senador e Deputado constituinte Dante de Oliveira. \u00c9 terra do Pantanal, da Chapada dos Guimar\u00e3es. \u00c9 terra de Jonas Pinheiro. Por todos os cantos onde ando no Congresso Nacional as pessoas me perguntam: \"Voc\u00ea \u00e9 de Mato Grosso?\" Eu digo: \"Sou; sou terra de Jonas Pinheiro, a quem muito me orgulho de ter como tio e padrinho\".(Palmas.)\r\n\u00c9 terra de Emanuel Pinheiro da Silva Primo, duas vezes Presidente da Assembleia, Deputado Federal tragicamente assassinado em 1974, que marcou a hist\u00f3ria nesta Casa como um dos maiores l\u00edderes pol\u00edticos, um homem acess\u00edvel, pr\u00f3ximo ao povo, pr\u00f3ximo a sua gente, que \u00e9 o que Mato Grosso e Cuiab\u00e1 esperam de sua classe pol\u00edtica.\r\nCaminhando para o fim da minha fala - a sess\u00e3o ainda continua; n\u00e3o vou ser a cereja do bolo hoje, n\u00e3o -, gostaria de dizer algumas palavras que muitas vezes rodam o WhatsApp, o Facebook, o Instagram, as redes sociais, e passam batidas e despercebidas, deixando de lado o car\u00e1ter fundamental de experi\u00eancia concreta para a vida humana, palavras que n\u00f3s, como l\u00edderes pol\u00edticos, agentes pol\u00edticos, temos a responsabilidade sobre as costas de colocar como lema de desenvolvimento da nossa Cuiab\u00e1. Prefeito Valdir, Prefeito Emanuel Pinheiro e todos os presentes nesta solenidade, o futuro tem muitos nomes: para os fracos, \u00e9 o inalcan\u00e7\u00e1vel; para os temerosos, \u00e9 o desconhecido; para os valentes, \u00e9 a oportunidade. \r\nFoi a partir desse texto, que li mais ou menos em novembro de 2016, que comecei a colocar realmente na minha cabe\u00e7a a ideia de aceitar o desafio de ser candidato a Deputado Federal e encontrei outra parcela da minha voca\u00e7\u00e3o. Muitos aqui testemunharam que esta foi talvez uma das campanhas mais violentas no \u00e2mbito do Legislativo na hist\u00f3ria de Cuiab\u00e1, mas encarnei o que aprendi no sorriso de cada cuiabano, dos senhores e das senhoras que eu encontrava nas ruas, pelo esp\u00edrito crist\u00e3o e cat\u00f3lico que encontrei na minha forma\u00e7\u00e3o no Col\u00e9gio Salesiano de Santo Ant\u00f4nio e no Col\u00e9gio Salesiano de S\u00e3o Gon\u00e7alo: o cuiabano n\u00e3o \u00e9 o que bate; o cuiabano nato \u00e9 o que aguenta apanhar, \u00e9 o que aguenta os socos da vida e permanece de p\u00e9.(Palmas.)\r\nEnt\u00e3o, parabenizo cada cidad\u00e3o cuiabano e cada um dos presentes. Deixo a minha eterna gratid\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o nesta solenidade. Contem com toda a minha energia, com toda a minha juventude, com todo o esp\u00edrito que tenho de consci\u00eancia da responsabilidade perante a minha gente, perante o meu Estado, perante a minha Capital. Contem com o meu trabalho. Prefeito Emanuel Pinheiro, conte comigo! Prefeito Valdir, representante da Baixada Cuiabana, conte comigo! Senador Wellington Fagundes, que est\u00e1 representando o Congresso Nacional, conte comigo! Telespectadores da TV Senado, contem com a minha juventude, com o meu trabalho, com a minha luta e com o meu suor para o desenvolvimento e a felicidade dos mato-grossenses, dos cuiabanos.\r\nMuito obrigado! Parab\u00e9ns, Cuiab\u00e1, Cidade Verde, pelo tricenten\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, \u00e9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que subo a esta tribuna. Sou um Deputado que quer ver o bem do Brasil, que tem plena consci\u00eancia de que se o Governo Bolsonaro for bem, o Brasil vai bem. \r\nMas, agora, da maneira como algumas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas e expostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, fica a impress\u00e3o de que a universidade federal, seja a do meu Estado do Mato Grosso, seja a de qualquer Estado do Pa\u00eds, \u00e9 permeada por pessoas que passam parte do tempo fazendo festas, em vez de se dedicar \u00e0 pesquisa, \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao estudo, ou seja, dedicar-se ao progresso intelectual do Brasil.\r\nA impress\u00e3o que se tem \u00e9 que ela \u00e9 composta por consider\u00e1vel parte de cidad\u00e3os que t\u00eam uma renda de 15 mil ou 20 mil reais, e n\u00e3o o contr\u00e1rio, como afirmam os dados do meu Estado, que mostram que dois ter\u00e7os dos alunos s\u00e3o cidad\u00e3os que vivem com uma renda mensal de no m\u00e1ximo um sal\u00e1rio e meio.\r\nA maneira como o di\u00e1logo tem sido feito com as institui\u00e7\u00f5es, a exemplo da Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT e do Instituto Federal de Mato Grosso - IFMT, bem como todas as universidades estaduais, est\u00e1 muito aqu\u00e9m daquilo que o assunto exige, um assunto complexo, um assunto t\u00e9cnico e que envolve o futuro da educa\u00e7\u00e3o como um todo.\r\nComo um dos Parlamentares aqui afirmou, a educa\u00e7\u00e3o superior e a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o s\u00e3o contrastantes, n\u00e3o s\u00e3o divergentes; pelo contr\u00e1rio, elas est\u00e3o em plena conex\u00e3o, as duas devem caminhar juntas, harmonicamente, complementando-se.\r\nEnt\u00e3o, Ministro, como uma sugest\u00e3o, primeiramente, de algu\u00e9m que quer ver o Governo caminhar bem, pergunto ao senhor qual a dificuldade, qual o receio em chamar os reitores dessas universidades para conversar? Qual seria a dificuldade em mostrar assim: \"Vejam aqui: queremos contingenciar A, B e C\", a fim de que possamos discutir. \u00c0s vezes, o planejamento que a gest\u00e3o das universidades faz n\u00e3o d\u00e1 conta desse contingenciamento. Gest\u00e3o n\u00e3o se faz com ideologia, gest\u00e3o se faz com planejamento, com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, com crit\u00e9rios espec\u00edficos, que possam colocar num patamar de futuro, a curto, m\u00e9dio e longo prazos, o que uma institui\u00e7\u00e3o quer fazer.\r\nEnt\u00e3o, a primeira pergunta que fa\u00e7o \u00e9 esta: qual o receio em se chamar para o di\u00e1logo e se discutir com os reitores das universidades e dos Institutos Federais? A segunda pergunta \u00e9: qual foi o crit\u00e9rio t\u00e9cnico para serem 30%? Ou foi mero chute? \r\nQueremos saber se houve algum planejamento que o senhor possa disponibilizar para esta Casa, para dar transpar\u00eancia, para o Pa\u00eds saber quais foram os crit\u00e9rios escolhidos, quais foram os crit\u00e9rios adotados para que investimento e custeio fossem contingenciados nesse valor espec\u00edfico. Saber disso nos possibilitar\u00e1 uma perspectiva sobre o retorno, uma perspectiva sobre por quanto tempo as universidades ter\u00e3o que lidar com esse valor reduzido, para que possam organizar da maneira mais concreta e eficiente poss\u00edvel a sua gest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, INFRAESTRUTURA, MATO GROSSO, ESCOLA P\u00daBLICA, UNIDADE DE SA\u00daDE.\r\nMAURO MENDES, GOVERNADOR, MATO GROSSO, DEBATE, RECURSOS P\u00daBLICOS, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, CUIAB\u00c1 (MT), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BANCADA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Externas para acompanhamento de andamento de obras p\u00fablicas. Preocupa\u00e7\u00e3o com obras paralisadas no Estado de Mato Grosso. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador mato-grossense, Mauro Mendes, de provid\u00eancias para a conclus\u00e3o e inaugura\u00e7\u00e3o do Hospital J\u00falio M\u00fcller, em Cuiab\u00e1, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nOntem aqui no plen\u00e1rio, durante sess\u00e3o deliberativa, esta Casa aprovou um requerimento de cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial para avaliar as obras p\u00fablicas paralisadas em todo o Brasil. Eu aproveito a oportunidade para parabenizar a Deputada que teve a ideia de se criar essa Comiss\u00e3o, especialmente no cen\u00e1rio de hoje, em que o Brasil tem cerca de 14 mil obras paradas em que h\u00e1 alguma parceria, algum conv\u00eanio, alguma emenda parlamentar, qualquer resqu\u00edcio de recurso vindo da Uni\u00e3o; um cen\u00e1rio em que somente 0,5 do PIB brasileiro \u00e9 destinado \u00e0 infraestrutura. Haver 14 mil obras paradas que representam mais ou menos um custo de 11 bilh\u00f5es de reais \u00e9 algo perigoso.\r\nEspecialmente no meu Estado, o Mato Grosso, temos cerca de 400 obras paradas, segundo levantamento feito pelo Tribunal de Contas do Estado. Grande parte delas, cerca de 50%, s\u00e3o de escolas p\u00fablicas, seja de educa\u00e7\u00e3o infantil, seja de ensino fundamental, seja de ensino m\u00e9dio, e de unidades de sa\u00fade - UBS, policl\u00ednica, unidade de pronto atendimento, entre outras.\r\nE no momento, o que me chama a aten\u00e7\u00e3o, o que me preocupa - e eu fa\u00e7o uma solicita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico ao Governador Mauro Mendes -, \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do Hospital J\u00falio M\u00fcller, que fica na sa\u00edda de Cuiab\u00e1 para Santo Ant\u00f4nio de Leverger, especialmente num cen\u00e1rio em que o pronto-socorro de Cuiab\u00e1 e o pronto-socorro de V\u00e1rzea Grande t\u00eam nos seus leitos mais de 60% de pacientes que n\u00e3o s\u00e3o da capital, n\u00e3o s\u00e3o de V\u00e1rzea Grande, mas s\u00e3o do interior. E quando se tem um pacto federativo dilacerado, quando os Prefeitos, com seus or\u00e7amentos, no interior, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de custear mais do que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, voc\u00ea tem que partir para a ambul\u00e2ncia terapia. E como \u00e9 que funciona isso? Compram uma ambul\u00e2ncia, colocam o paciente dentro e mandam o paciente para a capital, mandam para o pronto-socorro, mandam para o hospital metropolitano, mandam para os hospitais de grande porte.\r\nE j\u00e1 temos o Hospital J\u00falio M\u00fcller, que tem um trunfo. J\u00e1 se inicia um redesenho do pacto federativo a partir dele, que \u00e9 o custeio pelo MEC.\r\nN\u00e3o se vai impactar a folha do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, n\u00e3o se vai impactar a folha de Leverger, n\u00e3o se vai impactar a folha do Estado de Mato Grosso, mas vai ser especialmente um recurso transferido direta e constantemente pela Uni\u00e3o. J\u00e1 tivemos 4 anos da gest\u00e3o passada em que se passaram 1 ano, 2 anos, 3 anos, 4 anos, e nada foi feito. O hospital est\u00e1 com recursos em conta, e nada de se andar para a frente.\r\nPor isso fa\u00e7o, de p\u00fablico, a solicita\u00e7\u00e3o encarecida e preocupada ao Governador Mauro Mendes para que, junto com a bancada federal, junto com a bancada estadual, possamos estabelecer um debate e viabilizar o que falta de recurso para que possamos inaugurar esse hospital, que n\u00e3o vai atender somente a baixada cuiabana. No pronto-socorro de Cuiab\u00e1 ou qualquer hospital da baixada, \u00e9 poss\u00edvel encontrar paciente de Juscimeira, de Denise, de Nova Cana\u00e3, de C\u00e1ceres, de todas as regi\u00f5es do Estado de Mato Grosso.\r\nEnt\u00e3o me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governador. Sei que ainda \u00e9 in\u00edcio de mandato, mas temos que tomar cuidado, porque a rotina nos consome e vai passando 1 ano, 2 anos, 3 anos, 4 anos, e vai ser mais tempo gasto com essa obra paralisada, vai ser dinheiro p\u00fablico utilizado de maneira indevida, porque n\u00e3o se mant\u00e9m uma obra de gra\u00e7a. Isso tem custo, tem revis\u00e3o, e ainda mais, o reor\u00e7amento ter\u00e1 que ser feito para a continuidade dessa obra, algo que vai impactar ainda mais o or\u00e7amento do Estado de Mato Grosso. Solicito de p\u00fablico e pe\u00e7o encarecidamente ao Governador Mauro Mendes aten\u00e7\u00e3o a essa obra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-364, RODOVIA FEDERAL, JACIARA (MT), RONDON\u00d3POLIS (MT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Apelo aos \u00f3rg\u00e3os competentes por imediata conclus\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-364, no trecho compreendido entre os Munic\u00edpios de Jaciara e Rondon\u00f3polis, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria de chamar aten\u00e7\u00e3o para o trecho da BR-364 que, no meu Estado, liga Jaciara a Rondon\u00f3polis e est\u00e1 em via de duplica\u00e7\u00e3o, em uma parceria do DNIT com a empresa Rota do Oeste, que est\u00e1 cobrando um ped\u00e1gio de 5 reais e 10 centavos, que n\u00e3o \u00e9 um valor razo\u00e1vel. Aquela rodovia est\u00e1 um filete. Os carros n\u00e3o conseguem andar em duas m\u00e3os. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o deplor\u00e1vel. A popula\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 paga impostos e que j\u00e1 contribui pagando ped\u00e1gio, ainda n\u00e3o consegue ter uma malha vi\u00e1ria digna, com qualidade, que possa dar trafegabilidade aos carros, caminh\u00f5es, a todos os passageiros que desejam fazer esse trajeto.\r\nEnt\u00e3o, cobro aqui, de p\u00fablico, do Governo Federal, do DNIT e da Rota do Oeste que fa\u00e7am um trabalho para terminar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa via. Podem contar com o meu apoio. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para somar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROS\u00c1RIO OESTE (MT), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Transcurso do 158\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio Oeste, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero parabenizar o querido Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio Oeste, no Estado do Mato Grosso, pelos seus 158 anos, uma cidade pujante, com uma hist\u00f3ria riqu\u00edssima dentro do contexto da Baixada Cuiabana e que hoje celebra mais 1 ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nParabenizo, na pessoa dos meus companheiros, os atuantes Vereadores Marco Ara\u00fajo e Tete, cada mun\u00edcipe. Saibam que podem contar comigo, com a minha atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Cada ato meu aqui, cada fala minha \u00e9 pensando em Mato Grosso, em Ros\u00e1rio Oeste. Saibam que podem contar com minha atua\u00e7\u00e3o e com meu olhar especial e carinhoso.\r\nMeus parab\u00e9ns!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VE\u00cdCULO LEVE SOBRE TRILHOS (VLT),  CUIAB\u00c1 (MT).",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Empenho do orador na implanta\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos - VLT, no Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Sr. Presidente. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, desde o an\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da Copa do Mundo de Futebol no Brasil, em 2014, a cidade de Cuiab\u00e1 vive um sonho procrastinado. Foi anunciada a constru\u00e7\u00e3o do VLT, o Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos, que iria trazer um ar de modernidade, um ar futurista, um ar de cidade desenvolvimentista para a nossa querida Capital de 300 anos. Muito foi falado, muito foi sonhado, muito foi trabalhado para que pud\u00e9ssemos chegar l\u00e1. Acontece que, devido a desmandos, devido a erros, Cuiab\u00e1 hoje \u00e9 marcada por cicatrizes que v\u00e3o at\u00e9 V\u00e1rzea Grande, que cruzam a ponte e deixam feridas abertas, deixam a cidade cada vez mais feia, cada vez mais desolada, cada vez mais decepcionada.\r\nEu venho a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, com um esp\u00edrito futurista, com o esp\u00edrito de olhar adiante, de olhar \u00e0 frente, de n\u00e3o fazer o que foi feito alguns anos atr\u00e1s - passamos 4 anos buscando culpados, e n\u00e3o buscando resultados e solu\u00e7\u00f5es -, para fazer uma aclama\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em nome da bancada federal de Mato Grosso e, tomo a liberdade, em nome da classe pol\u00edtica.\r\nO VLT j\u00e1 consumiu mais de 1 bilh\u00e3o de reais em investimentos, se somadas todas as estruturas que foram compradas e preparadas para a Copa do Mundo. \u00c9 um sonho procrastinado que fere e marca a alma de cada cuiabano, de cada v\u00e1rzea-grandense. \u00c9 uma ideia que poderia marcar e impactar socialmente, economicamente e culturalmente Cuiab\u00e1, que poderia tornar a nossa Capital tricenten\u00e1ria num celeiro de modernidade, numa cidade do futuro, nos pr\u00f3ximos anos. Ao mesmo tempo que temos esse sonho, sabemos que n\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis, que precisamos de recursos para fazer essas coisas acontecerem. Sabemos tamb\u00e9m que desde 2015 alguns institutos j\u00e1 dizem que o valor da obra est\u00e1 altamente inflacionado - de 112% a 158% era a infla\u00e7\u00e3o sobre o valor em 2015.\r\nUma grande preocupa\u00e7\u00e3o que existe \u00e9 com a tarifa. De quanto ser\u00e1 a tarifa? Vai ser um valor acess\u00edvel? Falava-se em R$3,89, com poss\u00edvel subs\u00eddio de R$2,99. Acontece que n\u00e3o adianta fazer especula\u00e7\u00f5es, abstra\u00e7\u00f5es. Temos que reunir a bancada e a classe pol\u00edtica de Mato Grosso e colocar isso em discuss\u00e3o.\r\nBaixada Cuiabana, Cuiab\u00e1, V\u00e1rzea Grande, Novo Santo Ant\u00f4nio, Nossa Senhora do Livramento, Pocon\u00e9, Chapada dos Guimar\u00e3es esperam pelo VLT.\r\nE n\u00f3s, como representantes do povo mato-grossense, eleitos democraticamente, temos uma fun\u00e7\u00e3o aqui, n\u00e3o a de olhar para tr\u00e1s e buscar culpados, mas a de olhar para a frente e encontrar solu\u00e7\u00f5es. A nossa miss\u00e3o nesta Casa \u00e9 justamente a de buscar perspectivas de futuro, solu\u00e7\u00f5es que resolvam a vida dos brasileiros, que est\u00e3o trabalhando, que est\u00e3o buscando pagar seus impostos, que est\u00e3o bancando os Governos Estaduais e que precisam de uma resposta urgente, que precisam da concretiza\u00e7\u00e3o do VLT. H\u00e1 5 anos ele deveria ter sido inaugurado. Para isso n\u00e3o se encontra nenhuma solu\u00e7\u00e3o. Por isso venho fazer de novo um apelo, publicamente, ao Governador e \u00e0 sua equipe, que trato com muito respeito e com muita defer\u00eancia.\r\nQuero dizer que o melhor amigo da individualidade \u00e9 a solid\u00e3o, que o sonho que se sonha junto se torna realidade e que o sonho que se sonha sozinho cai na frustra\u00e7\u00e3o. Sugiro justamente que tenhamos transpar\u00eancia nesse debate, que convoquemos uma reuni\u00e3o entre a bancada federal, a bancada estadual, a sociedade civil, o Governador Mauro Mendes e seu secretariado, para colocarmos os dados sobre a mesa e buscarmos os valores.\r\nDou aqui um exemplo claro. H\u00e1 2 anos, quando Emanuel Pinheiro foi eleito Prefeito de Cuiab\u00e1, disseram muitas vezes: \"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel terminar o novo hospital de Cuiab\u00e1. Esse hospital vai atender o Estado todo e ser\u00e1 um marco na hist\u00f3ria p\u00fablica da sa\u00fade da Capital e do Estado, mas n\u00e3o vai ser poss\u00edvel conclu\u00ed-lo, porque n\u00e3o h\u00e1 dinheiro\". Foi justamente a lideran\u00e7a do Prefeito Emanuel Pinheiro que buscou a bancada federal \u00e0 \u00e9poca, que buscou o Deputado Nilson Leit\u00e3o, o Deputado Adilton Sachetti, o Deputado Ezequiel Fonseca e os Senadores, especialmente os bravos Senadores Wellington Fagundes e Blairo Maggi, que, por v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes, acompanhando o Prefeito, foram ao Ministro Carlos Marun e ao ent\u00e3o Presidente Michel Temer e negociaram: \"Cinquenta milh\u00f5es n\u00e3o d\u00e1, 60 milh\u00f5es n\u00e3o d\u00e1, 70 milh\u00f5es n\u00e3o d\u00e1. Cem milh\u00f5es d\u00e1? Voc\u00ea consegue fazer, Prefeito?\" Conseguimos com 100 milh\u00f5es.\r\nN\u00e3o vamos buscar desculpa na falta de recursos, vamos buscar solu\u00e7\u00f5es. Eu fui eleito para dar esperan\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. J\u00e1 se sabe que a coisa n\u00e3o est\u00e1 boa. Sabemos da dificuldade fiscal, do d\u00e9ficit fiscal. N\u00e3o estamos aqui para apresentar a realidade dif\u00edcil, mas para projetar um futuro pr\u00f3spero. A bancada federal, em parceria com o seu coordenador, o Deputado Neri Geller, est\u00e1 plenamente disposta a isso. Eu me coloco mais uma vez \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governador para tudo fazer pr\u00f3-VLT, pr\u00f3-moderniza\u00e7\u00e3o, pr\u00f3-qualidade na mobilidade urbana, em prol de tudo que seja bom para Cuiab\u00e1, para a Baixada Cuiabana, para Mato Grosso. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos mais deixar chagas abertas rasgando a nossa Capital, rasgando a nossa V\u00e1rzea Grande, cruzando a ponte, deixando de embelezar a cidade e de oferecer um servi\u00e7o de qualidade.\r\nCom equil\u00edbrio, buscamos o nosso ideal social, mesmo sabendo das dificuldades fiscais. Sabemos que a concentra\u00e7\u00e3o financeira, dos recursos, est\u00e1 no Governo Federal. A bancada est\u00e1 aqui para isso. Precisamos de proximidade com o Governador, precisamos de proximidade com a Assembleia Legislativa, justamente para juntos irmos ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura, ao DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes, ao Minist\u00e9rio da Economia, ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, porque v\u00e3o se sensibilizar, v\u00e3o saber que trar\u00e1 desenvolvimento para a Regi\u00e3o Centro-Oeste, para Cuiab\u00e1. Assim como o novo HMC, o novo Hospital Municipal de Cuiab\u00e1, a obra ser\u00e1 um marco que levar\u00e1 Cuiab\u00e1 adiante.\r\nRepito: o melhor amigo do individualismo \u00e9 a solid\u00e3o. O sonho que se sonha junto se torna realidade, o sonho que se sonha sozinho se torna frustra\u00e7\u00e3o. Mato Grosso quer sonhar isso junto.\r\nEu tomo a liberdade de, na bancada federal, puxar o gatilho desse sonho, Presidente JHC, para que ele se torne realidade e melhore a vida dos cuiabanos.\r\nN\u00e3o fui eleito para apontar o erro, para apontar o dedo, para apontar quem fez errado ou quem fez assim ou assado. Fui eleito para encontrar solu\u00e7\u00f5es aqui. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governador e de toda a classe pol\u00edtica, junto com o povo mato-grossense, para encontrarmos uma sa\u00edda equilibrada e com unidade, acima de tudo com unidade. Deixemos 2020 para l\u00e1. Vamos deixar as elei\u00e7\u00f5es para l\u00e1. O povo n\u00e3o quer saber disso agora, o povo quer saber de resultados, e \u00e9 isso o que n\u00f3s temos de entregar.\r\nComo muito respeito, com muita defer\u00eancia \u00e0 autoridade do Governador, como um parceiro, digo daqui, em nome de Mato Grosso, que estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para iniciar a lideran\u00e7a dessa caminhada por uma agenda pr\u00f3-VLT, em prol de Cuiab\u00e1, em prol de V\u00e1rzea Grande, em prol da Baixada Cuiabana, em prol de Mato Grosso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, buscamos uma Previd\u00eancia Social justa. Sabemos que o impacto fiscal \u00e9 necess\u00e1rio, mas buscamos uma Previd\u00eancia socialmente justa.\r\nSabemos tamb\u00e9m que a OCDE coloca os professores brasileiros num dos piores ranques de piso salarial do mundo. Temos cerca de 3 milh\u00f5es de professores trabalhando em tr\u00eas jornadas ao dia: d\u00e3o aula de manh\u00e3, d\u00e3o aula \u00e0 tarde e, \u00e0 noite, corrigem provas e preparam a aula do dia seguinte. Ent\u00e3o, nada \u00e9 mais justo que uma fonte de est\u00edmulo \u00e0 carreira, nada \u00e9 mais justo que um reequil\u00edbrio na vertente econ\u00f4mica, fiscal e social, especialmente na categoria dos professores.\r\nPor isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao texto, para garantir a diminui\u00e7\u00e3o de 5 anos na regra de transi\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima dos professores, estabelecendo 55 anos de idade para homens e 52 anos de idade para mulheres.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, MATO GROSSO, PROIBI\u00c7\u00c3O, PESCADO, POPULA\u00c7\u00c3O RIBEIRINHA, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, RIO (CURSO D\u00b4\u00c1GUA), SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei proibitivo da atividade pesqueira pelo prazo de 5 anos, o chamado Cota Zero, apresentado pelo Governo do Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho hoje a esta tribuna me manifestar contra o projeto do Governo do Estado de Mato Grosso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta do Cota Zero, que vai proibir o pescado em Mato Grosso pelo prazo, se n\u00e3o me engano, de 5 anos.\r\nEu fico me questionando como v\u00e3o ficar a popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, a popula\u00e7\u00e3o de Bar\u00e3o de Melga\u00e7o, a popula\u00e7\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio de Leverger e C\u00e1ceres. N\u00e3o se pode resolver um problema complexo como este numa simples canetada.\r\nComo fica o saneamento b\u00e1sico? Os rios est\u00e3o polu\u00eddos, milhares de toneladas de compostos org\u00e2nicos s\u00e3o depositados todos os anos nos rios. Se isso n\u00e3o mata os peixes, no m\u00ednimo atrapalha sua reprodu\u00e7\u00e3o. Como fica a fiscaliza\u00e7\u00e3o?\r\nTemos que pensar na popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, que vive e sobrevive do pescado e que move a economia dos Munic\u00edpios pequenos e m\u00e9dios da Baixada Cuiabana.\r\nAos ribeirinhos, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pesqueira, saibam que voc\u00eas t\u00eam um Deputado que pensa com voc\u00eas, sente com voc\u00eas. No que estiver ao meu alcance para lutar e represent\u00e1-los, podem contar com toda a minha energia e dedica\u00e7\u00e3o, em nome dos pescadores e ribeirinhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RENATA ABREU, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO,",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Renata Abreu pela luta empreendida em defesa das mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Rapidamente, Sr. Presidente, como 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, eu parabenizo aqui a Deputada Renata Abreu e a Deputada Fl\u00e1via Arruda por esta luta.\r\nO Brasil nos \u00faltimos anos t\u00eam concentrado 40% de todos os crimes de feminic\u00eddio e viol\u00eancia dom\u00e9stica da Am\u00e9rica Latina. Temos uma elevada m\u00e9dia de feminic\u00eddios tentados ou consumados registrados no Brasil todos os anos, e, ainda que a legisla\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha seja considerada uma das mais avan\u00e7adas do mundo, temos um \u00edndice de 70% das mulheres com medo ou vergonha de denunciar.\r\nCada ato que n\u00f3s registramos, cada lei que n\u00f3s aprovamos na Comiss\u00e3o ou no Plen\u00e1rio \u00e9 um avan\u00e7o para n\u00f3s darmos subst\u00e2ncia e conscientiza\u00e7\u00e3o para esse debate. \r\nEnt\u00e3o, eu parabenizo esta Casa, a Deputada Renata Abreu e a Deputada Fl\u00e1via Arruda. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, RANKING, BRASIL. \r\nLEI MARIA DA PENHA, DEN\u00daNCIA, AGRESSOR, MULHER. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, GRADE CURRICULAR, DISCIPLINA, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ALUNO, ESCOLA PARTICULAR, CUIAB\u00c1 (MT). \r\nDAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Elevado \u00edndice de viol\u00eancia contra a mulher registrado no Pa\u00eds. Ocupa\u00e7\u00e3o pelo Brasil do 5\u00ba lugar no ranking  mundial de viol\u00eancia contra as mulheres. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o por mulheres de den\u00fancia contra os seus agressores, n\u00e3o obstante \u00e0 exist\u00eancia da Lei Maria da Penha, destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher. Tramita\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, de projeto de lei a respeito da inser\u00e7\u00e3o na grade curricular, de disciplina sobre a conscientiza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, encaminhado ao orador por alunos do Col\u00e9gio Notre Dame de Lourdes, de Cuiab\u00e1, Estado do Mato Grosso. Apelo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, de atua\u00e7\u00e3o em defesa dos direitos das mulheres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Sra. Presidente. Venho \u00e0 tribuna desta C\u00e2mara dos Deputados chamar a aten\u00e7\u00e3o, mais uma vez, como tenho feito constantemente em meus discursos e em minhas pondera\u00e7\u00f5es nesta Casa, especialmente na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, para o alto \u00edndice de brutalidade, viol\u00eancia e agress\u00e3o contra a mulher brasileira.\r\nRecentemente circulou nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e nas m\u00eddias imagens de ato ocorrido em Goi\u00e2nia, em que um personal trainer age contra uma mulher. Se n\u00e3o me engano, estavam indo para a igreja, segundo relatou a imprensa. O homem desce do carro, puxa a mulher para fora, joga a mulher no ch\u00e3o, puxa o cabelo dela, bate a cabe\u00e7a dela contra o ch\u00e3o v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes. Come\u00e7a a espanc\u00e1-la sem nenhum motivo aparente - e, ainda que houvesse algum motivo, nada justificaria aquilo -, at\u00e9 que a Pol\u00edcia interv\u00e9m. Esse foi um caso que circulou nas m\u00eddias e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, mas casos como esse acontecem todos os dias no Brasil de forma velada, dentro dos quartos, dentro das casas, dentro das resid\u00eancias brasileiras.\r\nAinda tem havido pouca aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Os n\u00fameros mostram que estamos indo na contram\u00e3o do que esperamos. Hoje o Brasil se encontra em quinto lugar no ranking mundial de viol\u00eancia contra a mulher. Entre todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, o Brasil concentra 40% dos casos de crimes dessa natureza. No Brasil, s\u00e3o registrados em m\u00e9dia tr\u00eas feminic\u00eddios por dia, tentados ou consumados.\r\nIsso d\u00e1 mais de mil ao ano! Da maneira como ocorre e com a frequ\u00eancia que tem ocorrido, isso tem se tornado uma situa\u00e7\u00e3o epid\u00eamica. \r\nEnquanto n\u00e3o acontece com algu\u00e9m da nossa fam\u00edlia, n\u00e3o nos preocupamos. Parece que s\u00f3 ocorre nas novelas e na fic\u00e7\u00e3o, parece estar distante de n\u00f3s. Pelo contr\u00e1rio, desde comecei a defender essa pauta e essa bandeira, tenho recebido in\u00fameras mensagens de mulheres pedindo ajuda, porque n\u00e3o sabem o que fazer.\r\nUm dado me deixou extremamente perplexo, Sra. Presidente. Recentemente, numa audi\u00eancia p\u00fablica que promovi com juristas do meu Estado do Mato Grosso, uma ju\u00edza de direito nos trouxe a informa\u00e7\u00e3o de que, mesmo que a Lei Maria da Penha seja uma das legisla\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas do mundo no que tange \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, ao mesmo tempo, no Brasil, 70% das mulheres que s\u00e3o agredidas ou t\u00eam a sua vida amea\u00e7ada pela agress\u00e3o sentem vergonha ou medo de denunciar. Portanto, h\u00e1 casos em que, por mais que a mulher conhe\u00e7a a legisla\u00e7\u00e3o, o medo e a vergonha se colocam como uma barreira \u00e0 frente, o que impossibilita que avancemos nesse sentido. H\u00e1 uma barreira cultural que temos que transpor dia a dia na nossa luta na C\u00e2mara dos Deputados e nas nossas vidas como cidad\u00e3os civis.\r\nEsse debate veio \u00e0 tona e est\u00e1 nas m\u00eddias desta Casa. Assim, alunos da minha cidade de Cuiab\u00e1, capital do Estado de Mato Grosso, est\u00e3o participando de um projeto. Eles queriam elaborar um projeto de lei e traz\u00ea-lo ao Congresso Nacional, para que tramite a partir da C\u00e2mara Deputados. Alguns alunos do Col\u00e9gio Notre Dame de Lourdes, de Cuiab\u00e1, acompanhados pelo Prof. Daniel Ferreira e pelo Juiz de Direito Jamilson Haddad - e quero nomin\u00e1-los todos -, entregaram-me o projeto de lei, que apresento nesta tarde. Parabenizo estes queridos alunos do 7\u00ba ano do Col\u00e9gio Notre Dame de Lourdes: Amini Haddad, Ricardo C\u00e9sar Moreira J\u00fanior, Ana Carlina Ulhoa Xavier e Sophia Rodrigues Marangoni dos Santos, que me apresentaram o projeto de lei para que eu o protocolasse. J\u00e1 o protocolei. J\u00e1 est\u00e1 tramitando na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nO projeto de lei versa sobre a inser\u00e7\u00e3o, na grade curricular - temos que discutir se ser\u00e1 no ensino m\u00e9dio ou no ensino fundamental -, de mat\u00e9ria para a conscientiza\u00e7\u00e3o acerca da viol\u00eancia contra mulher, acerca desse problema cultural que tem acontecido de forma velada, quieta e discreta. Quando esse problema vem \u00e0 tona, por meio de grava\u00e7\u00f5es de uma c\u00e2mera de v\u00eddeo, n\u00f3s nos chocamos, mas isso tem acontecido constantemente. Por isso, esses alunos de 12 e 13 anos de idade, que j\u00e1 est\u00e3o se preocupando com essa situa\u00e7\u00e3o, apresentaram o projeto de lei, que protocolo, para que possamos n\u00e3o s\u00f3 reprimir, mas prevenir. \r\nAl\u00e9m da preven\u00e7\u00e3o, eles acrescentam ao debate a inser\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a restaurativa no sistema jur\u00eddico brasileiro. A justi\u00e7a restaurativa tem promovido in\u00fameros avan\u00e7os em pa\u00edses da Europa e de outros continentes, e vem surgindo como alternativa. O agressor tem que ser preso, tem que ser condenado e tem que cumprir a pena? Sim. O grande problema \u00e9 que ele sai da cadeia daqui 5, 8 ou 10 anos e volta atr\u00e1s da mulher com mais ressentimento e rancor. A partir dessa ideia da juventude cuiabana, da juventude mato-grossense, trago para o Congresso Nacional esse projeto de lei, para a inser\u00e7\u00e3o, na grade curricular, de disciplina para a conscientiza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, para que possamos elaborar meios de preven\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o da juventude, pois ser\u00e3o os adultos que guiar\u00e3o o Pa\u00eds no futuro; e para a inser\u00e7\u00e3o no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, especialmente no caso de defesa da mulher, da justi\u00e7a restaurativa.\r\nFa\u00e7o este apelo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, assim como fa\u00e7o um apelo \u00e0 Ministra Damares, competente Ministra, que atua conosco na defesa dos direitos da mulher via Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos: que juntos possamos tra\u00e7ar metas e planejamentos; que, junto com a Presidente da nossa Comiss\u00e3o, a Deputada Luisa Canziani, possamos trabalhar para, se n\u00e3o erradicar, ao menos amenizar esse drama que est\u00e1 ocorrendo todos os dias, longe das nossas vidas, dentro das resid\u00eancias brasileiras.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA. RECURSOS FINANCEIROS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, OBRIGATORIEDADE, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PAGAMENTO, DIVIDA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Contentamento do orador com a vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite referido no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010 (cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de deixar registrado, em nome do Estado de Mato Grosso, a nossa alegria, a nossa satisfa\u00e7\u00e3o em votar com orgulho a cess\u00e3o onerosa.\r\nEsse petr\u00f3leo \u00e9 um bem do Brasil, e neste momento de crise fiscal dos Estados, de crise fiscal dos Munic\u00edpios, sobretudo os Munic\u00edpios de pequeno ou de m\u00e9dio porte ter\u00e3o uma pequena margem de investimento para garantir a estrutura das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, o custeio e a manuten\u00e7\u00e3o dos CMEIS.\r\nA partilha desses recursos, portanto, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que possamos estruturar o or\u00e7amento municipal e o estadual e garantir investimento e qualidade de vida para o povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE.\r\nHOMICIDIO, JOVEM, AUMENTO, VIOLENCIA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce. Transforma\u00e7\u00f5es geradas pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios entre a juventude brasileira. Comprometimento de gera\u00e7\u00f5es com pecado espec\u00edfico segundo a Igreja Cat\u00f3lica. Regozijo com a canoniza\u00e7\u00e3o da nova Santa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara e da R\u00e1dio C\u00e2mara, subo hoje a esta tribuna com um sentimento especial, uma emo\u00e7\u00e3o particular pela recente canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce, que foi testemunhada e presenciada por integrantes, membros desta Casa, o Presidente Rodrigo Maia, o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, entre outras autoridades. A primeira santa brasileira canonizada, uma mulher de fibra, de garra e de f\u00e9 que quebrou paradigmas e que, no sil\u00eancio do seu humilde trabalho, falou alto ao mundo com a sua intensa caridade e amor aos pobres, aos exclu\u00eddos e aos marginalizados.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a, ao adentrar nesse tema, \u00e0queles que possuem uma f\u00e9 diferente da minha e tamb\u00e9m \u00e0queles que n\u00e3o exercitam uma f\u00e9 espec\u00edfica. Discurso desta tribuna, com pleno e sincero respeito \u00e0s demais cren\u00e7as, mas n\u00e3o posso desvincular das minhas palavras aquilo que est\u00e1 enraizado na minha mente e cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sou nenhuma autoridade sobre a vida de Irm\u00e3 Dulce, mas, pelo pouco que conhe\u00e7o, tomo a liberdade para fazer uma pequena reflex\u00e3o, \u00e0s v\u00e9speras, no per\u00edodo que sucede \u00e0 sua canoniza\u00e7\u00e3o.\r\nPara que possamos entender e compreender na integralidade o que Irm\u00e3 Dulce representou para o Brasil e para o mundo, faz-se necess\u00e1rio compreender os dramas do mundo moderno que se principiaram no tempo em que a Irm\u00e3 viveu. No mundo contempor\u00e2neo, todos n\u00f3s, seres humanos, experimentamos um sentimento comum, uma sombra existencial, caracter\u00edstico da nossa era, propagado pela globaliza\u00e7\u00e3o. O soci\u00f3logo Zygmunt Bauman denominou isso de modernidade l\u00edquida, e o fez melhor do que ningu\u00e9m. No cotidiano da vida humana, todos nos deparamos com o car\u00e1ter l\u00edquido das sociedades hodiernas. Vivemos rela\u00e7\u00f5es em todos os \u00e2mbitos da exist\u00eancia humana que carecem de solidez e de estabilidade e que findam por escorrer pelos dedos, como uma subst\u00e2ncia l\u00edquida que se transforma de acordo com o recipiente, a todo momento se modificando, suscet\u00edvel a qualquer est\u00edmulo recebido positiva ou negativamente.\r\nAs consequ\u00eancias dessa liquidez s\u00e3o m\u00faltiplas e diversas. Entre elas est\u00e3o as incertezas constantes, as rela\u00e7\u00f5es ef\u00eameras no amor, a metamorfose do trabalho que transforma todos os dias, o lazer carregado de prazer imediato que n\u00e3o preenche, a falta de sentido que n\u00e3o explica, ou melhor, a multiplicidade de sentido sem consist\u00eancia alguma, na qual nos apoiamos para direcionarmos a nossa pr\u00f3pria vida.\r\nA sociedade est\u00e1 em peri\u00f3dica muta\u00e7\u00e3o na evolu\u00e7\u00e3o ou ent\u00e3o na involu\u00e7\u00e3o de seus costumes, nas transforma\u00e7\u00f5es exploradoras da rela\u00e7\u00e3o do homem com a natureza, nas quebras de paradigmas na rela\u00e7\u00e3o entre a religi\u00e3o e as ci\u00eancias. A humanidade sempre enfrentou desafios, mudan\u00e7as e transi\u00e7\u00f5es. Ademais, o que caracteriza o homo sapiens, ser racional dotado de intelig\u00eancia e vontade, \u00e9 a capacidade de se adaptar ao meio e de enfrentar qualquer adversidade com as quais se depara.\r\nTodavia a \u00e9poca em que vivemos testemunha a originalidade dessas muta\u00e7\u00f5es. Irm\u00e3 Dulce enfrentou esse tempo. As transforma\u00e7\u00f5es sociais nunca experimentaram tamanha velocidade e fluidez, provocando no homem desconfian\u00e7a, inseguran\u00e7a e hesita\u00e7\u00e3o perante tantas decis\u00f5es a serem tomadas em um s\u00f3 dia.\r\nNo entanto, Irm\u00e3 Dulce soube lidar com simplicidade e sabedoria com o progresso da civiliza\u00e7\u00e3o e com suas complexidades, em especial com os dilemas da pobreza e da desigualdade material e espiritual, por meio da f\u00e9, da esperan\u00e7a e do amor.\r\nComo consequ\u00eancia, experimentamos todos uma esp\u00e9cie de desorienta\u00e7\u00e3o decorrente da multiplicidade de possibilidades, de conhecimentos e pela substitui\u00e7\u00e3o constante dos conceitos que orientam a resist\u00eancia, a no\u00e7\u00e3o do bem e do mal, do certo e do errado e dos demais princ\u00edpios que norteiam a vida humana. N\u00e3o que a humanidade j\u00e1 n\u00e3o tivesse passado por per\u00edodo de d\u00favidas e incertezas, mas essas surgiam e reapareciam, paulatinamente, em transforma\u00e7\u00f5es lentas e graduais.\r\nAcontece que na p\u00f3s-modernidade a velocidade dessa transi\u00e7\u00e3o se intensificou exponencialmente, gerando pela primeira vez uma desorienta\u00e7\u00e3o em 360 graus, em todas as esferas da vida humana, prejudicando gravemente a nossa qualidade de vida.\r\nObservemos aqui com alguns exemplos a veloz muta\u00e7\u00e3o proporcionada pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, acelerando o processo de produ\u00e7\u00e3o, exigindo dos trabalhadores cargas cada vez mais elevadas e ritmos mon\u00f3tonos, al\u00e9m da transi\u00e7\u00e3o de um trabalho familiar e local para servi\u00e7os externos e industriais, que transformaram vigorosamente as rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nEsse novo espectro laboral for\u00e7ou as classes intelectual, pol\u00edtica e trabalhadora a se reorientarem e influ\u00edrem no mundo jur\u00eddico para encontrar novas formas de proteger o trabalhador da explora\u00e7\u00e3o, por meio de pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a limita\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e a hora extra. Desse modo, buscava-se evitar a precariza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho.\r\nNa sociedade p\u00f3s-industrial, fundada na administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica dos escrit\u00f3rios empresariais, a constante busca pelas inova\u00e7\u00f5es de produtos sob o lema Tempo \u00e9 Dinheiro gera uma ainda mais nova organiza\u00e7\u00e3o do sistema de trabalho.\r\nO labor organizado em setores com compet\u00eancias e habilidades espec\u00edficas e especializadas orienta a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e t\u00e9cnica por vias estreitas, que comprimem o c\u00e9rebro e o esp\u00edrito humano por setores condensantes e limitantes na sua possibilidade de desenvolvimento das demais dimens\u00f5es que preenchem o ser.\r\nOutra importante transforma\u00e7\u00e3o que exemplifico, que mudou definitivamente a transmiss\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e a forma\u00e7\u00e3o do inconsciente coletivo popular pela manipula\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica, foi a massifica\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Hoje o disparo de informa\u00e7\u00f5es multiformes \u00e0 mente humana acontece em quest\u00e3o de minutos ou segundos. Em tempos remotos, levar\u00edamos meses ou anos para acumul\u00e1-las. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que nos chegam a todo tempo, sem que as solicitemos, \u00e0s quais temos acesso 24 horas por dia na tela de um smartphone nos fornecendo n\u00fameros, fatos e novas opini\u00f5es antes mesmo que possamos consolidar nossa pr\u00f3pria opini\u00e3o acerca de uma not\u00edcia h\u00e1 pouco tempo averiguada. O mundo virtual representa com precis\u00e3o a nossa condi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o navegamos, naufragamos. Essa \u00e9 a impress\u00e3o que temos do mundo. Estamos naufragando, sem destino pr\u00e9-definido, sem saber para onde ir, sem mapa nas m\u00e3os, e as tempestades surgem a todo tempo mudando a rota e a dire\u00e7\u00e3o.\r\nConcomitantemente, o capitalismo din\u00e2mico, permeado de produ\u00e7\u00f5es quase que instant\u00e2neas, sens\u00edvel \u00e0 ininterrupta onda de modas e novidades l\u00edquidas e ef\u00eameras e impulsionado pelas m\u00eddias, propaga um padr\u00e3o idealizado de consumo associado \u00e0 felicidade. Esse padr\u00e3o quim\u00e9rico almejado inspira a sociedade a internalizar os ditames do sucesso pessoal criteriosamente escolhidos em termos de compra, dividindo entre felizes e infelizes aqueles capazes de acessar esse padr\u00e3o de consumo estabelecido. Tal fato criou um apelo materialista nunca antes visto na hist\u00f3ria da humanidade.\r\nCito aqui tamb\u00e9m a compress\u00e3o do espa\u00e7o/tempo, a sensa\u00e7\u00e3o peculiar a essa gera\u00e7\u00e3o especificamente de que o mundo \u00e9 pequeno, \u00e0s vezes at\u00e9 obsoleto, e de que o tempo \u00e9 curto demais para tantos afazeres e tantos lugares a serem conhecidos, visitados e explorados. \r\nImpulsionado pela celeridade com que os meios de transporte se desenvolvem, o f\u00e1cil acesso a essas mercadorias priva o ser humano de uma das principais experi\u00eancias que a humanidade antiga testemunhou: a rela\u00e7\u00e3o quase que fraterna e at\u00e9 mesmo nupcial do homem com a cria\u00e7\u00e3o. \r\nA corrida pelo mundo e a possibilidade de vivermos uma vida inovadamente n\u00f4made enfraquece os la\u00e7os afetivos que outrora eram territoriais, locais e nacionais. Isso tamb\u00e9m enfraquece a possibilidade de se relacionar com o bioma local pelas longas viagens a p\u00e9 de uma cidade a outra, sentindo a textura das plantas no caminho, o cheiro das flores e seus aromas, de se conhecer apropriadamente o vizinho, de partilhar do mesmo alimento, de dividir as mesmas preocupa\u00e7\u00f5es, de sentar \u00e0 mesma mesa sem pressa e, se viver em comunidade, de exercitar as mesmas ora\u00e7\u00f5es e repartir as mesmas obriga\u00e7\u00f5es. T\u00ednhamos la\u00e7os afetivos, express\u00e1vamos o orgulho e a alegria de fazer parte da hist\u00f3ria de uma terra, de um povo e de uma na\u00e7\u00e3o.\r\nConsultemos as declara\u00e7\u00f5es de amor \u00e0 P\u00e1tria de Dom Pedro II em resposta \u00e0 humilhante expuls\u00e3o do Brasil ap\u00f3s o golpe de 1889, ou ent\u00e3o as cartas ufanistas do povo judeu em declara\u00e7\u00e3o apaixonada \u00e0 sua amada Israel. Somos cada vez menos mun\u00edcipes da cidade e cada vez mais cidad\u00e3os do mundo, sem identifica\u00e7\u00e3o com nossas origens. O efeito dessas transforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o o enfraquecimento do sentimento e da sensa\u00e7\u00e3o de perten\u00e7a a determinado povo, a rela\u00e7\u00e3o com cren\u00e7as e costumes comuns que serviam como princ\u00edpio de orienta\u00e7\u00e3o na estrada da vida do indiv\u00edduo e da comunidade.\r\nA desorienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tamb\u00e9m nos atinge como povo respons\u00e1vel pelos destinos da nossa Na\u00e7\u00e3o. Vivemos, mais do que nunca, tempos de democracia de marketing, em que constru\u00edmos nossa identidade n\u00e3o pelo que fazemos e somos, mas pelo que parecemos ser, pela imagem que melhor vendemos. Nesse cen\u00e1rio, a efici\u00eancia e a qualidade n\u00e3o est\u00e1 no que eu fa\u00e7o de bom, mas muito mais focada no que eu consigo determinar que o outro representa de ruim. Prioriza-se n\u00e3o o debate t\u00e9cnico sobre o bem que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a atividade legislativa pode fazer pelo povo, mas os ataques constantes \u00e0 pessoalidade do outro, para que seja veementemente desmoralizado e desacreditado, como se assim f\u00f4ssemos melhorar a vida de algu\u00e9m. Somando-se a isso, jarg\u00f5es repetidamente provocados e propagados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa imp\u00f5em a vis\u00e3o unilateral de certos interesses privados, disfar\u00e7ados sob o manto de interesse p\u00fablico.\r\nTamb\u00e9m est\u00e1 incluso no fen\u00f4meno da desorienta\u00e7\u00e3o a desorienta\u00e7\u00e3o religiosa pela seculariza\u00e7\u00e3o de um mundo que hoje convive apenas com resqu\u00edcios de um mundo crist\u00e3o. \u00c9 uma desorienta\u00e7\u00e3o causada pelo que o antigo fil\u00f3sofo Nietzsche chamou de \"morte de Deus\" em seus conceitos, ou seja, o gradual desaparecimento de Deus como orientador supremo dos princ\u00edpios morais. Nessa toada, a sociedade busca uma transvalora\u00e7\u00e3o dos valores, sem qualquer modelo de refer\u00eancia moral, baseando-se somente na promessa da emancipa\u00e7\u00e3o racional e do para\u00edso no mundo, em oposi\u00e7\u00e3o ao c\u00e9u metaf\u00edsico, resultando numa sociedade perdida e desorientada.\r\nTantas transforma\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo, afirmam especialistas, provocam rea\u00e7\u00f5es ainda desconhecidas na mente humana, provocam uma desorienta\u00e7\u00e3o total, ao ponto de o corpo responder \u00e0 incessante press\u00e3o com os sintomas predominantes do homem no s\u00e9culo XXI: ansiedade, s\u00edndrome do p\u00e2nico, depress\u00e3o, s\u00edndrome de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, entre outros que poder\u00edamos aqui citar.\r\nO n\u00famero de jovens que tiram a pr\u00f3pria vida vem aumentando, fato que ainda n\u00e3o conseguimos explicar completamente. Dados de 2018 da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS revelam que essa \u00e9 a segunda principal causa de morte entre jovens de 15 a 29 anos, atr\u00e1s apenas dos acidentes de tr\u00e2nsito.  A minha juventude, a juventude da qual eu fa\u00e7o parte, tem apresentado uma inabilidade natural, \u00e9 inexperiente e se frustra com frequ\u00eancia. Temos chegado \u00e0 tr\u00e1gica decis\u00e3o de optar pela morte em detrimento da vida.\r\nA transi\u00e7\u00e3o do mundo real para o virtual multiplicou as possibilidades de se adquirirem conhecimentos aleat\u00f3rios e dos meios midi\u00e1ticos para expressarmos nossas opini\u00f5es pouco refletidas, em especial se o objetivo for atacar o diferente. Com o teclado, a c\u00e2mera e o microfone das redes sociais \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o lotamos essas redes sociais com ataques e descarrego do ego contra realidades abstratas. Enquanto isso, os problemas concretos est\u00e3o l\u00e1, bem longe das discuss\u00f5es intelectuais que pautam o nosso dia a dia. Est\u00e3o exclu\u00eddas do debate virtual autorit\u00e1rio as 5,2 milh\u00f5es de pessoas que passam fome todos os dias no Brasil; os 12,8 milh\u00f5es de desempregados no Brasil, que todos os dias se recolhem em seu leito para o descanso sem saber qual ser\u00e1 o destino no dia seguinte; os 11,5 milh\u00f5es de analfabetos, que t\u00eam dificuldade de acesso ao emprego e aos elementos b\u00e1sicos da cultura e do aprofundamento do esp\u00edrito humano.\r\nAp\u00f3s um pequeno relato das transforma\u00e7\u00f5es mundiais na hist\u00f3ria recente, continuo minha reflex\u00e3o adentrando agora mais no aspecto teol\u00f3gico, que por s\u00e9culos fez parte das discuss\u00f5es p\u00fabicas e hoje est\u00e1 relegado \u00e0 clausura da vida privada. \r\nSempre concordei com a Igreja Cat\u00f3lica quando, muitas vezes mal compreendida, analisou o mundo sob o prisma social e espiritual e afirmou, pedagogicamente, existirem sete pecados capitais, ou seja, sete pecados e disposi\u00e7\u00f5es dos quais derivam todos os outros e que arru\u00ednam as gera\u00e7\u00f5es.\r\nSegundo a Igreja, cada gera\u00e7\u00e3o est\u00e1 essencialmente comprometida com um pecado em espec\u00edfico, ou seja, carregada de conceitos e ideais mentais pelos quais orientamos nossa busca por Deus, ou pela felicidade no lugar onde ela n\u00e3o est\u00e1. Desse modo, bagun\u00e7amos o cosmos, erramos o alvo e cumprimos a etimologia dessa palavra t\u00e3o distorcida, a palavra pecado. Essa foi a f\u00e9 na qual Maria Rita foi educada. N\u00e3o podemos desvincular a vida e os atos de Irm\u00e3 Dulce de sua f\u00e9, da sua cren\u00e7a no pecado e, ainda mais, da sua cren\u00e7a na possibilidade de reden\u00e7\u00e3o pela via do amor em Cristo.\r\nAlguns exemplos hist\u00f3ricos de outros santos canonizados, n\u00e3o brasileiros, que contestaram com sua vida o esp\u00edrito distorcido de uma \u00e9poca, atestam-nos essa realidade. Em um tempo de efus\u00e3o dos ideais renascentistas e do princ\u00edpio das descobertas do poder da raz\u00e3o com o progresso e das descobertas cientificas, Tomas de Aquino, n\u00e3o com palavras, mas com a sua vida, contrap\u00f4s o mundo com a sua voca\u00e7\u00e3o para a f\u00e9 ou, melhor dizendo, para a ilumina\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o por meio da f\u00e9. N\u00e3o fez isso com palavras somente, mas expressou com emo\u00e7\u00f5es. Num tempo de orgulho, vaidade e superioridade por partes de alguns crist\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o aos seus irm\u00e3os locais, Agostinho combateu o ego e o orgulho do mundo, da apar\u00eancia ou dos discursos te\u00edstas de m\u00e9rito e recompensa com a sinceridade simples dos grandes homens. Em sua emblem\u00e1tica obra Confiss\u00f5es, desnudou-se ao mundo para mostrar as dificuldades experimentadas por todo homem verdadeiro que reconhece a sua condi\u00e7\u00e3o humana, a sua imperfectibilidade e sua parte de culpa no mal do mundo.\r\nFrancisco de Assis representou a simplicidade, o desapego e o amor \u00e0s criaturas do Criador, em especial \u00e0 natureza e ao pr\u00f3prio ser humano, em um tempo de extremo apego \u00e0s posses, \u00e0 propriedade e ao status. Num tempo de extrema avareza, S\u00e3o Francisco contrap\u00f4s o mundo com a sua voca\u00e7\u00e3o \u00e0 pobreza, hoje revitalizada pela Ordem dos Franciscanos, pouco compreendida por n\u00f3s quando n\u00e3o observada sem as lentes do amor.\r\nNesse sentido, quero humildemente contextualizar, no meu entendimento, a import\u00e2ncia simb\u00f3lica da canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce para o mundo e em especial para o Brasil de hoje.\r\nO grande escritor ingl\u00eas Chesterton, por quem tenho uma profunda admira\u00e7\u00e3o, h\u00e1 tempos afirmou que todo santo \u00e9 homem antes de ser santo e que um santo pode ser feito a partir de todo tipo de homem. Com isso, Chesterton quis externalizar 3 realidades. A primeira \u00e9 que todo santo, como Irm\u00e3 Dulce, apesar de estar envolvido pela aura m\u00edstica dos milagres e das realiza\u00e7\u00f5es sobrenaturais e ser imaginado como que coberto por um manto sobrenatural, \u00e9 um homem ou uma mulher como qualquer um de n\u00f3s, com as mesmas dificuldades e lutas di\u00e1rias. Chesterton quis dizer tamb\u00e9m que o ser humano \u00e9, sim, recuper\u00e1vel, pode ser transformado, e que \u00e9 poss\u00edvel uma segunda chance. Em terceiro lugar, por fim, ele quis dizer que o santo \u00e9 algu\u00e9m tirado do meio da comunidade, da vida cotidiana comum, em um bairro em algum pa\u00eds distante, envolvido no seio dos problemas sociais e pol\u00edticos que todos vivemos e que, apesar dos pesares, superou a tudo pela via da caridade.\r\nMaria Rita de Souza Brito Lopes Pontes, popularmente conhecida como Irm\u00e3 Dulce, encarna concretamente o pensamento de Chesterton e da Igreja acerca dos homens e mulheres considerados pela Igreja Cat\u00f3lica como santos. Seria razo\u00e1vel imaginar que a pequena Maria Rita tenha presenciado, em sua inf\u00e2ncia, acontecimentos e fatos concretos que a expuseram \u00e0 dura realidade da pobreza em nosso Pa\u00eds. A desigualdade existente na Bahia em sua \u00e9poca serviu como combust\u00edvel e gatilho para sua voca\u00e7\u00e3o.\r\nA jovem Maria provavelmente deparou, no interior dos mist\u00e9rios de sua mente, com as mesmas contradi\u00e7\u00f5es com que todo jovem indignado depara, contraste entre a manifesta bondade de Deus e as injusti\u00e7as presentes nas rela\u00e7\u00f5es humanas. Esse foi o empurr\u00e3o para o itiner\u00e1rio que levaria a pequena Maria Rita a se tornar a grande Dulce dos pobres.\r\nA vida dessa Santa expressa que a indigna\u00e7\u00e3o canalizada para os bons prop\u00f3sitos \u00e9 capaz de milagres. A indigna\u00e7\u00e3o que hoje impulsiona muitos jovens para a pol\u00edtica e para a vida p\u00fablica como forma de se repararem as injusti\u00e7as humanas foi experimentada pela Irm\u00e3 Dulce. A freira baiana, ao deparar com a pobreza, com a injusti\u00e7a e com a desigualdade, reconhecendo a dignidade humana em cada pobre que encontrava em seu caminho, optou por se entregar aos que n\u00e3o tinham nada para dar. Sua vida, em todos os seus atos de hero\u00edsmo, sacr\u00edfico e caridade, n\u00e3o pode ser interpretada como mera boa a\u00e7\u00e3o, como benefic\u00eancia ou como caridade solit\u00e1ria e isolada, pois sua indigna\u00e7\u00e3o carregava algo mais. Sua vida foi completamente temperada e iluminada com o sal e a luz do Evangelho do Cristo, que ela tanto amava.\r\nDesde pequena, Dulce encarnava em sua vida a caridade. Ainda jovem, come\u00e7ou a ajudar, com inebriante amor, mendigos, enfermos e desvalidos. Pouco a pouco, a jovem transformou a casa de sua fam\u00edlia num centro de atendimento a pessoas necessitadas, conhecida como A Portaria de S\u00e3o Francisco. Tornou-se freira, lecionou, construiu col\u00e9gios, casas de apoio e albergues para receber os pobres. Suas obras, reconhecidas no mundo todo, al\u00e7aram Irm\u00e3 Dulce ao posto de uma das maiores brasileiras de todos os tempos.\r\nTanta dedica\u00e7\u00e3o, abnega\u00e7\u00e3o, ren\u00fancia e sacrif\u00edcio em benef\u00edcio dos mais necessitados demonstra que Irm\u00e3 Dulce caminhou na contram\u00e3o do mundo e que sua vida contradizia tudo o que os tempos modernos dogmatiza. Como uma vez disse Chesterton: \"(...) cada s\u00e9culo \u00e9 salvo pelo Santo que lhe \u00e9 mais contr\u00e1rio\", ou seja, cada s\u00e9culo possui um santo que, com sua vida, seu exemplo e suas virtudes, transformam a cultura e combate os erros da cultura da \u00e9poca.\r\nIrm\u00e3 Dulce estava extremamente orientada. Sabia para onde seu cora\u00e7\u00e3o apontava, sabia o que queria fazer e para onde queria ir. \r\nEnquanto vivemos as incertezas, a falta de perspectivas sobre o futuro, a experi\u00eancia da desesperan\u00e7a do amanh\u00e3, Irm\u00e3 Dulce se mostrava uma mulher de convic\u00e7\u00f5es. Convic\u00e7\u00f5es metaf\u00edsicas que reverberavam na vida f\u00edsica. Senhora de uma f\u00e9 singular permeada de obras, combateu a ansiedade da exist\u00eancia com o olhar fixo no seu amado, e o terror das aparentes injusti\u00e7as da vida com a eminente esperan\u00e7a dos que creem. Contra a compress\u00e3o do espa\u00e7o e do tempo, da perda de identidade do territ\u00f3rio e a deteriora\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos com a comunidade, Irm\u00e3 Dulce fez dos cora\u00e7\u00f5es humanos menos afortunados o seu habitat natural e das periferias pobres do interior baiano, a sua comunidade.\r\nContra as manifesta\u00e7\u00f5es constantes de \u00f3dio, brutalidade e divis\u00e3o amplamente manifestas por todo canto nos dias de hoje, em especial no mundo virtual, Irm\u00e3 Dulce contrap\u00f4s a tudo com do\u00e7ura, amor e trabalho redentor. Dizia a Santa: \"As pessoas que espalham amor n\u00e3o t\u00eam tempo nem disposi\u00e7\u00e3o para jogar pedras\".\r\n\u00c9 por isso que hoje, senhoras e senhores, telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, comemoro com muita a alegria e junto ao povo brasileiro a canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce, um marco especial em nossas vidas, transformando essa simples e aguerrida baiana em modelo para a Igreja e s\u00edmbolo para o mundo.\r\nPor fim, a Dulce dos pobres deixou esta vida para entrar para a hist\u00f3ria dos homens e mulheres que demonstraram a n\u00f3s, homens de carne e osso, ser poss\u00edvel vencer o ego\u00edsmo por meio da caridade, superar com a f\u00e9 as conting\u00eancias da exist\u00eancia, tocar e redimir a pobreza com o verdadeiro amor. Ela contrap\u00f4s os dogmas modernos e hoje nos inspira a viver uma vida de verdade.\r\nPor isso, junto a esta Casa e ao povo brasileiro, com o respeito \u00e0 f\u00e9 manifesta e exercida diferentemente da minha, compartilho a alegria da canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, MATO GROSSO, TRANSPAR\u00caNCIA ADMINISTRATIVA, OBRA P\u00daBLICA, VE\u00cdCULO LEVE SOBRE TRILHOS (VLT), REGI\u00c3O METROPOLITANA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Falta de transpar\u00eancia do Governo do Estado de Mato Grosso na execu\u00e7\u00e3o das obras do Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos - VLT da Regi\u00e3o Metropolitana de Cuiab\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nVenho hoje a esta tribuna manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o Governo do Estado do Mato Grosso no tocante \u00e0 condu\u00e7\u00e3o que faz das obras do VLT da Regi\u00e3o Metropolitana de Cuiab\u00e1.\r\nSabemos que hoje existe pouca transpar\u00eancia no Governo, pouca gente sabe o que se gastou efetivamente e, muito menos ainda, o que se tem a gastar. O Governo do Estado encomendou um estudo de viabilidade t\u00e9cnica junto \u00e0 Secretaria Nacional de Mobilidade Urbana, mas n\u00e3o chamou um Deputado sequer para participar - n\u00e3o chamou um Deputado Estadual e n\u00e3o chamou um Deputado Federal -, e ningu\u00e9m sabe o que est\u00e1 acontecendo.\r\nTentei criar nesta Casa uma Comiss\u00e3o Externa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Transpar\u00eancia das Obras do VLT, para que pud\u00e9ssemos reunir os dados, chamar os participantes do cons\u00f3rcio, chamar os t\u00e9cnicos e avaliar qual vai ser o custo e o impacto disso. As informa\u00e7\u00f5es que me chegam s\u00e3o duas: a primeira, que fiquei sabendo pela imprensa, foi a de que fizeram de tudo no Governo para boicotar a nossa Comiss\u00e3o. N\u00e3o sei por que fizeram isso, se metade da bancada na C\u00e2mara Federal participaria da Comiss\u00e3o, uns aliados do Governo, outros n\u00e3o, para dar transpar\u00eancia e possibilitar a intermedia\u00e7\u00e3o desse processo, a fim de que a bancada federal tenha voz ativa. A segunda informa\u00e7\u00e3o foi a de que est\u00e1 sendo conduzido na Secretaria Nacional de Mobilidade Urbana um direcionamento para o BRT. \r\nEu sou a favor do VLT, mas, se o BRT for melhor, n\u00e3o h\u00e1 problema. Agora, deve haver transpar\u00eancia. Deve-se mostrar o porqu\u00ea da escolha do BRT, deixar os dados abertos, chamar as institui\u00e7\u00f5es para participarem do di\u00e1logo, porque parece que est\u00e1 tudo sendo feito \u00e0s escondidas, al\u00e9m de terem boicotado a Comiss\u00e3o.\r\nA\u00ed, as pessoas t\u00eam dito a mim: \"Emanuel, procura evitar falar do Governo do Estado, por causa das brigas do Governador com o Prefeito Emanuel\". Eu falo: \"Os dois s\u00e3o maiores de idade\". Sou apaixonado pelo meu pai, mas eu tenho hoje a miss\u00e3o de representar quase 80 mil mato-grossenses que votaram em mim. Quando eu saio \u00e0s ruas em Cuiab\u00e1, V\u00e1rzea Grande, nos Munic\u00edpios do entorno da Baixada - Chapada, Pocon\u00e9, Livramento, Ros\u00e1rio Oeste, Santo Ant\u00f4nio, Acorizal -, o pessoal me pergunta: \"E a\u00ed, Emanuel? E o VLT, sai ou n\u00e3o sai? O que voc\u00eas v\u00e3o fazer?\". Eu digo: \"Olha, eu n\u00e3o tenho o poder de executar essa obra, mas eu tenho dois poderes que voc\u00eas me concederam: o da articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica - e estou fazendo isso junto \u00e0 bancada federal e quero fazer de maneira pr\u00f3xima ao Governo do Estado, para poder ajud\u00e1-lo -, e o da tribuna, esta tribuna que o povo me concedeu. E, se eu entender que algo est\u00e1 errado e n\u00e3o est\u00e1 caminhando de acordo com os interesses do povo e para o bem do povo de Mato Grosso, vou aqui me manifestar\".\r\nTenho essa fun\u00e7\u00e3o, essa prerrogativa legislativa que o povo me concedeu. Se eu ficar eu ficar quieto... Uma coisa \u00e9 desrespeito, baixaria, baixo n\u00edvel; outra situa\u00e7\u00e3o \u00e9 apontar o que achamos estar errado, especialmente quando entendemos que h\u00e1 falta de transpar\u00eancia. Por isso, da mesma maneira, j\u00e1 vou buscar a Presid\u00eancia da C\u00e2mara do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande, o Presidente da C\u00e2mara de Cuiab\u00e1, chamar alguns Deputados da baixada cuiabana - Wilson Santos, L\u00fadio Cabral, Eduardo Botelho - que sei terem interesse em ver essa obra executada, e, especialmente, mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nSe me perguntam: \"Emanuel, quanto vai custar para terminar? Se n\u00e3o terminarmos, os vag\u00f5es, o modal, os trilhos, como ficam? Para onde vai isso? O que vamos fazer? Quanto ficaria o BRT?\" Ningu\u00e9m sabe nada disso. Queremos tentar dar transpar\u00eancia a esse processo, n\u00e3o conseguimos e somos boicotados.\r\nDe qualquer modo, vamos nos unir \u00e0s for\u00e7as pol\u00edticas, vamos discutir, vamos chamar os t\u00e9cnicos para conversar. Eu me coloco como representante da bancada federal, com respeito e de forma harm\u00f4nica, na rela\u00e7\u00e3o do Executivo Estadual, para que possamos, juntos, encontrar uma alternativa. O que n\u00e3o vamos aceitar \u00e9 a falta de transpar\u00eancia.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PERMAN\u00caNCIA.\r\nL\u00cdDER DO GOVERNO, DEBATE, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, FINANCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Defesa da perenidade do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apelo ao L\u00edder do Governo na Casa de debate com os Ministros da Economia e da Educa\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da prioridade no financiamento do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nVenho aqui hoje, em nome dos companheiros da Comiss\u00e3o que discute o FUNDEB, externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Governo nesse trabalho.\r\nComo todos n\u00f3s sabemos, o FUNDEB \u00e9 tempor\u00e1rio. Em breve, o seu prazo estar\u00e1 esgotado e o fundo ser\u00e1 extinto, se essa Comiss\u00e3o n\u00e3o trabalhar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para que consigamos aprovar a perman\u00eancia perene do FUNDEB como principal instituto de financiamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Mas o Governo n\u00e3o est\u00e1 dialogando com a Comiss\u00e3o.\r\nPor isso, fa\u00e7o um pedido p\u00fablico \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo, a fim de que entre em contato com o Minist\u00e9rio da Economia e com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Precisamos apreciar o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que busca aumentar a compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos casos em que n\u00e3o se consegue atingir o piso de investimento por aluno. N\u00f3s precisamos de uma contraproposta do Governo: \"N\u00e3o damos conta desse impacto or\u00e7ament\u00e1rio que vai atingir a folha do Governo Federal, mas temos uma alternativa B, uma alternativa C. Enfim, vamos construir isso juntos\". \u00c9 preciso fazer isso antes que se atinja o prazo limite e n\u00e3o se consiga aprovar o FUNDEB. Caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 um caos, um desastre no financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\nFa\u00e7o esse pedido p\u00fablico \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo, porque sei da compet\u00eancia do L\u00edder Major Vitor Hugo para fazer essa aproxima\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Economia e com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a fim de priorizarmos o financiamento da educa\u00e7\u00e3o como pauta principal desta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BANCADA ESTADUAL, MATO GROSSO, EMENDA, HOSPITAL, CANCER, CUIABA (MT).",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela bancada federal do Estado de Mato Grosso, de emenda destinada ao custeio do Hospital do C\u00e2ncer de Cuiab\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, com muita alegria, anunciar a destina\u00e7\u00e3o da emenda de bancada, uma emenda coletiva dos oito Deputados Federais de Mato Grosso e dos tr\u00eas Senadores, para o custeio do Hospital do C\u00e2ncer de Cuiab\u00e1, ao qual ser\u00e3o destinados 5,5 milh\u00f5es de reais.\r\nSabemos da dificuldade que as pessoas, especialmente as crian\u00e7as, enfrentam no tratamento contra o c\u00e2ncer e da luta dos familiares. O tratamento, que \u00e9 de alt\u00edssima complexidade, impacta muito o or\u00e7amento. Portanto, a bancada est\u00e1 sens\u00edvel a esta causa e quer ajudar. Temos muitos volunt\u00e1rios que ajudam das mais diversas maneiras, para amenizar o drama e propiciar esperan\u00e7a a estas pessoas. \r\nNossa bancada est\u00e1 contribuindo com 5,5 milh\u00f5es de reais, buscando fortalecer o or\u00e7amento desta institui\u00e7\u00e3o que ajuda a salvar muitas vidas e a trazer de volta o sorriso ao rosto de muitas pessoas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE POLITICA, BOLIVIA, ESTUDANTE, BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Crise pol\u00edtica reinante na Bol\u00edvia. Apelo \u00e0s autoridades brasileiras de ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol dos estudantes brasileiros naquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nVou falar hoje ao povo brasileiro e a todos os expectadores da TV C\u00e2mara da minha grande preocupa\u00e7\u00e3o com o que tem acontecido recentemente na Bol\u00edvia, especialmente com a crise pol\u00edtica que tem acometido as elei\u00e7\u00f5es recentes. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o maior, \u00e9 claro, em rela\u00e7\u00e3o ao povo boliviano, que s\u00e3o seres humanos como n\u00f3s, mas especialmente com o povo brasileiro, o povo mato-grossense.\r\nMilhares e milhares de estudantes brasileiros mudaram-se para a Bol\u00edvia com o sonho de cursar medicina ou outra faculdade e de retornar ao Brasil, sua terra de origem, sua terra de nascimento, para exercer a profiss\u00e3o.\r\nSr. Presidente, antes de dar continuidade ao meu pronunciamento, eu pe\u00e7o a V.Exa. que corrija meu tempo. Estamos no Pequeno Expediente e vou falar por 5 minutos. Obrigado.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande, \u00e9 enorme. Muitos pais de alunos, de S\u00e3o Jos\u00e9 do Xingu, Rondon\u00f3polis, Campo Novo do Parecis, entraram em contato comigo via telefone, via redes sociais, para que possamos fazer alguma coisa. Hoje cedo estive na Embaixada da Bol\u00edvia e conversei com S.Exa., o Embaixador da Bol\u00edvia no Brasil, Sr. Jos\u00e9, sobre o que est\u00e1 acontecendo naquele pa\u00eds.\r\nAs rodovias est\u00e3o trancadas, h\u00e1 escassez de alimentos, os estudantes n\u00e3o conseguem fazer o c\u00e2mbio do dinheiro, converter o real para a moeda deles. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 preocupante, porque eles tamb\u00e9m n\u00e3o conseguem voltar. Alguns conseguem pegar um voo, mas outros n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras de pagar a passagem, n\u00e3o t\u00eam como voltar ao Brasil. Os pais est\u00e3o desesperados.\r\nTrago aqui algumas manchetes: Com protestos na Bol\u00edvia, pais de estudantes brasileiros que vivem em Rond\u00f4nia se dizem desesperados; Estudantes brasileiros pedem ajuda do consulado para sair da Bol\u00edvia ap\u00f3s protestos; Crise pol\u00edtica e protestos levam ao desespero pais de estudantes brasileiros retidos na Bol\u00edvia.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer publicamente um apelo aos Deputados da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, ao Itamaraty, ao Executivo, ao Governo Federal, para que possamos juntos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nO Embaixador j\u00e1 disse que a Embaixada da Bol\u00edvia no Brasil e a Embaixada do Brasil no nosso pa\u00eds vizinho j\u00e1 est\u00e3o tratando de uma estrat\u00e9gia de coordena\u00e7\u00e3o para proteger a integridade f\u00edsica n\u00e3o s\u00f3 dos que querem ficar l\u00e1, mas tamb\u00e9m daqueles que quiserem voltar ao Brasil. Tamb\u00e9m est\u00e3o em di\u00e1logo com as universidades, para que os estudantes n\u00e3o percam o ano letivo, como est\u00e1 acontecendo.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante. E eu manifesto aqui que esta Casa e o Governo Federal n\u00e3o podem ficar somente olhando de bra\u00e7os cruzados. Precisamos agir. E vou fazer contato tamb\u00e9m com o Presidente Rodrigo Maia para que possamos tomar atitudes em conjunto, em defesa do povo brasileiro, em defesa de milhares de estudantes que se encontram hoje na Bol\u00edvia. Esta \u00e9 a nossa miss\u00e3o, para isso fomos eleitos.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "D\u00c9BORA MARQUES, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, CUIAB\u00c1 (MT), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PAGAMENTO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, DEP\u00d3SITO, PRODUTOR RURAL, CUIAB\u00c1 (MT).",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da Sra. D\u00e9bora Marques, Secret\u00e1ria de Agricultura, Trabalho e Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Cuiab\u00e1, Estado de Mato Grosso. Agradecimento \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela garantia de pagamento da primeira parcela do conv\u00eanio relativo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do galp\u00e3o do produtor na Baixada Cuiabana.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nRegistro hoje aqui a presen\u00e7a da Secret\u00e1ria de Agricultura, Trabalho e Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Cuiab\u00e1, D\u00e9bora Marques, que tem feito um grande trabalho junto com o Prefeito Emanuel Pinheiro.\r\nAproveito esta oportunidade, com ela, para garantir que conseguimos, junto ao Minist\u00e9rio da Agricultura, o pagamento da primeira parcela do conv\u00eanio para a constru\u00e7\u00e3o do galp\u00e3o do produtor. Sabemos que, na Baixada Cuiabana, muitas fam\u00edlias vivem da agricultura familiar, da produ\u00e7\u00e3o, e precisam de um lugar digno, de um espa\u00e7o para apresentar sua mercadoria e garantir o sustento da sua fam\u00edlia e enriquecer o com\u00e9rcio local.\r\nAproveito ainda para agradecer \u00e0 Ministra Tereza Cristina, que \u00e9 muito sens\u00edvel com Mato Grosso, que \u00e9 muito sens\u00edvel com Cuiab\u00e1. Esse recurso \u00e9 mais uma conquista de um conv\u00eanio volunt\u00e1rio no valor de 1 milh\u00e3o de reais, que j\u00e1 saiu. Est\u00e1 na conta o primeiro pagamento, para investirmos na qualidade de vida e na agricultura do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, a Capital do Estado de Mato Grosso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, RECURSOS, NOBRES (MT), FAVOR\u00c1VEL, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, EMANUEL PINHEIRO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Regozijo com o empenho, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas ao custeio da sa\u00fade no Munic\u00edpio de Nobres, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCom muita alegria, anuncio hoje a destina\u00e7\u00e3o e o empenho de 500 mil reais para o Munic\u00edpio de Nobres, no Mato Grosso, para o custeio da sa\u00fade. Sabemos a dificuldade que os Munic\u00edpios de Mato Grosso enfrentam, especialmente na \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica, pois ainda n\u00e3o houve o pagamento dos repasses atrasados, ainda n\u00e3o houve o pagamento do FEX, que, naturalmente, por lei, seria repartido entre os Munic\u00edpios do Estado. Ent\u00e3o, todo recurso \u00e9 bem-vindo.\r\nRegistro a articula\u00e7\u00e3o que fizemos junto com Vereadora Zilmai, o suplente de Vereador Joel, o Vereador Dr. Andre, que me cobraram insistentemente. Com a sensibilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conseguimos destinar esse valor de 500 mil reais para atender especialmente a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Munic\u00edpio de Nobres. \r\nAqui fica o an\u00fancio desse recurso, que, sem d\u00favida alguma, vai ajudar a cuidar do povo de Nobres e do povo mato-grossense.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FERROVIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), INCLUS\u00c3O, CUIABA (MT).",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o -TCU, da renova\u00e7\u00e3o antecipada da concess\u00e3o da Malha Ferrovi\u00e1ria Paulista, operada pela Rumo Log\u00edstica. Import\u00e2ncia de inclus\u00e3o da Baixada Cuiabana no tra\u00e7ado da ferrovia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Eu gostaria de anunciar, com alegria, e celebrar junto ao povo mato-grossense a aprova\u00e7\u00e3o, na tarde de ontem, da renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da malha paulista pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tendo em vista que essa \u00e9 uma das principais etapas para que possamos trazer um terminal em que o tra\u00e7ado passe e pare na Baixada Cuiabana, especialmente - \u00e9 o nosso desejo - pare na cidade de Cuiab\u00e1.\r\n\u00c9 uma luta j\u00e1 antiga da bancada de Mato Grosso, que se iniciou l\u00e1 atr\u00e1s, com o ent\u00e3o Senador Vicente Vuolo. Hoje, isso perpassa pelo sentimento de todos os Deputados Federais, de todos os Senadores da bancada de Mato Grosso, especialmente o Senador Wellington Fagundes e o Senador Jayme Campos.\r\nN\u00f3s sabemos que os estudos afirmam que um trem pode carregar e transportar uma carga equivalente a 300 caminh\u00f5es. Isso significa qualidade da manuten\u00e7\u00e3o das estradas, das rodovias brasileiras e mato-grossenses, e tamb\u00e9m representa um tr\u00e1fego mais ameno, pois muitas vezes temos inseguran\u00e7a, riscos devido \u00e0 in\u00famera quantidade de caminh\u00f5es que precisam viajar por horas \u00e0 noite, oferecendo risco aos cidad\u00e3os, j\u00e1 que h\u00e1 muitos caminhoneiros sobrecarregados pela carga de trabalho.\r\nEnt\u00e3o, celebro, junto ao povo de Mato Grosso, essa aprova\u00e7\u00e3o. Se Deus quiser, em breve, num prazo de 5 a 10 anos, caminhando com seguran\u00e7a, ser\u00e1 executado todo o planejamento realizado pela Rumo e pelas empresas interessadas nesse assunto, para que possamos ter essa ferrovia passando pela Baixada Cuiabana, tendo em vista, especialmente, que a Baixada \u00e9 uma das regi\u00f5es mais pobres do Estado de Mato Grosso. Se pegarmos os 141 Munic\u00edpios e pegarmos os 30 piores IDHs, nove cidades da Baixada Cuiabana est\u00e3o entre os 30 piores IDHs.\r\nEnt\u00e3o, vai trazer desenvolvimento, qualidade de vida e riqueza para a regi\u00e3o da qual sou oriundo.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, PLANO PLURIANUAL (PPA), HOSPITAL, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas ao Plano Plurianual de Investimentos - PPA, destinadas \u00e0 conclus\u00e3o das obras do Hospital J\u00falio M\u00fcller e do Hospital da Fam\u00edlia, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCumprimento os telespectadores da TV C\u00e2mara, os ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e as Sras. e os Srs. Deputados.\r\nVenho aqui hoje com um sentimento de preocupa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0s in\u00fameras obras paradas no Estado de Mato Grosso. Mat\u00e9ria recente do Jornal da Globo, tendo como fonte dados do Tribunal de Contas do Estado, relatou 823 obras p\u00fablicas paralisadas, que j\u00e1 consumiram 3,3 bilh\u00f5es de reais. Mais da metade dessas obras s\u00e3o de responsabilidade da SEDUC, e o restante, da SINFRA. E a minha maior preocupa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do fato de que essas obras est\u00e3o relacionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 com a situa\u00e7\u00e3o do Hospital J\u00falio M\u00fcller e do Hospital da Fam\u00edlia.\r\nO Hospital J\u00falio M\u00fcller, um sonho antigo, localizado na sa\u00edda de Cuiab\u00e1 para Santo Ant\u00f4nio do Leverger, seria mais um polo de atendimento para a regi\u00e3o, tendo em vista que, devido ao fato de termos um pacto federativo dilacerado e a margem de investimento dos Prefeitos ser m\u00ednima, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 parcamente custeada com receita pr\u00f3pria dos Munic\u00edpios e com os repasses constitucionais. Ent\u00e3o, os Prefeitos do interior precisam, naturalmente, mandar pacientes para Cuiab\u00e1, para V\u00e1rzea Grande e para onde possam ser atendidos, especialmente quando se trata de problema de m\u00e9dia e alta complexidade. E, conversa vai, conversa vem, nada de o Governo do Estado se posicionar sobre o Hospital J\u00falio M\u00fcller.\r\nO Hospital da Fam\u00edlia foi uma ideia do Prefeito Emanuel Pinheiro, para criar no antigo pronto-socorro um hospital materno-infantil, para cuidar especialmente da \u00e1rea materno-infantil e tamb\u00e9m de idosos e de alguns portadores de necessidades especiais, num centro de tratamento humanizado, para o qual j\u00e1 estamos viabilizando os recursos.\r\nEu n\u00e3o quero ficar aqui olhando para tr\u00e1s, para apontar quem fez e quem n\u00e3o fez. Esse n\u00e3o \u00e9 meu perfil. E n\u00e3o vejo isso como uma atitude de estadista. Eu quero olhar para frente e buscar alternativas para resolver o problema. Foi por isso que eu, junto com a minha equipe, depois de conversar com alguns Deputados, apresentei duas emendas ao PPA - Plano Plurianual, para que sejam colocadas no plano de a\u00e7\u00f5es, metas, estrat\u00e9gias e diretrizes de atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal tanto a obra do Hospital J\u00falio M\u00fcller quanto a obra do Hospital da Fam\u00edlia e que, dentro do montante de 650 milh\u00f5es de reais destinado \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, o Hospital J\u00falio M\u00fcller e o Hospital da Fam\u00edlia sejam contemplados.\r\n\u00c9 por isto que eu estou aqui como Deputado Federal, para trabalhar, fazer a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e colocar o Mato Grosso e Cuiab\u00e1 no centro das aten\u00e7\u00f5es do Governo Federal. \u00c9 isso que eu busco e \u00e9 isso que eu quero realizar, at\u00e9 porque todos n\u00f3s sabemos que mais de 60% dos pacientes atendidos no pronto-socorro de Cuiab\u00e1 v\u00eam do interior, e o Munic\u00edpio n\u00e3o recebe os repasses proporcionais para esse atendimento. Ent\u00e3o, isso compromete muito a folha de sal\u00e1rios e a margem de investimentos.\r\nEu quero tamb\u00e9m solicitar ao Governo Estado que n\u00e3o fique olhando para as elei\u00e7\u00f5es 2020. As elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o s\u00f3 em outubro de 2020. Daqui at\u00e9 l\u00e1, temos que ter unidade, temos que ter uni\u00e3o, porque quem est\u00e1 padecendo, sofrendo, com sal\u00e1rio atrasado e com dificuldades para sobreviver \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o adianta n\u00f3s ficarmos com birra. Precisamos unir for\u00e7as. A partir da aprova\u00e7\u00e3o dessas duas emendas, que colocam o Hospital J\u00falio M\u00fcller e o Hospital da Fam\u00edlia no mapa do Governo Federal, ser\u00e1 hora de o Governador, como l\u00edder do Estado, e de as bancadas parlamentares no Congresso Nacional e na Assembleia Legislativa buscarem fazer as articula\u00e7\u00f5es para que parte desses recursos seja destinada a essas obras. Ser\u00e3o obras revolucion\u00e1rias, junto ao novo HMC, o hospital mais moderno da hist\u00f3ria de Mato Grosso, para que n\u00f3s possamos dar atendimento digno \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e amenizar o drama das pessoas, que passam dias e dias nas filas dos hospitais, com mau atendimento, muitas vezes, nas unidades de sa\u00fade.\r\nSabemos que os problemas s\u00e3o infinitos, e os recursos s\u00e3o finitos. Mas se n\u00f3s tivermos unidade, pararmos com as picuinhas e nos unirmos em prol de Mato Grosso - C\u00e2mara dos Deputados, Prefeituras, Governo do Estado - eu tenho certeza de que as coisas caminhar\u00e3o muito melhor.\r\nO povo de Mato Grosso nos elegeu para que resolv\u00eassemos os seus problemas. Chega de olhar para tr\u00e1s. Vamos olhar para frente. Essa \u00e9 uma atitude que eu busquei tomar concretamente com essas emendas ao PPA.\r\nSe Deus quiser, com trabalho, com a articula\u00e7\u00e3o desta Casa e dos nossos pares conseguiremos fazer com que o Governo Federal preste aten\u00e7\u00e3o a essas obras, destine esses recursos ao Estado e nos ajude a concluir essa obra. N\u00e3o importa se o m\u00e9rito ser\u00e1 meu ou do Governador. O que importa \u00e9 o atendimento ao povo de Mato Grosso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ONIBUS, TRANSPORTE ESCOLAR, V\u00c1RZEA GRANDE (MT).",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Empenho de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias do orador, destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares para o Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna hoje com muita alegria e satisfa\u00e7\u00e3o, em nome do povo de V\u00e1rzea Grande, povo que confiou em mim nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, para anunciar o empenho de recursos para a compra de dois \u00f4nibus escolares para o Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande. Sabemos que V\u00e1rzea Grande tem tr\u00eas escolas em zona rural. Conhecemos a dedica\u00e7\u00e3o da Prefeita Lucimar, que quer ampliar o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, construindo creches, CMEIs, abrindo escolas, mas precisamos garantir um transporte de qualidade. \r\nDesde o in\u00edcio do ano, com uma articula\u00e7\u00e3o firme, uma articula\u00e7\u00e3o constante junto ao Senador Jayme Campos, conseguimos garantir o empenho para a compra de dois \u00f4nibus escolares, que em breve, acredito que at\u00e9 o ano que vem, ser\u00e3o adquiridos para garantir o transporte de qualidade aos alunos do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m o apoio dos Vereadores, que est\u00e3o sempre solicitando, cobrando, intercedendo pelo Munic\u00edpio. Espero que essa seja a primeira de muitas alegrias que daremos ao povo de V\u00e1rzea Grande.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), AL\u00cdQUOTA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, MATO GROSSO, TRIBUTO ESTADUAL, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de fixa\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do ICMS incidente sobre combust\u00edveis nos Estados brasileiros, anunciada pelo Presidente Jair Bolsonaro.  Protesto contra os elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis praticados no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho hoje a esta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados manifestar meu integral apoio ao projeto que o Presidente Jair Bolsonaro deve apresentar em breve para tornar fixa a al\u00edquota do ICMS sobre o combust\u00edvel nos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o tem adiantado a pol\u00edtica de pre\u00e7os que baixa o pre\u00e7o dos combust\u00edveis nas refinarias, j\u00e1 que, quando se chega aos Estados, os Governadores t\u00eam flexibilidade para aumentar o valor. Isso faz com que a popula\u00e7\u00e3o em geral n\u00e3o tenha um pre\u00e7o acess\u00edvel. Hoje as estimativas mostram que entre 40% e 45% do pre\u00e7o final dos combust\u00edveis levado ao consumidor, seja etanol, seja gasolina, correspondem a tributos estadual e federal.\r\nUm dos maiores aumentos que houve recentemente aconteceu no meu Estado de Mato Grosso, que chega a ser hoje o sexto maior do Pa\u00eds, com o pre\u00e7o da gasolina e do etanol acima da m\u00e9dia. Isso tem atingido todas as classes econ\u00f4micas do popula\u00e7\u00e3o mato-grossense, das classes mais pobres e m\u00e9dia \u00e0 classe alta. Eu vi a Casa Civil se manifestar recentemente, ao dizer que n\u00e3o vai aceitar este projeto do Governo Federal.\r\nPortanto, venho fazer um apelo p\u00fablico, manifestar meu apoio e pedir a sensibilidade, ao menos desta vez, ao Governo do Estado, para que pelo menos dialogue tecnicamente com o Governo Federal, tendo em vista que, s\u00f3 na Capital, o pre\u00e7o do etanol tem chegado a 3,19 reais e o da gasolina, a 4,80 reais, um dos maiores no Pa\u00eds. Em alguns Munic\u00edpios do interior, como Alta Floresta, o valor chega \u00e0 m\u00e9dia de 5 reais. \r\nN\u00e3o \u00e9 justa com a popula\u00e7\u00e3o esta pol\u00edtica de reajuste em que o Estado tributa, tributa e tributa, como tem feito o Governo. N\u00f3s esperamos que desta vez o Governo seja sens\u00edvel, que deixe de pensar um pouco s\u00f3 nos n\u00fameros e passe a pensar nas pessoas. N\u00e3o s\u00e3o as pessoas que vivem para o Governo, \u00e9 o Governo que deve viver para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA tributa\u00e7\u00e3o, desse jeito, seja nos combust\u00edveis, seja nos rem\u00e9dios, seja sobre o empresariado, tem-se tornado excessiva. No fim das contas, o jogo vai virar: o preju\u00edzo maior ser\u00e1 para o empresariado, diante das demiss\u00f5es e dedu\u00e7\u00f5es de sal\u00e1rio. Isso n\u00f3s n\u00e3o queremos. \r\n\u00c9 por isso que eu solicito sensibilidade ao Governo Estadual, de modo que ele dialogue com o Governo Federal. Trata-se de um projeto de suprema import\u00e2ncia para a tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis. Este \u00e9 um bem que toda a popula\u00e7\u00e3o acessa e, como est\u00e1, com esses pre\u00e7os abusivos, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode aceitar. Eu, como representante do povo, n\u00e3o posso ficar calado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, COMBUST\u00cdVEL ALTERA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DEFESA.\r\nIMPOSTO, MATO GROSSO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta do Governo Federal para redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria incidente sobre os combust\u00edveis no Brasil. Natureza abusiva da pol\u00edtica de impostos do Governo do Estado de Mato Grosso. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei complementar sobre altera\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do ICMS incidente sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nVenho a esta tribuna mais uma vez, como Deputado representante do meu Estado de Mato Grosso, apoiar a proposta do Governo Federal de reduzir a carga tribut\u00e1ria que incide sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil, que hoje chega a 40% a 45% - pasmem! - do valor final. Esse percentual corresponde somente a tributos, \u00e0 carga tribut\u00e1ria.\r\nAcontece que o Governo do Estado de Mato Grosso, o Governo do meu Estado, tem dado o bra\u00e7o a torcer, tem criado uma situa\u00e7\u00e3o, tem dado a impress\u00e3o, sempre que a popula\u00e7\u00e3o se manifesta - e se manifestou intensamente para pedir a redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do ICMS, a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria sobre os combust\u00edveis -, todas as vezes que a popula\u00e7\u00e3o p\u00f5e a voz para fora, de que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, e o Governo est\u00e1 certo. Faz parecer que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 reclamando de barriga cheia e que o Governo est\u00e1 sempre certo e cheio das solu\u00e7\u00f5es.\r\nDarei aqui alguns exemplos recentes. Durante a luta que os professores do Estado de Mato Grosso travaram pelo direito constitucional \u00e0 RGA - Revis\u00e3o Geral Anual e ao pagamento em dia do seu sal\u00e1rio, o Governo do Estado os comparou a crian\u00e7as que pedem dinheiro ao pai para ir para a Disney ou para fazer compras sup\u00e9rfluas. Recentemente, quando o setor do com\u00e9rcio do Estado de Mato Grosso, via CDL - C\u00e2mara de Dirigentes Lojistas e FECOMERCIO - Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo, manifestou-se contra o aumento da carga tribut\u00e1ria, o Governo do Estado disse que eles estavam perdendo a \"boquinha\" e por isso estavam reclamando. Quando o Governo Federal fez a proposta de redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do ICMS, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, foi ironizado pelo Governo do Estado de Mato Grosso.\r\nIsso mostra, Sr. Presidente, que o Governo do nosso Estado cortou o cord\u00e3o umbilical com a sociedade. Acabou a conex\u00e3o. Ele n\u00e3o representa mais a sociedade, ele representa somente a si mesmo.\r\nO Governo fala de gest\u00e3o fiscal, mas a gest\u00e3o fiscal tem significado somente uma coisa em Mato Grosso: aumento de tributo. Existe crise? Aumenta impostos. Est\u00e1 com dificuldade? P\u00f5e sobre o lombo do cidad\u00e3o. Dou aqui alguns exemplos. O SINCOFARMA, o Sindicato do Com\u00e9rcio Varejista de Produtos Farmac\u00eauticos, disse-nos, durante a minirreforma tribut\u00e1ria, que incidem sobre os rem\u00e9dios de 18% a 37% de tributos. Para aonde vai esse valor? Para a popula\u00e7\u00e3o. Para os supermercados e o com\u00e9rcio varejista, houve aumento entre 8% e 10%. O pre\u00e7o dos combust\u00edveis em Mato Grosso \u00e9 calculado com base em al\u00edquota que varia de 25% a 34%.\r\nA popula\u00e7\u00e3o se manifesta, e o Governo, a meu ver, n\u00e3o a leva a s\u00e9rio. \u00c9 por isso, por causa desse contexto, Sr. Presidente, que, junto com a minha equipe e com os t\u00e9cnicos desta Casa, elaboramos um projeto que visa conter o aumento abusivo dos pre\u00e7os, que busca garantir a estabilidade dos valores. \u00c9 uma quest\u00e3o t\u00e9cnica, e eu gostaria de explic\u00e1-la.\r\nO ICMS, como estabelece a lei, n\u00e3o \u00e9 cobrado no pre\u00e7o final, j\u00e1 definido e cobrado na bomba de combust\u00edveis. No in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o, ou na importa\u00e7\u00e3o, ou na distribui\u00e7\u00e3o, o Governo do Estado cobra uma al\u00edquota, que varia entre 25% e 34%, sobre uma base de c\u00e1lculo, ou seja, sobre um valor estimado do combust\u00edvel. Muitas vezes, esse valor estimado est\u00e1 acima da m\u00e9dia do pre\u00e7o cobrado nas bombas em geral, em todo o Estado. Naturalmente, se incide uma al\u00edquota, uma taxa de 25%, sobre uma base de c\u00e1lculo que est\u00e1 acima da realidade, o valor do tributo a ser cobrado \u00e9 maior, e o pre\u00e7o vai ser mais alto nas bombas de combust\u00edveis.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta baixar o pre\u00e7o na refinaria, se, com esse mecanismo, o valor chega mais alto \u00e0 bomba de combust\u00edveis.\r\nO Supremo Tribunal Federal j\u00e1 afirmou, em alguns julgados, que mecanismos como esse, em que a al\u00edquota de ICMS incide sobre base de c\u00e1lculo acima da realidade, constitui enriquecimento indevido do Estado. Repito: \u00e9 um julgado do STF.\r\nPor isso a nossa proposta de lei. N\u00f3s queremos definir que essa base de c\u00e1lculo seja feita a partir da m\u00e9dia do valor do ano anterior, ratificado e aprovado pela Assembleia Legislativa. E quando houver cobran\u00e7a abusiva e acima da m\u00e9dia, acima da realidade, ent\u00e3o que se fa\u00e7a a devolu\u00e7\u00e3o imediata desse valor, para que isso resulte em baixa no pre\u00e7o nas bombas de combust\u00edveis.\r\nN\u00f3s vemos que, no Estado de Mato Grosso, entre caminhoneiros, motoristas de aplicativos e cidad\u00e3os civis, entre todo mundo que vive e depende do meio de transporte para ir ao m\u00e9dico, para levar o filho para a escola, entre todos, na regi\u00e3o da Baixada Cuiabana, no Araguaia, nas regi\u00f5es oeste, m\u00e9dio norte e norte, o Nort\u00e3o, \u00e9 unanimidade o apelo para que trabalhemos para reduzir os pre\u00e7os do etanol, do diesel e da gasolina.\r\nSe houver sensibilidade, se houver boa vontade, se levarmos a s\u00e9rio os projetos no Brasil e reatarmos o cord\u00e3o umbilical com a sociedade, a\u00ed sim, poderemos prover e atender aos anseios da popula\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, vai continuar deste jeito: a popula\u00e7\u00e3o trabalha para sustentar a m\u00e1quina estatal, a popula\u00e7\u00e3o trabalha e se sacrifica para servir ao Governo, e n\u00e3o o contr\u00e1rio.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CONGRESSO NACIONAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Regozijo com a manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu venho hoje a esta tribuna para refor\u00e7ar e celebrar a decis\u00e3o do Parlamento, no dia de ontem, de manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 52, de 2019.\r\nNum contexto de um presidencialismo de coaliz\u00e3o, uma eventual concentra\u00e7\u00e3o de recursos nesta Casa Legislativa e no Congresso Nacional poderia ser prejudicial para a rela\u00e7\u00e3o entre os Poderes.\r\nEspecialmente num cen\u00e1rio em que a pr\u00f3pria LDO define uma previs\u00e3o de d\u00e9ficit fiscal para 2020 na faixa de 124 bilh\u00f5es de reais, em que se prev\u00ea um pagamento da d\u00edvida p\u00fablica de quase 1 trilh\u00e3o de reais, o Congresso Nacional soube enxergar o seu espa\u00e7o dentro da autoriza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.\r\nEspecialmente num presidencialismo de coaliz\u00e3o, com di\u00e1logo com m\u00faltiplos partidos, com interesses difusos e diversos, eu entendo que a Casa acertou. A Casa tomou a decis\u00e3o correta, que vai possibilitar ao Governo Federal executar a sua prerrogativa de Governo conforme elaborado em campanha. O Congresso Nacional permanecer\u00e1 fiscalizando e legislando.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MATO GROSSO, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS,  LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado de Mato Grosso, de medidas preventivas contra o coronav\u00edrus. Sugest\u00e3o ao Congresso Nacional de libera\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nVenho hoje a esta tribuna para responder a in\u00fameras manifesta\u00e7\u00f5es que tenho recebido de cidad\u00e3os mato-grossenses, via WhatsApp, via Instagram, via Facebook, via m\u00eddias de comunica\u00e7\u00e3o. Os cidad\u00e3os t\u00eam manifestado suas preocupa\u00e7\u00f5es com o coronav\u00edrus. Foram confirmados cerca de 60 casos no Brasil.\r\nEm Mato Grosso, ainda n\u00e3o foi confirmado nenhum caso. O Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso j\u00e1 anunciou que in\u00fameros de seus servidores est\u00e3o em quarentena. At\u00e9 agora o Governo do Estado, numa atitude qui\u00e7\u00e1 procrastinadora e let\u00e1rgica, atrav\u00e9s da sua Secretaria de Sa\u00fade, n\u00e3o tomou nenhuma atitude de preven\u00e7\u00e3o. Depois que a situa\u00e7\u00e3o piorar, que o caos tomar conta, que a preocupa\u00e7\u00e3o generalizada tomar conta, as coisa podem ficar mais dif\u00edceis.\r\nAqui no Distrito Federal, o Governador Ibaneis Rocha baixou decreto para suspender temporariamente as aulas. Os sintomas do coronav\u00edrus aparecem ap\u00f3s per\u00edodo determinado, entre 10 e 14 dias, segundo especialistas. Durante esse tempo de suspens\u00e3o das aulas se podem evitar a transmiss\u00e3o e o cont\u00e1gio e, dessa forma, identificar as pessoas que est\u00e3o contaminadas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu venho aqui cobrar publicamente, atendendo aos anseios da popula\u00e7\u00e3o mato-grossense, que me tem cobrado isto, atitudes, orienta\u00e7\u00f5es, solu\u00e7\u00f5es e propostas de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus por parte do Governo do Estado de Mato Grosso, antes que se reconhe\u00e7a o primeiro caso. O Governador, como l\u00edder pol\u00edtico do Estado, naturalmente, tomando tais atitudes, servir\u00e1 de refer\u00eancia para as cidades-polo que atendem a maioria da demanda da sa\u00fade, como Cuiab\u00e1, V\u00e1rzea Grande, C\u00e1ceres, Rondon\u00f3polis e Sinop.\r\nVenho aqui tamb\u00e9m, em sintonia com as palavras proferidas ontem, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, pelo Exmo. Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, que referendo, sugerir ao Congresso Nacional a libera\u00e7\u00e3o de 5 bilh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento para o ataque, o combate ao coronav\u00edrus, para garantir o atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Gerou-se um debate sobre se seria necess\u00e1rio revogar ou n\u00e3o a emenda constitucional sobre o teto de gastos p\u00fablicos. A recomenda\u00e7\u00e3o que eu venho fazer aqui \u00e9 a de que se evite esse problema fiscal e se ataque de frente esse problema, essa pandemia, conforme j\u00e1 declarado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira, a popula\u00e7\u00e3o mato-grossense. Os recursos disponibilizados por meio do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, ao qual manifestei a minha contrariedade, devido \u00e0 divis\u00e3o dos recursos entre o Poder Executivo e o Poder Legislativo, aprovado com meu voto contr\u00e1rio, poderiam ser utilizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para investimento na preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus neste momento.\r\nNeste momento a sociedade brasileira se preocupa porque nas farm\u00e1cias j\u00e1 faltam medicamentos, m\u00e1scaras.\r\nA popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 buscando fazer estoques. Esses recursos que hoje temos buscado utilizar em atividades parlamentares podemos destinar, com esp\u00edrito p\u00fablico e republicano, olhando para o Brasil como um todo, olhando para o Estado brasileiro como Na\u00e7\u00e3o, n\u00f3s como representantes desta Na\u00e7\u00e3o, se aprovados, ao combate ao coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 isso o que venho manifestar hoje, Sr. Presidente. \u00c9 essa a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Venho tamb\u00e9m cobrar, publicamente, o Governo do Estado de Mato Grosso, que tem sido, no meu entendimento, let\u00e1rgico e procrastinador. A partir das suas atitudes, em parceria com o Governo Federal, ele pode orientar toda a rede de atendimento sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o, pode orientar todos os secret\u00e1rios municipais, toda a rede de sa\u00fade municipal. Cuiab\u00e1, V\u00e1rzea Grande, Sinop, C\u00e1ceres, Rondon\u00f3polis, Primavera do Leste, Confresa, por exemplo, s\u00e3o cidades que oferecem atendimento a um grande n\u00famero de pessoas, por causa da grande demanda reprimida do interior, e precisam de orienta\u00e7\u00e3o antes que ocorra o primeiro caso.\r\nDeixo aqui como sugest\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o o decreto do Governador Ibaneis e a destina\u00e7\u00e3o dos valores constantes do PLN 4, de 15 bilh\u00f5es, se aprovados por esta Casa, sob a administra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sob a administra\u00e7\u00e3o do Governo Federal, para o ataque ao coronav\u00edrus.\r\nEra isso o que tinha a dizer hoje, Sr. Presidente, a quem agrade\u00e7o o tempo concedido e solicito que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta desta mat\u00e9ria, por entender que, neste momento de colapso econ\u00f4mico e risco de colapso do sistema de sa\u00fade, n\u00f3s precisamos olhar pela \u00f3tica da preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e da possibilidade de acesso a pessoas que est\u00e3o fora do mercado de trabalho, neste momento de dificuldades que o Pa\u00eds vive.\r\nHaja vista que se trata de uma medida provis\u00f3ria, \u00e9 preciso, a longo prazo, rever estas mat\u00e9rias que n\u00e3o t\u00eam car\u00e1ter terminativo. \r\nPor este motivo, o PTB orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta da mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB orienta \"sim\" ao texto base. \r\nEntendemos que, neste momento de calamidade e de pandemia, naturalmente o isolamento social provoca queda da receita do Estado e da receita do Munic\u00edpio e atinge diretamente as duas principais fontes de renda, que s\u00e3o ISS e ICMS. O Munic\u00edpio est\u00e1 duplamente prejudicado, porque o ICMS tem a sua cota parte dos Munic\u00edpios. \r\nQuanto \u00e0 realidade das capitais, observamos o or\u00e7amento reduzido e a demanda reprimida no interior que vem at\u00e9 a capital pelo servi\u00e7o de m\u00e9dia e alta complexidades. No interior, as Prefeituras que t\u00eam uma m\u00ednima margem de investimento tamb\u00e9m tiveram a queda da sua receita e ficaram prejudicadas. \r\nEnt\u00e3o, este texto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia neste momento que o Brasil vive, para que se consiga continuar a prestar os servi\u00e7os, para que se consiga valorizar os profissionais e para que o atendimento ao cidad\u00e3o brasileiro e a vida do cidad\u00e3o brasileiro sejam a prioridade neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente. o destaque em quest\u00e3o tem em vista uma conquista que foi realizada no Senado Federal, em que se acrescentou ao texto justamente a express\u00e3o \"para os servidores seguran\u00e7a p\u00fablica e da sa\u00fade\", que s\u00e3o atividades essenciais neste momento de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. S\u00e3o servidores que est\u00e3o na ponta, que est\u00e3o na linha de frente, aos quais o Brasil tem prestado homenagens, que o Brasil tem se identificado com os seus servi\u00e7os nesse momento de dificuldades pelo qual todos passamos e nos solidarizamos uns com os outros.\r\nAcontece que, no nosso entendimento e conversando com alguns t\u00e9cnicos, essa express\u00e3o \"n\u00e3o haver\u00e1 congelamento de sal\u00e1rios para os servidores da sa\u00fade e da seguran\u00e7a, desde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia\", de certa forma, \u00e9 gen\u00e9rica e abstrata, porque como \u00e9 que se vai diferenciar dentre tantos servidores nos Munic\u00edpios, nos Estados, quem est\u00e1 diretamente vinculado e quem n\u00e3o est\u00e1? Como \u00e9 que se consegue fazer essa diferencia\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 que se consegue distinguir um servidor do outro?\r\nAssim, de modo a se evitar injusti\u00e7a nesse sentido, entendendo plenamente o posicionamento divergente, o posicionamento contr\u00e1rio. Conversei inclusive com Deputados que s\u00e3o a favor e Deputados que s\u00e3o contra, e, no nosso entendimento, esse \u00e9 um destaque justo, que vai evitar, de certa maneira, tratamento distinto para servidores que podem estar envolvidos diretamente no combate ao coronav\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos o apoio dos Parlamentares para a supress\u00e3o, no art.8\u00ba, \u00a7 6\u00ba, da express\u00e3o \"desde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19\", especialmente para os servidores das atividades essenciais, que s\u00e3o a sa\u00fade e a seguran\u00e7a p\u00fablicas.\r\nPedimos o apoio dos Parlamentares que concordarem com o nosso entendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMANUEL PINHEIRO NETO, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO, PREFEITO V\u00c1RZEA GRANDE (MT), KALIL BARACAT, CANDIDATO ELEITO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "N\u00e3o elei\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de Prefeito Municipal de V\u00e1rzea Grande, Estado do Mato Grosso. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito eleito, Kalil Baracat.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c0 minha querida gente de V\u00e1rzea Grande, venho nesta manh\u00e3, findadas as elei\u00e7\u00f5es municipais em todo o Pa\u00eds, manifestar a minha profunda e indescrit\u00edvel gratid\u00e3o por uma das experi\u00eancias mais ricas de minha vida: ser candidato a Prefeito da nossa cidade industrial.\r\nA oportunidade de percorrer cada canto da cidade, ouvir as pessoas, seus sofrimentos, suas sugest\u00f5es, suas cr\u00edticas e discutir ideias, propostas e projetos deram-me a certeza da grandeza da vida p\u00fablica. Nada no mundo pode substituir em minha vida a experi\u00eancia de ouvir os que n\u00e3o s\u00e3o escutados, encontrar os que est\u00e3o esquecidos, ver a esperan\u00e7a nos olhos daqueles que t\u00eam f\u00e9.\r\nA jornada pol\u00edtica, em tempos de extrema polariza\u00e7\u00e3o, de ataques constantes e da ideologia do dedo na cara tem trazido consigo in\u00fameros desafios para aqueles que querem fazer uma pol\u00edtica de respeito e de transforma\u00e7\u00e3o, priorizando a efici\u00eancia do trabalho, em vez do espet\u00e1culo. Aqueles que querem trabalhar para transformar a realidade encontram-se desafiados por in\u00fameras barreiras que tiram o foco do brasileiro daquilo que realmente importa.\r\nNo entanto, a perseveran\u00e7a \u00e9 o caminho do \u00eaxito. E quem optou pela vida p\u00fablica tem que estar disposto a enfrentar um por um desses desafios. \r\nNesse sentido, passando por cima de qualquer obst\u00e1culo, busquei de todo o cora\u00e7\u00e3o e com toda a minha energia atacar de frente, nesta campanha, o que considero ser o mal que passa despercebido na pol\u00edtica moderna: a falta de projetos e propostas, escondida sob a cortina de fuma\u00e7a do embate e do ataque pessoal, distra\u00e7\u00e3o propositada e conveniente.\r\nBusquei apresentar um projeto de governo em que o gestor tenha propostas fact\u00edveis, posicionamento pol\u00edtico e, acima de tudo, sensibilidade de governar pelo povo, com o povo e para o povo.\r\nInfelizmente, dessa vez n\u00e3o fui vitorioso. Entretanto, acredito piamente que nossa postura enquanto candidato ajudou a nivelar por cima o debate em V\u00e1rzea Grande, com grandeza e com altivez. Sendo assim, saio dessa elei\u00e7\u00e3o com o cora\u00e7\u00e3o borbulhando de entusiasmo e com a cren\u00e7a ainda maior de que a pol\u00edtica, apesar de todos os pesares, vale a pena, se feita com seriedade, com transpar\u00eancia e com o cora\u00e7\u00e3o sintonizado com o ide\u00e1rio popular.\r\nQuis apresentar a ideia aparentemente esquecida de que uma cidade \u00e9 feita de diversos pontos integrados entre si. Se h\u00e1 investimento em saneamento b\u00e1sico, consequentemente h\u00e1 economia e efici\u00eancia no sistema de sa\u00fade. Se o empres\u00e1rio for bem-sucedido, teremos mais empregos. Se h\u00e1 pessoas saindo da linha de pobreza, teremos mais justi\u00e7a social, dignidade, esperan\u00e7a e assim por diante.\r\nEssa \u00e9 a vis\u00e3o de gest\u00e3o e de cidade que me propus a apresentar a V\u00e1rzea Grande, e acredito que, por ora, cumpri a minha miss\u00e3o. Tenho comigo no cora\u00e7\u00e3o que na vida o que vale n\u00e3o \u00e9 o ponto de partida nem o ponto final, mas a caminhada, o trajeto, com suas dificuldades e conquistas, com seus percal\u00e7os e alegrias. Com esse sentimento batendo no peito, continuo batalhando.\r\nParabenizo o Prefeito eleito Kalil Baracat, deixando as minhas estimas de sucesso, pois se ele tiver sucesso, V\u00e1rzea Grande ter\u00e1 sucesso, e \u00e9 isso o que realmente importa para mim, no final das contas.\r\nPor fim, contem com meu trabalho Parlamentar, com a minha luta, com a minha dedica\u00e7\u00e3o e com a minha vigil\u00e2ncia.\r\nMuito obrigado a todos os v\u00e1rzea-grandenses. Com certeza, mostramos que \u00e9 poss\u00edvel e plantamos a semente de um novo tempo em V\u00e1rzea Grande.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA MUNICIPAL, CUIAB\u00c1 (MT), APROVA\u00c7\u00c3O, PLEBISCITO, CRIA\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO LEVE SOBRE TRILHOS (VLT), TRANSPORTE R\u00c1PIDO POR \u00d4NIBUS (BRT), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Cuiab\u00e1, Estado de Mato Grosso, pela aprova\u00e7\u00e3o de plebiscito sobre a implanta\u00e7\u00e3o do modal de transporte VLT - Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos ou BRT - \u00d4nibus de Tr\u00e2nsito R\u00e1pido, (Bus Rapid Transit).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de, rapidamente, manifestar o caso que est\u00e1 acontecendo no debate, no meu Estado do Mato Grosso, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00eamica do VLT e do BRT.\r\nUm fato que precisamos salientar veementemente \u00e9 que, numa democracia moderna, nenhum Governador, seja no Brasil, seja em qualquer lugar do mundo, pode tomar ou se valer de decis\u00f5es autorit\u00e1rias, de decis\u00f5es unilaterais e de decis\u00f5es que coloquem o povo \u00e0 parte, \u00e0 margem das discuss\u00f5es sobre as implementa\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas, especialmente sobre a implementa\u00e7\u00e3o de um modal que vai garantir qualidade no transporte p\u00fablico e na mobilidade urbana da Regi\u00e3o Metropolitana de Cuiab\u00e1.\r\nOs cidad\u00e3os de Cuiab\u00e1, os cidad\u00e3os de V\u00e1rzea Grande, h\u00e1 muito esperam por uma revolu\u00e7\u00e3o no transporte coletivo. No entanto, a irresponsabilidade e a letargia das autoridades, especialmente do Governo do Estado, est\u00e3o colocando em xeque a qualidade do transporte coletivo na Regi\u00e3o Metropolitana da Capital.\r\nN\u00f3s tivemos um an\u00fancio, no meu entendimento, descabido, antecipado, por parte do Governador, em que afirmava que iria implementar o BRT trocando o objeto, colocando o VLT de lado, inclusive vendendo vag\u00f5es, vendendo trilhos. An\u00fancio esse que foi vetado pelo pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio.\r\nNa decis\u00e3o do dia 21, o Poder Judici\u00e1rio manifestou que o Governo do Estado n\u00e3o est\u00e1 autorizado a fazer a venda de vag\u00f5es ou a venda dos trilhos. Em audi\u00eancias com a Secretaria Nacional de Mobilidade Urbana, em audi\u00eancias com a Caixa Econ\u00f4mica Federal, eu recebi informa\u00e7\u00f5es que estavam se contradizendo com as decis\u00f5es do Governo do Estado. O Governo do Estado sempre anunciando obras e a\u00e7\u00f5es, mas nunca as entregando.\r\nA pr\u00f3pria Secretaria Nacional e a pr\u00f3pria Caixa Econ\u00f4mica me disseram que n\u00e3o haveria possibilidade da troca do VLT para o BRT e que n\u00e3o haveria autoriza\u00e7\u00e3o judicial nesse sentido. E isso est\u00e1 se confirmando com as decis\u00f5es recentes. O Governo anuncia uma realidade que n\u00e3o est\u00e1 bem conversada e dialogada com o povo, e o Poder Judici\u00e1rio manifesta-se diferentemente.\r\nE, nessa discuss\u00e3o, Sr. Presidente, eu propus, h\u00e1 alguns meses, na Assembleia Legislativa, a realiza\u00e7\u00e3o de um plebiscito para que a popula\u00e7\u00e3o pudesse se manifestar e colocar a sua vis\u00e3o e a sua posi\u00e7\u00e3o sobre o que entenderia ser melhor para a sua vida, tendo em vista que, dificilmente, Governador, Prefeito ou Deputado iriam se valer do VLT ou do BRT.\r\nNo entanto, a Assembleia n\u00e3o caminhou adiante com isso. Ent\u00e3o, a C\u00e2mara Municipal de Cuiab\u00e1 chamou para si esse debate, apresentou um requerimento na tarde de ontem e aprovou o plebiscito na Capital e na cidade de Cuiab\u00e1.\r\nNesta oportunidade, venho aqui parabenizar os Vereadores, porque o plebiscito n\u00e3o pode ser utilizado como objeto de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, e sim como forma de garantir um alinhamento da democracia com a participa\u00e7\u00e3o popular.\r\nDentro desse entendimento, preciso deixar aqui duas coisas registradas. Primeira: VLT ou BRT n\u00e3o \u00e9 moeda de troca com empres\u00e1rios; n\u00e3o podem, em reuni\u00f5es fechadas a quatro paredes, ser tomadas decis\u00f5es que beneficiem poucos e prejudiquem muitos. Segunda: nenhum Governador pode tolher a oportunidade de o povo mato-grossense se manifestar.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara de Cuiab\u00e1!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 11/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI KANDIR, CRIT\u00c9RIO, BASE DE C\u00c1LCULO, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DIESEL, ETANOL, GASOLINA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nCARGA TRIBUTARIA, AUMENTO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Emanuel Pinheiro Neto",
        "sumario": "Excessiva carga tribut\u00e1ria imposta aos contribuintes brasileiros. Pedido aos Parlamentares de apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 11, de 2020, de autoria do orador, acerca da apura\u00e7\u00e3o do ICMS-substitui\u00e7\u00e3o relativo ao diesel, ao etanol hidratado e \u00e0 gasolina, a partir de valores fixos por unidade de medida definidos na lei estadual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMANUEL PINHEIRO NETO (Bloco/PTB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nAgrade\u00e7o a oportunidade de falar hoje ao meu povo de Mato Grosso e ao Brasil, em cen\u00e1rio em que a C\u00e2mara dos Deputados, preocupada com a excessiva carga tribut\u00e1ria que \u00e9 colocada sobre os ombros do povo brasileiro, tem se preparado para pautar o PL que prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria sobre os combust\u00edveis.\r\nN\u00f3s temos acompanhado a alta volatilidade, a mudan\u00e7a constante no valor do pre\u00e7o do diesel, do etanol, da gasolina, que tem impactado todos os brasileiros - seja da classe mais alta, da classe m\u00e9dia, da classe mais baixa. Isso envolve todo o segmento de atua\u00e7\u00e3o, como motoristas de aplicativo, usu\u00e1rios de transporte coletivo, taxistas, o cidad\u00e3o que precisa do combust\u00edvel para chegar ao trabalho e garantir o sustento da fam\u00edlia. \r\nMuitos Governadores, especialmente o Governo do Estado de Mato Grosso, pautam-se por esta ideia: tributar, tributar e tributar, fazendo com que o cidad\u00e3o trabalhe, n\u00e3o para pagar as contas, n\u00e3o para garantir a luz, a \u00e1gua, a comida dos filhos, mas para ver o caixa desse Governo crescer, ficar no azul, com o sacrif\u00edcio do povo de Mato Grosso. Essa l\u00f3gica da carga tribut\u00e1ria, da arrecada\u00e7\u00e3o arrancada \u00e0 for\u00e7a do cidad\u00e3o e do contribuinte brasileiro precisa passar. \r\nH\u00e1 muitas outras formas de arrecada\u00e7\u00e3o, muitas outras formas de se conseguir organizar as contas p\u00fablicas, que passam por auditoria da d\u00edvida p\u00fablica, por uma reforma tribut\u00e1ria eficiente, por uma revis\u00e3o dos incentivos fiscais, que muitas vezes s\u00e3o concedidos com car\u00e1ter pol\u00edtico e poucas vezes com car\u00e1ter estritamente t\u00e9cnico. O cidad\u00e3o brasileiro est\u00e1 cansado, j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais a alta do valor do combust\u00edvel. O motorista de aplicativo e o taxista j\u00e1 est\u00e3o tendo dificuldade, vendo se compensa mesmo manter essa atividade, tendo em vista que muitas vezes a atividade de Uber ou de taxista \u00e9 para complementar a renda. Ent\u00e3o, essa l\u00f3gica deve mudar. \r\nO Governo do meu Estado, Mato Grosso, precisa mudar essa vis\u00e3o e entender que \u00e9 o Governo que serve ao povo, e n\u00e3o o povo que serve ao Governo. \u00c9 por isso que eu venho hoje pedir aos meus colegas Parlamentares e a esta Casa o apoio ao nosso projeto de lei, que, em conjunto com outros Parlamentares, vai tratar de formas mais simplificadas de tributa\u00e7\u00e3o, buscando desonerar o trabalhador que, dia a dia, sofre com a alta no pre\u00e7o dos combust\u00edveis. Pe\u00e7o: vamos mudar essa l\u00f3gica e entender que \u00e9 o Governo que trabalha para o povo, e n\u00e3o o povo que trabalha para o Governo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]