[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PASSOS (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Transcurso do 161\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Passos, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar a cidade de Passos,  da minha regi\u00e3o, uma cidade-m\u00e3e. Da cidade de Passos dependem muito as cidades de Nova Resende, Bom Jesus da Penha, S\u00e3o Pedro da Uni\u00e3o, Jacu\u00ed, Prat\u00e1polis. Para todas essas cidades estarem bem, Passos precisa estar bem.\r\nHoje, com todo o apre\u00e7o, com todo o respeito, eu quero parabenizar a cidade de Passos pelo transcurso dos seus 161 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nParab\u00e9ns, Passos! \r\nComunidades de Passos, contem sempre com Emidinho Madeira.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos os passenses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, CAFEICULTOR.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos cafeicultores brasileiros junto ao Banco do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nEu queria dar uma not\u00edcia a todos os cafeicultores de todos os Estados produtores de caf\u00e9 do nosso Pa\u00eds. Falo isso na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar do Caf\u00e9, na companhia do nosso L\u00edder Diego Andrade, do Deputado Evair Vieira de Melo e de todos os integrantes da Frente Parlamentar, que nos ajudaram muito.\r\nH\u00e1 mais de 90 dias n\u00f3s temos tido reuni\u00f5es e mais reuni\u00f5es, com total apoio da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e de todo o pessoal do Minist\u00e9rio. H\u00e1 1 m\u00eas n\u00f3s nos reunimos com o Sr. Ivandr\u00e9, Vice-Presidente de Agroneg\u00f3cios, do Banco do Brasil, e com o Sr. \u00c1lvaro, Gerente-Executivo da Diretoria de Agroneg\u00f3cios do BB. Amanh\u00e3 ser\u00e1 o lan\u00e7amento da renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos cafeicultores.\r\n\u00c9 uma not\u00edcia que todos os cafeicultores da minha regi\u00e3o, do sul de Minas, do sudoeste, das matas de Minas, do Cerrado, de todos os Estados, est\u00e3o esperando. Foi um ano muito dif\u00edcil para o cafeicultor: a safra foi baixa, o caf\u00e9 caiu muito, o tempo n\u00e3o ajudou, o pre\u00e7o est\u00e1 ruim, e a inadimpl\u00eancia, muito grande este ano. \u00c9 um trabalho da Frente Parlamentar do Caf\u00e9, com apoio de todos os Deputados da Frente, como tamb\u00e9m da CNA, por interm\u00e9dio do Breno Mesquita, que acompanhou de perto cada reuni\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no Programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOSPITAL REGIONAL, C\u00c2NCER, PASSOS (MG), AGRADECIMENTO.\r\nCIRCUITO MINEIRO DA QUEIMA DO ALHO (2019, PASSOS (MG)).",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comitiva Solid\u00e1rios de Passos, do Circuito Mineiro da Queima do Alho em prol do Hospital Regional do C\u00e2ncer de Passos, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria agradecer ao povo das regi\u00f5es sul e sudoeste de Minas pelo Circuito Mineiro da Queima do Alho, que ocorreu ontem e foi organizado junto com a Comitiva Solid\u00e1rios de Passos. O evento reuniu mais de 20 mil pessoas na cidade de Passos em prol do Hospital Regional do C\u00e2ncer de Passos.\r\nMuito obrigado \u00e0 cidade de Passos, que acolheu o evento, e \u00e0 Santa Casa, que tem 2 mil funcion\u00e1rios e hoje atende mais de 60 Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o. Muito obrigado, Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Passos! \r\nObrigado ao Hospital Regional do C\u00e2ncer de Passos! \r\nObrigado \u00e0 Comitiva Solid\u00e1rios de Passos, representada pelo Iran Parreira!\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao L\u00edder da bancada mineira, o Deputado Diego Andrade, que se fez presente a ajudou muito o evento.\r\nMuito obrigado a toda a nossa regi\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, CIRURGIA ELETIVA, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o no ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar das Cirurgias Eletivas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria convidar todos os colegas da C\u00e2mara dos Deputados para o lan\u00e7amento, amanh\u00e3, da Frente Parlamentar das Cirurgias Eletivas, no Plen\u00e1rio 16, Anexo II. Eu ficarei muito contente e honrado com a presen\u00e7a de cada Parlamentar.\r\nS\u00f3 na minha regi\u00e3o, em 70 Munic\u00edpios, cidades pequenas, 18 mil cirurgias eletivas est\u00e3o represadas na fila do SUS. Est\u00e3o nessas filas pessoas que ajudaram a construir a nossa cidade e o nosso Estado, abrindo valetas de concreto h\u00e1 30 anos, quando n\u00e3o havia sequer uma betoneira, quando se cortava cana com pod\u00e3o. Essas mesmas pessoas que ajudaram os Munic\u00edpios, o Estado, o Pa\u00eds hoje se arrastam nas filas. Isso ocorre desde 2006, 2007. Acho que n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nEnt\u00e3o, estamos lan\u00e7ando a Frente Parlamentar em Defesa das Cirurgia Eletivas, para aquelas pessoas que n\u00e3o t\u00eam plano de sa\u00fade, mas j\u00e1 deram sua contribui\u00e7\u00e3o, ajudando a construir os Munic\u00edpios, os Estados e o nosso Pa\u00eds. \r\nTodos est\u00e3o convidados. O evento ser\u00e1 \u00e0s 15 horas, no Plen\u00e1rio 16, Anexo II.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE  CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE.\r\nGOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE LONGA PERMAN\u00caNCIA PARA IDOSOS (ILPI), ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE).",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Votos de recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente da Rep\u00fablica. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Pedido ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias, destinadas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de amparo aos idosos e \u00e0s Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero cumprimentar o Presidente e todos os amigos da C\u00e2mara e quero prestar minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Assis Carvalho, Deputado do Piau\u00ed. Que Deus d\u00ea consolo aos seus familiares.\r\nQuero tamb\u00e9m desejar melhoras ao Presidente da Rep\u00fablica e ser solid\u00e1rio com todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos para o coronav\u00edrus.\r\nEu queira, Presidente e colegas da C\u00e2mara, que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos uma for\u00e7a-tarefa, todos os L\u00edderes de partidos, da base do Governo, dos blocos, para pedirmos ao Presidente e aos seus Ministros que adiantassem as emendas parlamentares que foram indicadas para os lares dos idosos, porque eles est\u00e3o passando por muitas dificuldades.\r\nEm todas as regi\u00f5es, sempre h\u00e1 as festas para ajudar os lares dos idosos, a APAE e outras entidades, mas essas festas n\u00e3o est\u00e3o sendo realizadas. Vou dar o exemplo da minha cidade, Nova Resende, que realiza uma quermesse todos os anos que arrecada 100 mil reais. Mas o lar dos idosos da minha cidade est\u00e1 fechando o m\u00eas em 8 mil reais no vermelho. Ent\u00e3o, de onde v\u00e3o sair esses 100 mil reais? E a maioria dos presidentes e diretores de entidades s\u00e3o volunt\u00e1rios que cuidam dos idosos que ajudaram a construir a nossa cidade, o nosso Estado, o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, diversos Deputados, de v\u00e1rias regi\u00f5es e de v\u00e1rios partidos, indicaram emendas parlamentares para a APAE, para os lares dos idosos e para muitas outras entidades. N\u00f3s temos que adiantar esse pagamento, que j\u00e1 est\u00e1 empenhado, cada um de uma regi\u00e3o, cada um de um partido. N\u00f3s precisamos adiantar as emendas parlamentares. E a respeito daquelas entidades que n\u00e3o v\u00e3o receber emenda parlamentar, eu acho que os Munic\u00edpios, os Prefeitos precisam estender a m\u00e3o a elas, porque o povo n\u00e3o est\u00e1 podendo realizar os eventos e tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 aguentando isso.\r\nEu queria agradecer ao Governo, porque as entidades, os hospitais da nossa regi\u00e3o, os Munic\u00edpios, o nosso Estado j\u00e1 receberam v\u00e1rias parcelas de recursos. Mas os lares dos idosos n\u00e3o podem ser deixados de lado, assim como as APAEs, porque s\u00e3o volunt\u00e1rios que tocam essas entidades, e est\u00e3o todos em dificuldade.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir ao Deputado Vitor Hugo e a todos os L\u00edderes da base do Governo que dessem uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s emendas parlamentares que foram indicadas para os lares dos idosos, para as APAEs e outras entidades, para que se adiantassem esses recursos, porque todos est\u00e3o precisando, e muito.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OLINDA TOSSANI, CIDAD\u00c3O, NOVA RESENDE (MG), FALECIMENTO. P\u00caSAMES.\r\nPODER LEGISLATIVO, PODER EXECUTIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nAUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, NOVA RESENDE (MG), ATUA\u00c7\u00c3O, ASSALTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Falecimento da Sra. Olinda Tossani, no Munic\u00edpio de Nova Resende, Estado de Minas Gerais. Regozijo com a uni\u00e3o dos Poderes Legislativo e Executivo, em prol da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Imediata retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 18\u00aa Companhia da Pol\u00edcia Militar e \u00e0 Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais, pelo \u00eaxito da a\u00e7\u00e3o realizada contra assaltantes nos Munic\u00edpios de Nova Resende e Muzambinho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, caros ouvintes, quero cumprimentar, em primeiro lugar, a fam\u00edlia Tossani, de Nova Resende, e dar-lhes os p\u00easames pela perda da Dona Olinda, uma mulher honrada, guerreira, que construiu uma fam\u00edlia que \u00e9 exemplo, modelo para a nossa regi\u00e3o.\r\nQuero dizer que, ao come\u00e7ar os trabalhos de 2021, estou contente pela uni\u00e3o dos Poderes. Quando vi o Presidente da C\u00e2mara Arthur Lira e o Presidente do Senado Rodrigo Pacheco indo juntos ao Minist\u00e9rio, ao Governo, dando prioridade, neste momento, \u00e0s vacinas, eu achei isso muito importante. Este \u00e9 um momento de uni\u00e3o.\r\nA prioridade hoje do Pa\u00eds e do nosso Estado \u00e9 a vacina, que \u00e9 o que o povo espera. Para que possamos retomar a economia do nosso Pa\u00eds, a primeira coisa \u00e9 a vacina.\r\nQueria aproveitar este momento para pedir que esse aux\u00edlio que est\u00e1 sendo programado pelo Governo seja adiantado para o quanto antes. Eu j\u00e1 estou vendo todo o esfor\u00e7o do Governo. E n\u00f3s estamos aqui para dar condi\u00e7\u00f5es ao Governo de governar.\r\nQueria tamb\u00e9m fazer uma mo\u00e7\u00e3o de aplauso \u00e0s Pol\u00edcias Civil e Militar do Estado de Minas Gerais, principalmente \u00e0 18\u00aa Companhia, da nossa regi\u00e3o. Houve dois assaltos a bancos na semana passada, em Nova Resende e em Muzambinho, e as Pol\u00edcias Civil e Militar, integradas, conseguiram recuperar todo o dinheiro. Foram recuperados, l\u00e1 na cidade de Muzambinho, quase 500 mil reais e, em Nova Resende, 244 mil reais. Os familiares dos gerentes dos bancos e at\u00e9 os bandidos sa\u00edram ilesos.\r\nEnt\u00e3o, queria parabenizar a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais, especialmente a 18\u00aa Companhia, da nossa regi\u00e3o do sul e sudoeste de Minas.\r\nDr. Edson, nosso Delegado Regional, Dr. Adnan, de Muzambinho, Dr. Manoel, de Nova Resende, voc\u00eas est\u00e3o de parab\u00e9ns pelo servi\u00e7o prestado \u00e0 nossa regi\u00e3o. Tamb\u00e9m dou meus parab\u00e9ns ao Tenente Wesley, do pelot\u00e3o de Nova Resende. Estamos contentes. A comunidade reconhece o trabalho de voc\u00eas nesse enfrentamento com os bandidos. Parabenizo, ainda, o Tenente Esdras, de Muzambinho, pelo enfrentamento, recupera\u00e7\u00e3o dos recursos e pris\u00e3o dos bandidos.\r\nEnt\u00e3o, Muzambinho, Nova Resende, Pol\u00edcias Civil e Militar, 18\u00aa Companhia, todos est\u00e3o de parab\u00e9ns! Esta mo\u00e7\u00e3o de aplauso \u00e9 pelo belo servi\u00e7o que toda a Pol\u00edcia Militar e toda a Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais est\u00e3o prestando para nosso Estado. Voc\u00eas est\u00e3o de parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, RECURSOS, IDOSO.\r\nRODRIGRO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL,  REUNI\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, MINAS GERAIS, FIM, BR 265, RODOVIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, da compra de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Reuni\u00e3o da bancada federal mineira com o Presidente Rodrigo Pacheco para debate de prioridades do Estado de Minas Gerais e do Brasil. Import\u00e2ncia da conclus\u00e3o das obras da BR-265, trecho Jacu\u00ed-Alpin\u00f3polis, em Minas Gerais. Compet\u00eancia e preparo do Presidente do Senado Federal para o exerc\u00edcio do cargo. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica de edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria destinada \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de recursos a favor do lar do idoso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nColegas Parlamentares, a minha fala hoje vai ser bem breve.\r\nQueria cumprimentar e agradecer ao Senador Rodrigo Pacheco pelo projeto de lei que autoriza a compra de vacina por Estados, Munic\u00edpios e empresas privadas. Isso vai adiantar a vacina\u00e7\u00e3o. Vai ser muito bom, em breve, vacinarmos todo o povo brasileiro.\r\nHoje, na parte da manh\u00e3, reunidos na resid\u00eancia do Presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, junto com a bancada mineira e nosso L\u00edder Diego Andrade, tivemos uma \u00f3tima reuni\u00e3o que tratou das prioridades do Estado de Minas Gerais e de todo o Brasil.\r\n\u00c9 um orgulho muito grande ter um mineiro \u00e0 frente do Senado. Ele \u00e9 muito respons\u00e1vel, preparado. Hoje tamb\u00e9m foram entregues a ele todas as prioridades da bancada mineira. Entre as prioridades est\u00e1 o t\u00e9rmino da BR-265. Vamos ver se nosso Senador nos ajuda a colocar na emenda impositiva uma obra que precisa ser conclu\u00edda, que est\u00e1 parada desde 2012.\r\n\u00c9 necess\u00e1ria a conclus\u00e3o dessa obra entre Jacu\u00ed e Alpin\u00f3polis. Fizemos a nossa parte e demos um grande passo. \r\nSr. Presidente, queria aproveitar a oportunidade para agradecer aos 27 Parlamentares de toda a nossa bancada que votou a Proposta 14, por n\u00f3s indicada, e que foi aprovada.\r\nEu queria ainda pedir ao Governo, ao nosso Presidente da Rep\u00fablica, que se sensibilizasse novamente, como fez no ano passado, quando editou uma nova medida provis\u00f3ria que abriu cr\u00e9dito 160 milh\u00f5es de reais para os lares de idosos. Por que estou fazendo esse pedido? Porque, no ano passado, quando liberou aquele recurso para o enfrentamento \u00e0 COVID, ajudou muito os lares de idosos. Quem est\u00e1 nos lares de idosos hoje s\u00e3o pessoas que constru\u00edram o Brasil l\u00e1 atr\u00e1s: pedreiro, servente, produtor, dom\u00e9stica, pessoas que, se n\u00e3o fossem os lares de idosos para acolh\u00ea-las, iriam ficar sozinhas em casa, comer comida de 2 ou 3 dias, n\u00e3o iriam tomar o medicamento na hora certa e n\u00e3o seriam cuidadas. \r\nOs gastos com o IPI de todos os cuidados aumentaram muito. Al\u00e9m disso, as quermesses feitas nas comunidades para ajudar os lares dos idosos, como o Lar S\u00e3o Vicente, foram suspensas. Os gastos aumentaram muito e a arrecada\u00e7\u00e3o diminuiu muito.\r\nPor isso, da nossa emenda individual agora de 16 milh\u00f5es destinei 8 milh\u00f5es para o lar de idosos da minha regi\u00e3o: 50 mil, 100 mil, para ajud\u00e1-los. N\u00f3s somos respons\u00e1veis por eles. A diretoria dos lares dos idosos \u00e9 composta por solid\u00e1rios e volunt\u00e1rios, que n\u00e3o t\u00eam sal\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o remunerados, fazem a parte deles e talvez a nossa, que representamos o povo.\r\nPortanto, gostaria que o Governo pudesse, novamente, com uma nova medida provis\u00f3ria, abrir cr\u00e9dito para ajudar os lares de idosos, porque os gastos aumentaram e as quermesses foram todas suspensas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, CR\u00cdTICA. \r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, BR 265, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.899, de 1973, da Lei n\u00ba 9.991, de 2000, e da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Defesa da conclus\u00e3o de obras de asfaltamento de rodovias no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nA minha fala aqui hoje \u00e9 sobre a MP 1.031/21. Sou de Minas Gerais, da regi\u00e3o de Furnas, l\u00e1 do sul de Minas, morei ao lado da represa de Furnas muitos anos, formando lavoura de caf\u00e9 numa casa de col\u00f4nia com a minha fam\u00edlia, pescando, acompanhando o investimento no turismo dos piscicultores daquela regi\u00e3o. E eu estou aqui, desde o in\u00edcio deste mandato, votando com o Governo, apoiando, dando a ele condi\u00e7\u00f5es para governar. Fui eleitor deste Governo, fui eleitor tamb\u00e9m do Governador de Minas Gerais, Romeu Zema, e continuo dando esse apoio tanto l\u00e1, quanto aqui. Mas eu sou totalmente contra a privatiza\u00e7\u00e3o de Furnas. N\u00e3o vou falar de toda a MP 1.031, porque n\u00e3o conhe\u00e7o a hist\u00f3ria das outras empresas, mas a nossa eu conhe\u00e7o.\r\nH\u00e1 60 anos, 35 mil fam\u00edlias da nossa regi\u00e3o ficaram desabrigadas. S\u00f3 em Guap\u00e9, 6 mil pessoas ficaram desabrigadas. Morreu muita gente por depress\u00e3o, suic\u00eddio, porque as \u00e1guas foram chegando, e a promessa do Governo, que era a de um grande investimento na nossa regi\u00e3o para o desenvolvimento dela, n\u00e3o foi o que n\u00f3s vimos.\r\nQueria dizer aos dois Governos, Federal e Estadual, que o desenvolvimento de que n\u00f3s precisamos para a nossa regi\u00e3o \u00e9 a conclus\u00e3o da obra de asfalto de Guap\u00e9 at\u00e9 Pimenta, que parou na metade; de Muzambinho at\u00e9 Caconde; de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista do Gl\u00f3ria at\u00e9 Sacramento, que come\u00e7ou h\u00e1 20 anos e est\u00e1 parada; da BR-265 - o Tarc\u00edsio j\u00e1 deu um sinal de positivo, com o apoio da bancada, de que vai acontecer a conclus\u00e3o dela. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos.\r\nQueria dizer ao Governo Federal que, se quer privatizar, vamos discutir isso l\u00e1 Furnas, vou junto com o Presidente - n\u00e3o \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o contra, n\u00e3o, \u00e9 conversa, com ele, com o Governador, com o Presidente do Senado, que \u00e9 meu amigo e irm\u00e3o, com o L\u00edder e todos da bancada.\r\nQuero dizer aos senhores que ficaram debaixo das \u00e1guas 500 mil hectares de terra. Hoje, na agricultura de precis\u00e3o, com tr\u00eas plantas, vamos colocar duas plantas - uma de milho e uma de soja -, 500 mil hectares hoje plantando milho, numa m\u00e9dia de 150 sacas por hectare, dariam 75 milh\u00f5es de sacas de milho numa planta no ano. Uma planta de soja daria 16 bilh\u00f5es de faturamento no ano.\r\nAs melhores terras da nossa regi\u00e3o ficaram debaixo da \u00e1gua. Se fosse para pastagem, onde a vargem aguenta duas ou tr\u00eas vezes mais cabe\u00e7as de gado, imaginem em 500 mil hectares de terra, com vaca parindo bezerro, produzindo carne, o quanto n\u00f3s estar\u00edamos produzindo, imaginem o quanto os piscicultores investiram na nossa regi\u00e3o ou os produtores rurais.\r\nEu vou votar com o Governo. E sou Governo at\u00e9 o \u00faltimo dia do Governo, para dar condi\u00e7\u00e3o para governar. Nunca subi nessa tribuna para fazer oposi\u00e7\u00e3o. H\u00e1 dias, at\u00e9, que eu fico meio decepcionado em ver tanta briga aqui, e eu acho que teria de ser em comum acordo, de m\u00e3os dadas para tocar o Brasil. Nunca subi aqui para obstruir, mas, nesta MP 1.031, eu quero di\u00e1logo, eu quero conversa e eu quero colocar uma emenda de Plen\u00e1rio. Depois do parecer do Relator, eu quero construir uma emenda de Plen\u00e1rio e vou pedir o apoio dos colegas.\r\nGovernador Romeu Zema, Presidente da Rep\u00fablica, Presidente do Senado e L\u00edder da bancada, n\u00f3s temos at\u00e9 o dia 22 do pr\u00f3ximo m\u00eas, porque depois do parecer do Congresso, no dia 22 de junho, a\u00ed j\u00e1 n\u00e3o dar\u00e1 para fazer mais nada.\r\nUm grande abra\u00e7o e muito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PROFESSOR, L\u00cdDER RELIGIOSO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Homenagem aos profissionais de enfermagem do Pa\u00eds, no transcurso do Dia da Enfermagem. Defesa da vacina\u00e7\u00e3o de professores e l\u00edderes religiosos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Quero cumprimentar todos os colegas.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de subir nesta tribuna hoje para fazer uma homenagem a toda a enfermagem do nosso Pa\u00eds neste momento t\u00e3o dif\u00edcil por que estamos passando.\r\nFui diretor do hospital na minha cidade, por 8 anos, e sei o quanto \u00e9 importante o trabalho de toda a enfermagem, que p\u00f5e a m\u00e3o na massa. O m\u00e9dico consulta, prescreve, mas quem executa ali, no dia a dia, \u00e9 a enfermagem.\r\nTodos t\u00eam o nosso reconhecimento: os enfermeiros, as enfermeiras. E, em nome da enfermagem do Hospital Municipal Santa Rita, de Nova Resende, quero cumprimentar, abra\u00e7ar e parabenizar toda a enfermagem de toda a nossa regi\u00e3o, de todo o Estado, de todo o nosso Pa\u00eds.\r\nTenho uma irm\u00e3, a Terezinha, que \u00e9 t\u00e9cnica de enfermagem h\u00e1 mais de 25 anos. Um grande abra\u00e7o, Terezinha! A sua filha, Juliana, tamb\u00e9m enfermeira, minha sobrinha, h\u00e1 mais de 15 anos est\u00e1 em Confresa, no Mato Grosso, porque foi para l\u00e1 trabalhar com seu esposo, Renato. Um abra\u00e7o, Juliana! E a todo o povo de Confresa que a acolheu a\u00ed um grande abra\u00e7o!\r\nEu queria aproveitar este momento tamb\u00e9m para pedir prioridade para que os nossos professores sejam vacinados. Eu acho que h\u00e1 um entendimento de que cada Munic\u00edpio, cada Estado tem uma situa\u00e7\u00e3o. As aulas v\u00e3o voltar ou n\u00e3o? Mas eu acho que tinha que se priorizar a vacina para todos os nossos professores e tamb\u00e9m para os l\u00edderes religiosos, pois eles precisam muito desta vacina para fazer seu trabalho. N\u00f3s tamb\u00e9m precisamos de muitas ora\u00e7\u00f5es, e os pastores, padres tinham que ser tamb\u00e9m prioridade.\r\nUma boa tarde a todos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO MUNICIPAL DO IDOSO, IDOSO, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AGRADECIMENTO.\r\nSANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, DEFESA.\r\nMOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de nova parcela do Fundo do Idoso, para as entidades de amparo \u00e0s pessoas da terceira idade. Agradecimento ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pela anunciada prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial at\u00e9 o m\u00eas de outubro de 2021. Maior aten\u00e7\u00e3o dos governantes para com as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia. Pedido de inclus\u00e3o de caminhoneiros em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado. \r\nHoje venho falar em prol das nossas entidades de todo o nosso Pa\u00eds - Lar dos Idosos, Lar S\u00e3o Vicente, Vila Vicentina -, tanto da minha regi\u00e3o do sul, do sudoeste de Minas e de toda as Minas Gerais, quanto tamb\u00e9m de todo o nosso Pa\u00eds.\r\nNo ano passado, no m\u00eas de junho, o Governo liberou um recurso do Fundo do Idoso de 160 milh\u00f5es para essas entidades. Esse dinheiro chegou na hora certa, porque todos estavam precisando muito. Nestas entidades, as diretorias e todos s\u00e3o volunt\u00e1rios. Todos s\u00e3o volunt\u00e1rios, ningu\u00e9m ganha sal\u00e1rio para conduzi-las.\r\nNos anos anteriores, havia as quermesses e os eventos que eram realizados em cada comunidade e que ajudavam, e ajudavam muito. Mas, devido \u00e0 pandemia, foram suspensos todos esses eventos, e essas entidades est\u00e3o com a corda no pesco\u00e7o. O custo para manter esses idosos subiu muito. H\u00e1 as despesas, os custos, e h\u00e1 o isolamento.\r\nEnt\u00e3o, se o Governo pudesse, novamente, pagar uma nova parcela do Fundo do Idoso, ainda que o recurso n\u00e3o fosse no mesmo valor do ano passado, que fosse 50%, ou se tivesse condi\u00e7\u00e3o de ajudar essas entidades que est\u00e3o precisando e precisando muito, seria importante.\r\nEsses idosos, que se encontram assistidos nessas entidades, foram quem construiu os nossos Munic\u00edpios, o Estado e o Pa\u00eds, no passado, no seu tempo. Eles ajudaram, e ajudaram muito.\r\nQueria tamb\u00e9m agradecer ao Paulo Guedes, o Ministro da Economia, pelo an\u00fancio de que vai ser editada uma medida provis\u00f3ria estendendo o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 outubro. Isso \u00e9 muito importante, porque, at\u00e9 outubro, n\u00f3s acreditamos que j\u00e1 teremos quase conclu\u00eddo a vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de ponta a ponta, e esse aux\u00edlio precisa muito ser prorrogado at\u00e9 outubro.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m que o Governo Federal e o Governo Estadual juntem as m\u00e3os e olhem para as Santas Casas, para essas entidades que tamb\u00e9m est\u00e3o aguentando o roj\u00e3o. Medicamento, material, equipamento, tudo isso subiu, e subiu muito. As Santas Casas est\u00e3o com muita dificuldade de atender no dia a dia. Todos est\u00e3o lutando, os m\u00e9dicos, a enfermagem, todos est\u00e3o lutando e fazendo a sua parte, mas seria preciso que o Governo tamb\u00e9m ajudasse.\r\nUm m\u00eas atr\u00e1s, pedimos prioridade na vacina para o setor da educa\u00e7\u00e3o e fomos atendidos. E hoje, eu quero pedir a prioridade para os caminhoneiros, essa classe t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds e que precisava tamb\u00e9m estar na lista da prioridade.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, e que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPENSA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, ROMPIMENTO, BRUMADINHO (MG), SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, RECURSOS, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Regozijo com a libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia no Estado de Minas Gerais, por meio do acordo pecuni\u00e1rio celebrado entre o Governo Romeu Zema, a Assembleia Legislativa, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a empresa Vale, para compensa\u00e7\u00e3o de danos materiais, ambientais e humanos decorrentes do rompimento de barragem de rejeitos no Munic\u00edpio de Brumadinho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e todos os colegas aqui da Casa!\r\nNa minha fala aqui hoje, eu quero agradecer ao Governador Romeu Zema pelo excelente trabalho que est\u00e1 fazendo \u00e0 frente do Governo do Estado de Minas Gerais. Estive com ele na semana passada numa reuni\u00e3o muito produtiva. E tive h\u00e1 poucos dias tamb\u00e9m uma reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais, que tamb\u00e9m est\u00e1 lutando para manter as coisas em dia na sa\u00fade l\u00e1 no Estado de Minas Gerais.\r\nEu queria parabenizar o Governador, o Presidente da Assembleia, Agostinho Patrus, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico pelo acordo que foi feito com a Vale.\r\nE esse recurso desse acordo, que foi feito pelo Governador, pelo Presidente da Assembleia e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 uma oportunidade, Sr. Governador, de n\u00f3s colocarmos a vida da Santa Casa do Estado de Minas Gerais, dessas entidades em dia. O senhor est\u00e1 lutando muito para colocar a vida dos Munic\u00edpios em dia, honrando com os recursos para os Munic\u00edpios, um grande passo.\r\nHoje, existe uma d\u00edvida com as entidades, e uma pequena parcela \u00e9 sua, bem pequena -- h\u00e1 de v\u00e1rios governos. Eu acho que a Santa Casa, quando entra no cheque especial, conta garantida, pagando juros, isso n\u00e3o \u00e9 certo, n\u00e3o \u00e9 justo. Quando uma Santa Casa est\u00e1 usando a conta garantida, somos n\u00f3s que estamos usando. \u00c9 importante essa Santa Casa para os Munic\u00edpios, para as regi\u00f5es e para o Estado.\r\nE hoje praticamente o Estado tem uma oportunidade, Governador Romeu Zema, de colocar a vida das Santas casas em dia. Esse acordo que foi feito com a Vale foi pelas vidas que n\u00f3s perdemos. E o que \u00e9 n\u00f3s usarmos 1 milh\u00e3o desse recurso para acertar a situa\u00e7\u00e3o das entidades que est\u00e3o salvando vidas? No p\u00f3s-pandemia, n\u00f3s vamos ter muitas cirurgias eletivas represadas para n\u00f3s fazermos em todos os Estados.\r\nAgora, quando o Governo come\u00e7a a liberar - o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a Secretaria -, para alguma regi\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ar a fazer as cirurgias eletivas, j\u00e1 imaginou, assim que passar esta pandemia, a Santa Casa em dia, para fazer as cirurgias eletivas? Hoje, s\u00f3 na nossa regi\u00e3o, o sul e o sudoeste de Minas, h\u00e1 30 mil cirurgias eletivas represadas na fila do SUS. Como a Santa Casa, os prestadores de servi\u00e7o v\u00e3o fazer essas cirurgias eletivas p\u00f3s-COVID? De que jeito? V\u00e3o usar cota garantida? Ser\u00e1 um aperto total das entidades, ajudando.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir ao Governador e ao Agostinho Patrus, porque est\u00e1 na hora de colocar a vida da Santa Casa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), MINAS GERAIS, GENETICA.\r\nPOLICIA, AREA RURAL, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 diretoria da Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Estado de Minas Gerais - EMATER e ao Governo Estadual, pelo apoio ao Programa Mais Gen\u00e9tica. Participa\u00e7\u00e3o do orador do processo de desenvolvimento do Projeto Patrulha Rural. Agradecimento ao Governador Romeu Zema, ao Diretor da Pol\u00edcia Civil e ao Delegado Regional da 18\u00aa Companhia de Po\u00e7os de Caldas, pela realiza\u00e7\u00e3o de estudos sobre a implanta\u00e7\u00e3o de delegacias rurais, especialmente nos Munic\u00edpios de Guaxup\u00e9, Passos e Alfenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu queria hoje fazer um agradecimento especial ao Governo de Minas pelo apoio ao Programa Mais Gen\u00e9tica, bem como \u00e0 Diretoria da EMATER, ao Cl\u00e1udio Bertolini, a toda a equipe da EMATER, a todos os t\u00e9cnicos da nossa regi\u00e3o, com os quais, desde o in\u00edcio, desde 2016, estamos juntos.\r\nEstamos chegando \u00e0 marca de 100 mil vacas inseminadas.\r\nHoje tive o privil\u00e9gio de conhecer o Itamar Borges, Secret\u00e1rio da Agricultura do Estado de S\u00e3o Paulo. Na semana que vem, vamos fazer uma visita ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo e participar da implanta\u00e7\u00e3o do Programa Mais Gen\u00e9tica no Estado de S\u00e3o Paulo. Com o apoio do Deputado Federal do Estado de S\u00e3o Paulo Baleia Rossi, vamos implantar o Mais Gen\u00e9tica no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEstamos chegando \u00e0 marca de 100 mil vacas inseminadas, que j\u00e1 pariram mais de 46 mil vacas. S\u00e3o mais de 200 milh\u00f5es de reais para o pequeno produtor. S\u00e3o muito importantes essa parceria e esse desenvolvimento. Cinco vacas boas n\u00e3o mudam a vida de um fazendeiro, mas mudam a vida de um sitiante. Os melhores touros da atualidade s\u00e3o de seis ra\u00e7as, entre elas Girolando, Holand\u00eas, Nelore, Gir, Jersey. Ent\u00e3o, o programa est\u00e1 indo de vento em popa.\r\nEu queria aproveitar este momento em que falo do homem do campo, do produtor rural, para falar do Projeto Patrulha Rural, uma parceria com o Senador Rodrigo Pacheco. Desde que cheguei a Bras\u00edlia, 2 anos atr\u00e1s, junto com a bancada mineira e atrav\u00e9s de emendas individuais participei do desenvolvimento do projeto. J\u00e1 entregamos 28 patrulhas rurais, faltam 32 para completar o atendimento a 60 cidades do sul e do sudoeste de Minas Gerais. Todas as cidades v\u00e3o ter uma patrulha rural. V\u00e1rias cidades nossas ainda v\u00e3o receber essa patrulha rural, entre elas Alpin\u00f3polis, S\u00e3o Jos\u00e9 da Barra, S\u00e3o Pedro da Uni\u00e3o. Algumas j\u00e1 receberam, outras, n\u00e3o.\r\nEu queria aproveitar este momento para agradecer ao Governador, ao Chefe da Pol\u00edcia Civil do Estado, o Dr. Joaquim, e ao nosso Delegado Regional, o Dr. Edson, Chefe da 18\u00aa Companhia, de Po\u00e7os de Caldas, pelo estudo que est\u00e1 sendo feito para a implanta\u00e7\u00e3o das delegacias rurais. Com a atua\u00e7\u00e3o de um delegado dedicado, podemos desfazer, acabar com essas quadrilhas que vivem invadindo as propriedades no campo, roubando gado, roubando caf\u00e9, roubando trator, roubando implemento e herbicida. Temos que acabar com isso. A vida no campo n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. N\u00f3s temos que cuidar do produtor rural e dar seguran\u00e7a para ele. Vai ser muito bom implantarmos essas delegacias rurais em Guaxup\u00e9, Passos e Alfenas.\r\nEu queria pedir a V.Exa., Sr. Presidente, que autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o da nossa fala no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GEADA, AGRICULTOR, CAFEICULTOR, HORTALI\u00c7A, MINAS GERAIS, SOLIDARIEDADE,\r\nFRENTE PARLAMENTAR DO CAF\u00c9, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, AGRADECIMENTO.\r\nLEITE, PRODUTOR RURAL, GEN\u00c9TICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nC\u00c2NCER, HOSPITAL REGIONAL, FAVOR\u00c1VEL, LEIL\u00c3O, PRODUTOR RURAL, PECUARISTA, PASSOS (MG), PRAT\u00c1POLIS (MG), S\u00c3O ROQUE DE MINAS (MG), GUAXUP\u00c9 (MG), JURUAIA (MG), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Solidariedade aos cafeicultores, aos produtores de hortali\u00e7as e aos demais agricultores atingidos por geadas nas regi\u00f5es sul e sudoeste do Estado de Minas Gerais. Agradecimento \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pelo atendimento \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Caf\u00e9 em prol dos produtores atingidos pelas geadas. Import\u00e2ncia do programa Mais Gen\u00e9tica para o aumento da produ\u00e7\u00e3o de leite e da renda de pequenos produtores rurais. Congratula\u00e7\u00f5es aos pecuaristas e produtores rurais pela realiza\u00e7\u00e3o de leil\u00f5es em prol de hospitais do c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Cumprimento todos os colegas.\r\nHoje estou aqui para ser solid\u00e1rio com os nossos cafeicultores e com os produtores rurais de hortali\u00e7as, milho, soja, que foram atingidos pela geada no sul e sudoeste de Minas, na Alta Mogiana, na Canastra, na regi\u00e3o do Cerrado.\r\nQueria fazer um agradecimento \u00e0 Ministra Tereza Cristina. No dia 20, veio a geada e pegou todo mundo de surpresa, e, no dia 23, 3 dias depois, a Ministra j\u00e1 atendeu o chamado da Frente Parlamentar do Caf\u00e9. Eu, Deputado Emidinho Madeira, e os Deputados Diego Andrade e Evair Vieira de Melo fomos at\u00e9 Alfenas e l\u00e1 j\u00e1 fizemos um pronunciamento. A Ministra pediu que fiz\u00e9ssemos todos os levantamentos das necessidades junto com a Secret\u00e1ria de Agricultura de Minas Gerais, Ana Valentini, e o Presidente da EMATER.\r\nO que eu tenho a dizer aos nossos cafeicultores? N\u00f3s precisamos de um laudo preciso. A primeira coisa \u00e9 um laudo, uma fotografia, um v\u00eddeo da sua lavoura.\r\nN\u00f3s da Frente Parlamentar j\u00e1 nos sentamos com o Governo e com o Minist\u00e9rio. A situa\u00e7\u00e3o vai ser discutida, os produtores v\u00e3o ser atendidos. Vamos montar um plano de a\u00e7\u00e3o para atender os cafeicultores que foram atingidos, e a primeira coisa para isso acontecer \u00e9 o laudo preciso.\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer um agradecimento \u00e0 FPA - Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Hoje, n\u00f3s fizemos uma apresenta\u00e7\u00e3o do programa Mais Gen\u00e9tica.\r\nN\u00f3s criamos esse programa em Minas Gerais, em 2016, investimos 4 milh\u00f5es de reais nesse programa de 2016 at\u00e9 2021, j\u00e1 inseminamos mais de 100 mil vacas, em 117 Munic\u00edpios, com mais de 50 mil nascimentos, trazendo renda ao pequeno produtor. Aquele que via uma bezerra boa s\u00f3 nas grandes fazendas, no Globo Rural, hoje v\u00ea na sua propriedade. Numa parceria com o Governo de Minas, com a EMATER E com o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - Campus Muzambinho, estamos melhorando a renda dos pequenos produtores.\r\nE queria fazer um agradecimento a todos os pecuaristas do Pa\u00eds, a todos os produtores rurais, que, al\u00e9m de produzirem e gerarem empregos, s\u00e3o muito solid\u00e1rios. H\u00e1 1 m\u00eas, na regi\u00e3o da Pimenta, realizaram um leil\u00e3o para o Hospital Regional do C\u00e2ncer de Passos, e que sucesso! Depois fizeram o mesmo na regi\u00e3o de S\u00e3o Roque de Minas, e que sucesso! E, no domingo passado, em Prat\u00e1polis, conseguiram 460 mil reais para o Hospital do C\u00e2ncer. O pr\u00f3ximo leil\u00e3o ser\u00e1 em Guaxup\u00e9 e Juruaia, no dia 12. Quero, repito, agradecer aos pecuaristas, que, al\u00e9m de gerarem emprego e renda, s\u00e3o muito solid\u00e1rios. H\u00e1 muitas entidades com as portas abertas gra\u00e7as ao homem do campo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que divulgue meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR, CIRURGIA ELETIVA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), LISTA DE ESPERA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de estabelecimento de parceria entre o Governo Federal e os Governos Estaduais para realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias eletivas represadas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Defesa de lan\u00e7amento do projeto Opera Brasil pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nHoje eu volto a esta tribuna e quero falar sobre as cirurgias eletivas que est\u00e3o represadas na fila do SUS h\u00e1 muitos anos. Entra governo, sai governo e n\u00e3o se consegue zerar essa fila. Aquelas pessoas que se encontram na fila das cirurgias eletivas, precisando colocar uma pr\u00f3tese no quadril, fazer uma cirurgia ortop\u00e9dica, s\u00e3o as pessoas que no passado ajudaram na constru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, dos nossos Estados, dos nossos Munic\u00edpios, quando nem sequer havia uma ferramenta, quando cortavam cana no pod\u00e3o, capinavam no cabo da enxada, carregavam sacola de adubo no ombro. Eram pedreiros, serventes, dom\u00e9sticas. E, hoje, vejam quantos deles est\u00e3o na fila.\r\nEu queria pedir ao Governo que fiz\u00e9ssemos uma reuni\u00e3o para discutir sobre as cirurgias eletivas na Comiss\u00e3o da Sa\u00fade. Como Presidente da Frente Parlamentar das Cirurgias Eletivas, ao chegar a Bras\u00edlia, h\u00e1 2 anos e pouco, procurei o Senador Rodrigo Pacheco para n\u00f3s fazermos uma parceria, a fim de zerar a fila das cirurgias eletivas na nossa regi\u00e3o.\r\nQuando alocamos recursos para os prestadores de servi\u00e7o e demos o pontap\u00e9, veio a pandemia, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade suspendeu todo o processo seletivo. E agora que j\u00e1 o processo est\u00e1 sendo liberado, acho que \u00e9 hora de nos unirmos com os Governos Federal e Estadual para tentar zerar a fila das cirurgias eletivas. \r\nO cirurgi\u00e3o ficou parado nesta pandemia, a instrumentadora ficou parada, e os hospitais est\u00e3o mais equipados ainda. Quantas UTIs a mais temos hoje? Agora o Governo est\u00e1 pensando em descredenci\u00e1-las, e temos que manter essas UTIs que foram credenciadas agora na COVID e come\u00e7armos a zerar a fila das cirurgias eletivas. \r\nPara a pessoa que n\u00e3o tem plano de sa\u00fade, a dor demora muito, 1 m\u00eas, 2 meses, 3 meses para marcar uma consulta com o especialista, 3 meses, 4 meses, esperando uma resson\u00e2ncia, 3 anos, 4 anos, esperando uma cirurgia. Isso n\u00e3o \u00e9 justo!\r\nSe o Governo quiser lan\u00e7ar um projeto para o Pa\u00eds inteiro, serei parceiro, porque sou Presidente da Frente Parlamentar das Cirurgias Eletivas. Poder\u00edamos inclusive lan\u00e7ar o projeto Opera Brasil. \r\nEu vejo tanta discuss\u00e3o nesta Casa muitas vezes sem fundamento. Vamos trazer para este plen\u00e1rio a quest\u00e3o daqueles que n\u00e3o t\u00eam recurso, n\u00e3o t\u00eam plano de sa\u00fade, que est\u00e3o aguardando uma cirurgia h\u00e1 muito tempo para zerarmos essa fila. \r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa. se o meu pronunciamento puder ser divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nQuero fazer uma fala aqui hoje em prol da sa\u00fade e das Vilas Vicentinas da regi\u00e3o sul e da regi\u00e3o sudoeste do Estado de Minas Gerais, principalmente, mas tamb\u00e9m das Vilas Vicentinas de todo o Estado e do Brasil.\r\nNo ano passado, o Governo liberou 160 milh\u00f5es de reais do Fundo do Idoso para lares de idosos. O dinheiro chegou no m\u00eas de junho do ano passado e serviu demais para as Vilas Vicentinas. Durante a pandemia, foram suspensas todas as quermesses, todos os eventos em que as Vilas Vicentinas arrecadavam dinheiro para passar o ano, para complementar a renda, e os medicamentos e equipamentos subiram de pre\u00e7o, est\u00e3o muito mais caros.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez eu venho pedir ao Governo que libere o dinheiro que tiver do Fundo do Idoso. Se n\u00e3o puder liberar o mesmo valor do ano passado, de 160 milh\u00f5es de reais, que libere 50%, porque as Vilas Vicentinas est\u00e3o precisando, e precisando muito.\r\nEu venho falar tamb\u00e9m sobre o requerimento ao qual dei entrada na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia na semana passada. Tive uma reuni\u00e3o muito boa com o F\u00e1bio, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais, e com o Governador Romeu Zema, para tratar do assunto das cirurgias eletivas. Quando assumi o mandato, havia 18 mil cirurgias eletivas na fila do SUS na nossa regi\u00e3o. Hoje h\u00e1 45 mil cirurgias eletivas na fila. H\u00e1 at\u00e9 cirurgias de 2008, 2009 e 2010. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 l\u00e1, \u00e9 no Brasil todo. N\u00f3s entramos com requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para a qual vamos trazer o Secret\u00e1rio F\u00e1bio. Ele levantou que, no Estado, h\u00e1 400 mil cirurgias eletivas a serem feitas.\r\nEu queria pedir o apoio do Governo. Nesta pandemia, agora que os jovens j\u00e1 est\u00e3o sendo vacinados, muitas Santas Casas foram equipadas com mais UTI. Elas foram habilitadas e agora v\u00e3o ser descredenciadas. Terminando a pandemia, agora eu acho que t\u00eam que ser feitas as cirurgias eletivas, nos quatro cantos do nosso Pa\u00eds. H\u00e1 cirurgias eletivas represadas na fila do SUS nos quatro cantos do Brasil. Isso n\u00e3o \u00e9 deste Governo, mas de v\u00e1rios governos.\r\nHoje eu tive uma reuni\u00e3o com o Deputado Helio Lopes, do Rio de Janeiro. Pedi a ele que levasse essa quest\u00e3o at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e que marcasse uma reuni\u00e3o entre n\u00f3s e o Minist\u00e9rio, porque isso \u00e9 muito importante. Se, neste momento, todos n\u00f3s Parlamentares, de todos cantos do Pa\u00eds, em vez de apresentar emendas para compra de equipamentos, apresentarmos emendas para custeio e para cirurgias eletivas para aquelas pessoas que moram na \u00faltima casa da rua, que n\u00e3o t\u00eam vez nem voz, que ficam para baixo e para cima com um pedido de cirurgia na m\u00e3o e n\u00e3o t\u00eam o que fazer, vamos aliviar muitas dores. Os hospitais est\u00e3o equipados. Se a parte t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio liberar duas vezes o SUS e complementar com mais 30% para os hospitais, para custeio, tamb\u00e9m n\u00e3o sacrificamos os hospitais. Precisamos acabar com a fila do SUS.\r\nO nome do projeto \u00e9 Opera, Brasil.\r\nSolicitamos aos Secret\u00e1rios de Sa\u00fade dos Estados que venham participar da audi\u00eancia p\u00fablica e que reunamos todos os partidos, para juntos, numa s\u00f3 causa, zerarmos as filas das cirurgias eletivas no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Emidinho Madeira",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EMIDINHO MADEIRA (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Aline.\r\nHoje eu venho a esta tribuna para fazer, primeiro, um agradecimento \u00e0 nossa Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, por ter sido t\u00e3o solid\u00e1ria com a nossa regi\u00e3o, o sul e o sudoeste de Minas Gerais, com o Cerrado Mineiro, com a Alta Mogiana, com a Serra da Canastra, com toda a regi\u00e3o atingida pela geada no dia 20. No dia 23, n\u00f3s conseguimos levar a Ministra Tereza Cristina \u00e0 cidade de Alfenas. Foi muito importante a visita dela.\r\nQuero agradecer \u00e0 Frente Parlamentar do Caf\u00e9, ao Deputado Diego, ao Deputado Evair, ao Deputado Odair, ao Deputado Z\u00e9 Vitor, que estiveram l\u00e1 no dia, enfim, a toda a bancada mineira, que est\u00e1 sendo solid\u00e1ria e caminhando junto.\r\nO CDPC  Conselho Deliberativo de Pol\u00edtica do Caf\u00e9 aprovou a libera\u00e7\u00e3o de 1 bilh\u00e3o e 352 milh\u00f5es de reais. Agora n\u00f3s aguardamos o relat\u00f3rio da Funda\u00e7\u00e3o Procaf\u00e9.\r\nEu queria dizer a todos os cafeicultores que t\u00eam ligado para saber como isso vai funcionar que a primeira coisa que devem providenciar \u00e9 um laudo preciso e bem feito. Sei o quanto os cafeicultores est\u00e3o sofrendo. Alguns perderam tudo. Tive uma conversa com a Marli, uma produtora l\u00e1 da cidade de Coqueiral que perdeu 100% da sua produ\u00e7\u00e3o. A comunidade dela foi muito atingida. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito delicada.\r\nMarli, eu quero responder a voc\u00ea e a todos a\u00ed da regi\u00e3o que n\u00f3s precisamos de um laudo preciso da cooperativa, da EMATER, de um agr\u00f4nomo. Sem o laudo, vai ficar muito dif\u00edcil. O Governo vai ajudar e vai ajudar bem. O Governo est\u00e1 sendo solid\u00e1rio com os cafeicultores.\r\nEu queria deixar um abra\u00e7o a todos os cafeicultores e dizer que a Frente Parlamentar do Caf\u00e9 est\u00e1 junto e que a Ministra Tereza Cristina vestiu a nossa camisa e est\u00e1 sendo solid\u00e1ria com os cafeicultores.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos sendo solid\u00e1rios com os plantadores de soja, milho, banana, hortali\u00e7as, que foram atingidos. O Governo tamb\u00e9m est\u00e1 fazendo essa an\u00e1lise e vai ser solid\u00e1rio com todos os produtores rurais.\r\nSr. Presidente, queria pedir a V.Exa. que autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito agradecido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]