[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTRU\u00c7\u00c3O, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, INDIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pela dire\u00e7\u00e3o da empresa Itaipu Binacional aos \u00edndios guaranis, atingidos pela constru\u00e7\u00e3o da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui me manifestar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da Itaipu Binacional sobre a quest\u00e3o territorial dos \u00edndios guaranis do Estado do Paran\u00e1, sobre uma a\u00e7\u00e3o que se arrasta desde 1982.\r\nA estatal n\u00e3o respeita a comunidade guarani, que foi atingida durante a constru\u00e7\u00e3o de Itaipu, e se nega a saldar uma d\u00edvida hist\u00f3rica. Em vez de priorizar o di\u00e1logo, a estatal prioriza a\u00e7\u00f5es judiciais de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.\r\nA reintegra\u00e7\u00e3o da cidade de Santa Helena foi suspensa pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. E, desde 2013, propriet\u00e1rios rurais utilizam a Organiza\u00e7\u00e3o Nacional de Garantia ao Direito de Propriedade para articular a\u00e7\u00f5es antidemarca\u00e7\u00e3o.\r\nFazemos um apelo aqui \u00e0 PGR para que convoque n\u00e3o apenas a FUNAI e Itaipu, mas tamb\u00e9m a comunidade ind\u00edgena, para que ela seja ouvida e respeitada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, MULHER, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CUSTO, TRANSI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Efeitos sobre os trabalhadores brasileiros, especialmente sobre as mulheres, da eventual aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero trazer aqui uma grande preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 minha, mas de todo o povo brasileiro, com a reforma da Previd\u00eancia. De toda injusti\u00e7a que ela aplica sobre os trabalhadores, em especial sobre as mulheres - o tempo a mais de trabalho, o aumento das contribui\u00e7\u00f5es -, sem d\u00favida, a capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a que custa mais caro \u00e0queles que produzem a riqueza deste Pa\u00eds.\r\nE maior do que isso \u00e9 o custo de transi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 comentado em lugar nenhum o custo de transi\u00e7\u00e3o dessa reforma da Previd\u00eancia. No Chile, foi de 1,5 PIB. No Brasil, a previs\u00e3o \u00e9 que o custo de transi\u00e7\u00e3o do modelo de Previd\u00eancia que temos hoje para esse modelo pode custar 1 PIB ou quase 7 trilh\u00f5es de reais ao povo brasileiro. Ou seja, para economizar 1,1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos, v\u00e3o pagar 7 trilh\u00f5es e levar \u00e0 fome todo o povo brasileiro.\r\nFica a den\u00fancia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, POL\u00cdTICA EXTERNA, VIOLA\u00c7\u00c3O, SOBERANIA NACIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante deixar claro que esse processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o e das decis\u00f5es vai levar a uma maior concentra\u00e7\u00e3o do setor do que j\u00e1 h\u00e1 hoje. Dizer que vai favorecer a concorr\u00eancia \u00e9 um equ\u00edvoco e um desconhecimento da hist\u00f3ria da economia na \u00e1rea da avia\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, a proposta do PSOL para a retirada de pauta \u00e9 o melhor caminho para aprofundarmos, de fato, a an\u00e1lise de como funciona esse setor e o que \u00e9 melhor para o Brasil, principalmente no momento em que o Presidente Bolsonaro se submete aos interesses dos Estados Unidos, destruindo a soberania nacional.\r\nPor isso, o PT encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o - RET nos contratos de incorpora\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de interesse social, com rela\u00e7\u00e3o aos projetos do Programa Minha Casa, Minha Vida, no valor de at\u00e9 100 mil reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores pediu vota\u00e7\u00e3o nominal e vota contra o pedido de urg\u00eancia deste projeto levando em conta que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de que se trata de um novo REFIS. Afinal de contas, ele parcela tributos, reduz tributos.\r\nNo momento, o debate do Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 esse. Temos radicais diverg\u00eancias com a reforma da Previd\u00eancia. Votaremos contra a reforma.\r\nN\u00e3o \u00e9 o momento de isentar o setor empresarial de impostos, principalmente numa \u00e1rea que est\u00e1 abandonada pelo Governo Bolsonaro. O Programa Minha Casa, Minha Vida \u00e9 um projeto importante, muito bem debatido e dirigido, e n\u00e3o deve sofrer nenhuma mudan\u00e7a.\r\nPor isso, o PT indica o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Alencar foi bastante claro na sua posi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que \u00e9 fundamental retirar de pauta essa mat\u00e9ria, porque, afinal de contas, ela n\u00e3o atende aos interesses do Brasil, \u00e0quilo de que o Brasil precisa hoje. H\u00e1 muita coisa que precisa ser aprofundada e analisada pelas bancadas. \u00c9 muito precipitado votar esse assunto neste momento.\r\nDessa maneira, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a verdade \u00e9 que alguns Parlamentares desta Casa fazem jogo para a torcida. \u00c9 imposs\u00edvel fazer uma altera\u00e7\u00e3o como essa - ela \u00e9 inconstitucional -, a n\u00e3o ser que se mude a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1, de maneira nenhuma, como aprovar um projeto como esse. Isso \u00e9 chamado popularmente de jogar para a torcida. Precisamos lutar para que haja um respeito muito grande ao processo republicano de constru\u00e7\u00e3o do Brasil, principalmente \u00e0s institui\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nPor isso, o PT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de fato, quando se fala \"\u00e9 isso que o povo quer\", eu me pergunto: que povo?\r\nO povo quer justi\u00e7a social. O povo quer emprego, num Pa\u00eds que tem mais de 14 milh\u00f5es de desempregados. O povo quer a reforma da Previd\u00eancia? N\u00e3o quer! O povo quer justi\u00e7a, emprego, garantia de aposentadoria; quer a presen\u00e7a do Estado. \r\nAqueles que defendem o Estado m\u00ednimo, aqueles que defendem os interesses de uma minoria v\u00eam dizer que o povo est\u00e1 pedindo isso? N\u00e3o!\r\nVolto a dizer: olhar para o futuro e acreditar num Brasil melhor \u00e9 acreditar nas suas institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 respeit\u00e1-las, para que se aprofunde a democracia. Apresentar um projeto como este \u00e9 jogar para a torcida, sim.\r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores encaminha contra. O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos para a defini\u00e7\u00e3o do prazo de dura\u00e7\u00e3o dos mandatos dos membros dos seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios permanentes ou provis\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de alterar o nosso voto.\r\nTendo em vista o debate e o avan\u00e7o que houve, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, ISRAEL, COM\u00c9RCO EXTERIOR, IPREJU\u00cdZO, AGRONEG\u00d3GIO, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rias ao agroneg\u00f3cio e \u00e0 agricultura familiar. Possibilidade de queda nas exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de frango para o mundo \u00e1rabe, em face da aproxima\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro com Israel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Assis Carvalho, meu companheiro do Partido dos Trabalhadores. \r\nFalou h\u00e1 pouco um Deputado que comp\u00f5e a base do Governo. Acredito que a interven\u00e7\u00e3o dele peca pela ignor\u00e2ncia ou pela m\u00e1-f\u00e9. Defender um Presidente da Rep\u00fablica no que concerne \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais \u00e9 algo absolutamente estabanado, s\u00f3 pode ser isso. O trabalho que Bolsonaro tem feito para a destrui\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio e da agricultura familiar no Brasil \u00e9 gigantesco. Agora foi feita a aproxima\u00e7\u00e3o com Israel. Desde o Governo Geisel isso n\u00e3o ocorria. O Governo Geisel constituiu essa rela\u00e7\u00e3o e, com isso, criou um problema com o mundo \u00e1rabe. Isso vai custar muito caro ao Brasil.\r\nEu gostaria que o Deputado visitasse o meu Estado, o Paran\u00e1, e dissesse o que o povo vai fazer com aquele frango que era exportado para o mundo \u00e1rabe. Para onde vamos export\u00e1-lo? Quem sabe Mato Grosso, Estado que ele representa, consuma o que n\u00e3o vamos mais exportar para o mundo \u00e1rabe por conta daquilo que Bolsonaro fez. Eu espero que seja por ignor\u00e2ncia, porque, se for por m\u00e1-f\u00e9, isso ser\u00e1 muito ruim para o Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em reuni\u00e3o destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Inevit\u00e1vel aumento dos \u00edndices de mis\u00e9ria no Pa\u00eds, com a eventual aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente, pela sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nEu s\u00f3 quero aqui me referir a um Parlamentar que me antecedeu h\u00e1 pouco falando sobre a visita do Ministro Paulo Guedes.\r\nQuero dizer que sim, reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia da presen\u00e7a dele aqui nesta Casa. Apesar de terem puxado as orelhas dele porque n\u00e3o veio na semana passada, \u00e9 muito importante a presen\u00e7a do Ministro na CCJ. Entretanto, de maneira nenhuma a reforma da Previd\u00eancia apresentada \u00e9 justa. De maneira nenhuma ela atinge as pessoas da elite deste Pa\u00eds. Se de fato houvesse interesse em equilibrar as contas do Pa\u00eds, era s\u00f3 fazer uma reforma tribut\u00e1ria, tributando as grandes fortunas, as heran\u00e7as, atingindo o Imposto de Renda sobre lucros e dividendos, atingindo os bancos com o aumento da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. \u00c9 estranho, muito estranho, que a solu\u00e7\u00e3o para equilibrar as contas do Brasil seja tributando pobres, e n\u00e3o ricos. Por isso, \u00e9 um discurso vazio dizer que se vai resolver o problema aumentando a mis\u00e9ria neste Pa\u00eds. Isso, sim, vai aumentar a mis\u00e9ria, cada vez mais, em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pela aten\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Merlong Solano.\r\nEu quero s\u00f3 manifestar que estamos chegando aos 100 dias do Governo Bolsonaro com muita tristeza. As pesquisas apontam que o Governo Bolsonaro faz muita marola e apresenta pouco resultado. O desemprego aumenta, a crise econ\u00f4mica aumenta, e a preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente \u00e9 com assuntos puramente ideol\u00f3gicos, ligados \u00e0 ultradireita. Ele n\u00e3o aponta nenhum cen\u00e1rio concreto para a crise que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nE eu n\u00e3o estou falando somente da crise do Governo, que \u00e9 uma grande crise existencial. O MEC at\u00e9 agora n\u00e3o disse a que veio. Os outros Minist\u00e9rios n\u00e3o existem. O Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores a cada movimento aumenta a crise no nosso Pa\u00eds, em especial no meu Paran\u00e1, que \u00e9 um Estado agr\u00edcola, onde a cada dia surge uma novidade, e cada novidade deixa o produtor rural mais pobre e mais ansioso.\r\nEu quero aqui registrar uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, mas de todo o povo brasileiro. J\u00e1 que Bolsonaro ganhou as elei\u00e7\u00f5es, que ele governe, pare de fazer barulho e fa\u00e7a aquilo que ele prometeu: fazer do Brasil um pa\u00eds mais justo, com uma distribui\u00e7\u00e3o de renda que atenda em especial os mais pobres. Para isso, s\u00f3 h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o: uma reforma tribut\u00e1ria que cobre dos mais ricos. E \u00e9 preciso parar o debate da reforma da Previd\u00eancia, que s\u00f3 vai deixar o nosso povo cada vez mais pobre.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RECLAMA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), PORTE DE ARMA, DELEGADO WALDIR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o contra o porte de arma de fogo pelo Deputado Delegado Waldir nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "RECLAMA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para uma reclama\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uma reclama\u00e7\u00e3o, com base no art. 96 do Regimento Interno, combinado com o art. 271, que diz que, \"excetuado aos membros da seguran\u00e7a, \u00e9 proibido o porte de arma de qualquer esp\u00e9cie nos edif\u00edcios da C\u00e2mara e suas \u00e1reas adjacentes (...)\". E h\u00e1 pouco, na CCJ, o Deputado Delegado Waldir, do PSL, estava armado. Estava armado dentro desta Casa. Foi feita a den\u00fancia, e ele reagiu de forma inclusive violenta. N\u00f3s queremos que a Presid\u00eancia tome imediatamente provid\u00eancias sobre isso.\r\nEu nunca imaginei que chegar\u00edamos a ter uma situa\u00e7\u00e3o como essa, em pleno s\u00e9culo XXI, na C\u00e2mara dos Deputados. Um Parlamentar, L\u00edder do PSL na C\u00e2mara dos Deputados, estava portando uma arma. Cabe, inclusive, representa\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica; cabe, inclusive, algum tipo de advert\u00eancia e apura\u00e7\u00e3o interna, o que \u00e9 fundamental.\r\nSr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa., que, tenho certeza, comunga, como eu, com o entendimento de que este \u00e9 o local de fazer leis, divergir nas ideias, votar e contribuir para o Brasil. Uma pr\u00e1tica como essa empobrece e mancha esta Casa e o nosso Pa\u00eds. Pe\u00e7o ent\u00e3o, com todo o respeito a V.Exa., que tome as provid\u00eancias cab\u00edveis nesse sentido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Recolho a sua reclama\u00e7\u00e3o, a sua den\u00fancia, Deputado Enio Verri, determinando que sejam averiguadas as den\u00fancias formuladas oficialmente por V.Exa. Em seguida, daremos a V.Exa. e aos demais pares desta Casa a informa\u00e7\u00e3o sobre o que foi apurado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 2/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, o termo soberania, que consta, sim, em abund\u00e2ncia da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, passa por uma grande crise. Ali\u00e1s, n\u00f3s vivemos no Brasil um momento de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, que ocorreu no Governo Temer, mas se d\u00e1, em especial, no Governo Bolsonaro. O que se nota \u00e9 que, a cada dia, a nossa soberania \u00e9 destru\u00edda de forma lenta e gradual, quando se entrega as riquezas do Brasil a outros pa\u00edses, quando nos subordinamos aos interesses dos Estados Unidos em especial, quando temos um Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores que falta s\u00f3 se curvar aos interesses de Trump e do capital financeiro. Nesse sentido, todo cuidado \u00e9 pouco e muito importante. Por isso, a defesa da causa de soberania no caso da Base de Alc\u00e2ntara se imp\u00f5e.\r\n\u00c9 por isso que o nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEPUTADO FEDERAL, AGRESS\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ARTIGO DE JORNAL, GOVERNO FEDERAL, ACORDO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321-B, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Rep\u00fadio \u00e0 postura de Parlamentar diante da publica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias por \u00f3rg\u00e3o da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores vai votar \"n\u00e3o\".\r\nEntendemos que, se a imprensa colocou alguma coisa, cada um que se sentir atingido que fa\u00e7a sua defesa, mas de maneira nenhuma chegue \u00e0s vias de fato no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Esta aqui ainda \u00e9 uma Casa de Leis onde se esperam atitudes civilizadas.\r\nO problema n\u00e3o \u00e9 quem l\u00ea o que est\u00e1 nos jornais, o problema \u00e9 quem se sente ofendido. A pessoa ofendida que tome as provid\u00eancias contra os jornais e n\u00e3o contra os Parlamentares.\r\nRespeito \u00e9 bom e ajuda a democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, EXTENS\u00c3O UNIVERSIT\u00c1RIA, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais. Exig\u00eancia de recomposi\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, a nossa bancada come\u00e7a neste momento um grande debate e, na verdade, ele \u00e9 usado para fortalecer a obstru\u00e7\u00e3o. O debate que fazemos \u00e9 exatamente sobre aquele que foi feito por meus colegas Parlamentares que me antecederam: o corte do or\u00e7amento das nossas universidades federais. \r\n\u00c9 um absurdo o que estamos vendo no Brasil hoje. As universidades t\u00eam um papel gigantesco, inclusive, e \u00e9 isso que me surpreende, para a pr\u00f3pria iniciativa privada brasileira.\r\n\u00c9 uma contradi\u00e7\u00e3o tirar recursos das universidades federais na medida em que neste Pa\u00eds n\u00e3o existe investimento privado em pesquisa e desenvolvimento. Toda a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, tudo o que se pensa em inova\u00e7\u00e3o gerencial, o avan\u00e7o da ci\u00eancia se d\u00e1 pura e exclusivamente por financiamento do Estado, via nossos pesquisadores, via nossa universidade.\r\nNum pensamento muito reduzido, costuma-se dizer que as universidades s\u00e3o importantes porque aqueles que l\u00e1 trabalham consomem na regi\u00e3o e geram desenvolvimento. Esta \u00e9 uma vis\u00e3o reducionista e equivocada, porque o que a universidade contribui na pesquisa e na extens\u00e3o muda radicalmente n\u00e3o s\u00f3 a face da regi\u00e3o, mas tamb\u00e9m no Estado onde ela est\u00e1 e em todo Pa\u00eds.\r\nO que seria do Brasil hoje se n\u00e3o fosse a pesquisa das Universidades? O que seria, Deputado Airton Faleiro, das comunidades rurais, se n\u00e3o fosse o trabalho de extens\u00e3o das nossas universidades, dos cursos de Agronomia, e Medicina, de Assist\u00eancia Social, de Administra\u00e7\u00e3o de Empresas e tantos outros, que est\u00e3o presentes nas periferias, levando l\u00e1 o conhecimento, organizando a sociedade e lhe dando condi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e de melhoria da qualidade de vida?\r\nAs universidades sempre tiveram um papel revolucion\u00e1rio na hist\u00f3ria do Brasil. Quando se corta o Or\u00e7amento em 30%, n\u00e3o estamos falando apenas de reduzir o papel higi\u00eanico, a limpeza, estamos falando em parar totalmente a universidade, estamos falando em conter qualquer perspectiva de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e da pr\u00f3pria ci\u00eancia.\r\nO que se quer fazer com este corte est\u00e1 absolutamente dentro daquilo que eu temia do Governo Bolsonaro: transformar o Brasil numa republiqueta, voltarmos ao s\u00e9culo XIX e aumentar, ainda mais, a nossa depend\u00eancia dos Estados Unidos. Se que \u00e9 isso que Bolsonaro quer, esta Casa n\u00e3o pode admitir isso. Exigimos que volte o or\u00e7amento das universidades federais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio pelo PT, em protesto contra o contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais. Condena\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds ao atraso pelo Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento das universidades p\u00fablicas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, V.Exa. pode retomar meu tempo, por favor? Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s retomamos aqui o debate que havia sido iniciado. Hoje, o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o se trata, de maneira nenhuma, de dizer se determinada medida provis\u00f3ria \u00e9 mais importante do que outra ou se essa medida provis\u00f3ria vai ou n\u00e3o mudar a vida da popula\u00e7\u00e3o. Trata-se de entender a import\u00e2ncia das universidades federais na vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira;\r\nQuando eu ou\u00e7o o Parlamentar da base do Governo dizer que as universidades s\u00e3o importantes, mas que dever\u00edamos deixar isso para outro momento, pergunto: qual o momento e qual o local, sen\u00e3o a C\u00e2mara dos Deputados? N\u00e3o existe local mais privilegiado do que esse para refletirmos o papel das nossas universidades p\u00fablicas e principalmente a import\u00e2ncia que tem esse corte no Or\u00e7amento.\r\nO Presidente Bolsonaro, nesses seus 120 dias, tem condenado o nosso Pa\u00eds ao atraso. Todos os nossos Estados produtores est\u00e3o sofrendo com os p\u00e9ssimos acordos internacionais feitos por um incompetente Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Ele s\u00f3 piora a vida do agroneg\u00f3cio da agricultura familiar. Temos um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que trata da educa\u00e7\u00e3o como um neg\u00f3cio privado, que usa a l\u00f3gica do mais dinheiro ou menos dinheiro, sem entender o quanto custa isso a longo prazo na competitividade do Brasil, na capacidade de implemento do empreendedorismo, na capacidade de refletirmos o que n\u00f3s somos no mundo e qual o papel que n\u00f3s podemos ter. \r\nSr. Presidente, \u00e9 um grande equ\u00edvoco mudarmos de assunto. S\u00f3 h\u00e1 uma pauta nesta Casa e s\u00f3 um motivo para estarmos reunidos: retomarmos o or\u00e7amento das nossas universidades p\u00fablica. Precisamos refletir: sem o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, sem a ci\u00eancia, que tipo de emprego vamos gerar? \r\nQuando se diz que criar mais empregos \u00e9 mais importante do que discutir as universidades, pergunto a V.Exa.: que tipo de emprego vai ser criado? De cortador de cana, de quem vai trabalhar no porto, carregando peso nas costas, de jardineiro?\r\n\u00c9 esse o cargo que querem criar? Os cargos que, de fato, honram as pessoas s\u00e3o os que mudam a realidade brasileira e que fazem da ci\u00eancia um instrumento para fazer do Brasil uma sociedade mais justa e mais equilibrada. Qualquer movimento que n\u00e3o tenha vis\u00e3o de longo prazo e n\u00e3o veja a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica das universidade \u00e9 um movimento equivocado. Qualquer defesa nesse sentido \u00e9 uma defesa de quem n\u00e3o entende o Brasil. Vir aqui e defender que as universidades continuem sem esse recurso \u00e9 n\u00e3o entender o Brasil, \u00e9 n\u00e3o conhecer a realidade brasileira, \u00e9 defender interesses que eu julgo, no m\u00ednimo, escusos. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s entendemos, Sr. Presidente, que o PLV avan\u00e7ou muito, resultado do debate das negocia\u00e7\u00f5es que ocorreram, em especial nas pautas que atingem os movimentos sociais, os \u00edndios, a quest\u00e3o do INCRA e mesmo a quest\u00e3o do retorno de alguns conselhos, como o CONSEA. Achamos que foi um grande avan\u00e7o no sentido de que esta Casa mostra que, quando quer, constr\u00f3i um bom acordo, que \u00e9 bom para o Pa\u00eds. Infelizmente, nem sempre o pr\u00f3prio Governo consegue entender isso e, \u00e0s vezes, faz oposi\u00e7\u00e3o a ele mesmo. Mas olhando o Brasil e olhando o avan\u00e7o que houve, n\u00f3s seremos favor\u00e1veis. \r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, alguns Parlamentares aqui deveriam olhar primeiro o laranjal do pr\u00f3prio pomar para depois falar dos outros. A\u00ed ficariam mais \u00e0 vontade. Respeito \u00e9 bom, e todo mundo gosta.\r\nO PT orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso X do artigo 52 da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, com objetivo de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade fazer uma lei em que n\u00e3o haja san\u00e7\u00f5es para quem n\u00e3o a cumpra, ent\u00e3o n\u00e3o precisa fazer. Ao mesmo tempo, se a fazemos com valores pecuni\u00e1rios insignificantes, os empres\u00e1rios ou outros setores v\u00e3o dizer o seguinte: \"Vale o risco\", e a\u00ed tendem a n\u00e3o cumpri-la.\r\nSem d\u00favida nenhuma, se acreditamos nesse projeto - e o Partido dos Trabalhadores acredita nesse projeto -, \u00e9 preciso que tenhamos de fato multas com valores adequados.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. \r\nProvavelmente, hoje ser\u00e1 colocada em pauta nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, norma injusta, que extermina os sindicatos dos trabalhadores rurais em todo o Pa\u00eds. E, pior, cria uma grande injusti\u00e7a quanto aos trabalhadores afastados. H\u00e1 um n\u00famero de pessoas afastadas por doen\u00e7a que, mesmo sentindo dores, mesmo n\u00e3o enxergando ou andando direito, ser\u00e3o obrigadas a voltar ao trabalho por causa dessa medida provis\u00f3ria. Al\u00e9m disso, h\u00e1 previs\u00e3o de se remunerar o m\u00e9dico perito que fizer com que o trabalhador, mesmo com dificuldade, volte ao trabalho.\r\nEssa medida provis\u00f3ria tem que ser derrubada, n\u00e3o pode ser aprovada de maneira nenhuma! Ela ser\u00e1 apenas o pontap\u00e9 inicial da, t\u00e3o injusta quanto ela, reforma da Previd\u00eancia. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 muito mais prejudicial do que essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que diminui a luta no campo e, principalmente, oprime mais ainda os trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENIO VERRI, DEPUTADO FEDERAL, VISTIA, CRUZEIRO DO SUL (PR), RECEP\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, BARRACA, PRESIDENTE, SINDICATO, TRABALHADOR. \r\nCRUZEIRO DO SUL (PR), GEST\u00c3O, POL\u00cdCIA P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Agradecimento aos moradores do Munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul, Estado do Paran\u00e1, especialmente ao presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais, pela recep\u00e7\u00e3o concedida ao orador por ocasi\u00e3o de sua visita \u00e0 localidade. Dificuldades enfrentadas pelos habitantes da municipalidade, em decorr\u00eancia de pol\u00edticas adotadas pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Quero destacar aqui a maneira como fui recebido na cidade de Cruzeiro do Sul, em especial pelo Presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais daquela cidade, nosso companheiro Barraca, ex-Vereador, uma pessoa que coordenou a nossa campanha naquela regi\u00e3o.\r\nCruzeiro do Sul \u00e9 uma cidade de trabalhadores rurais em sua maioria. Passa por uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil pela crise econ\u00f4mica que se aprofunda, em especial por conta das pol\u00edticas adotadas pelo Governo Bolsonaro, fazendo com que os trabalhadores tenham muita saudade de governos anteriores, destacando aqui o Governo do Presidente Lula.\r\n\u00c9 nesse anseio de que se possa ter no futuro novamente um Presidente da Rep\u00fablica comprometido com os trabalhadores e trabalhadoras, que se possa voltar a ter um Pa\u00eds justo, que o povo de Cruzeiro do Sul se une, trabalha cada vez mais, e principalmente sonha com a sa\u00edda da democracia para melhorar a sua vida e a vida de todos o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, popula\u00e7\u00e3o do Brasil que nos ouve e assiste agora, nosso papel nesta obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente pol\u00edtico. O nosso partido lidera, inclusive, a vota\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o da vaquejada. \r\nMas n\u00f3s estamos discutindo neste momento assunto que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 uma reforma que implica, em 10 anos, uma economia de algo em torno de 1 trilh\u00e3o de reais, em que quase 80% ser\u00e1 financiado por quem ganha at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. \r\nMais uma vez, os mais pobres t\u00eam que financiar o equil\u00edbrio das contas do Pa\u00eds. Ao mesmo tempo em que n\u00e3o se faz uma reforma tribut\u00e1ria, em que n\u00e3o se cobram tributos sobre juros e dividendos, em que se isenta o agroneg\u00f3cio de impostos - e quando tocamos nesse assunto um monte de gente fica brava, porque n\u00e3o admite que o setor paga poucos impostos e n\u00e3o gera empregos -, faz-se com aqueles que hoje ganham pouco, que n\u00e3o t\u00eam sa\u00fade adequada, que n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o adequada, percam ainda mais. \r\nO que est\u00e1 para ser votado daqui a alguns minutos \u00e9 uma reforma em que a pessoa ter\u00e1 que trabalhar 40 anos para receber uma m\u00e9dia menor do que seria no c\u00e1lculo de hoje, em que o homem com 65 anos e a mulher com 62 anos, com pelo menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, ir\u00e3o receber apenas 60% da m\u00e9dia daquilo que contribu\u00edram. Isso n\u00e3o \u00e9 a nova Previd\u00eancia; isso \u00e9 a velha Previd\u00eancia, que cobra daqueles que produzem a riqueza do Pa\u00eds uma conta que n\u00e3o \u00e9 deles.\r\nPor fim, eu quero ressaltar uma grande contradi\u00e7\u00e3o do Governo: se essa reforma \u00e9 t\u00e3o boa, se \u00e9 boa para a popula\u00e7\u00e3o, se \u00e9 boa para o Pa\u00eds, por que \u00e9 preciso que o Governo Bolsonaro libere emendas para aqueles que votarem a favor? Os documentos s\u00e3o p\u00fablicos. N\u00f3s temos informa\u00e7\u00f5es da bancada de que cada Parlamentar vai receber em torno de 40 milh\u00f5es de reais em emendas para votar favoravelmente. \r\nOra, \u00e9 esse o tipo de convencimento que \u00e9 preciso para ela ser aprovada? Isso prova que ela \u00e9 ruim e que os votos est\u00e3o sendo comprados. Temos que denunciar, a popula\u00e7\u00e3o tem que saber que ela est\u00e1 sofrendo, mais uma vez, um grande golpe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\", porque entendemos ser extremamente importante discutirmos a reforma da Previd\u00eancia. E essa pauta, apesar de seu m\u00e9rito, n\u00e3o \u00e9 a mais importante neste momento. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o, e, para o partido, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de princ\u00edpio.\r\nPortanto, para os colegas do partido que tiverem alguma diverg\u00eancia estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos.\r\nColegas Deputados e Deputadas, na verdade, quero aproveitar esta oportunidade para falar sobre o tema que mais aflige o Pa\u00eds neste momento: a reforma da Previd\u00eancia.\r\nOuvi h\u00e1 pouco um Parlamentar evang\u00e9lico, com certeza - quem sabe seja at\u00e9 pastor -, defendendo a reforma da Previd\u00eancia, essa que tira recursos das vi\u00favas, que retira recursos de \u00f3rf\u00e3os. Fala tanto em nome de Deus, e vota numa reforma absolutamente injusta, contra tudo aquilo que diz.\r\nAfinal de contas, que B\u00edblia ecl\u00e9tica \u00e9 essa? Fala-se no nome de Deus com tanta facilidade, e prega-se tanta injusti\u00e7a. Defende a fome e a mis\u00e9ria, defende os mais ricos, e n\u00e3o fica nem vermelho! Ora, \u00e9 preciso pelo menos fazer de conta que acredita no que fala. Nem isso ele faz! Ele nem disfar\u00e7a, porque defende uma reforma da Previd\u00eancia que concentra riqueza e tributa s\u00f3 os mais pobres.\r\nQuero ressaltar aqui que uma pessoa que hoje se aposenta pelo que funciona hoje, pelo nosso m\u00e9todo, pela nossa pol\u00edtica, com 2 mil reais ir\u00e1 se aposentar 1 mil e 300 reais. \u00c9 isso que esse crist\u00e3o defende? Ou ele acha que quem ganha 2 mil reais \u00e9 rico? Porque a reforma da Previd\u00eancia defende isso. Para a reforma da Previd\u00eancia quem ganha 2 mil e 200 reais \u00e9 rico, tanto que ela acaba com o abono do PIS de quem ganha acima de 1 mil e 300 reais.\r\nHoje, no Brasil, o PIS \u00e9 pago para quem ganha at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Com esta a reforma sendo aprovada, ser\u00e1 s\u00f3 para quem ganha at\u00e9 1 mil e 300 reais. Vinte milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras deixar\u00e3o de receber o PIS. Isso \u00e9 justo? Isso \u00e9 tirar vantagens de servidores? Isso \u00e9 absolutamente injusto. Isso \u00e9 olhar o Pa\u00eds s\u00f3 pela \u00f3tica da elite, sem se preocupar com os mais pobres, com aqueles que constroem a riqueza deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 preciso parar com tanta contradi\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, n\u00f3s somos eleitos para defender o conjunto do povo brasileiro, n\u00f3s somos eleitos para defender o que \u00e9 melhor para o Brasil. Por que esse pastor n\u00e3o defende tributar os mais ricos, o latif\u00fandio, os bancos, ao inv\u00e9s de defender que se tributem os pobres? Ou vai dizer que quem traz a riqueza para este Pa\u00eds s\u00e3o s\u00f3 os ricos? Os ricos se apropriam da riqueza dos mais pobres, essa \u00e9 a verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Ainda bem que V.Exa. percebeu que eu estava na tribuna, mas acredito que o meu tempo seja maior do que o que est\u00e1 sendo elencado aqui. Pe\u00e7o, por favor, a V.Exa. que observe o meu tempo. O meu tempo n\u00e3o \u00e9 de 45 segundos. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O tempo de S.Exa. \u00e9 o de encaminhamento, 5 minutos.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero apenas ressaltar a import\u00e2ncia deste momento e dizer que, nesta semana, n\u00f3s pudemos aprender muita coisa.\r\nO jornalista Lu\u00eds Nassif disse que, ao discutirmos nesta semana a reforma da Previd\u00eancia, nasceu uma nova escola econ\u00f4mica, a partir deste Plen\u00e1rio e do Governo Bolsonaro: chama-se escola de economia terraplanista. \u00c9 uma escola que coloca de forma clara que, ao se diminuir sal\u00e1rio, tirar direitos e aumentar o desemprego, a economia cresce. Eu n\u00e3o sei onde \u00e9 que viram isso, \u00e9 uma coisa muito nova, mas \u00e9 a cara desse Governo Bolsonaro. Vir aqui defender a retirada de direitos de vi\u00favas e pobres e dizer que isso vai desenvolver o Pa\u00eds \u00e9 de um cinismo gigantesco!\r\nSurpreende-me um outro assunto. Eu j\u00e1 vi no Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara - e acho absolutamente natural que existam - defensores do agroneg\u00f3cio, da agricultura familiar, da ind\u00fastria, das trabalhadoras e dos trabalhadores. Mas agora - vejam a coragem! - temos os novos velhos que defendem bancos! N\u00f3s temos aqui uma bancada de novos velhos que, muito \u00e0 vontade, s\u00e3o contra tributar bancos, s\u00e3o contra tributar ricos e s\u00e3o a favor de tributar as vi\u00favas e os mais pobres.\r\nEu tenho medo do futuro deste Pa\u00eds, com uma juventude, representada neste Plen\u00e1rio, que pensa dessa maneira. Pobre Pa\u00eds, cuja juventude n\u00e3o tem a m\u00ednima sensibilidade social!\r\nMais do que isso, o nosso destaque, que tem um n\u00famero simb\u00f3lico muito importante, que \u00e9 o 13, mas que representa aqui toda a Oposi\u00e7\u00e3o, apenas tenta fazer o m\u00ednimo de justi\u00e7a social, ou seja, acabar com esse modelo em que se calcula que, a partir do vig\u00e9simo ano, o trabalhador recebe s\u00f3 uma parcela, e a cada ano se corrige em 2%. Isso \u00e9 um golpe! Afinal de contas, j\u00e1 se calcula a m\u00e9dia e diminui o que ele ganha hoje; paga-se s\u00f3 60% dessa m\u00e9dia e, muito mais, ainda h\u00e1 2% de corre\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que isso tem um impacto t\u00e3o grande no Or\u00e7amento do Pa\u00eds, que n\u00e3o nos permite votar favor\u00e1vel?\r\nIsentaram o agroneg\u00f3cio em 84 bilh\u00f5es de reais. E eu gosto de falar isto - 84 bilh\u00f5es de reais! - s\u00f3 para ver aquele Deputado de cara amarrada ficar gritando e esbravejando, defendendo o indefens\u00e1vel, defendendo o agroneg\u00f3cio. Fala que \u00e9 bom para o Brasil, e condena o nosso povo a morrer de fome e desempregado. \u00c9 esse o desenho da reforma da Previd\u00eancia que V.Exas. est\u00e3o entregando ao Pa\u00eds hoje.\r\nE batem palmas, ficam felizes em dizer que houve uma grande conquista para o Pa\u00eds! A conquista foi do mercado financeiro. A conquista foi do grande capital. A conquista foi daqueles que defendem o atraso deste Pa\u00eds e a entrega do pouco que sobrou de pol\u00edtica social de inclus\u00e3o na m\u00e3o de uma minoria que n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para a vida do povo.\r\nQuero deixar aqui a nossa proposta como um s\u00edmbolo, um s\u00edmbolo da import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. Ainda d\u00e1 tempo de olharmos esse destaque e darmos a nossa contribui\u00e7\u00e3o. Que tenhamos um m\u00ednimo de sensibilidade social e pensemos, um pouquinho que seja, em nossos pobres, em nossas vi\u00favas! Que pensemos principalmente no Brasil que esta reforma da Previd\u00eancia vai entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, daqui a 5 anos.\r\nH\u00e1 esse papo de que o Pa\u00eds vai ficar rico. Com o qu\u00ea? Com que pol\u00edtica? Com esta pol\u00edtica aqui, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 destinado a ser um pa\u00eds de miser\u00e1veis, subordinado aos Estados Unidos, batendo palmas e contin\u00eancia para a bandeira americana.\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estamos aqui votando o segundo turno da famigerada reforma da Previd\u00eancia. Este \u00e9 um momento dif\u00edcil, haja vista que ela j\u00e1 foi aprovada no primeiro e no segundo turno. Estamos discutindo agora a possibilidade de diminuir os impactos negativos sobre a vida da popula\u00e7\u00e3o mais pobre deste Pa\u00eds. Outros colegas Parlamentares que me antecederam j\u00e1 deixaram claro o que representa esta reforma da Previd\u00eancia na vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o ou\u00e7o, dentre aqueles que defendem a reforma da Previd\u00eancia, ningu\u00e9m falar em procurar os sonegadores - s\u00e3o 400 bilh\u00f5es de reais -, ningu\u00e9m falar em se aprofundar numa maneira de cobrar tributos dos ricos. Est\u00e1-se fazendo uma reforma \u00e0s custas dos mais pobres. Isso j\u00e1 foi aprovado. V.Exas., que votaram de forma favor\u00e1vel a ela, assim a aprovaram.\r\nEntretanto, aqui n\u00f3s temos pontos que ainda d\u00e1 tempo de revermos e de reanalisarmos.\r\nEu quero me prender, ao fazer a defesa deste destaque, nas palavras do eminente Relator da reforma da Previd\u00eancia. Hoje, S.Exa. usou o seguinte termo: \"Isto n\u00e3o \u00e9 uma reforma de Governo, \u00e9 uma reforma de Estado\".\r\nO Estado existe para atender \u00e0queles que mais precisam. O rico, a elite n\u00e3o precisa do Estado, pois tem a Previd\u00eancia privada, tem escola privada, tem seu carro e n\u00e3o precisa de transporte coletivo.\r\nEnt\u00e3o, que Estado \u00e9 esse em que estamos fazendo essa reforma de Estado?\r\nO Estado brasileiro \u00e9 um estado elitista. Esta reforma transforma o Estado brasileiro em ainda mais elitista, em ainda mais excludente. \u00c9 a esta reforma de Estado que o Relator se refere quando fala dessa mudan\u00e7a?\r\nEu ainda peguei uma outra informa\u00e7\u00e3o dele, outras aspas que valem a pena dizer: \"Esta reforma existe para garantir ao inv\u00e1lido que n\u00e3o lhe falte um dia o p\u00e3o de cada dia\". Nesta reforma da Previd\u00eancia, da forma que est\u00e1, a \u00fanica coisa certa \u00e9 que vai faltar o p\u00e3o de cada dia. Garante-se um sal\u00e1rio m\u00ednimo para vi\u00favas e pobres e se acha que isso \u00e9 uma vit\u00f3ria, fala-se que isso \u00e9 bom. Ora, n\u00f3s estamos proibindo as pessoas de terem minimamente o p\u00e3o de cada dia. Como se o sal\u00e1rio m\u00ednimo fosse justo no Brasil e desse a uma pessoa o direito de ter uma vida digna, ganhando menos de mil reais por m\u00eas. Portanto, quando n\u00f3s chegamos a este destaque, estamos nos referindo ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 exatamente suprimir desta PEC essa refer\u00eancia que ele faz - olhem s\u00f3 isto -, de que a PEC est\u00e1 constitucionalizando os crit\u00e9rios de acesso ao BPC.\r\nPrimeira contradi\u00e7\u00e3o: est\u00e3o tirando tudo que \u00e9 direito da Constitui\u00e7\u00e3o e est\u00e3o colocando o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Ora, isso que est\u00e1 acontecendo \u00e9, no m\u00ednimo, um paradoxo. Por que est\u00e3o colocando na Constitui\u00e7\u00e3o o pagamento do BPC se est\u00e3o tirando o resto?\r\nSegunda: como disse o Relator, e como disseram outros Parlamentares, se o BPC est\u00e1 a salvo, por que est\u00e1 aqui? Se est\u00e1 mantido o BPC, por que querem fazer isso aqui? \u00c9 estranho. Porque, ao fazer dessa maneira, est\u00e1-se proibindo as exce\u00e7\u00f5es. S\u00e3o milhares de pessoas, eu diria dezenas de milhares de pessoas, que podem perder o BPC s\u00f3 com isso daqui. S\u00f3 em se manter da maneira como est\u00e1... N\u00f3s temos que tirar, porque, ao manter, n\u00f3s aumentamos a mis\u00e9ria e a injusti\u00e7a.\r\nPor fim, segundo o c\u00e1lculo do Governo, o custo de se manter como est\u00e1, portanto tirando do projeto, \u00e9 de 33 bilh\u00f5es. Ou seja, se tirarmos isso do projeto, haver\u00e1 um custo de 33 bilh\u00f5es em 10 anos, 3 bilh\u00f5es por ano. Esse \u00e9 o valor que os Srs. Deputados ir\u00e3o receber para votar favoravelmente. Abram m\u00e3o desse \"presentinho\" que os senhores e as senhoras est\u00e3o ganhando, e, com isso, pagamos esse benef\u00edcio para aqueles...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um reconhecimento p\u00fablico a V.Exa., pela sua tentativa de constru\u00e7\u00e3o de acordo, e tamb\u00e9m ao Relator Jer\u00f4nimo Goergen, que se reuniu conosco dezenas de vezes. Reconhe\u00e7o tamb\u00e9m o avan\u00e7o nisso. Entretanto, infelizmente, ficaram pontos que entendemos serem estruturantes em que n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar.\r\nNesse sentido, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 50 da Lei n\u00ba 10.406, de 2002, com a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu julgo de extrema import\u00e2ncia esse Destaque n\u00ba 9. Fala-se tanto em liberdade econ\u00f4mica, mas n\u00e3o pode haver desequil\u00edbrio nas rela\u00e7\u00f5es. Essa liberdade econ\u00f4mica colocada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881 desequilibra totalmente as rela\u00e7\u00f5es entre capital e trabalho. E isso \u00e9 liberdade de quem? Liberdade s\u00f3 de quem det\u00e9m o capital?\r\nQuando apresentamos esse destaque, o nosso objetivo era mostrar que o projeto desconsidera a personalidade jur\u00eddica do grupo econ\u00f4mico. Isso \u00e9 simples de explicar. Se voc\u00ea tem uma holding com tr\u00eas, quatro empresas, se uma delas descumpre a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, n\u00e3o paga seus trabalhadores, n\u00e3o contribui com a Previd\u00eancia, hoje, o grupo tem que pagar. Afinal de contas, \u00e9 o mesmo grupo econ\u00f4mico. A dire\u00e7\u00e3o dessa empresa est\u00e1 em outra, mas ela precisa pagar a conta.\r\nO que se est\u00e1 fazendo? Tirando a responsabilidade do grupo sobre essa empresa. Ora, isso \u00e9 um absurdo. Se existe um grupo econ\u00f4mico, se esse grupo det\u00e9m v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es, v\u00e1rias empresas, e uma das empresas n\u00e3o cumpre a lei, o grupo tem que ser responsabilizado.\r\nVolto a dizer, isso est\u00e1 fazendo com que - e acontece com frequ\u00eancia - voc\u00ea tenha uma empresa terceirizada de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que n\u00e3o paga seus servidores, por 3, 4 meses, e o restante das outras empresas, que t\u00eam a mesma dire\u00e7\u00e3o, os mesmos s\u00f3cios, n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a responder por isso. Isso causa um tremendo preju\u00edzo aos trabalhadores. Isso indica o caminho da fraude e da desonestidade.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 um caso isolado, n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o. Estivemos conversando com o corpo t\u00e9cnico da Secretaria, que nos explicou alguns casos, que eu julgo casos de exce\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a regra. A regra \u00e9 que n\u00f3s temos que votar \"n\u00e3o\" a esse texto, \"sim\" a esse destaque, para que a empresa responda pelos seus erros, e que n\u00e3o sejam os trabalhadores prejudicados. Porque, daqui a pouco, \u00e0 empresa que n\u00e3o interessar mais pagar os seus trabalhadores, ela simplesmente n\u00e3o paga, abre outra empresa, abre mais uma, vai ganhando dinheiro e n\u00e3o honrar\u00e1 os seus compromissos.\r\nN\u00e3o adianta esperar que depois digam: \"Ah, n\u00e3o, o Fisco vai fiscalizar, os agentes da \u00e1rea do trabalho v\u00e3o fiscalizar\". N\u00e3o existe no Estado brasileiro quadro de t\u00e9cnicos suficiente para fazer essa fiscaliza\u00e7\u00e3o. Relaxam-se ainda mais os direitos e enfraquecem-se ainda mais aqueles que j\u00e1 s\u00e3o fr\u00e1geis no Brasil hoje, que s\u00e3o as trabalhadoras e os trabalhadores.\r\nPedimos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que \u00e9 importante que seja mantido o texto como est\u00e1, at\u00e9 porque h\u00e1 outra hip\u00f3tese al\u00e9m da elencada pelo Relator. Trata-se do servi\u00e7o prestado a Prefeituras por algumas empresas que cobram da Prefeitura 30, 40 dias antes, para s\u00f3 depois pagar os trabalhadores, e, \u00e0s vezes, desfalcam a Prefeitura. Este texto garante que o trabalho efetivamente feito seja pago dentro de um prazo adequado. Por isso, n\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Colegas Deputados e Deputadas, vou pedir um minuto de aten\u00e7\u00e3o a V.Exas. para que n\u00e3o haja d\u00favida sobre o aspecto t\u00e9cnico do motivo da supress\u00e3o requerida.\r\nConsta no texto - e me parece justo - que, ap\u00f3s 45 dias da emiss\u00e3o da nota fiscal pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o a um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, pague-se alguma corre\u00e7\u00e3o. \u00c9 justo, porque algumas Prefeituras e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos levam at\u00e9 6 meses para pagar, e n\u00e3o h\u00e1 fornecedor que aguente. Entretanto, h\u00e1 um problema: consta no projeto que s\u00e3o 45 dias ap\u00f3s a emiss\u00e3o da nota fiscal, e n\u00e3o ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o. Ocorre que o fornecedor da Prefeitura com dificuldades emite uma nota 30 dias antes de a obra ser entregue, faz a duplicata para descontar no banco, a obra vai ser entregue em 30 ou 35 dias apenas, e o prazo de pagamento ser\u00e1 de 10 dias. Se para uma Prefeitura isso \u00e9 muito dif\u00edcil, imaginem a dificuldade para um Estado ou para a Uni\u00e3o fazer o pagamento em um prazo t\u00e3o curto.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um problema s\u00e9rio que n\u00e3o d\u00e1 para resolver apenas com um ajuste no texto, sen\u00e3o n\u00f3s estar\u00edamos defendendo esse ajuste, porque \u00e9 justo que se pague essa corre\u00e7\u00e3o. Entretanto, da maneira como est\u00e1 o texto, isso poder\u00e1 causar um grande preju\u00edzo.\r\nVou dar outro exemplo. Uma Prefeitura compra rem\u00e9dios. O rem\u00e9dio demora 25 dias para chegar \u00e0 Prefeitura. A nota foi emitida 25 dias atr\u00e1s. Quando esse rem\u00e9dio chega, o correto seria fazer a liquida\u00e7\u00e3o da nota para, a\u00ed sim, contarem-se os 45 dias. Como isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, a Prefeitura ter\u00e1 um prazo curto de, no m\u00e1ximo, 20 dias para fazer esse pagamento.\r\nN\u00f3s estamos fazendo esse destaque de supress\u00e3o absolutamente preocupados com a agilidade e a capacidade de se confirmar o recebimento ou n\u00e3o do produto para se fazer o pagamento.\r\nPedimos o voto \"n\u00e3o\" a este destaque.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica., com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s est\u00e1vamos conversando com outros colegas Parlamentares, mostrando a eles que temos uma escolha. Quem votar \"sim\" estar\u00e1 reduzindo o prazo para que a Prefeitura, ou o Estado, ou a Uni\u00e3o, pague o pre\u00e7o original acordado e n\u00e3o tenha que pagar juros. Ao fazer isso, escolhe-se apoiar o empres\u00e1rio, em detrimento do povo, que paga os tributos recolhidos pelo poder p\u00fablico. Quem votar \"n\u00e3o\" - e o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" - estar\u00e1 deixando tudo como \u00e9 hoje, ou seja, a Prefeitura pode atrasar o pagamento que n\u00e3o pagar\u00e1 nenhum juro, nenhuma corre\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma escolha pelo lado mais fraco, a Prefeitura, que tem dificuldades.\r\nO ideal n\u00e3o \u00e9 nem um, nem outro. O ideal \u00e9 negociarmos no Senado, j\u00e1 que a mat\u00e9ria vai para l\u00e1, e trocarmos a palavra \"emiss\u00e3o\" da nota pela palavra \"liquida\u00e7\u00e3o\". Esse \u00e9 o correto. Como n\u00e3o foi poss\u00edvel construirmos isso aqui, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Obten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de assinaturas necess\u00e1rias para abertura da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nesta vota\u00e7\u00e3o, que julgo muito importante, o PT vota \"sim\".\r\nAl\u00e9m disso, eu quero parabenizar a C\u00e2mara por ter obtido os n\u00fameros necess\u00e1rios para a CPI da \"Vaza-Jato\". Isso \u00e9 uma coisa muito importante, porque, afinal de contas, vamos poder entender melhor. Da maneira como ser\u00e1, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos, da Esquerda e da Direita, vamos deixar n\u00edtido para a sociedade o que significa esse processo que parece t\u00e3o importante, mas que por tr\u00e1s tem tanta coisa a dizer.\r\nPor tanto tempo denunciamos a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, dissemos que ela tinha lado, que ela n\u00e3o respeitava as leis e desrespeitava a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Espero que a CPI, de forma aut\u00f4noma, ouvindo todos os setores, mostre que n\u00f3s est\u00e1vamos certos e, principalmente, prove que o Presidente Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, senhoras e senhores que nos assistem neste momento, estamos discutindo a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019.\r\nO primeiro aspecto desta medida provis\u00f3ria \u00e9 o quanto ela \u00e9 antidemocr\u00e1tica, na medida em que ela \u00e9 apenas uma reimpress\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019.\r\nO Congresso Nacional j\u00e1 se manifestou sobre essa medida: vetou aquilo que achou que n\u00e3o era importante para o Pa\u00eds e entendeu que haveria uma alternativa para o Pa\u00eds melhor do que aquela que foi enviada pelo Executivo. Debatemos isso de forma bastante longa, e o Governo, ao inv\u00e9s de acatar essa decis\u00e3o, manda para c\u00e1 novamente uma medida provis\u00f3ria com o mesmo texto. Isso, no m\u00ednimo, \u00e9 um desrespeito ao Congresso Nacional. Esse \u00e9 um primeiro aspecto.\r\nO segundo aspecto que quero ressaltar \u00e9 que d\u00e1 a impress\u00e3o de que o Presidente Jair Bolsonaro continua preocupado em prestigiar apenas o seu Ministro Moro. Como disse um Ministro do Supremo Tribunal Federal, esse Ministro da Justi\u00e7a serve s\u00f3 para ser levado aos est\u00e1dios.\r\nN\u00f3s notamos o seguinte. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, determinava que a compet\u00eancia do registro sindical fosse para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, mas o Congresso Nacional debateu, esta Casa discutiu profundamente e entendeu que o registro sindical caberia ao Minist\u00e9rio do Trabalho. Como este foi extinto e foi incorporado ao Minist\u00e9rio da Economia, foi definido, pelo conjunto da Casa, que ficaria na Secretaria Especial do Trabalho, porque \u00e9 o local adequado, n\u00e3o importa quem seja o Ministro ou o Secret\u00e1rio, \u00e9 a Pasta em que deve ser alocado o debate do mundo do trabalho. Por isso se chama Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho.\r\nVotamos isso, e o Governo quer, novamente, aqui, levar de volta para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a uma pauta que esta Casa entende que \u00e9 da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho.\r\nOutra coisa: a imigra\u00e7\u00e3o laboral sempre coube, historicamente, ao Minist\u00e9rio do Trabalho. O Governo, atrav\u00e9s da MP 870, de 2019, tentou transferir para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. A Casa, de novo, entendendo que era um equ\u00edvoco no processo, que era um equ\u00edvoco para a otimiza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa, votou para que ficasse no Minist\u00e9rio da Economia, na Secretaria Especial do Trabalho - visto que este Governo acabou com o Minist\u00e9rio do Trabalho. Mais uma vez, atrav\u00e9s da MP 886, o Governo quer que isso volte para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \r\nOra! \u00c9 descabido! Registro sindical, imigra\u00e7\u00e3o laboral e tantos outros temas que cabem, como o pr\u00f3prio nome diz, \u00e0 Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho e eles querem tirar desta Secretaria e levar ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Qual \u00e9 o objetivo disso? Com certeza, n\u00e3o \u00e9 tornar a m\u00e1quina mais eficiente; com certeza, n\u00e3o \u00e9 fazer com que o trabalho seja mais justo e que haja, de fato, uma preocupa\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho.\r\nAli\u00e1s, diga-se de passagem, nobres pares, se h\u00e1 uma coisa que esse Governo n\u00e3o tem \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho. Quando ocorre algum tipo de preocupa\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho, \u00e9 para tirar o direito dos trabalhadores, como aconteceu na reforma da Previd\u00eancia, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881 ou agora na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886.\r\nTodas essas medidas provis\u00f3rias, todo esse processo legislativo que aqui debatemos tem uma coisa em comum: enfraquecer os trabalhadores, enfraquecer a organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, enfraquecer aqueles que produzem a riqueza deste Pa\u00eds.\r\nPara encerrar, surpreende-me que Parlamentares aqui deem parab\u00e9ns aos professores e os elogiem, considerando-os uma categoria que orgulha este Pa\u00eds, mas abertamente votem a favor da reforma da Previd\u00eancia, contra o direito desses trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o e aprovem principalmente esta medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso, nosso encaminhamento \u00e9 contr\u00e1rio. Entendemos que \u00e9 fundamental que se mantenha essa pauta onde a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 a colocou, embora n\u00e3o seja o ideal, porque se houvesse respeito aos trabalhadores ter\u00edamos um Minist\u00e9rio para atender a esse mundo. Como eles est\u00e3o preocupados com os bancos, extinguem esse Minist\u00e9rio e querem, com esta medida, tornar essa classe ainda mais fraca.\r\nPor isso, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a esta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PREFESSOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO ESTADUAL, PARAN\u00c1, VOTO FAVOR\u00c1VEL, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Disson\u00e2ncia entre o discurso de Deputados em homenagem aos professores e a retirada de direitos da categoria. Apoio \u00e0 luta dos docentes brasileiros pela manuten\u00e7\u00e3o de direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nHoje, 15 de outubro, Dia dos Professores, eu quero fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o um pouco diferente. Sou do Estado do Paran\u00e1, e l\u00e1 o Governo do PSDB, de Beto Richa, por 8 anos, retirou direitos dos servidores p\u00fablicos, em especial dos professores, acabou com a previd\u00eancia deles e, principalmente, n\u00e3o fez nenhuma corre\u00e7\u00e3o salarial. Tudo isso votado pela Assembleia Legislativa. \r\nNa semana passada, a mesma Assembleia Legislativa do Paran\u00e1 extinguiu o direito de licen\u00e7a especial dos servidores p\u00fablicos, em especial dos professores. Aqui nesta Casa, depois do golpe dado no Governo da Presidente Dilma, n\u00f3s tivemos reformas trabalhistas que atingiram, em especial, os professores. Agora, a reforma da Previd\u00eancia atinge, tamb\u00e9m, as professoras e os professores. \r\nNeste dia, todos aqueles que votaram...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Concederei 1 minuto, Deputado.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pela sua compreens\u00e3o. \r\nO estranho \u00e9 que hoje todos esses Deputados e todas essas Deputadas que tiraram os direitos dos professores no Paran\u00e1, que tiraram os direitos dos professores aqui na C\u00e2mara, v\u00eam dar os parab\u00e9ns para n\u00f3s, professores. Parab\u00e9ns pelo qu\u00ea? Parab\u00e9ns pelos direitos que nos tiraram? Pela redu\u00e7\u00e3o dos nossos sal\u00e1rios? Pelo aumento da nossa carga de trabalho? Por mais tempo que teremos que trabalhar para termos direito a uma aposentadoria com valores reduzidos?\r\nParece-me que, mais do que nunca, o Dia dos Professores \u00e9 um dia de luta, de organiza\u00e7\u00e3o e de um aviso \u00e0queles que s\u00e3o contra os nossos direitos: tomem cuidado, porque as elei\u00e7\u00f5es chegam um dia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Pedro Lupion, primeiro, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo sentado a essa mesa, afinal de contas o Paran\u00e1 est\u00e1 aqui representado.\r\nN\u00f3s estamos tratando da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019. Desculpem se eu vou repetir, mas \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, afinal de contas veio para c\u00e1 primeiramente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019. N\u00f3s debatemos a Medida Provis\u00f3ria 870. Algumas coisas foram aprovadas, outras, n\u00e3o. O que n\u00e3o pode \u00e9 o Executivo, ao ver que esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, e o pr\u00f3prio Senado votam contra partes da medida provis\u00f3ria, reeditar, com outro n\u00famero, com o mesmo texto, aquilo que ele espera. Isso \u00e9, no m\u00ednimo, desonesto com o debate, afinal de contas n\u00e3o cabe ficar repetindo. Esta Casa j\u00e1 disse que \u00e9 contra.\r\nUm segundo aspecto \u00e9 que os principais pontos repetidos neste momento s\u00e3o pontos que tiram a quest\u00e3o do mundo do trabalho. Ou seja, tarefas que estavam no Minist\u00e9rio do Trabalho, hoje extinto, abrigado no Minist\u00e9rio da Economia, na Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, est\u00e3o sendo transferidas para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. N\u00e3o tem nada a ver. \u00c9 como se estivessem avaliando o modelo de Estado - porque se trata de uma reorganiza\u00e7\u00e3o de cargos dentro do Estado - a partir de quem \u00e9 o Ministro, e n\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o que lhe cabe. Um Minist\u00e9rio tem um papel, outro Minist\u00e9rio tem outro papel. N\u00e3o d\u00e1, porque o Ministro \u00e9 o queridinho do Presidente da Rep\u00fablica, para transferir tarefas de um Minist\u00e9rio para outro. A an\u00e1lise tem que ser s\u00e9ria sobre o papel do Estado brasileiro e a tarefa de cada \u00f3rg\u00e3o nesse modelo de Estado.\r\nAo fazer isso, o Governo prova, mais do que nunca, que \u00e9 passional e est\u00e1 preocupado com as pessoas que est\u00e3o ao seu lado, no seu pequeno grupo, e n\u00e3o com o conjunto do povo brasileiro. Principalmente, fica provado que este Governo ignora as necessidades do mundo do trabalho, ignora as minorias, ignora os trabalhadores e trabalhadoras deste Pa\u00eds, preocupado em colocar em evid\u00eancia aquele seu amigo que, para aparecer, precisa ser levado pela m\u00e3o a assistir a jogos de futebol. \u00c9 isso o que est\u00e1 apresentado aqui. Isso n\u00e3o ajuda na constru\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica. Isso n\u00e3o ajuda o Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s temos que tratar o Estado brasileiro com respeito, com defini\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, com cronogramas voltados ao interesse da maioria da popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de setores que est\u00e3o sendo privilegiados hoje e que, ao que tudo indica, devem cair muito em breve.\r\nPor isso estamos pedindo que seja feita uma vota\u00e7\u00e3o nominal e que seja mais discutido esse ponto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Pedro Lupion, na verdade, n\u00f3s sempre seremos favor\u00e1veis a propostas que tornem o Estado mais \u00e1gil, mais eficiente, mais competente e, principalmente, um Estado a servi\u00e7o da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Essas mudan\u00e7as acabam sendo necess\u00e1rias com alguma frequ\u00eancia, afinal de contas a sociedade \u00e9 din\u00e2mica, as demandas s\u00e3o din\u00e2micas. \u00c9 natural que isso ocorra. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 para ignorar a maioria da popula\u00e7\u00e3o e construir um organograma que n\u00e3o tenha nenhuma vincula\u00e7\u00e3o com a realidade do Brasil, que n\u00e3o tenha vincula\u00e7\u00e3o com a realidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO que estamos debatendo hoje, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, \u00e9 apenas um exemplo, muito pequeno, do comportamento deste Governo e do n\u00edvel de compromisso que ele tem com o conjunto da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o precisamos nos aprofundar nisso, basta ver a reforma da Previd\u00eancia.\r\nNesse sentido, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Paulo Pimenta.\r\nCumprimento os demais componentes da Mesa. \u00c9 um prazer ouvi-los e ouvir, em especial, a Deputada Benedita da Silva.\r\nNeste evento que celebra os 31 anos da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, os que me antecederam citaram com muita frequ\u00eancia que vale a pena relembrarmos o esp\u00edrito democr\u00e1tico e a grande vontade de acertar. Podemos dizer que esta Constitui\u00e7\u00e3o, nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, \u00e9 um marco para o avan\u00e7o da democracia, pois, at\u00e9 no seu nome, \u00e9 uma Constitui\u00e7\u00e3o que universaliza os direitos, que amplia o papel do Estado e que reconhece o Estado como instrumento de justi\u00e7a econ\u00f4mica e principalmente como instrumento de justi\u00e7a social.\r\nA verdade \u00e9 que, quando vemos, a partir daquele momento de 1988, as pol\u00edticas de inclus\u00e3o social e de redu\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria, o di\u00e1logo constru\u00eddo mesmo entre n\u00f3s da Esquerda com os liberais e os avan\u00e7os que tivemos, acabamos ficando muito preocupados, diante do que estamos vendo hoje. \r\nO Deputado que me antecedeu foi brilhante em suas palavras. Hoje n\u00e3o estamos aqui celebrando os 31 anos daquela Constitui\u00e7\u00e3o. Hoje temos uma Constitui\u00e7\u00e3o reduzida, diante do n\u00famero de PECs votadas recentemente, diante do n\u00famero de PECs que temos dentro desta Casa reduzindo direitos, diminuindo o tamanho do Estado, fazendo deste um Estado m\u00ednimo, neoliberal, que reconhece apenas os direitos dos mais ricos. N\u00e3o era este o papel da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. O papel de se construir a verdadeira democracia se d\u00e1 por meio do di\u00e1logo e da inclus\u00e3o.\r\nEu peguei um dado do Pr\u00eamio Nobel de Economia Amartya Sen, na sua obra Desenvolvimento como Liberdade. Podemos constatar que n\u00e3o existe desenvolvimento econ\u00f4mico sem direitos individuais. N\u00e3o existe desenvolvimento econ\u00f4mico sem respeito aos mais pobres. N\u00e3o existe pol\u00edtica econ\u00f4mica que n\u00e3o leve em conta a maioria. O que est\u00e1 se construindo no Brasil, especialmente neste Governo, \u00e9 um processo que foi aprofundado ap\u00f3s o impeachment, com o golpe aplicado \u00e0 Presidenta Dilma. Vivemos um processo de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa t\u00e3o celebrada Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 aqui est\u00e1 sendo destru\u00edda, \u00e0s vezes, de forma mais lenta, \u00e0s vezes, como recentemente, de uma forma muito mais din\u00e2mica. A cada dia, sobra menos dela; a cada dia, a popula\u00e7\u00e3o pode contar menos com ela; a cada dia, os direitos nela inscritos s\u00e3o mais reduzidos em nome do equil\u00edbrio, em nome do respeito ao mercado internacional. Seja l\u00e1 o nome que se queira dar, a verdade \u00e9 que todos eles t\u00eam algo em comum: a permiss\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de renda, \u00e0 exclus\u00e3o social e ao empobrecimento do nosso povo.\r\nEsta Constitui\u00e7\u00e3o que vivemos hoje \u00e9 uma constitui\u00e7\u00e3o que tira o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que tira o direito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, que tira o direito m\u00ednimo de defesa dos mais pobres. Ao mesmo tempo, temos um Governo que se preocupa com o que pensa o resto do mundo, privilegia os bancos, privilegia o grande capital e se esquece do povo brasileiro. \r\nH\u00e1 uma express\u00e3o que marcou a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Eu era garoto, e n\u00f3s do Partido Trabalhadores discutimos profundamente essa Constitui\u00e7\u00e3o em nossos Estados. A express\u00e3o era \"defesa da soberania\". E hoje pelo que mais lutamos \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o do que resta da soberania nacional. A cada dia, mais se destr\u00f3i a soberania. Vejam o que querem fazer com o pr\u00e9-sal no seu pr\u00f3ximo leil\u00e3o. Vejam o que querem fazer com os Correios, com a PETROBRAS. Vejam o que o est\u00e3o fazendo com a nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Tudo aquilo que n\u00f3s constru\u00edmos est\u00e1 sendo destru\u00eddo em nome de um interesse maior.\r\nEu espero que a preocupa\u00e7\u00e3o que esse Governo tem sobre a opini\u00e3o do grande capital, sobre o mercado externo e como ele se comporta, passe a ser com o que est\u00e1 acontecendo no Chile, com o que est\u00e1 acontecendo no Equador, com o resultado das elei\u00e7\u00f5es na Argentina. E digo isso porque n\u00e3o demora a popula\u00e7\u00e3o, diante do desemprego, da mis\u00e9ria e sem futuro nenhum, passar a reivindicar o que \u00e9 direito, direito que ela j\u00e1 teve, que a Constitui\u00e7\u00e3o lhe deu e que agora querem lhe retirar.\r\nQuero encerrar minhas palavras, dizendo que o primeiro passo para que exista democracia e respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o essa que destru\u00edram, mas a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 - \u00e9 a liberdade do Presidente Lula. Respeitar a democracia e o direito individual \u00e9 cumprir leis. O Presidente Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico, injustamente preso.\r\nViva o Brasil! Viva a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que, em uma sociedade, quanto mais armas, mais viol\u00eancia; quanto menos armas, menos viol\u00eancia. De maneira nenhuma, um cidad\u00e3o ao ter o porte de uma arma e andar com ela nas ruas vai estar mais seguro ou vai tornar a sociedade mais segura.\r\nA verdade \u00e9 que permitir o porte de arma, como est\u00e1 sendo feito com essa proposta, nada mais \u00e9 do que fornecer armas para os bandidos, porque as pessoas n\u00e3o estar\u00e3o preparadas, elas usar\u00e3o armas e ser\u00e3o roubadas.\r\nEsse discurso apresentado na defesa \u00e9 um discurso fr\u00e1gil e est\u00e1 longe da realidade de qualquer pa\u00eds minimamente desenvolvido.\r\nDesde j\u00e1, somos radicalmente contr\u00e1rios a essa proposta.\r\nO PT indica obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5 mil habitantes, apresentada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, essa nota que est\u00e1 correndo pela imprensa em que o Governo Federal anuncia a inten\u00e7\u00e3o de reduzir o n\u00famero de Munic\u00edpios do Pa\u00eds me parece uma coisa muito chocante.\r\nEu at\u00e9 entendo que chegar\u00edamos a um momento no Pa\u00eds em que talvez, pela inviabilidade, a pr\u00f3pria comunidade resolvesse voltar a sua origem, voltar a ser um distrito, mas que isso poderia ser uma quest\u00e3o cultural. O tempo diria isso. Agora, por for\u00e7a de lei, o Governo Federal determinar que vai reduzir em mais de mil os Munic\u00edpios do Pa\u00eds, que tem no total 5.570 Munic\u00edpios, \u00e9 um absurdo. Isso \u00e9 um desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que mora nesses Munic\u00edpios, que lutou para ter ali o Prefeito, o Vereador, que teve vantagens com isso, porque a cidade foi melhor atendida, estava melhor organizada.\r\nAcredito que, mais uma vez - ali\u00e1s, estou convencido disso -, o Governo desrespeita a popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, a seguran\u00e7a \u00e9 papel do Estado. Isso est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Cabe ao Estado garantir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira viva em seguran\u00e7a. Se o Estado brasileiro n\u00e3o faz isso, \u00e9 injusto transferir para a popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque o Estado brasileiro garante a seguran\u00e7a dos ricos, o Estado brasileiro circula ao lado dos grandes condom\u00ednios fechados. A seguran\u00e7a est\u00e1 l\u00e1. Agora, como o Estado garante a seguran\u00e7a do rico, mas n\u00e3o garante a seguran\u00e7a dos mais pobres, vem um setor da sociedade, desinformado, sem estat\u00edstica, dizer que a popula\u00e7\u00e3o quer estar armada. Ela n\u00e3o quer. As pesquisas j\u00e1 provam isso. A popula\u00e7\u00e3o quer seguran\u00e7a, n\u00e3o quer uma arma. Ela quer a pol\u00edcia presente, ajudando, para que ela possa ter qualidade de vida, e n\u00e3o rev\u00f3lver.\r\nMas muitos aqui, que representam o lobby das empresas que vendem armas, como no resto do mundo, v\u00eam com esse discurso de que t\u00eam que ser liberadas as armas, de que isso tem que ser mais flex\u00edvel, porque o povo precisa disso. O povo n\u00e3o precisa disso. Os ricos n\u00e3o precisam, os pobres n\u00e3o precisam. Precisamos, em vez de propostas como essa que Paulo Guedes manda hoje para a C\u00e2mara dos Deputados, de propostas que diminuem o Estado, cortam recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade e congelam o Or\u00e7amento, do Estado que a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 construiu, um Estado preocupado com o cidad\u00e3o e com a cidad\u00e3, com a vida daqueles que aqui vivem. Isso n\u00e3o vai ocorrer se tratarem este Pa\u00eds como se fosse o Velho Oeste, com mais armas, com menos seguran\u00e7a, sem investimentos na educa\u00e7\u00e3o, sem investimentos na sa\u00fade, sem investimentos na cultura. O que se quer fazer com o Brasil hoje \u00e9 transform\u00e1-lo num pa\u00eds do per\u00edodo feudal, em que cada um cuide de si, e o Estado n\u00e3o se preocupe com a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos? N\u00f3s queremos de fato um Estado que se preocupe com o conjunto do povo brasileiro ou um Estado que est\u00e1 sendo constru\u00eddo cada dia mais forte voltado para o rico, para a elite, com discurso enganoso? \r\nQuem defende armas defende ricos, defende as empresas multinacionais e brasileiras que defendem isso e vota contra os interesses dos mais pobres.\r\nVolto a dizer, olhando para V.Exas. desse lado, infelizmente evang\u00e9licos, crist\u00e3os que defendem porte de arma: seguran\u00e7a \u00e9 papel do Estado, arma na m\u00e3o daqueles que s\u00e3o preparados para isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENIO VERRI, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nADRIANO DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, HOMIC\u00cdDIO, ESCLARECIMENTO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT), EXPLORA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7AO, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O). \r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, IMPOSTO, SEGURO_DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de L\u00edder do PT na C\u00e2mara dos Deputados. Conveni\u00eancia de esclarecimento, pelo PSL, do envolvimento do partido e de membros da fam\u00edlia Bolsonaro com o miliciano Adriano Magalh\u00e3es da N\u00f3brega, assassinado no Estado da Bahia. Encaminhamento \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, pelo PT, de a\u00e7\u00e3o contra a proposta governamental de explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Falta de senso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, demonstrada na compara\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos com parasitas. Contrariedade \u00e0 proposta governamental de reforma administrativa. Solidariedade aos trabalhadores grevistas da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, dirijo-me aqui, em especial, \u00e0 minha bancada do Partido dos Trabalhadores. Quero inicialmente agradecer essa grande honra de ter sido eleito L\u00edder da bancada para o ano de 2020. Sem d\u00favida nenhuma \u00e9 um grande desafio, levando-se em conta a qualidade da nossa bancada, a sua combatividade e o seu compromisso com a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil mais justo. Ter sido eleito por unanimidade aumenta ainda mais a minha responsabilidade. Registro aqui o meu mais sincero agradecimento pela confian\u00e7a a todos da bancada.\r\nQuero externar que faremos o poss\u00edvel para continuar o belo trabalho feito pelo Deputado Paulo Pimenta no per\u00edodo anterior, fortalecendo o trabalho n\u00e3o s\u00f3 do PT, mas tamb\u00e9m o trabalho junto com a bancada de oposi\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os partidos parceiros insubstitu\u00edveis, como PCdoB, PSOL, PDT, PSD e REDE. A constru\u00e7\u00e3o dessa grande frente \u00e9 que pode permitir que o Brasil avance e consigamos enfrentar essa grande crise que vivemos neste momento: uma crise moral de um Governo que n\u00e3o consegue explicar tanta coisa ruim, de um partido como o PSL, que se autodenomina de novo, mas que de novo n\u00e3o tem nada.\r\nAli\u00e1s, esse partido nos obriga a acreditar em coincid\u00eancia. Caros Deputados e Deputadas, \u00e9 muita coincid\u00eancia o Capit\u00e3o Adriano estar na Bahia, em um s\u00edtio de um Vereador do PSL. \u00c9 muita coincid\u00eancia esse Capit\u00e3o Adriano, que morreu baleado pela pol\u00edcia no s\u00edtio de um Vereador do PSL, muito pr\u00f3ximo do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, ter sido homenageado na C\u00e2mara pelo ent\u00e3o Deputado Federal Jair Bolsonaro e ter a sua esposa trabalhando no gabinete do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro.\r\nComo eu n\u00e3o acredito em coincid\u00eancia, parece-me que o PSL adota a velha pr\u00e1tica dos coron\u00e9is. Inclusive, falando em coincid\u00eancia, um dos filhos do Presidente Jair Bolsonaro estava na Bahia dias antes.\r\nOra, acho que o PSL tem que explicar isso da\u00ed. E tem que explicar como tantas coisas se somam. Tem que explicar como esse Capit\u00e3o Adriano, que era o her\u00f3i do Presidente Bolsonaro e o her\u00f3i dos filhos do Presidente, agora \u00e9 deles desconhecido. Agora eles n\u00e3o o conhecem?! Ora, \u00e9 preciso dar explica\u00e7\u00e3o. \r\nMas a verdade \u00e9 que isso \u00e9 s\u00f3 a ponta do iceberg, e \u00e9 a ponta do iceberg de um governo envolvido em suborno, corrup\u00e7\u00e3o; um governo que nada faz para conter a corrup\u00e7\u00e3o. E o pior \u00e9 que, a cada dia, esse Governo destr\u00f3i um pouco mais as conquistas que ainda sobraram para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO projeto de lei que permite a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ilegal, mas tamb\u00e9m \u00e9 imoral. Entregar as nossas riquezas \u00e0s m\u00e3os do capital internacional sem passar pelo Congresso, sem um debate com o Congresso, tal como est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 um desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o - ali\u00e1s, coisa que Bolsonaro nunca respeitou. Mais do que isso: \u00e9 um desrespeito ao Congresso Nacional e ao povo brasileiro. \r\nO Partido dos Trabalhadores apresentou uma a\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, pois cabe essa discuss\u00e3o sobre a explora\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas. E n\u00e3o vamos permitir que isso avance.\r\n\u00c9 preciso mais: n\u00f3s temos que avan\u00e7ar na discuss\u00e3o sobre o que o Governo pensa do Estado brasileiro. E aqui eu quero me prender ao que temos denunciado h\u00e1 muito tempo: o Governo Bolsonaro, com Paulo Guedes, a cada dia vai diminuindo o tamanho do Estado. S\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 uma diminui\u00e7\u00e3o que atinge os mais ricos, pois eles est\u00e3o diminuindo exatamente naquilo que atinge os mais pobres. E a\u00ed n\u00f3s vemos o que t\u00e1 acontecendo com o Programa Bolsa Fam\u00edlia: 1 milh\u00e3o de pessoas na fila do Bolsa Fam\u00edlia. E o que dizer da fila do INSS! Isso \u00e9 um desrespeito aos mais pobres. \r\nA MP 905/19, que taxa as grandes mis\u00e9rias ao cobrar imposto sobre o seguro-desemprego, isenta os patr\u00f5es da folha de pagamento, alegando que isso vai gerar mais emprego. Isso \u00e9 mentira! N\u00e3o se gera mais emprego! Aumenta-se o lucro, mas, de maneira nenhuma, essa MP melhora a vida dos trabalhadores.\r\nEm meio a tudo isso, vem o Ministro da Economia dizer que o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 constitu\u00eddo de parasitas. \r\nParasitas s\u00e3o aqueles que vivem sem trabalhar. Portanto, parasita \u00e9 aquele que vive da explora\u00e7\u00e3o dos mais pobres, parasita \u00e9 quem vive de lucro de juros, parasitas s\u00e3o os banqueiros ou, ent\u00e3o, s\u00e3o pol\u00edticos incompetentes, que n\u00e3o fazem nada pela vida do povo, n\u00e3o ajudam a diminuir a mis\u00e9ria, n\u00e3o contribuem para o desenvolvimento deste Pa\u00eds e ficam dizendo que o problema est\u00e1 no servidor.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, quando se fala em reforma administrativa, em conter sal\u00e1rios e horas de trabalho, eu fico imaginando o que vai acontecer l\u00e1 no Par\u00e1: vai diminuir o n\u00famero de atendentes nas creches? Vai diminuir o n\u00famero de enfermeiros nos postos de sa\u00fade? Vai diminuir o n\u00famero de professores nas escolas? A pr\u00e1tica do Governo Bolsonaro caminha para isso, caminha para atingir exatamente os setores que mais precisam do servi\u00e7o p\u00fablico. Quem precisa do servi\u00e7o p\u00fablico s\u00e3o os mais pobres. Quem precisa do Estado s\u00e3o aqueles que trabalham para sobreviver. Agora quem trabalha para sobreviver n\u00e3o tem Estado, n\u00e3o tem governo. Quem tem governo? \u00c9 o mercado financeiro, s\u00e3o os Estados Unidos, a quem Bolsonaro tem uma subordina\u00e7\u00e3o absurda.\r\nPor fim, quero saudar em especial os trabalhadores da PETROBRAS por essa grande greve em defesa da empresa e principalmente em defesa da soberania nacional do petr\u00f3leo e de todas as outras \u00e1reas.\r\nViva o Brasil! Viva o Partido dos Trabalhadores!\r\n87",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, IGUALDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados, Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para  engajamento na luta em prol da justi\u00e7a e da igualdade social.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Helder Salom\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar esta Mesa, t\u00e3o rica em lutas em defesa do povo brasileiro.\r\nSenhoras e senhores, nesses 25 anos da Comiss\u00e3o Direitos Humanos, o Pa\u00eds mudou muito. Na verdade, \u00e9 uma Comiss\u00e3o que tem como marca a defesa da vida, acima de tudo. Nesse per\u00edodo, pudemos ter avan\u00e7os, como a redu\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria, o respeito \u00e0 vida, o respeito \u00e0s minorias, avan\u00e7os na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade pelo menos um pouco mais justa.\r\n\u00c9 muito triste que, neste ano, em que uma Comiss\u00e3o que tem essa marca completa 25 anos, vivamos o que estamos vivendo hoje. \u00c9 como se estivesse sendo destru\u00eddo tudo aquilo que sonhamos, tudo aquilo que constru\u00edmos.\r\nOlho para o nosso representante da CNBB - e eu tenho origem cat\u00f3lica -, que falou de vida, vida em abund\u00e2ncia. Hoje, os movimentos s\u00e3o contra a vida: a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio nas terras ind\u00edgenas, a destrui\u00e7\u00e3o da soberania nacional, o fatiamento da PETROBRAS e a sua entrega nas m\u00e3os do capital estrangeiro, a decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de praticamente fechar as nossas universidades federais e os nossos institutos federais nesta semana. Olhem o que est\u00e1 acontecendo com a greve dos caminhoneiros. Antes eles faziam greve porque o diesel era muito caro, mas, hoje, o diesel est\u00e1 duas ou tr\u00eas vezes mais caro. \r\nA pergunta \u00e9: para onde vamos n\u00f3s que defendemos a vida? Este \u00e9 um momento principalmente de reflex\u00e3o. Qual pa\u00eds queremos? \u00c9 este o pa\u00eds que n\u00f3s queremos? Queremos um pa\u00eds onde o lucro se imp\u00f5e \u00e0 vida, onde o mercado financeiro determina com quanto tempo de vida vamos morrer e decide se vamos comer ou n\u00e3o? S\u00e3o os cinco maiores bancos deste Pa\u00eds que determinam se algu\u00e9m vai poder ter uma roupa, vai poder ir \u00e0 escola.\r\nE, o que \u00e9 pior, este \u00e9 um pa\u00eds onde se desrespeita o g\u00eanero, se desrespeita a escolha religiosa.\r\nDeixa-me muito triste, num momento como este, ver que parte da popula\u00e7\u00e3o acha isso normal, acha que as coisas s\u00e3o assim mesmo, acha que \u00e9 normal um garoto pegar uma bicicleta com o nome de um banco, colocar uma caixa nas costas, trabalhar o dia inteiro para poder comer \u00e0 noite. E o garoto fica feliz: \"Agora pelo menos eu ganho alguma coisa\". A que ponto n\u00f3s chegamos? Como se pode destruir t\u00e3o profundamente valores que s\u00e3o a marca de uma sociedade civilizada?\r\nPor isso, deixo aqui um desafio, um desafio que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nosso, do Partido dos Trabalhadores, por cuja Lideran\u00e7a eu tenho a honra de falar aqui, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos nossos Parlamentares ou da Minoria, como bem disse aqui a Deputada Jandira Feghali. \u00c9 um desafio de cidadania lutarmos juntos para que esta sociedade possa retomar o trilho de uma sociedade civilizada, \u00e0 procura de justi\u00e7a e, principalmente, de igualdade. Isso implica organiza\u00e7\u00e3o social, sindicatos fortes, organiza\u00e7\u00e3o das mulheres, dos negros, dos \u00edndios. A luta social, somada ao Parlamento, \u00e9 o que vai fazer a diferen\u00e7a no que acontece no Pa\u00eds. Ou lutamos juntos, indiferentes \u00e0s nossas pequenas diferen\u00e7as, para recolocar este Pa\u00eds nas m\u00e3os do povo brasileiro, ou ir\u00e1 sobrar muito pouco em breve. N\u00e3o podemos esperar mais 3 anos e deixar para o processo eleitoral essa decis\u00e3o, porque poder\u00e1 ser tarde demais. Como dizia o Betinho, a fome tem pressa, e ela est\u00e1 presente na vida da maioria dos brasileiros.\r\nTenhamos muita f\u00e9 e, principalmente, muita garra, com a certeza de que o povo brasileiro vai vencer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), SERVI\u00c7O FEDERAL DE PROCESSAMENTO DE DADOS (SERPRO), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, AUMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nIGUALDADE SOCIAL, DEFESA.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de sess\u00e3o solene em comemora\u00e7\u00e3o aos 25 anos de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0s propostas de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS; da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV; do Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados - SERPRO; e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Alta do pre\u00e7o dos combust\u00edveis. Aumento da concentra\u00e7\u00e3o de renda no Pa\u00eds. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados de participa\u00e7\u00e3o na luta por justi\u00e7a e igualdade social no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, tivemos hoje pela manh\u00e3 uma sess\u00e3o solene em comemora\u00e7\u00e3o dos 25 anos de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias - CDHM nesta Casa. Estavam conosco o ex-Deputado Nilm\u00e1rio Miranda, do PT de Minas Gerais, fundador dessa Comiss\u00e3o, assim como o grande companheiro e nobre Deputado Helder Salom\u00e3o, que hoje est\u00e1 na Presid\u00eancia daquele \u00f3rg\u00e3o.\r\nA reflex\u00e3o que fazemos sobre os direitos humanos, neste dia em que comemoramos os 25 anos da CDHM, depois ouvir os Parlamentares que me antecederam, \u00e9 entristecedora. \u00c9 muito triste ouvir Parlamentares falarem tanta besteira, quando se referem \u00e0 vida humana ou \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de brasileiros e brasileiras no Brasil.\r\nVivemos um ano de destrui\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o, com a\u00e7\u00f5es que indicam que o que importa \u00e9 a morte, e n\u00e3o a vida. Falar em direitos humanos, em respeito ao pr\u00f3ximo, utilizando a B\u00edblia, e defender o uso de armas \u00e9 de fato defender uma sociedade civilizada? E defender as mil\u00edcias? Hoje temos um Presidente da Rep\u00fablica amigo de milicianos, com foto, com premia\u00e7\u00e3o, com filhos \u00edntimos de milicianos. Isso \u00e9 defesa da vida? Isso \u00e9 defesa da civiliza\u00e7\u00e3o?\r\nOs que apoiam o Governo encabe\u00e7ado por Bolsonaro, citando, inclusive, o nome de Deus, esquecem-se de que na B\u00edblia est\u00e1 escrito que \u00e9 preciso ter vida, e vida em abund\u00e2ncia. E V.Exas., que falam de B\u00edblia o tempo todo, usam o nome de Deus em v\u00e3o e defendem a morte, a persegui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o respeitam as minorias, n\u00e3o respeitam o movimento sindical, n\u00e3o respeitam os trabalhadores.\r\nVejam a fila dos aposentados! De quem \u00e9 a culpa? Vejam a fila para se conseguir o Bolsa Fam\u00edlia! De quem \u00e9 a culpa? Vejam o sal\u00e1rio m\u00e9dio pago aos brasileiros hoje! De quem \u00e9 a culpa? \u00c9 tudo culpa deste Governo, pela sua incompet\u00eancia, inoper\u00e2ncia e destrui\u00e7\u00e3o do Estado nacional.\r\nO que est\u00e3o fazendo com a PETROBRAS \u00e9 criminoso. J\u00e1 conversamos com o Supremo Tribunal Federal e vamos entrar com uma a\u00e7\u00e3o. O Governo n\u00e3o pode fatiar a PETROBRAS e privatiz\u00e1-la porque ele quer. Isso tem de passar pelo Congresso Nacional. E, quando os Srs. Parlamentares apoiam o que est\u00e1 acontecendo, est\u00e3o sendo contra o papel que o Congresso Nacional deve desempenhar em uma democracia. \u00c0s vezes, penso que boa parte daqueles que aqui se manifestam nem sabem o que \u00e9 democracia; leram algo em algum panfleto. Privatizar a PETROBRAS \u00e9 destruir o Estado, destruir o patrim\u00f4nio dos brasileiros e destruir a democracia.\r\nA greve que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 extremamente fundamental, porque ela n\u00e3o denuncia apenas a venda de algumas unidades da empresa ou a demiss\u00e3o de mil trabalhadores. Ela denuncia tamb\u00e9m a entrega da soberania nacional e a entrega da riqueza do povo brasileiro para o capital estrangeiro. \r\nPara V.Exas. n\u00e3o h\u00e1 novidade, porque n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a PETROBRAS. Quando defendem a privatiza\u00e7\u00e3o da DATAPREV, do SERPRO e dos Correios, V.Exas. perguntam o que significam essas tr\u00eas empresas e dizem que \u00e9 s\u00f3 pr\u00e9dio, computador. N\u00e3o, estar\u00e3o privatizando, entregando nas m\u00e3os do capital estrangeiro o que h\u00e1 de mais importante no mundo hoje. E o que h\u00e1 de mais importante no mundo n\u00e3o \u00e9 o petr\u00f3leo, \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o. Portanto, privatizar os Correios, o SERPRO e a DATAPREV \u00e9 entregar o nome, o endere\u00e7o e o CPF de todos os brasileiros e brasileiras nas m\u00e3os de especuladores do mercado financeiro, o mercado que determina o futuro da economia. \u00c9 esse mercado que determina, atrav\u00e9s do Ministro da Economia, o que vai acontecer com a vida de cada cidad\u00e3o e de cada cidad\u00e3. Se hoje a mis\u00e9ria aumenta, a culpa \u00e9 da pol\u00edtica econ\u00f4mica atual. E entregar as nossas estatais, em especial a PETROBRAS, significa destruir o setor p\u00fablico.\r\nNesse cen\u00e1rio, quero manifestar aqui a solidariedade do Partido dos Trabalhadores \u00e0 greve dos caminhoneiros, que s\u00e3o v\u00edtimas do processo de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS.\r\n\u00c9 gozado, porque, quando o combust\u00edvel custava 2 reais e 80 centavos, todo mundo fazia manifesta\u00e7\u00e3o, fazia greve. Onde est\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o de V.Exas. da base do Governo, com o combust\u00edvel a 5 reais? Onde est\u00e1 aquela vontade de gritar dos Deputados e Deputadas da base do Governo?\r\nHoje o trabalhador n\u00e3o pode ir trabalhar de carro porque n\u00e3o tem dinheiro para pagar o combust\u00edvel, porque o pre\u00e7o dos combust\u00edveis segue os pre\u00e7os internacionais, segue os interesses do mercado internacional, e n\u00e3o os interesses do povo brasileiro.\r\nQuerem privatizar essas empresas porque n\u00e3o h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com a vida do povo, e, sim, com o lucro das grandes corpora\u00e7\u00f5es. O Governo a cada dia deixa a elite cada vez mais rica, e o nosso povo cada vez mais pobre, com o apoio desta Casa. Esta Casa votou a favor da reforma da Previd\u00eancia e da retirada dos direitos dos trabalhadores. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, tributa as grandes mis\u00e9rias, tributa o sal\u00e1rio-desemprego e retira os tributos da folha de pagamento. Ela aumenta a mis\u00e9ria e aumenta o lucro do patr\u00e3o. Ser\u00e1 que foi para isso que n\u00f3s fomos eleitos, colegas Parlamentares? N\u00f3s fomos eleitos para deixar o pobre cada vez mais pobre e o rico cada vez mais rico? \u00c9 esse o nosso papel nesta Casa? E, o que \u00e9 pior, usando fundamentos religiosos para justificar isso? N\u00f3s vamos ser cobrados por isso, e n\u00e3o s\u00f3 pela sociedade, que j\u00e1 est\u00e1 nos cobrando. Um dia n\u00f3s seremos cobrados. E eu quero ver a qualifica\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 dada \u00e0queles que entregam as nossas riquezas aos grandes, em detrimento daqueles que trabalham para viver.\r\nEste \u00e9 o Brasil que n\u00f3s n\u00e3o queremos. N\u00f3s queremos um Pa\u00eds de justi\u00e7a, de igualdade, de respeito \u00e0s minorias, de emprego, de distribui\u00e7\u00e3o de renda e de vida digna. Eu espero que os Srs. Deputados e as Sras. Deputados compartilhem conosco esse desafio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, CONSTITIUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, DEFESA. \r\nOR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, DEFESA. \r\nPODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER EXECUTIVO, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Desrespeito do Governo Jair Bolsonaro para com a democracia brasileira. Apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Colegas Senadores e Senadoras, Deputados e Deputadas, sem d\u00favida nenhuma, a pauta de hoje \u00e9 democracia. Este debate \u00e9 muito mais profundo do que o que dizem alguns Parlamentares aqui. Democracia \u00e9 respeitar as minorias. Democracia \u00e9 respeitar as diferen\u00e7as regionais e criar pol\u00edticas para que exista justi\u00e7a social em nosso Pa\u00eds. Democracia \u00e9 permitir que opini\u00f5es divergentes possam ser, de forma muito ampla, explicitadas e respeitadas.\r\nDemocracia \u00e9 quando se quer liberdade num pa\u00eds para que todos tenham seus direitos. Agora, n\u00e3o me parece que essa palavra, que tantos falam, esteja sendo exercida neste \u00faltimo ano no Pa\u00eds.\r\nPode haver democracia quando milh\u00f5es de pessoas passam fome, esperando seu benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, ou assistencial, e este n\u00e3o anda? Pode haver democracia quando a base deste Governo, Parlamentares eleitos pelo povo, defende o fechamento deste Congresso e do Supremo Tribunal Federal? Pode haver democracia com pol\u00edticas econ\u00f4micas que, em 2 dias de desvaloriza\u00e7\u00e3o da Bolsa de Valores, entregaram o suficiente para se comprar uma nova PETROBRAS? Existe democracia, quando os bancos ganham mais de 30% ao m\u00eas e, enquanto isso, o nosso povo n\u00e3o consegue emprego com sal\u00e1rio justo para sobreviver? Fala-se tanto em democracia, e est\u00e3o matando o nosso povo de fome.\r\n\u00c9 dentro desta pauta, do absoluto desrespeito \u00e0 democracia, que esta Casa tem que refletir o papel do or\u00e7amento. \r\nPrimeiro, a proposta do or\u00e7amento impositivo foi trazida aqui pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro Paulo Guedes, j\u00e1 votada anteriormente em outros mandatos, com voto favor\u00e1vel do Presidente Bolsonaro. Um dos seus filhos no ano passado, neste mandato, declarou, est\u00e1 gravado e \u00e9 p\u00fablico, que ele e o seu pai, o Presidente, defendem o or\u00e7amento impositivo.\r\nOra, se o Governo defende, se foi aprovado, por unanimidade, na Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, esse or\u00e7amento impositivo, quem est\u00e1 dizendo ao povo que o Congresso Nacional est\u00e1 sequestrando o Executivo? Quem est\u00e1 dizendo isso mente! Quem est\u00e1 afirmando que este Congresso est\u00e1 sequestrando o Executivo mente descaradamente e trai a confian\u00e7a deste Congresso, n\u00e3o merecia ser Parlamentar. Ali\u00e1s, aquele que defende o fechamento do Congresso Nacional, aquele que comete tais absurdos, tinha que renunciar ao seu mandato, porque envergonham esta Casa, eleita pelo povo e que \u00e9 a marca da democracia. \r\nO trip\u00e9 de uma rep\u00fablica democr\u00e1tica \u00e9 o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio. Quando se defende o fechamento do Judici\u00e1rio e do Legislativo, est\u00e1 se defendendo a ditadura. \u00c0s vezes, tenho a impress\u00e3o de que boa parte da base deste Governo quer isto mesmo, quer defender a ditadura, e se defendem a ditadura est\u00e3o cometendo um crime. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica, quando assumiu, p\u00f4s a sua m\u00e3o em cima da Constitui\u00e7\u00e3o e jurou cumprir essa Constitui\u00e7\u00e3o. Se hoje ele n\u00e3o cumpre, est\u00e1 criando condi\u00e7\u00f5es para que o impeachment seja chamado.\r\n\u00c9 importante dizer claro: n\u00e3o brinquem com isso! N\u00e3o brinquem com o que voc\u00eas est\u00e3o construindo! A nossa sa\u00edda, neste momento, \u00e9 a luta pela democracia, pelo respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente pela confian\u00e7a que temos neste Congresso e pela sensibilidade que este Congresso tem. Apesar de todas as nossas diverg\u00eancias, a nossa sensibilidade social \u00e9 muito maior do que a de Jair Bolsonaro e Paulo Guedes. \r\nO or\u00e7amento impositivo tem chance de fazer com que este Pa\u00eds seja muito menos injusto. Pelo menos n\u00f3s, Parlamentares, vivemos a realidade do povo e podemos destinar, de forma mais justa e competente, os recursos arrecadados do povo trabalhador, que devem voltar para ele. Deixar na m\u00e3o de Bolsonaro esses recursos \u00e9 manter o que est\u00e1, e isso o povo n\u00e3o aguenta mais. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Na verdade, s\u00e3o a nossa ideia e objetivo denunciar esse grande acordo e o desrespeito \u00e0 democracia.\r\nN\u00f3s sentimos que, depois de o Presidente Jair Bolsonaro mandar por escrito e ser aprovado na CMO, por consenso, o Or\u00e7amento Impositivo, agora ele mude de opini\u00e3o e, principalmente que ele, o Presidente Jair Bolsonaro, fa\u00e7a um acordo com o Congresso Nacional - quem dizia que n\u00e3o fazia acordo com ningu\u00e9m - para manter parte do Or\u00e7amento Impositivo.\r\nPor quest\u00e3o de coer\u00eancia, n\u00f3s vamos obstruir essa vota\u00e7\u00e3o. Indicamos \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISOLAMENTO (SA\u00daDE), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PEQUENA EMPRESA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, EMPREGO, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO,PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOSLONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do isolamento social como medida preventiva do coronav\u00edrus. Empenho do Presidente Rodrigo Maia e dos Parlamentares na aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de empregos, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pequenas e microempresas e dos trabalhadores informais durante \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Imediato pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio de R$ 1.200 reais concedido \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia, constante no bojo do Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro para comando do Pa\u00eds. Questionamento sobre a sanidade mental do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os colegas Parlamentares e todos aqueles que est\u00e3o nos ouvindo e nos assistindo.\r\nEstamos vivendo hoje no mundo uma grande crise sanit\u00e1ria: a pandemia do coronav\u00edrus. Isso tem atingido os pa\u00edses de forma muito parecida. E tamb\u00e9m t\u00eam sido parecidas, na maioria dos pa\u00edses, as solu\u00e7\u00f5es para esse enfrentamento: primeiro, o isolamento social, uma coisa que \u00e9 fundamental e que tem provado que d\u00e1 resultado nos pa\u00edses que j\u00e1 passaram pelo pior da crise; segundo, a interven\u00e7\u00e3o direta do Executivo na vida das pessoas, pagando aluguel, pagando sal\u00e1rio, ajudando as empresas a sobreviverem, motivando o mercado interno, mas fazendo com que o Estado financie a vida da popula\u00e7\u00e3o, priorizando a vida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia.\r\nN\u00e3o h\u00e1 economista de direita ou de esquerda que fale diferente. Todos os economistas, de um extremo a outro, dizem a mesma coisa: \"\u00c9 preciso neste momento que n\u00e3o haja limites, que a vida seja priorizada e que se coloquem todos os recursos poss\u00edveis\". Num linguajar bastante vulgar, \u00e9 preciso que a maquininha de imprimir dinheiro funcione e d\u00ea todas as condi\u00e7\u00f5es para que haja socorro.\r\nChegou ao Brasil tamb\u00e9m essa pandemia, que pega o Pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o um pouco diferente da de outros pa\u00edses. \u00c9 um Pa\u00eds vem de 3 anos de constantes pol\u00edticas neoliberais, de enfraquecimento do Estado, de retirada de direitos, de empobrecimento da popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, de inclus\u00e3o de quase 40 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras numa situa\u00e7\u00e3o de informalidade, que trabalham para sobreviver sem nenhuma garantia, sem nenhuma perspectiva de futuro. Essa \u00e9 a realidade de um pa\u00eds, em que, segundo os jornais de hoje, o desemprego teria aumentado com ou sem a pandemia de coronav\u00edrus.\r\nNesse cen\u00e1rio, eu preciso reconhecer publicamente o papel do Presidente Rodrigo Maia, do conjunto da C\u00e2mara dos Deputados, trabalhando de forma direta, constante, sem limites de jornada, aprovando projetos de extrema import\u00e2ncia para o enfrentamento dessa crise sanit\u00e1ria, dessa crise de prote\u00e7\u00e3o social e tamb\u00e9m dessa crise econ\u00f4mica. Aprovamos projetos importantes, como esse que estamos discutindo hoje, ap\u00f3s ter passado pelo Senado, aprofundamos v\u00e1rios outros. E eu quero dizer aqui que um dos projetos mais importantes que foi aprovado \u00e9 o que garante a renda m\u00ednima de 1.200 reais para o casal com filhos ou para aquela senhora que cuida sozinha dos seus filhos. N\u00e3o era esse o valor que quer\u00edamos. N\u00f3s quer\u00edamos um sal\u00e1rio m\u00ednimo para cada um, mas foi nisso que resultou, com muita negocia\u00e7\u00e3o e com o reconhecimento de todos os lados, de todos os campos ideol\u00f3gicos, porque era o que podia ser constru\u00eddo para o Pa\u00eds.\r\n\tEstou convencido de que nesta semana vamos conseguir trazer projetos como aquele que garante a manuten\u00e7\u00e3o do emprego, o financiamento para micro e pequena empresa, a seguran\u00e7a para que o empres\u00e1rio pague a sua folha de pagamento e tamb\u00e9m a seguran\u00e7a daquele trabalhador e trabalhadora que ficam em casa ou est\u00e3o trabalhando, com a certeza de que, com a pandemia ou at\u00e9 o final dela, v\u00e3o ter a garantia da sua sobreviv\u00eancia.\r\nN\u00e3o v\u00e3o ter sua \u00e1gua cortada, sua luz cortada. V\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de ir ao supermercado e de garantir o alimento de sua fam\u00edlia.\r\nIsso tudo \u00e9 resultado de um Congresso, em especial, de uma C\u00e2mara dos Deputados, comprometido com o povo brasileiro. Entretanto, ao contr\u00e1rio do resto do mundo, em que o Executivo faz-se presente, coloca o p\u00e9 l\u00e1 e vai em cima - at\u00e9 um Presidente que eu n\u00e3o admiro, mas por quem o atual Presidente da Rep\u00fablica morre de paix\u00e3o, que \u00e9 o Trump, e os outros pa\u00edses est\u00e3o l\u00e1, garantindo a vida da popula\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s temos no Brasil exatamente o oposto: um Poder Executivo que at\u00e9 agora n\u00e3o fez nada. O pouco que fez foi para piorar a vida da popula\u00e7\u00e3o, incentivando o fim do isolamento social.\r\nDisseram semana passada que iriam liberar 40 bilh\u00f5es de reais para as micro e pequenas empresas. De l\u00e1 para c\u00e1, os juros dos bancos privados aumentaram, o acesso ao cr\u00e9dito piorou, e \u00e0 C\u00e2mara n\u00e3o chegou nem sequer uma mensagem para tratar desse assunto.\r\nAo mesmo tempo, quanto a esses 1.200 reais, que seriam uma coisa fundamental para garantir a sobreviv\u00eancia dos mais pobres deste Pa\u00eds, o Ministro Onyx disse que s\u00f3 dia 16 de abril poder\u00e1 esse recurso chegar a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nAt\u00e9 l\u00e1, Presidente Bolsonaro e Ministro Onyx, o povo morre de fome? At\u00e9 l\u00e1, o povo come\u00e7a a invadir os supermercados e as lojas? O povo vai viver do qu\u00ea? Ou vai ter que ir para rua e pegar coronav\u00edrus?\r\nAo mesmo tempo em que o Paulo Guedes e o Bolsonaro remetem uma correspond\u00eancia ao Supremo Tribunal Federal pedindo autoriza\u00e7\u00e3o para desrespeitar as regras da Lei de Responsabilidade Fiscal, da Constitui\u00e7\u00e3o, a regra de ouro, para dar conta dessa crise, o Ministro Paulo Guedes diz que n\u00e3o pode pagar imediatamente o dinheiro que j\u00e1 foi aprovado na C\u00e2mara e no Senado. Ele, de forma r\u00e1pida, nesta semana, poderia garantir o recurso para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e1 provado que Bolsonaro \u00e9 absolutamente incompetente para dirigir este Pa\u00eds, n\u00e3o apenas na crise, mas em qualquer momento. \u00c0s vezes chego a duvidar da sanidade do nosso Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o tenho d\u00favida de que os panela\u00e7os que todos ouviram no Brasil hoje, poucos minutos atr\u00e1s, mostram que isso n\u00e3o se trata de quest\u00e3o ideol\u00f3gica, de Deputado de direita, de esquerda, de centro. O nosso povo quer algu\u00e9m que dirija este Pa\u00eds com responsabilidade e compet\u00eancia e garanta, neste momento, a sua sobreviv\u00eancia.\r\nPor isso, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que h\u00e1 uma coisa s\u00f3 a pedir: Bolsonaro, pague a nossa popula\u00e7\u00e3o, garanta a sua sobreviv\u00eancia! Voc\u00ea foi eleito para isso! Se voc\u00ea n\u00e3o tem, minimamente, compet\u00eancia para pagar a popula\u00e7\u00e3o, pegue o bon\u00e9 e v\u00e1 para casa, porque o povo n\u00e3o precisa de um Presidente como voc\u00ea!\r\nFica o apelo, Sr. Presidente, demais Deputados e quem mais estiver nos assistindo: vamos nos organizar, cada um \u00e0 sua maneira, e exigir que a nossa popula\u00e7\u00e3o receba, da forma mais urgente poss\u00edvel, esses 1.200 reais. O nosso povo n\u00e3o merece passar fome. O Pa\u00eds trabalhou muito para chegar aonde n\u00f3s chegamos.\r\nQuem votou em voc\u00ea, Presidente, achou que voc\u00ea iria melhorar a vida dos brasileiros, e n\u00e3o conden\u00e1-los ao caos e \u00e0 mis\u00e9ria que est\u00e3o vivendo hoje. Quando ouvimos nas ruas o \"Fora, Bolsonaro!\", come\u00e7amos a entender por que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 pedindo isso.\r\nAgrade\u00e7o ao Sr. Presidente Rodrigo Maia o espa\u00e7o e, mais uma vez, fa\u00e7o um apelo: Presidente Bolsonaro, pague logo o recurso a que a popula\u00e7\u00e3o tem direito e do qual precisa!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEITURA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUXILIO FINANCEIRO,  LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 936/ 2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, REDU\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, SAL\u00c1RIO, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de leitura do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia da CPMI das Fake News. Decep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro com a incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro de cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais. Inadequa\u00e7\u00e3o da postura do Presidente da Rep\u00fablica no tocante \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Rep\u00fadio aos projetos neoliberais encaminhados \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Poder Executivo. N\u00e3o pagamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 1.200 reais concedido \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus, constante no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Natureza falaciosa da medida provis\u00f3ria a respeito da prote\u00e7\u00e3o de empresas e do emprego.Comprometimento do Governo Jair Bolsonaro com a elite brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados. Muito obrigado pela oportunidade.\r\nEu quero inicialmente, Sr. Presidente, agradecer a V.Exa. a forma sempre elegante como nos trata. E quero fazer um apelo, em nome da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides e do Deputado Rui Falc\u00e3o, para que V.Exa., se poss\u00edvel, fa\u00e7a a leitura do pedido de prorroga\u00e7\u00e3o da CPMI da Fake News. Esta CPMI tem-se mostrado bastante importante neste momento em que o enfrentamento ao coronav\u00edrus implica mensagens e not\u00edcias verdadeiras, com fundamento, porque as fake news, neste momento, podem inclusive levar \u00e0 morte setores da popula\u00e7\u00e3o que acreditam em tantas mentiras que circulam em nossas redes sociais. Por isso, fica o apelo, em nome do nosso Partido dos Trabalhadores.\r\nO segundo aspecto que quero tratar \u00e9 sobre como estamos estupefatos com a postura do Presidente Jair Bolsonaro e de seus Ministros. N\u00f3s do PT n\u00e3o t\u00ednhamos realmente muita expectativa em rela\u00e7\u00e3o a esse Presidente. J\u00e1 o conhec\u00edamos h\u00e1 muitos anos como Parlamentar e sab\u00edamos do seu hist\u00f3rico de incompet\u00eancia, de incapacidade de entender a realidade e criar pol\u00edticas que atendam \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o. Entretanto, a popula\u00e7\u00e3o brasileira acreditou que Bolsonaro poderia melhorar a vida dela e o elegeu. O que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sentindo \u00e9 uma gigantesca decep\u00e7\u00e3o, decep\u00e7\u00e3o com um Presidente que tem se demonstrado incompetente para fazer jus aos milh\u00f5es de votos que obteve para dirigir o nosso Pa\u00eds e, principalmente, para enfrentar uma crise desse tamanho, uma crise que \u00e9 sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m de prote\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica.\r\nEnquanto no resto do mundo o Poder Executivo n\u00e3o est\u00e1 preocupado com o equil\u00edbrio fiscal, n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a economia, est\u00e1 preocupado com a vida das pessoas que moram em seu pa\u00eds, aqui n\u00f3s temos um Presidente que vai falar com a popula\u00e7\u00e3o no meio da rua, levando o risco de cont\u00e1gio ao povo. Temos um Presidente que renega a import\u00e2ncia de uma doen\u00e7a t\u00e3o s\u00e9ria, que pode matar milhares ou at\u00e9 milh\u00f5es de pessoas. Ao mesmo tempo, n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o nenhuma com a sobreviv\u00eancia da maioria da popula\u00e7\u00e3o, que vive do seu trabalho.\r\nOs projetos que ele manda para a C\u00e2mara s\u00e3o assustadores! Num pa\u00eds que j\u00e1 estava fragilizado, depois de tantas reformas neoliberais - aquelas coordenadas por Michel Temer ap\u00f3s o golpe aplicado na Presidenta Dilma e as conduzidas agora por Bolsonaro, atrav\u00e9s de Paulo Guedes -, h\u00e1 40 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, desesperadas, que n\u00e3o sabem como viver. Viviam de bicos, na informalidade, e agora n\u00e3o t\u00eam o que fazer.\r\nTrata-se de um projeto simples, at\u00e9 porque o Congresso Nacional assim o fez. N\u00e3o fosse o Congresso Nacional, n\u00e3o teria acontecido nada neste Pa\u00eds, tamanha a incompet\u00eancia do Poder Executivo, dirigido por Bolsonaro. Mas, gra\u00e7as \u00e0 agilidade da C\u00e2mara e do Senado, foram apresentados projetos simples e importantes, como o que garante ao cidad\u00e3o a renda m\u00ednima de 1.200 reais por fam\u00edlia. Nem isso ele conseguiu fazer no Pa\u00eds, que tem Caixa Econ\u00f4mica, lot\u00e9ricas, Cad\u00danico, que tem instrumentos de sobra para fazer chegarem os recursos! Mas, n\u00e3o, o Ministro da Economia mente e diz que precisa de outra vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. \u00c9 mentira!\r\nOutro aspecto \u00e9 agora a medida provis\u00f3ria que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do trabalho e emprego. A \u00faltima coisa de que essa medida provis\u00f3ria trata \u00e9 da prote\u00e7\u00e3o do trabalho ou das empresas, porque reduzir de 75% at\u00e9 100% o sal\u00e1rio do trabalhador n\u00e3o \u00e9 proteg\u00ea-lo: \u00e9 conden\u00e1-lo \u00e0 fome! Se a renda m\u00ednima atinge os informais, os aut\u00f4nomos, o pessoal do MEI e do Cad\u00danico, isso quer dizer que quem for registrado n\u00e3o ser\u00e1 atingido pelo projeto que n\u00f3s aprovamos. E agora eles v\u00e3o viver do qu\u00ea?\r\nA microempresa est\u00e1 fechada, n\u00e3o tem receita. As microempresas, que trabalham de manh\u00e3 para pagar as suas contas \u00e0 noite, como \u00e9 que estas v\u00e3o pagar a folha de pagamento daqui a 3 dias, no pr\u00f3ximo dia 5? Com as m\u00e9dias empresas ocorre o mesmo. As grandes corpora\u00e7\u00f5es sempre t\u00eam cr\u00e9dito, t\u00eam bancos, s\u00e3o amigas do Presidente da Rep\u00fablica e sempre d\u00e3o um jeitinho. Mas o que ser\u00e1 daqueles que produzem de fato a riqueza?\r\nNesse sentido, a medida provis\u00f3ria anunciada ontem \u00e9 a cara de Bolsonaro e de Paulo Guedes. Falam muito, mas n\u00e3o fazem nada para os mais pobres deste Pa\u00eds. Reduzir sal\u00e1rios em 70% ou 75%? Antecipar o seguro-desemprego, que j\u00e1 \u00e9 um direito do trabalhador que estar\u00e1 desempregado l\u00e1 na frente, \u00e9 prote\u00e7\u00e3o? Isso ajuda em qu\u00ea?\r\nO que me surpreende \u00e9 que, para ajudar os mais pobres, sempre demoram. Dizem que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, que h\u00e1 limites legais ou fiscais. Todavia, para ajudar banqueiros, grandes corpora\u00e7\u00f5es, sempre se \u00e9 r\u00e1pido e eficiente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Encerrarei, Sr. Presidente.\r\nIsso prova duas coisas: primeiro, o total compromisso deste Governo com a elite do Pa\u00eds e, segundo, o total descompromisso - e a pr\u00e1tica insana deste Presidente - com todo o nosso povo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o povo grita, a toda hora: \"Fora, Bolsonaro!\"\r\nUm grande abra\u00e7o! Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conforme j\u00e1 foi discutido, esta \u00e9 uma pauta de bastante import\u00e2ncia.\r\nAntes de orientarmos o voto, apenas queremos lembrar a import\u00e2ncia de permanecermos debatendo assuntos importantes como este. \u00c0s vezes s\u00e3o colocados em pauta assuntos que s\u00e3o de maior interesse do mercado financeiro, que est\u00e3o mais voltados aos interesses da elite deste Pa\u00eds, que n\u00e3o respondem a esta grande crise sanit\u00e1ria, social e econ\u00f4mica que vivemos.\r\nPor isso, eu quero parabeniz\u00e1-lo por esta pauta e pela maneira como esta pauta foi constru\u00edda no dia de hoje. Espero que amanh\u00e3 tamb\u00e9m possamos construir uma pauta deste naipe, com esta mesma qualidade e compromisso com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO PT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO. \r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA, ENDIVIDAMENTO, SUPRESS\u00c3O, CONTRAPARTIDA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, DESPESA P\u00daBLICA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RETIRADA, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Defesa de adiamento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Pedido de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda e das medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus,  bem como do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Retirada de requerimentos do PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desculpe-me. Eu estava assistindo \u00e0 sess\u00e3o pela televis\u00e3o e, agora, pronuncio-me de forma remota. \r\nPe\u00e7o um esclarecimento sobre a nossa pauta de hoje. V.Exa. fez uma leitura r\u00e1pida e tratou dos PLs 873/20, 1.409/20 e 1.161/20, e do PLP 149/19. A minha pergunta refere-se \u00e0 MP 905. Como V.Exa. pretende encaminh\u00e1-la?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sobre a MP 905, ainda estamos tentando construir o acordo, Deputado. Se tivermos que vot\u00e1-la, eu abro uma nova sess\u00e3o para que V.Exa. possa colocar todos os seus instrumentos de obstru\u00e7\u00e3o novamente, sem nenhum problema. \r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - N\u00e3o, sem d\u00favida. Caso a pauta da MP 905 seja colocada, a posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o ser\u00e1 tratada nesta sess\u00e3o. \u00c9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, nesta sess\u00e3o, n\u00e3o. Se eu tiver que votar a 905, eu sei que h\u00e1 muitos partidos contr\u00e1rios, encerro a sess\u00e3o e abro outra. Mas quero votar por acordo.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Obrigado. Mas n\u00f3s poder\u00edamos construir a possibilidade de n\u00e3o debater hoje a MP 905? Fica o apelo, em nome da nossa bancada. \u00c9 claro que eu n\u00e3o posso falar em nome de todos, mas h\u00e1 partidos que tamb\u00e9m pensam como n\u00f3s. Se poss\u00edvel, poder\u00edamos discutir isso s\u00f3 na semana que vem, tendo em vista que em torno do PLP 149 foi constru\u00eddo um bom acordo, o que \u00e9 muito bom para o Governo e para os Munic\u00edpios, neste momento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Repita, Deputado, por favor. \r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Pois, n\u00e3o. A minha proposta, Sr. Presidente, \u00e9 a seguinte: primeiro, gostar\u00edamos - \u00e9 l\u00f3gico, \u00e9 o que pensa a Oposi\u00e7\u00e3o -, se fosse poss\u00edvel, de retirar de pauta a 905, e n\u00f3s votar\u00edamos a 936, que trata do emprego e da renda, em outro momento. Essa \u00e9 a proposta que dirigimos a V.Exa.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) -  Est\u00e1 bom. A 936...\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Outra coisa que eu quero propor a V.Exa. \u00e9 que a MP 905 n\u00e3o fa\u00e7a parte da pauta de hoje, se for poss\u00edvel. Quer\u00edamos que n\u00e3o fosse votada, mas, se V.Exa. insistir nessa pauta, gostar\u00edamos que fosse, ent\u00e3o, discutida na pr\u00f3xima semana. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00f3s vamos tratar agora do projeto de lei complementar, depois vamos tentar avan\u00e7ar nas outras. A 936 n\u00e3o d\u00e1 para votar hoje, mas assim que for escolhido o Relator, n\u00f3s vamos trabalhar para que ela possa ser votada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, hoje, n\u00f3s ficamos com quatro itens na pauta: as tr\u00eas urg\u00eancias e o PLP 149, \u00e9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00f3s temos essa proposta, o projeto do Deputado Andr\u00e9 Ferreira, do Deputado Dr. Zacharias Calil... \r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sim.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Relator ainda est\u00e1 conversando sobre a 905. O ideal \u00e9 que n\u00f3s consigamos construir um acordo nessa mat\u00e9ria, para que ela n\u00e3o tenha que ser inclu\u00edda em outra medida provis\u00f3ria. N\u00f3s vamos tentar enfrentar os pontos de converg\u00eancia nessa mat\u00e9ria. Mas, por enquanto, n\u00e3o h\u00e1 acordo, vamos enfrentar as outras mat\u00e9rias.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Muito bem, Sr. Presidente. Obrigado. Eu vou consultar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado. \r\nPosso retirar os requerimentos desta sess\u00e3o?(Pausa.)\r\nRetirados. \r\n\u00c9 isso, Deputado Enio Verri? Pelo menos para esta sess\u00e3o, Deputado.\r\nDeputado Enio, posso retirar os requerimentos s\u00f3 para esta sess\u00e3o? Se por algum motivo...\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, desculpe a demora, \u00e9 porque eu estava tentando conversar com a minha bancada. Neste primeiro momento, V.Exa. vai colocar em pauta o 149? Ou vai colocar o 873, o 1.409 e o 1.106? As urg\u00eancias? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A urg\u00eancia j\u00e1 foi aprovada. N\u00f3s vamos votar o m\u00e9rito.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O m\u00e9rito do PLP 149, \u00e9 isso? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O m\u00e9rito do projeto que o Deputado Pedro Paulo relatou, o PLP 149.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sim, pode retir\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, essa \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante. O Deputado Alexandre Padilha, ex-Ministro da Sa\u00fade, tamb\u00e9m faz parte do Comit\u00ea Externo e a defende. Por isso, n\u00f3s orientamos que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 absolutamente dentro do contexto do que a C\u00e2mara tem feito at\u00e9 agora, trabalhando de forma unida, todos os setores e vieses ideol\u00f3gicos, construindo propostas para o bem da popula\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, o PT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis, sim, a essa urg\u00eancia, at\u00e9 porque ela amplia de forma muito competente o que a C\u00e2mara dos Deputados j\u00e1 aprovou por unanimidade.\r\nAcho que \u00e9 uma grande contribui\u00e7\u00e3o a do Senado, que deve ajudar muito a nossa popula\u00e7\u00e3o neste momento de crise que o Pa\u00eds vive.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, h\u00e1 um equ\u00edvoco gigantesco no que n\u00f3s estamos fazendo hoje.\r\nEu n\u00e3o sei de onde saiu essa ideia do Ministro Paulo Guedes, do Presidente Bolsonaro e dos economistas que os assessoram de que diminuir a renda e retirar os direitos faz a economia crescer ou cria oportunidades. Retirar direitos e renda cont\u00e9m a demanda e, se cont\u00e9m a demanda, a economia n\u00e3o cresce, os lucros aumentam por causa da pouca produ\u00e7\u00e3o, e a ampla maioria da popula\u00e7\u00e3o acaba na mis\u00e9ria. \r\nA discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, neste momento de grande crise sanit\u00e1ria, de press\u00e3o social e, principalmente, nesta crise econ\u00f4mica, que ainda vai avan\u00e7ar, \u00e9 um equ\u00edvoco. \u00c9 hora de proteger os trabalhadores! \u00c9 hora de garantir os sal\u00e1rios, os direitos, as demandas, criando justi\u00e7a social! \u00c9 isso que vai nos dar condi\u00e7\u00f5es de enfrentar o futuro neste Pa\u00eds. Ali\u00e1s, este \u00e9 o exemplo que todo o mundo est\u00e1 seguindo. At\u00e9 l\u00edderes neoliberais como Donald Trump, nos Estados Unidos, e Boris Johnson, na Inglaterra, t\u00eam agido desta forma. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos pegar o caminho errado. O caminho errado, hoje, \u00e9 fazer o debate da MP 905, que destr\u00f3i os direitos e aumenta a mis\u00e9ria e o desemprego, exatamente num momento em que n\u00f3s jamais poder\u00edamos pensar nisso. Este \u00e9 o pior momento poss\u00edvel para se avaliar esta mat\u00e9ria.\r\nPor isso, o PT tamb\u00e9m vai entrar em obstru\u00e7\u00e3o, o tempo todo.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente ao destaque de retirada de pauta e, uma vez que estamos votando por meio remoto, que \u00e9 uma nova forma de trabalhar, Sr. Presidente, j\u00e1 pedimos verifica\u00e7\u00e3o desta vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos, em primeiro lugar, que o Parlamento \u00e9 um lugar de respeito, e dizer que Deputado n\u00e3o tem vergonha na cara, que n\u00e3o existe Parlamentar s\u00e9rio... Tudo bem, respeito o jovem Parlamentar, que est\u00e1 chegando agora, mas quero dizer a todos e a todas que n\u00f3s entendemos, o Partido dos Trabalhadores, que todos os Deputados t\u00eam vergonha na cara, todos s\u00e3o s\u00e9rios e todos defendem aquilo em que acreditam. Ele deveria ser um pouco mais educado e tratar as pessoas de forma mais civilizada, isso faria bem para a sociedade.\r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s entendemos que \u00e9 importante defender o interesse da maioria da popula\u00e7\u00e3o, em especial dos trabalhadores que elegeram este Parlamento, e agora o Parlamento tira os seus direitos.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s votamos pela retirada de pauta, votamos com o PSB, e achamos que o melhor caminho \u00e9 discutir o enfrentamento da crise sanit\u00e1ria, a prote\u00e7\u00e3o social e a crise econ\u00f4mica, e n\u00e3o tirar direito dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GOLPE DE ESTADO.\r\nREFORMA TRABALHISTA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.\r\nNEOLIBERALISMO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ELOGIO.\r\nDEMISS\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Transcurso do 4\u00ba anivers\u00e1rio da abertura do processo de impeachment   contra a Presidenta Dilma Rousseff. Retrocesso socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds ap\u00f3s a sa\u00edda do governo petista. Gravidade da crise econ\u00f4mica brasileira. Vexame causado ao Brasil pelo Presidente Jair Bolsonaro. An\u00fancio de aumento dos juros banc\u00e1rios. Inexist\u00eancia de a\u00e7\u00f5es governamentais efetivas em prol das pequenas e microempresas e da agricultura familiar. Utiliza\u00e7\u00e3o da pandemia de coronav\u00edrus para a concentra\u00e7\u00e3o de renda e consequente exclus\u00e3o social. Reconhecimento do empenho da C\u00e2mara dos Deputados no combate \u00e0 Covid-19. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso da Oposi\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento do Pa\u00eds. Equ\u00edvoco da demiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Urgente necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para os profissionais da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, meus colegas Parlamentares, \u00e9 um grande prazer falar com V.Exas., principalmente num dia como hoje, quando votamos uma pauta mais integrada aos interesses da sociedade e bastante intensa no que se refere a salvar vidas, que \u00e9 o que de fato interessa no momento.\r\nH\u00e1 quase 4 anos, no dia 17 de abril, nesta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, por 367 votos favor\u00e1veis, 137 votos contr\u00e1rios e 7 absten\u00e7\u00f5es, a C\u00e2mara autorizou a abertura do processo de impeachment da ex-Presidenta Dilma Rousseff. \r\nO golpe, que se aprofundou a partir dali, tinha, segundo a grande imprensa, uma grande explica\u00e7\u00e3o. Qual era? O Brasil tinha que melhorar. A sa\u00edda da Presidenta Dilma ia mudar a face do Brasil. E 4 anos se passaram. Foi provada a sua inoc\u00eancia, foi provado que n\u00e3o houve nenhum crime, nenhuma ilegalidade. Ela n\u00e3o teve os seus direitos pol\u00edticos cassados, tanto \u00e9 que foi candidata. \r\nE, realmente, o Brasil mudou muito depois da Presidenta Dilma, ali\u00e1s, mudou de forma estratosf\u00e9rica. Em 4 anos, n\u00f3s tivemos cinco reformas trabalhistas - cinco. A \u00faltima foi a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, votada nesta semana. Todas as pol\u00edticas desenvolvidas por Temer e, depois, por Bolsonaro tiraram direitos, retiraram poder aquisitivo, diminu\u00edram a demanda do Pa\u00eds, aumentaram o lucro dos bancos e aumentaram a nossa depend\u00eancia do grande capital internacional.\r\nPortanto, quando n\u00f3s olhamos a crise que vivemos hoje, e n\u00f3s vivemos o auge de uma pandemia, o que, \u00e9 l\u00f3gico, n\u00e3o \u00e9 por culpa do Governo - seria uma irracionalidade minha fazer uma afirma\u00e7\u00e3o como essa -, \u00e9 importante entender como o Brasil estava quando a pandemia chegou, entender o resultado desses quase 4 anos de gest\u00e3o neoliberal de Temer e, depois, de Bolsonaro.\r\nO que Bolsonaro fez no ano que passou, em 2019? O PIB cresceu 1,1%; quase 40 milh\u00f5es de pessoas estavam na informalidade ou desempregadas; o dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o foi cortado, assim como para a sa\u00fade. O Ministro Mandetta, que saiu agora, era Deputado Federal e votou favoravelmente \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que tirou quase 22 bilh\u00f5es de reais da sa\u00fade, recursos que poderiam ter sido destinados ao SUS neste momento. Tudo isso foi o resultado de pr\u00e1ticas neoliberais que, conforme diziam eles, iam melhorar a qualidade de vida no Pa\u00eds.\r\nHoje, o Brasil est\u00e1 em crise internamente, com problemas econ\u00f4micos gigantescos. Passamos vergonha l\u00e1 fora: Bolsonaro \u00e9 motivo de goza\u00e7\u00e3o e de cr\u00edticas como Presidente da Rep\u00fablica. O Pa\u00eds, que sempre foi respeitado no mundo todo, tem dado vexame, tanto com a atua\u00e7\u00e3o do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que \u00e9 absolutamente limitado, quanto com a atua\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, que, no m\u00ednimo, n\u00e3o sabe o que est\u00e1 fazendo no cargo que ocupa.\r\n\u00c9 nesse contexto que precisamos entender a pandemia. N\u00e3o foi a pandemia que ocasionou o desemprego: segundo dados do IPEA, o desemprego iria aumentar em 2020 de qualquer maneira, com ou sem pandemia. \u00c9 claro que, com a pandemia, o desemprego ser\u00e1 ainda maior, dada a incompet\u00eancia das pol\u00edticas neoliberais adotadas por Bolsonaro, que foi um dos que votaram pelo afastamento de Dilma, alegando que o Pa\u00eds iria mudar. Volto a insistir: o Pa\u00eds mudou, e mudou muito, afinal de contas: est\u00e1 muito mais empobrecido, deve muito mais, tem mais dificuldades a superar e, o que \u00e9 pior, n\u00e3o tem o respeito do resto do mundo.\r\nDiante desta crise que estamos vivendo em decorr\u00eancia da pandemia causada pelo coronav\u00edrus, o que estamos vendo em termos das pol\u00edticas que t\u00eam que ser desenvolvidas? Os bancos anunciaram esta semana que v\u00e3o aumentar a taxa de juros. O BNDES, segundo os jornais de hoje, vai aumentar as taxas de juros. As grandes empresas sobrevivem, mas n\u00e3o h\u00e1 nada para a micro e pequena empresa. N\u00e3o h\u00e1 incentivo nenhum para aqueles que produzem a riqueza deste Pa\u00eds, para a agricultura familiar. O Governo \u00e9 extremamente \u00e1gil para o mercado financeiro e absolutamente ineficiente para atender \u00e0queles que geram riqueza, que geram distribui\u00e7\u00e3o de renda, que geram desenvolvimento.\r\nA verdade \u00e9 que se est\u00e1 usando essa pandemia para aumentar a concentra\u00e7\u00e3o de renda e para aumentar a exclus\u00e3o social. Vamos sair dessa pandemia com o Pa\u00eds empobrecido, mas aquele n\u00famero pequeno de milion\u00e1rios estar\u00e1 cada vez mais rico. O nosso povo ficar\u00e1 mais pobre, porque o Estado, insignificante, n\u00e3o tem o menor compromisso com a vida dessas pessoas ou com o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nCabe ressaltar que o m\u00e9rito, temos que reconhecer, est\u00e1 no Congresso Nacional. No meu caso, como L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores na C\u00e2mara, o meu reconhecimento vai para o trabalho que tem sido feito na C\u00e2mara, para o trabalho que temos feito na Minoria, com os seis partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o, com di\u00e1logo, com debate, com apresenta\u00e7\u00e3o de projetos que de fato contribuem para o enfrentamento dessa quest\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, quero ressaltar que, para alguns que dizem que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem compromisso com o Pa\u00eds, basta ver que boa parte desses projetos de enfrentamento da pandemia tem o nosso apoio, quando os projetos n\u00e3o s\u00e3o nossos ou somos coparticipantes. Se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos compromisso com o Pa\u00eds, n\u00f3s estar\u00edamos s\u00f3 olhando, batendo no Presidente da Rep\u00fablica e mostrando a sua incompet\u00eancia. N\u00e3o, n\u00f3s mostramos que ele \u00e9 incompetente, n\u00f3s mostramos que este Pa\u00eds est\u00e1 caminhando para tr\u00e1s, mas apresentamos as alternativas que precisam ser feitas para o Brasil avan\u00e7ar. \r\nDentro disso, dentro deste cen\u00e1rio, eu gostaria de mostrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o daqui para frente.\r\nA sa\u00edda do Ministro Mandetta me lembra muito uma frase que n\u00f3s usamos no Curso de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Economia: \"Nada \u00e9 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa ser piorado\". Na verdade, esse quadro que est\u00e1 a\u00ed \u00e9 ruim. Com o Mandetta as dificuldades eram muito grandes, mas ele ainda fazia um enfrentamento, tecnicamente ele tinha a concep\u00e7\u00e3o de enfrentamento que o mundo tem. \r\nAgora, trazem outra pessoa, que n\u00e3o conhecemos, muito jovem, absolutamente ligada \u00e0 iniciativa privada, sem experi\u00eancia em gest\u00e3o p\u00fablica, para ser o Ministro, porque \u00e9 esse que o Presidente quer. At\u00e9 que ser o que o Presidente quer \u00e9 natural, porque o Presidente foi eleito, mas qual \u00e9 o compromisso do Ministro com a sa\u00fade p\u00fablica e com salvar vidas? \r\n\u00c9 por isso que a popula\u00e7\u00e3o coloca toda a sua preocupa\u00e7\u00e3o neste momento com a troca de Ministros. \u00c9 apenas um s\u00edmbolo. S\u00edmbolo do qu\u00ea? A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vendo que a troca de Ministro nada mais \u00e9 do que o resultado de um Governo inoperante, incompetente, que n\u00e3o consegue fazer andar a m\u00e1quina p\u00fablica.\r\nFala-se todos os dias que se liberaram tantos milh\u00f5es para tal Estado, tantos milh\u00f5es para outro Estado. Isso \u00e9 estranho. N\u00f3s conversamos com Governadores e Prefeitos dos v\u00e1rios partidos, e todos est\u00e3o desesperados. Eles dizem a mesma coisa: \"O dinheiro n\u00e3o est\u00e1 chegando\".\r\nOra, o que \u00e9 isso? Que mundo \u00e9 esse em que o Bolsonaro est\u00e1 vivendo, que bolha \u00e9 essa em que ele vive, para dizer sobre tudo o que est\u00e1 acontecendo o seguinte: \"Tudo \u00e9 divino, tudo \u00e9 maravilhoso\", como dizia Belchior. Mas l\u00e1 na ponta n\u00e3o existe dinheiro para comprar EPIs para os trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade, n\u00e3o chega dinheiro para comprar equipamentos, para alugar UTIs - n\u00e3o h\u00e1 UTIs.\r\nEsse Governo precisa urgentemente ver a realidade, sair do gabinete, assumir o compromisso que tem com o Pa\u00eds. Bolsonaro foi eleito para ser Presidente. Portanto, que ele cumpra o seu papel. Se n\u00e3o tem compet\u00eancia para isso, que saia! E que assuma algu\u00e9m que tenha compromisso com o povo brasileiro e com as mudan\u00e7as que devem ser feitas.\r\nO Pa\u00eds n\u00e3o merece ter um Presidente t\u00e3o incompetente e inoperante como esse, a ponto de que quem d\u00e1 a linha, de quem faz, seja o Parlamento. O m\u00e9rito est\u00e1 sendo do Parlamento, que est\u00e1 comprometido com o Pa\u00eds. \r\nO Executivo, num pa\u00eds presidencialista, tem que executar - como o nome diz -, tem que estar nas ruas, fazendo acontecer. Se n\u00e3o tem compet\u00eancia para isso, se \u00e9 o Parlamento que parla, que debate, que reflete, que est\u00e1 \u00e0 frente, h\u00e1 alguma coisa errada com este Pa\u00eds e, em especial, h\u00e1 alguma coisa errada com aquele que foi eleito para ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPobre de um pa\u00eds que tem um presidente como esse que temos, mas rico \u00e9 o nosso Pa\u00eds, que tem um povo firme, forte, que acredita no futuro. N\u00e3o tenho d\u00favida de que se garantir\u00e1 mudan\u00e7a em breve, para que a sociedade possa voltar a ser justa, fraterna e, principalmente, igualit\u00e1ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Solidariedade do PT ao Presidente Rodrigo Maia diante de ataques do Presidente da Rep\u00fablica. Pedido de verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, de p\u00fablico, eu gostaria de passar a solidariedade do Partido dos Trabalhadores a V.Exa., num reconhecimento ao trabalho que V.Exa. vem desenvolvendo, a bem do povo brasileiro. Independentemente das diverg\u00eancias, que s\u00e3o naturais dentro do Parlamento, eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que todos os Deputados, juntos com V.Exa., lutam pelo bem do Brasil, apesar do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s pedimos a verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o, por favor, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendemos que em momentos como este, de enfrentamento ao coronav\u00edrus, o projeto n\u00e3o se refere apenas ao dinheiro para a sa\u00fade, mas tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social, que tem um papel fundamental. As assistentes sociais e os assistentes sociais neste momento est\u00e3o na frente de batalha, juntamente com os profissionais de sa\u00fade, trabalhando nessa grande crise sanit\u00e1ria que n\u00f3s vivemos.\r\nPor isso, o PT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, VALOR, INSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7OES EXTERIORES, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Uni\u00e3o dos partidos pol\u00edticos em torno da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de mat\u00e9rias em prol dos trabalhadores brasileiros, das fam\u00edlias carentes, dos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Associa\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus a plano comunista pelo Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Prioridade do Presidente da Rep\u00fablica, de seus filhos e de Ministros de Estado no grande capital e na especula\u00e7\u00e3o, em detrimento da sa\u00fade e da vida do povo brasileiro. Falta de condi\u00e7\u00f5es pessoal e intelectual do Presidente Jair Bolsonaro para continuidade no comando do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos aqueles que nos assistem, ouvi agora a Deputada Joice Hasselmann, que \u00e9 do PSL, falando sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.282. Antes dela falou o Deputado do Republicanos, falou o L\u00edder da Minoria, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, do PT, que representa tr\u00eas partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, falou o representante do Partido Novo. Talvez, h\u00e1 6 meses, fosse imposs\u00edvel imaginar que n\u00f3s ter\u00edamos tanta conex\u00e3o, que ter\u00edamos tanto compromisso com o Brasil a ponto de afastar diverg\u00eancias do campo ideol\u00f3gico e ter\u00edamos uma \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o: fazer com que o Brasil esteja forte para enfrentar essa crise sanit\u00e1ria, de prote\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica que vivemos por causa do coronav\u00edrus.\r\nHoje estamos discutindo a microempresa. N\u00f3s discutimos um pouco antes a libera\u00e7\u00e3o de dinheiro do Fundo de Assist\u00eancia Social tamb\u00e9m para o enfrentamento da pandemia.\r\nH\u00e1 poucas semanas, o Ministro da Sa\u00fade tamb\u00e9m falou do assunto. A Renda Cidad\u00e3 \u00e9 a garantia dos 600 reais que n\u00f3s aprovamos, os recursos que garantem ICMS para os Estados, ISS e IPM para os Munic\u00edpios, que est\u00e3o agora no Senado para serem votados.. Ou seja, eu vejo o Parlamento absolutamente comprometido, unificado com a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil solid\u00e1rio, justo e que possa recuperar-se ap\u00f3s essa pandemia de forma eficiente, mas tamb\u00e9m com distribui\u00e7\u00e3o de renda.\r\nEu vejo isso e confesso que fico at\u00e9 emocionado de ouvir Deputados e Deputadas de partidos t\u00e3o distintos comprometidos com isso, como, neste momento, a Deputada Joice Hasselmann, o que \u00e9 verdade, que conversou comigo, conversou v\u00e1rias vezes com o Deputado Helder Salom\u00e3o e construiu este projeto a dezenas de m\u00e3os.\r\nO que, enfim, me deixa preocupado num cen\u00e1rio como esse, Sr. Presidente, \u00e9 que eu vejo o Legislativo absolutamente comprometido com o Brasil, o Judici\u00e1rio, atrav\u00e9s do Supremo, absolutamente preocupado com isso, mas o que eu vejo do Executivo me entristece e, mais do que isso, me preocupa. Vi hoje as declara\u00e7\u00f5es do Chanceler do Brasil, o Ministro Ara\u00fajo, falando sobre comunismo, sobre o comunismo na China, rompendo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, porque eles t\u00eam interesses comunistas. Esta \u00e9 uma vis\u00e3o da Idade M\u00e9dia, uma vis\u00e3o de s\u00e9culos passados que interrompe a possibilidade de o Brasil manter boas rela\u00e7\u00f5es culturais e principalmente econ\u00f4micas com o resto do mundo.\r\nSe fosse s\u00f3 esse Ministro, eu poderia dizer que ele \u00e9 limitado mesmo, que \u00e9 a incapacidade intelectual e t\u00e9cnica do Ministro. O problema do Governo Bolsonaro como um todo \u00e9 esta Casa. O pr\u00f3prio Bolsonaro \u00e9 mais ainda. N\u00e3o basta ter um Presidente med\u00edocre, porque o med\u00edocre acaba tendo ao seu redor pessoas t\u00e3o med\u00edocres quanto ele. E a\u00ed temos um Presidente da Rep\u00fablica que s\u00f3 faz besteira.\r\nImaginem um Congresso Nacional comprometido com o enfrentamento da pandemia, e o Presidente da Rep\u00fablica sai do Pal\u00e1cio e vai a um evento p\u00fablico tossindo, tossindo na frente das pessoas, tocando nas pessoas e, ao mesmo tempo, defendendo a ditadura militar e o Ato Institucional n\u00ba 5. Depois, no dia seguinte, ele diz que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 ele. Esta afirma\u00e7\u00e3o e essas duas defesas que ele faz o caracterizam como um defensor da ditadura, uma pessoa que desrespeita a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e9 contra a democracia, que \u00e9 a ess\u00eancia deste Pa\u00eds e a ess\u00eancia da nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nIsso gera um efeito sobre o Brasil de forma gigantesca: externamente, na medida em que somos motivo de goza\u00e7\u00e3o, hoje, por termos um Presidente desse tamanho, pequeno, um Presidente incapaz de representar um pa\u00eds t\u00e3o grande, t\u00e3o forte como este, que pode produzir tanto; e internamente, por ser um Presidente que n\u00e3o tem sanidade para ver o que o povo precisa e fazer aquilo que \u00e9 poss\u00edvel. O desrespeito do Presidente \u00e0 ci\u00eancia, \u00e0quilo que \u00e9 melhor para a vida do povo brasileiro j\u00e1 o torna incapaz de ser o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA pol\u00edtica econ\u00f4mica que ele adotou nesse primeiro ano, que nos levou a um PIB de 1%, ao aumento do desemprego e da mis\u00e9ria, prova a sua incapacidade de ser o Presidente da Rep\u00fablica. E a maneira como ele trata essa crise confirma de forma absoluta e ineg\u00e1vel a sua incapacidade para dirigir este Pa\u00eds. Ele est\u00e1 preocupado com contas.\r\nVejam, a Deputada Joice aumentando em 50% a possibilidade de garantia. Uma garantia de 15 bilh\u00f5es, se for como cr\u00e9dito, voc\u00ea multiplica por sete, oito vezes. Ou seja, d\u00e1 para voc\u00ea multiplicar garantias para as micro e pequenas empresas, d\u00e1 para ampliar o SUS. H\u00e1 tanta coisa acontecendo que n\u00e3o precisamos nem ser originais, como esses projetos est\u00e3o sendo. \u00c9 s\u00f3 copiar o resto do mundo. \r\nV.Exas. acham que o Boris Johnson est\u00e1 preocupado com o equil\u00edbrio fiscal da Inglaterra, ou o Trump, com o equil\u00edbrio das contas nos Estados Unidos? Eles est\u00e3o preocupados em salvar vidas e garantir que o povo que os elegeu, que confia neles tenha qualidade de vida, sobreviva \u00e0 essa crise e que o pa\u00eds volte a crescer.\r\nAqui no Brasil \u00e9 o contr\u00e1rio. O Presidente, seus Ministros, alguns pr\u00f3ximos deles, como os filhos, est\u00e3o preocupados com o grande capital, est\u00e3o preocupados com a especula\u00e7\u00e3o, est\u00e3o preocupados com tudo, menos com a vida dos brasileiros e brasileiras.\r\nNesse cen\u00e1rio, o que quero deixar aqui \u00e9 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o, porque, se eu tinha um m\u00ednimo de esperan\u00e7a, est\u00e1 dado hoje, com a palavra da Deputada Joice Hasselmann, que n\u00e3o h\u00e1 o que esperar do mercado financeiro. Ela tentou negociar. O PT pediu, todos os partidos pediram que n\u00e3o houvesse nenhuma taxa acima da SELIC. E nenhum banco privado se ofereceu para ajudar cobrando s\u00f3 a taxa SELIC. O banco tinha que ter alguma coisa, sen\u00e3o ele n\u00e3o iria entrar no mercado. \r\nOs bancos s\u00e3o os que mais ganham neste Brasil. A concentra\u00e7\u00e3o de renda desse setor \u00e9 gigantesca! A margem de lucro deles \u00e9 alt\u00edssima! E eles n\u00e3o t\u00eam compromisso nenhum com o Brasil, n\u00e3o t\u00eam compromisso nenhum com a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nDevolvam um pouco do que voc\u00eas ganharam, porque \u00e9 muito, n\u00e3o d\u00e1 para contar! Devolvam esse recurso para a popula\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o devolvam para trocar t\u00edtulos no mercado secund\u00e1rio. Devolvam para as micro e pequenas empresas, que n\u00e3o t\u00eam dinheiro para pagar nem a folha de pagamento. Devolvam para aquele empres\u00e1rio pequeno que quer continuar vivo, sobrevivendo, trabalhando ap\u00f3s a pandemia. \r\nTanta coisa podia ser feita com pouco recurso, e os bancos ainda est\u00e3o preocupados em manter a sua margem de lucro. Isso prova a mais absoluta falta de respeito do mercado financeiro para com a popula\u00e7\u00e3o, que lhes proporciona margem gigantesca de lucro e capacidade de crescimento enorme.\r\nTenham certeza de que o povo brasileiro vai se lembrar disso. Se os bancos n\u00e3o comparecerem neste momento para ajudar a popula\u00e7\u00e3o que precisa, ap\u00f3s essa crise, eles ser\u00e3o lembrados.\r\nDepois n\u00e3o reclamem sobre como o Congresso Nacional vai se comportar, porque a popula\u00e7\u00e3o espera isso do Congresso Nacional.\r\nPor fim, somando o comportamento do mercado financeiro, que tem como representante no Governo Paulo Guedes, que \u00e9 o Ministro da Economia, e somando todos os Ministros que est\u00e3o ao redor de Bolsonaro, n\u00f3s chegamos a uma \u00fanica conclus\u00e3o: Bolsonaro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar sendo o Presidente da Rep\u00fablica. Ele n\u00e3o tem capacidade pessoal e intelectual de continuar dirigindo o Pa\u00eds nesta crise sanit\u00e1ria e muito menos no processo de recupera\u00e7\u00e3o, que vai exigir di\u00e1logo, conversa e respeito, o que Bolsonaro n\u00e3o tem demonstrado.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, a falta de respeito que Bolsonaro tem est\u00e1 demonstrada na maneira como trata n\u00e3o s\u00f3 V.Exa., mas tamb\u00e9m todos os Parlamentares desta Casa. O desrespeito que ele tem com o Legislativo \u00e9 o desrespeito que ele tem com o povo brasileiro. Por isso \u00e9 que n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores, de forma geral, temos uma \u00fanica coisa a dizer neste momento: fora, Bolsonaro! N\u00e3o d\u00e1 mais para o Pa\u00eds continuar sendo dirigido por uma pessoa como essa.\r\nMuito obrigado, e viva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s entendemos que esta \u00e9 uma pauta de extrema import\u00e2ncia. O turismo tem um papel fundamental para o desenvolvimento do Brasil, que tem um potencial de turismo gigantesco. Entretanto, achamos que a EMBRATUR tem que ser fortalecida, e n\u00e3o enfraquecida.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, da maneira como est\u00e1 sendo constru\u00edda, n\u00e3o contribui para fazer da ind\u00fastria do turismo uma grande geradora de desenvolvimento, de emprego e de renda para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa proposta em rela\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba diz respeito a uma concep\u00e7\u00e3o do que \u00e9 melhor para o Brasil.\r\nA concord\u00e2ncia com o nobre Relator, Deputado Newton Cardoso Jr, que, ali\u00e1s, foi muito elegante no trato conosco - eu o procurei, tentamos construir algum acordo -, \u00e9 de que h\u00e1 uma concep\u00e7\u00e3o sobre o papel do Estado.\r\nNa verdade, entendemos que a ind\u00fastria do turismo gera muitos empregos, e ainda pode gerar muitos mais para o Pa\u00eds. Num momento de p\u00f3s-pandemia, ela precisa estar azeitada e com um canh\u00e3o nas m\u00e3os para enfrentar a grande crise econ\u00f4mica pela qual o Brasil ir\u00e1 passar, assim como todo o mundo.\r\nEntendo at\u00e9 que esta pauta n\u00e3o deveria ser tratada por medida provis\u00f3ria, mas \u00e9 um debate sempre atual. Entretanto, n\u00e3o concordamos que se diminua o peso da EMBRATUR, transformando-a numa ag\u00eancia e, principalmente, mudando sua natureza jur\u00eddica. \r\nNa medida em que ela se torna um servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, chega-se mais pr\u00f3ximo da iniciativa privada, com a agilidade dela, mas tamb\u00e9m com os problemas da iniciativa privada quando se trata de recursos que s\u00e3o p\u00fablicos.\r\nNesse sentido, entendemos que a natureza jur\u00eddica da EMBRATUR n\u00e3o pode ser mudada, porque isso diminui o seu papel, a sua rela\u00e7\u00e3o com o Governo e a capacidade de angariar mais fundos, e, principalmente, a sua capacidade de se relacionar com o resto do mundo.\r\nUma ag\u00eancia pode at\u00e9 se relacionar muito bem com o player da iniciativa privada, mas, quando se trata de grandes parcerias - ali\u00e1s, isso me preocupa muito em um Governo como o de Bolsonaro, em que, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade nos tirou da alian\u00e7a para o enfrentamento da pandemia -, n\u00f3s vamos perder espa\u00e7os importantes, como os que a EMBRATUR tem, para nos relacionarmos com outros Governos, com outros pa\u00edses do mundo, para termos projetos de ampliar o nosso turismo?\r\nEu acho um equ\u00edvoco - n\u00e3o s\u00f3 eu; essa tamb\u00e9m \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada -, primeiro, precipitar esse debate; segundo, diminuir o tamanho da EMBRATUR, transformando-a apenas num servi\u00e7o social aut\u00f4nomo; terceiro, fragilizar o seu papel, na medida em que ela deixa de ser um \u00f3rg\u00e3o de Estado, algo que tem o peso ou a influ\u00eancia que a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os respectivos Ministros e o conjunto da sociedade lhes d\u00e1, para se transformar num espa\u00e7o muito mais de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de outras experi\u00eancias que n\u00f3s j\u00e1 tivemos na constru\u00e7\u00e3o dessas ag\u00eancias.\r\nNormalmente, as ag\u00eancias acabam sendo capturadas por interesses privados, que n\u00e3o olham para o Estado brasileiro e sua popula\u00e7\u00e3o como prioridade.\r\n\u00c9 esse o motivo do nosso destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSERGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EXONERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43 apresentada \u00e0 propositura. Dificuldades de fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para recebimento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Apoio do orador a pedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Imbr\u00f3glio envolvendo o Presidente da Rep\u00fablica e o ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Desinteresse do Presidente da Rep\u00fablica e de Ministros de Estado no combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Tramita\u00e7\u00e3o de pedidos de cria\u00e7\u00e3o de CPI e de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o do caso Moro/Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente esclarecer alguns pontos sobre essa pauta.\r\nA bancada do PT, desde o primeiro momento, avisou que votaria contra essa medida provis\u00f3ria. Portanto, quero dizer ao Deputado, ao que falou h\u00e1 pouco, que n\u00e3o houve nenhum jogo de cena. N\u00f3s apresentamos uma proposta que, de fato, era para tirar o cerne da medida provis\u00f3ria, porque somos contra ela. \u00c9 uma quest\u00e3o de coer\u00eancia para n\u00f3s apresentar essa proposta.\r\nO Relator foi - desculpem-me, n\u00e3o esperava ter que dizer isto - absolutamente deselegante ao dizer que est\u00e1vamos apresentando uma proposta anti\u00e9tica, que defend\u00edamos a falta de \u00e9tica. Defender o Estado, defend\u00ea-lo com a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 respeito \u00e0 \u00e9tica. Querer privatizar, em minha concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 sim querer flexibilizar as coisas e abrir m\u00e3o de alguns conceitos \u00e9ticos que eu tenho.\r\nEu diria ao Relator - n\u00f3s nos conhecemos h\u00e1 muitos anos e nos damos muito bem - que \u00e0s vezes \u00e9 melhor tomar cuidado com o que fala, porque ele n\u00e3o precisa ofender ningu\u00e9m s\u00f3 porque a pessoa n\u00e3o pensa como ele. Eu disse que a diverg\u00eancia que t\u00ednhamos quanto a essa medida provis\u00f3ria era de concep\u00e7\u00e3o de Estado, e o fiz da maneira mais respeitosa do mundo, como sempre o Partido dos Trabalhadores comportou-se. Espero a reciprocidade do Relator.\r\nEncerrando este esclarecimento, quero dizer que, no caso, por manter a coer\u00eancia, por n\u00e3o querermos mudar a EMBRATUR, para que ela continue a servi\u00e7o do Estado brasileiro como \u00f3rg\u00e3o estatal, nosso voto ser\u00e1 para manter a EMBRATUR em Bras\u00edlia.\r\nPortanto, nosso voto \u00e9 \"sim\".\r\nQuero dizer a quem est\u00e1 nos ouvindo que hoje pela manh\u00e3 eu estava trocando ideias com um senhor de 74 anos, uma pessoa muito experiente. Conversamos sobre a crise que aconteceu este final de semana entre Bolsonaro e seu ent\u00e3o Ministro da Justi\u00e7a, entre Bolsonaro e o chefe da Pol\u00edcia Federal. Ele me disse uma frase muito legal, que n\u00e3o podemos esquecer: \"N\u00e3o podemos secundarizar o debate sobre a pandemia\".\r\nO debate nesta Casa tem sido a defesa da vida - espero que se mantenha assim, inclusive com todas as for\u00e7as pol\u00edticas. O povo est\u00e1 sem o que comer, est\u00e1 com medo de morrer dessa doen\u00e7a, est\u00e1 vendo covas sendo cavadas aos montes, est\u00e1 vendo pessoas serem enterradas em covas rasas. O povo est\u00e1 preocupado com o dinheiro da Caixa Econ\u00f4mica que n\u00e3o sai, com o benef\u00edcio que n\u00e3o \u00e9 pago. O Governo anuncia que vai pagar a segunda parcela, e depois retira o an\u00fancio. H\u00e1 milh\u00f5es de pessoas desesperadas para receber os 600 reais, e n\u00e3o conseguem receber esses 600 reais para minimamente comprar comida. Homens precisam alimentar a esposa e os filhos. Senhoras precisam comprar comida para elas pr\u00f3prias e para seus filhos.\r\nVivemos num pa\u00eds em que o futuro \u00e9 incerto. A crise \u00e9 gigantesca, e acontece uma briga entre o Presidente e um Ministro seu. Problema deles! O problema \u00e9 deles. Eles que se matem. O que eu espero \u00e9 outra coisa. Quando vejo que partidos a que sou muito solid\u00e1rio e de que sou companheiro est\u00e3o pedindo o impeachment de Bolsonaro - sou solid\u00e1rio a esse pedido -, eu entendo que esse pedido acontece n\u00e3o s\u00f3 porque existe uma briga entre ele, um Ministro seu e a Pol\u00edcia Federal. O pedido ocorre por causa da incompet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica. Se este Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 pequeno demais para dirigir este Pa\u00eds em \u00e9pocas de relativa normalidade, imaginem numa \u00e9poca de crise sanit\u00e1ria e de crise relacionada a prote\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica, que \u00e9 o que estamos vivendo, e de crise que ir\u00e1 se aprofundar com o tempo na \u00e1rea econ\u00f4mica.\r\nTemos um Presidente que n\u00e3o se preocupa com a vida das pessoas e um Ministro da Economia que est\u00e1 preocupado com o equil\u00edbrio das contas. N\u00e3o est\u00e1 preocupado com a realiza\u00e7\u00e3o dos exames, n\u00e3o est\u00e1 preocupado com os respiradores, n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a falta de comida para pessoas. Est\u00e1 preocupado com que as contas batam.\r\nN\u00f3s vivemos hoje um momento de gigantesco retrocesso, mas acho que \u00e9 positiva essa briga do Ministro que sai e do Presidente que, por ora, fica. Ela \u00e9 positiva porque esclarece \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que tipo de Governo n\u00f3s temos: o Presidente n\u00e3o confia no Ministro, o Ministro grava o que o Presidente fala. Vejam o n\u00edvel: um grava o que o outro fala! Faz print das mensagens! E temos um Presidente da Rep\u00fablica que quer ter a Pol\u00edcia Federal s\u00f3 para ele.\r\nAfinal de contas, ele quer Pol\u00edcia Federal ou quer uma pol\u00edcia pol\u00edtica, para atender os interesses dele e de sua fam\u00edlia?\r\nO Ministro da Justi\u00e7a faz um acordo com o Presidente: quando deixar o Minist\u00e9rio, ter\u00e1 algumas garantias de sobreviv\u00eancia. Eu nunca ouvi isso na minha vida! Como \u00e9 que funciona isso? Eu j\u00e1 tive a honra de ser Secret\u00e1rio Municipal, de ser Secret\u00e1rio Estadual, j\u00e1 fui chefe de gabinete de Minist\u00e9rio, e nunca ouvi falar de Ministro que deixa o cargo e tem garantias futuras. De onde sai esse dinheiro? Qual \u00e9 a legalidade desse pagamento? Quem paga essa garantia futura desse Ministro?\r\nE outra: desses dois, quem \u00e9 o mocinho e quem \u00e9 o bandido? Particularmente, vejo que n\u00e3o h\u00e1 mocinho nessa hist\u00f3ria. \u00c9 por isso que eu acho importante essa briga. \u00c9 importante ouvir o que o ex-Ministro da Justi\u00e7a tem a dizer, porque o pouco que ele falou foi muito interessante para que o povo brasileiro saiba quem era de fato esse Ministro.\r\nOra, como um Ministro que sabia de tanta coisa errada calou-se? Por que ele n\u00e3o denunciou isso antes? Por que fez isso s\u00f3 agora? Qual \u00e9 o interesse desse Ministro de denunciar o Presidente da Rep\u00fablica s\u00f3 agora? O que ele ganha com isso? O que ele perde? Ele fez isso preocupado s\u00f3 com a Pol\u00edcia Federal? Ele tem tanta preocupa\u00e7\u00e3o assim com a Pol\u00edcia Federal? Afinal de contas, o que est\u00e1 vislumbrando o Ministro que ora sai?\r\nEste Presidente da Rep\u00fablica, ao dar aquela coletiva, n\u00e3o falou coisa com coisa. Ningu\u00e9m entendeu o que ele falou. Ele foi l\u00e1 falar o qu\u00ea? Foi defender o qu\u00ea? Que tirou o aquecimento da piscina, ou que o filho dele sai n\u00e3o sei com quem? Ora, onde estamos?\r\nEu gostaria que tiv\u00e9ssemos um Presidente da Rep\u00fablica preocupado com o n\u00famero de mortos de ontem para hoje por conta desta pandemia. Eu gostaria de ver Ministros preocupados em obter mais equipamentos para que mais brasileiros e brasileiras fossem salvos e salvas. Eu queria que tiv\u00e9ssemos propostas a respeito de como fazer com que a pequena e a microempresa possam ficar de p\u00e9, vivas, para que, quando voltar a vida normal, possam gerar empregos e para que esses empres\u00e1rios possam continuar acreditando no futuro, continuar crescendo. Esse \u00e9 o nosso papel.\r\nSr. Presidente, reconhe\u00e7o em V.Exa. essa preocupa\u00e7\u00e3o. Eu a reconhe\u00e7o tamb\u00e9m em partidos que n\u00e3o s\u00e3o do meu campo pol\u00edtico e do meu campo ideol\u00f3gico, partidos do outro lado, \u00e0 direita, como o Partido Novo, ou mesmo partidos que comp\u00f5em o Centr\u00e3o. Divergimos em muita coisa; agora, n\u00e3o \u00e9 porque pensamos diferente que eu entendo que algum deles tem uma proposta que n\u00e3o vise melhorar a vida do povo brasileiro.\r\nO Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados, de forma mais espec\u00edfica, consegue trabalhar, apesar das suas diferen\u00e7as, que eu entendo como positivas. Afinal de contas, este \u00e9 o Parlamento, fomos eleitos por partidos distintos, pensamos diferente, mas abrimos m\u00e3o de diferen\u00e7as, organizamos os pensamentos e lutamos pelo futuro do Pa\u00eds. Que pena que o Executivo n\u00e3o tenha esse compromisso!\r\nNum pa\u00eds presidencialista, o Executivo tem muito poder. Embora os tr\u00eas Poderes devam ser harm\u00f4nicos - tentamos ser harm\u00f4nicos, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser com este Executivo que a\u00ed est\u00e1 -, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel executar medidas, porque quem as executa, como diz o nome, \u00e9 o Executivo, e o representante eleito para execut\u00e1-las \u00e9 incompetente para dirigir este Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 fundamental ouvir a sociedade organizada deste Pa\u00eds. \u00c9 preciso ouvir os partidos que entraram com pedido de impeachment e debater. \u00c9 preciso ouvir as grandes associa\u00e7\u00f5es, a opini\u00e3o delas. Precisamos ter uma grande organiza\u00e7\u00e3o de todos os setores da sociedade que querem um Brasil melhor e construir uma sa\u00edda que seja a melhor para o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 cinco ou seis pedidos de instala\u00e7\u00e3o de CPI e CPMI, para avaliarem as declara\u00e7\u00f5es de Moro e de Bolsonaro. \u00c9 preciso que essas CPI, se conseguirmos as assinaturas necess\u00e1rias, fa\u00e7am esse trabalho. Precisamos debater em conjunto o melhor caminho para que o Brasil volte \u00e0 normalidade, apesar da crise que vivemos. A crise n\u00e3o \u00e9 o nosso maior problema. \u00c9 um grande problema, \u00e9 uma coisa hist\u00f3rica, mas o nosso maior problema \u00e9 que o respons\u00e1vel por nos tirar da crise n\u00e3o tem compet\u00eancia nenhuma para tal ato.\r\nFa\u00e7o um apelo a todos aqueles que t\u00eam compromisso com o Brasil, a todos aqueles que t\u00eam compromisso com o nosso futuro, para que somemos esfor\u00e7os para construir uma alternativa, para que Bolsonaro seja tirado da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para que o Brasil possa escolher um representante digno, que de fato reflita a cara da maioria do povo brasileiro e nos ajude a construir o que \u00e9 melhor para o Pa\u00eds, um Brasil justo, solid\u00e1rio, fraterno e acima de tudo igualit\u00e1rio. \u00c9 esse o nosso papel.\r\nUm grito nos une: fora, Bolsonaro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo PT, n\u00e3o h\u00e1 problema.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nNa verdade, a nossa emenda \u00e9 muito simples. J\u00e1 que a EMBRATUR, que deixa de ser empresa p\u00fablica e passa a ter car\u00e1ter privado, tem um quadro t\u00e9cnico bastante competente, partimos do princ\u00edpio de que a nova ag\u00eancia vai ter interesse em transferir para si esse quadro t\u00e9cnico da EMBRATUR.\r\nIsso \u00e9 uma coisa muito espec\u00edfica. Afinal de contas, a nova ag\u00eancia ter\u00e1 car\u00e1ter privado e receber\u00e1 a cess\u00e3o de uma empresa de car\u00e1ter p\u00fablico.\r\nA nossa emenda faz uma simples observa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a seguinte: para ocorrer a cess\u00e3o do servidor do setor p\u00fablico para essa ag\u00eancia, tem que ocorrer a anu\u00eancia do servidor. O servidor tem que concordar em ser cedido da empresa estatal para essa ag\u00eancia. Por qu\u00ea? Porque, afinal de contas, ela pode mudar o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o do servidor, que pode ter, no futuro, um problema de avalia\u00e7\u00e3o e, inclusive, em sua remunera\u00e7\u00e3o. Trata-se, portanto, de uma forma muito simples de proteger os servidores da EMBRATUR, para que, em caso de cess\u00e3o, eles concordem com a mudan\u00e7a e n\u00e3o corram risco nenhum de ter a sua remunera\u00e7\u00e3o diminu\u00edda.\r\n\u00c9 muito simples, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Motivo da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu ouvi, por parte do Relator e de outros colegas Parlamentares, o uso de termos pr\u00f3prios do mercado ou do meio empresarial. Para justificar a interven\u00e7\u00e3o, eu me lembrei de um termo j\u00e1 antigo, mas que se usa at\u00e9 hoje: pensar globalmente, mas agir localmente.\r\nO objetivo deste nosso destaque \u00e9 que 20% da receita da EMBRATUR ou desta nova Ag\u00eancia sejam destinados aos Estados pelos pr\u00f3ximos 24 meses. Espero que, assim que sairmos desta pandemia, este setor, que tem grande potencial na gera\u00e7\u00e3o de emprego, j\u00e1 que n\u00e3o se exige alta qualifica\u00e7\u00e3o, gere renda e ocupa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nada melhor que trabalhar isso de forma local, no Sul do Pa\u00eds, nos pampas, nas praias, no meu Paran\u00e1, em Vila Velha, ou em qualquer outro lugar.\r\nNeste caso, o Governo Estadual, com sua Secretaria de Turismo, com sua equipe de turismo e com este recurso, \u00e9 que teria condi\u00e7\u00f5es de criar instrumentos para incentivar a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e, assim, motivar uma ind\u00fastria que, al\u00e9m de desempenhar um papel muito importante na economia mundial, poder\u00e1 ter papel relevante na economia brasileira.\r\nPor isso, a ess\u00eancia da nossa emenda \u00e9 exatamente que 20% dos recursos da EMBRATUR, s\u00f3 durante os pr\u00f3ximos 24 meses, por conta da nossa sa\u00edda da pandemia, sejam destinados aos Estados, para que estes possam administrar esta situa\u00e7\u00e3o da melhor maneira poss\u00edvel.\r\nQuem vai orientar \u00e9 o Deputado Z\u00e9 Neto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DISPOSITIVO LEGAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apoio da bancada do PT \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 propositura de requerimento de destaque para supress\u00e3o do dispositivo a respeito do congelamento salarial dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s entendemos que Paulo Guedes e Bolsonaro est\u00e3o fazendo um jogo s\u00e1dico. A base do Senado fez a mesma coisa na medida em que nos coloca neste momento para votar algo que \u00e9 motivo de desespero para Prefeitos e Governadores, que precisam desses recursos urgentemente.\r\nPor outro lado, trabalham para congelar sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos, aqueles que s\u00e3o respons\u00e1veis por fazer com que o Estado, t\u00e3o combalido e t\u00e3o empobrecido, ainda preste algum servi\u00e7o \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o mais pobre.\r\n\u00c9 um absurdo que tenhamos chegado a este momento!\r\nNesse sentido, a nossa bancada vota favoravelmente ao PLP 39. E n\u00f3s vamos colocar um destaque contra qualquer tipo de atitude que venha a prejudicar qualquer tipo de corre\u00e7\u00e3o salarial para os servidores p\u00fablicos.\r\nNesse sentido, n\u00f3s vamos votar o PLP. O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19), RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, SUBSTITUTIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que o Deputado Arlindo Chinaglia apresenta \u00e0 comunidade \u00e9 muito importante. Foi esta Casa que aprovou o PLP 149, como resultado de uma grande articula\u00e7\u00e3o, de um grande debate, e fez uma proposta muito rica, de consenso, que ajuda os Estados e os Munic\u00edpios num momento de crise, sem nenhuma contrapartida. \u00c9 m\u00e9rito do Relator Pedro Paulo ouvir a todos, tanto da Oposi\u00e7\u00e3o quanto da base do Governo, e construir um projeto aplaudido por todas e por todos.\r\nAgora, o Senado arquiva o nosso projeto, o PLP 149, e coloca o PLP 39, que, al\u00e9m de n\u00e3o ser justo na distribui\u00e7\u00e3o como era o nosso, penaliza o servidor p\u00fablico e penaliza o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos a vota\u00e7\u00e3o no substitutivo apresentado pelo Deputado Arlindo Chinaglia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que este destaque tem dois aspectos positivos. Ele pega o que h\u00e1 de bom no texto da C\u00e2mara que n\u00f3s aprovamos, algumas coisas positivas do texto do Senado e, nessa soma, elimina as contrapartidas, que reduzem o tamanho do Estado, empobrecem as pol\u00edticas sociais e, principalmente, fazem com que os servidores p\u00fablicos paguem uma conta que n\u00e3o \u00e9 deles.\r\nEnquanto no resto do mundo se amplia o Estado, gasta-se mais do que se arrecada, porque a urg\u00eancia agora \u00e9 a vida do povo, o Governo, atrav\u00e9s da sua base no Senado, apresenta uma proposta imoral como esta que est\u00e1 sendo apresentada.\r\nNesse sentido, o melhor caminho \u00e9 votarmos favoravelmente ao destaque do PSOL e garantirmos que teremos um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade e n\u00e3o o congelamento do sal\u00e1rio dos trabalhadores do servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 15 Parlamentares da nossa bancada apresentaram 25 emendas na tentativa de que fosse reduzido o impacto negativo desse texto. Isso mostra que a nossa bancada est\u00e1 muito unida n\u00e3o s\u00f3 na tentativa e na luta para apoiar Prefeitos e Governadores, que est\u00e3o passando por grandes problemas, mas principalmente para ajudar, manter o emprego e o sal\u00e1rio de servidores p\u00fablicos, que s\u00e3o fundamentais para a sobreviv\u00eancia do Estado brasileiro.\r\nPor isso, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" \u00e0s nossas emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estamos frente a um grande desafio. Esse PLP remetido pelo Senado, e l\u00e1 aprovado pela base de Paulo Guedes e Bolsonaro, nos traz um grande dilema. Prefeitos e Governadores est\u00e3o desesperados, sem dinheiro, ao mesmo tempo em que est\u00e3o vendo o n\u00famero de leitos de UTI se encerrando - quando j\u00e1 n\u00e3o acabaram -, est\u00e3o sem respiradores, sem EPIs para os trabalhadores. Nesse cen\u00e1rio, o texto do Senado vem com a seguinte chantagem: \"Libero o dinheiro, mas congelo o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos e contenho o investimento na \u00e1rea p\u00fablica\". \r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o foi debatida com os Governadores, com o Partido dos Trabalhadores e com toda a nossa base. Vamos votar favoravelmente ao PLP 39/20 e vamos apresentar destaques para eliminar o art. 8\u00ba, que atrapalha o Estado brasileiro e a vida do servidor p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nS\u00f3 retomando o tempo, eu gostaria de come\u00e7ar esta reflex\u00e3o com uma frase do Primeiro-Ministro ingl\u00eas, um liberal, Boris Johnson, que foi hospitalizado com coronav\u00edrus e foi salvo. Ele declarou que foi salvo gra\u00e7as ao servi\u00e7o p\u00fablico ingl\u00eas; que, se n\u00e3o fossem os servidores p\u00fablicos, teria morrido.\r\nN\u00f3s estamos vendo hoje no Brasil uma preocupa\u00e7\u00e3o gigantesca com a pandemia. E \u00e9 claro que quem est\u00e1 \u00e0 frente tem que ser respeitado, elogiado e reconhecido. Afinal de contas, para aquele servidor da sa\u00fade que est\u00e1 na ponta usar EPI, algu\u00e9m tem que licit\u00e1-lo. O motorista de uma Kombi tem que levar esse EPI at\u00e9 o hospital, para o servidor p\u00fablico colocar.\r\nEm um Estado qualquer, quando o Governador pega uma escola e a transforma num hospital de campanha, as zeladoras daquela escola v\u00e3o fazer a comida, e os servidores tamb\u00e9m v\u00e3o ajudar no enfrentamento.\r\nAo mesmo tempo em que isso est\u00e1 acontecendo, os nossos pesquisadores, que s\u00e3o todos professores de universidades, est\u00e3o fazendo pesquisa para enfrentarmos a pandemia.\r\nPortanto, n\u00e3o d\u00e1 para banalizar e separar o servidor p\u00fablico que est\u00e1 ou n\u00e3o comprometido com o enfrentamento da pandemia e criar exce\u00e7\u00f5es. Na verdade, n\u00f3s estamos vivendo um momento em que, mais do que nunca, os servidores p\u00fablicos s\u00e3o fundamentais para salvar vidas.\r\nN\u00e3o se trata apenas, colegas Parlamentares, de um Estado ampliado ou n\u00e3o. N\u00f3s estamos numa crise. Vamos precisar de todo mundo, de toda a solidariedade, de todo o compromisso. E, nessa hora, s\u00e3o os servidores p\u00fablicos que marcam suas hist\u00f3rias, com dedica\u00e7\u00e3o, em todas as \u00e1reas. N\u00e3o \u00e9 em uma, nem em outra.\r\nNesse sentido, na frente de batalha, fazendo pesquisa, fazendo um respirador, criando uma alternativa ou l\u00e1 na escola entregando a merenda para aquela crian\u00e7a que n\u00e3o tem aula, mas tamb\u00e9m n\u00e3o tem o que comer, o servidor tem um papel estrat\u00e9gico e fundamental neste momento.\r\nPor isso, o PLP 39 cria uma armadilha. Ao mesmo tempo em que \u00e9 fundamental que liberemos os recursos para os Estados e para os Munic\u00edpios que est\u00e3o desesperados, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o podemos votar o congelamento dos sal\u00e1rios.\r\nAt\u00e9 porque, Srs. Parlamentares, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o congelamento de sal\u00e1rios, \u00e9 o congelamento de sal\u00e1rios e de servi\u00e7os, o que tamb\u00e9m compromete outros investimentos.\r\nEu vou usar o tempo de encaminhamento, Sr. Presidente.\r\nNesse sentido, \u00e9 ser justo, fazer justi\u00e7a. Fala-se em distribui\u00e7\u00e3o justa dos sacrif\u00edcios, um Deputado disse isso h\u00e1 pouco. Ora, distribui\u00e7\u00e3o justa de sacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 o servidor p\u00fablico, que hoje \u00e9 quem mais se sacrifica, n\u00e3o ter o seu reajuste. Servidores p\u00fablicos em Prefeituras e em Estados ganham muito pouco. S\u00e3o os que mais trabalham, s\u00e3o os que est\u00e3o na frente de risco, n\u00e3o importa qual a sua \u00e1rea, e ganham uma mis\u00e9ria.\r\nN\u00f3s n\u00e3o ouvimos falar do Judici\u00e1rio. O Judici\u00e1rio vai ser muito pouco atendido. O extrateto tamb\u00e9m n\u00e3o foi pauta aqui. Agora, atingir o servidor p\u00fablico, que neste momento faz a diferen\u00e7a em salvar vidas, n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nPor isso, eu apelo n\u00e3o para a quest\u00e3o ideol\u00f3gica, para uma quest\u00e3o de cora\u00e7\u00e3o, de solidariedade: retiremos o art. 8\u00ba. A retirada do art. 8\u00ba implica termos um Plen\u00e1rio que faz justi\u00e7a, que respeita aqueles que produzem e garantem a solidariedade do papel do Estado, salvando vidas.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" a esse art. 8\u00ba. Vamos garantir um Estado mais justo para todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos voto \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto, porque entendemos que este \u00e9 o momento de fazer justi\u00e7a social e fazer fluir a renda de quem a tem. Quem tem renda n\u00e3o est\u00e1 sendo atingido: o mercado financeiro, as grandes fortunas, os mais ricos. Esses fazem propaganda e falam em justi\u00e7a, mas a sua pr\u00e1tica \u00e9 absolutamente excludente.\r\nPor isso, pedimos o voto e o apoio de todos os colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 113, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que \u00e9 uma medida paliativa no sentido de que o correto seria retirarmos o art. 8\u00ba, como discutimos no ponto passado.\r\nE quero agradecer o voto dos 206 Parlamentares que entenderam e tiveram a sensibilidade de perceber a import\u00e2ncia de privilegiar o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m e dizer a um determinado Deputado que eu j\u00e1 tinha ouvido falar em audi\u00e7\u00e3o seletiva, mas em leitura seletiva n\u00e3o. O Deputado deve ter problema de ignor\u00e2ncia ou de m\u00e1-f\u00e9 para ter falado aquilo que falou sobre a minha interven\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, n\u00f3s votamos \"sim\" a esta emenda, para que pelo menos algum setor de trabalhadores n\u00e3o seja atingido por esse projeto t\u00e3o mal\u00e9fico aos servidores p\u00fablicos do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a proposta do PDT \u00e9 muito boa no sentido de que, em plena crise da pandemia, precisaremos contratar profissionais. Agora, ent\u00e3o, com as exce\u00e7\u00f5es que foram aprovadas com o nosso apoio, muitos profissionais poder\u00e3o ser contratados e n\u00e3o h\u00e1 tempo para fazer novos concursos. Portanto, nesse cen\u00e1rio, \u00e9 importante que se mantenham os concursos e que se prorrogue o prazo dos concursos que a\u00ed est\u00e3o para que, em havendo necessidade por parte dos Estados e dos Munic\u00edpios, existam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o profissionais concursados, preparados, prontos para ajudar no enfrentamento dessa pandemia, cumprindo o papel do Estado brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos favoravelmente \u00e0 proposta do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDO TURNO,  PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Aspectos negativos da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\n\u00c9 um prazer v\u00ea-lo nesta mesa. Combina com V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Muito obrigado.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Senhoras e senhores, eu gostaria de falar um pouco sobre o nosso ponto de pauta hoje: a PEC 10/20. \r\nQuando esta PEC foi colocada em pauta, n\u00f3s do campo da Oposi\u00e7\u00e3o, em especial n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores, fizemos um amplo debate. Inclusive, entend\u00edamos a import\u00e2ncia da PEC 10, na medida em que temos um Governo absolutamente fiscalista, um Governo que est\u00e1 muito mais preocupado com o equil\u00edbrio das contas do que com a vida das pessoas. V.Exas. podem ver isso at\u00e9 na explica\u00e7\u00e3o que acaba de fazer o nobre Deputado Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, pedindo desculpas por n\u00e3o ter conseguido congelar o sal\u00e1rio de todo o mundo, que era para ter sido congelado. Vejam s\u00f3 que loucura!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Est\u00e1 prorrogada a sess\u00e3o.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Nesse desenho que est\u00e1vamos construindo, n\u00f3s aprovamos a PEC, at\u00e9 porque, com o \"or\u00e7amento de guerra\", n\u00e3o \u00e9 preciso ter preocupa\u00e7\u00e3o com o equil\u00edbrio fiscal, porque n\u00e3o h\u00e1 receita, s\u00f3 h\u00e1 despesa. Com isso, os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal e os limites constitucionais n\u00e3o precisam ser impostos; afinal de contas, n\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o de calamidade, estamos numa situa\u00e7\u00e3o de guerra. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio um \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nEntretanto, \u00e9 preciso refletir. Junto com o \"or\u00e7amento de guerra\", vieram alguns pontos de pauta que n\u00e3o est\u00e3o muito definidos. Quem est\u00e1 nos ouvindo pode ter percebido que h\u00e1 diverg\u00eancias, inclusive de compreens\u00e3o, a respeito do papel desses destaques. \r\nQuero pegar o primeiro ponto, que vale a pena ser ressaltado. V\u00e1rios colegas t\u00eam uma linha de pensamento muito pr\u00f3xima \u00e0 minha linha de pensamento como professor de economia e como militante do campo democr\u00e1tico popular. Sou muito pr\u00f3ximo deles. Mas vejam s\u00f3: a PEC 10, quando saiu da C\u00e2mara, evoluiu? Evoluiu muito. Afinal de contas, ela ficou muito mais transparente. Ela obriga o Banco Central a prestar contas mensalmente ao Congresso Nacional de quem operou durante esse per\u00edodo, quanto pegou, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 como fazer alguma falcatrua - n\u00e3o acredito que o Banco Central fizesse isso, mas, caso quisesse, a transpar\u00eancia impediria que isso ocorresse.\r\nH\u00e1 um segundo ponto: essas opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sob vigil\u00e2ncia do Congresso Nacional e do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Al\u00e9m disso, esta PEC trata de criar uma Comiss\u00e3o que acompanha - n\u00e3o fiscaliza -, dentro da C\u00e2mara, os atos do Governo nas pol\u00edticas de investimentos no enfrentamento \u00e0 pandemia. Isso tamb\u00e9m \u00e9 um avan\u00e7o. Afinal de contas, estamos olhando isso. Imediatamente ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o do Congresso, isso tem que ir para o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para ser fiscalizado.\r\nEntretanto, n\u00f3s temos que tomar cuidado com algumas afirma\u00e7\u00f5es que, de fato, n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras ou, no m\u00ednimo, s\u00e3o contradit\u00f3rias. \r\nDigamos que esse dinheiro v\u00e1 para a economia real. O dinheiro que n\u00f3s estamos oferecendo, que \u00e9 o motivo do destaque que est\u00e1 sendo votado agora, vai cair nas m\u00e3os das empresas. Primeiro, ele vai cair nas m\u00e3os das empresas? Vai! Est\u00e1 escrito l\u00e1. O Senado colocou uma emenda dizendo que a prioridade das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito junto ao Banco Central ser\u00e1 para micro e pequenas empresas. Est\u00e1 escrito l\u00e1! Mas, logo acima, est\u00e1 escrito que, para fazer opera\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo, \u00e9 preciso que esses t\u00edtulos tenham uma avalia\u00e7\u00e3o de alguma empresa de rating, uma avalia\u00e7\u00e3o de uma ag\u00eancia de risco. Est\u00e1 escrito l\u00e1. \r\nEu estou na vida p\u00fablica desde 2001. Fui Secret\u00e1rio de Fazenda, Secret\u00e1rio de Planejamento no Minist\u00e9rio do Planejamento. Sempre atuei na \u00e1rea econ\u00f4mica. At\u00e9 os 40 anos, eu era Diretor Financeiro de uma grande empresa no Brasil, com cerca de 1.500 funcion\u00e1rios, no ramo do varejo, de supermercados. Essa empresa com cerca de 1.500 funcion\u00e1rios n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es de contratar uma ag\u00eancia de risco para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o dos seus t\u00edtulos para operar neste momento - n\u00e3o teria! Imaginem uma microempresa, uma m\u00e9dia empresa, com 50 funcion\u00e1rios, com 200 funcion\u00e1rios! Nunca vai ter condi\u00e7\u00f5es. Hoje ela n\u00e3o consegue pagar as suas contas. Como ela vai ter dinheiro para contratar uma empresa de rating, para ver se ela \u00e9 B+, se \u00e9 B-, para operar isso a\u00ed?\r\nEsse texto que diz que essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 para a microempresa ou \u00e9 in\u00f3cuo - ou seja, n\u00e3o serve para nada - ou est\u00e1 ali para enganar a torcida. De fato, s\u00f3 vai operar com esse tipo de ag\u00eancia quem tem muito dinheiro.\r\nH\u00e1 um segundo aspecto: vai operar com o mercado secund\u00e1rio. O que seria isso? Vejam a l\u00f3gica do mercado prim\u00e1rio, conforme o exemplo que eu estava dando da minha experi\u00eancia. Eu trabalho no varejo, no supermercado. Quando chega o fim do m\u00eas, eu pego todos os t\u00edquetes de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, aquele monte de vendas, vou ao banco e digo que estou com dificuldades, mas tenho todo esse cr\u00e9dito para receber. Quero operar a uma taxa de 3, 75% ao ano, que \u00e9 a SELIC, com o apoio do Governo, para manter a minha empresa em p\u00e9, manter os meus trabalhadores, pagar tudo certinho. Eu vou ao banco para operar com essa taxa, mas n\u00e3o posso fazer isso, porque n\u00e3o tenho avalia\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia de risco. Ent\u00e3o, quem vai operar? O mercado secund\u00e1rio. Mas quem \u00e9 o mercado secund\u00e1rio?\r\nOs colegas que me desculpem, podem dar o nome que quiserem, mas eu vou chamar pelo nome popular: especulador. Por qu\u00ea? Vou explicar: eu tenho uma empresa e vou a essa empresa de supermercado, compro os t\u00edtulos de cr\u00e9dito desse supermercado e, logicamente, pago uma taxa, mas quero desconto. Se vou comprar, eu quero desconto. Eu compro mais barato do que o valor de face, porque eu tenho que ter algum lucro. O dono da empresa vendeu os t\u00edtulos para mim, e eu pego esses t\u00edtulos. A minha empresa tem uma avalia\u00e7\u00e3o de risco - a minha empresa, porque \u00e9 a minha empresa que ser\u00e1 avaliada, e n\u00e3o esse cr\u00e9dito -, sou eu que respondo por ela. E eu, enquanto ag\u00eancia especuladora, vou l\u00e1 e me aproveito de todas essas vantagens colocadas, vou l\u00e1 e opero.\r\nEu vejo colegas Deputados dizendo o seguinte: \"N\u00e3o! Vai irrigar o mercado prim\u00e1rio.\" Vai, \u00e9 verdade. Vai irrigar o mercado financeiro, vai irrigar o mercado especulativo, mas n\u00e3o vai irrigar, em condi\u00e7\u00f5es de crise, o setor produtivo, ou o mercado prim\u00e1rio. Pode irrigar o mercado prim\u00e1rio? Pode, na medida em que esses componentes do mercado prim\u00e1rio, que s\u00e3o os empres\u00e1rios, paguem uma taxa mais alta para descontar o t\u00edtulo com esse mercado secund\u00e1rio, que \u00e9 sim, de fato, quem vai ganhar dinheiro. Ent\u00e3o, quem vai ganhar dinheiro \u00e9 o mercado secund\u00e1rio, que j\u00e1 tem dinheiro para comprar as faturas, pagando um des\u00e1gio. Ganha dinheiro aqui e depois ganha dinheiro operando com o Banco Central, por meio desse projeto que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nPor isso, senhoras e senhores, meus colegas Deputados, \u00e9 verdade o que est\u00e1 dito aqui: \u00e9 transparente, n\u00e3o h\u00e1 risco. \u00c9 tudo verdade. Mas n\u00e3o chega 1 real ao pre\u00e7o adequado do dinheiro para o setor produtivo, que est\u00e1 desesperado.\r\nPortanto, n\u00e3o digam que o papel da PEC 10/20 \u00e9 ajudar o setor produtivo. N\u00e3o! \u00c9 claro que o Banco Central n\u00e3o vai correr riscos. Tudo isso \u00e9 verdade. Agora, vai ajudar quem tem dinheiro. Quem tem dinheiro vai ganhar mais dinheiro. Mas quem est\u00e1 desesperado hoje, precisando de dinheiro, vai pagar mais caro ainda para obter esses recursos, para que esse intermedi\u00e1rio, chamado mercado secund\u00e1rio, fa\u00e7a a sua especula\u00e7\u00e3o e ganhe esses recursos.\r\nPor fim, o pr\u00f3ximo destaque que ser\u00e1 votado agora, que \u00e9 do Partido dos Trabalhadores e ser\u00e1 defendido pelo Deputado Afonso Florence, diz uma coisa muito simples: nesse setor secund\u00e1rio, nos bancos que v\u00e3o ganhar muito dinheiro neste momento por conta da PEC 10/20, que, pelo menos, n\u00e3o seja distribu\u00eddo aos seus diretores nenhum tipo de pr\u00eamio e remunera\u00e7\u00e3o. S\u00f3 faltava essa, al\u00e9m desse pessoal ganhar dinheiro com a especula\u00e7\u00e3o e dar lucro, ainda vai pegar parte do lucro para os ricos ficarem mais ricos ainda. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante perceber que n\u00f3s estamos aprovando uma proposta, a PEC 10/20, que, sem d\u00favida nenhuma, avan\u00e7a, d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es e transpar\u00eancia para entendermos o que estamos vivendo nesta pandemia. Ela tamb\u00e9m permite a fiscaliza\u00e7\u00e3o melhor dos atos do Executivo, d\u00e1 f\u00f4lego, inclusive, para se imprimir recursos para jogar no mercado. Mas dizer que ela ajuda m\u00e9dio e pequeno empres\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 verdade. Ela ajuda o setor especulativo, que vai ganhar dinheiro com isso, \u00e0 custa do setor prim\u00e1rio que produz, que gera emprego, que paga impostos. \r\nPor isso o apelo que n\u00f3s fazemos \u00e9 o seguinte: se j\u00e1 fizeram a sua escolha agora, que no pr\u00f3ximo destaque avaliem se \u00e9 interessante aqueles que j\u00e1 ganham tanto ganharem ainda mais em cima de uma crise que deixa os pobres cada vez mais pobres. \r\nEste \u00e9 um momento de sensibilidade, \u00e9 um momento para n\u00f3s Parlamentares assumirmos um compromisso n\u00e3o s\u00f3 com o capital, mas tamb\u00e9m e em especial com aqueles que produzem a riqueza no Brasil, que s\u00e3o as trabalhadoras e os trabalhadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, INFRAESTRUTURA, INVESTIMENTO, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento de Deputado do partido NOVO sobre a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelo governo petista, de investimentos nas \u00e1reas de saneamento b\u00e1sico, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei muito breve, porque vou passar parte do meu tempo para a Deputada Margarida Salom\u00e3o, que est\u00e1 a postos.\r\nRepresentante do Partido Novo fez algumas refer\u00eancias ao Governo do Partido dos Trabalhadores. Ao ouvi-lo, fiquei pensando se ele dizia aquilo por ignor\u00e2ncia ou m\u00e1-f\u00e9. Ignor\u00e2ncia eu creio que n\u00e3o seja, porque converso com ele frequentemente e me parece ser uma pessoa muito preparada e ter um conhecimento cient\u00edfico respeitado. Agora, dizer que n\u00e3o houve investimento em saneamento p\u00fablico, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura no Governo do PT \u00e9, no m\u00ednimo, m\u00e1-f\u00e9, porque \u00e9 p\u00fablico e not\u00f3rio que os investimentos foram alt\u00edssimos, via PAC, via outros investimentos.\r\nBasta ver como era o Brasil at\u00e9 o Governo do PT no que se refere a investimentos em infraestrutura, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e comparar os dados! N\u00e3o precisa ser engenheiro ou matem\u00e1tico! Qualquer ser humano normal pode comparar os dados e verificar a diferen\u00e7a, pode comparar o Governo do PT com o Governo Temer e, agora, com o Governo Bolsonaro.\r\nParece que o Deputado agiu no af\u00e3 de defender o Governo Bolsonaro. Normalmente se dizem neutros, mas sabemos como isso funciona. S\u00e3o neutros, mas votam favoravelmente aos bancos, votam favoravelmente \u00e0 elite. V\u00eam com um discurso que mostra, no m\u00ednimo, m\u00e1-f\u00e9 muito grande. Eu sinto muito, at\u00e9 porque o partido, \u00e0s vezes, tem dialogado bem conosco. Mas eu n\u00e3o posso tolerar atitude de m\u00e1-f\u00e9 e de desrespeito ao Governo que mudou a vida de todos os brasileiros e brasileiras por 13 anos.\r\nVou passar agora o restante do meu tempo \u00e0 Deputada Margarida Salom\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela retirada do art. 5\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de qualquer coisa, quero fazer a nossa homenagem, a homenagem do Partido dos Trabalhadores, neste 12 de maio, aos trabalhadores e trabalhadoras da enfermagem. Este \u00e9 um dia muito importante, mas, neste momento de pandemia, o destaque \u00e9 ainda maior. Parab\u00e9ns a essa categoria cujos integrantes colocam sua vida em risco pela nossa vida.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m V.Exa., Sr. Presidente, pela retirada do art. 5\u00ba. N\u00e3o s\u00f3 o Deputado Samuel, mas tamb\u00e9m o Deputado Hildo e o Deputado Molon se manifestaram. Essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PT tamb\u00e9m.\r\nSem d\u00favida nenhuma, neste contexto, n\u00f3s votamos \"sim\". Achamos que agora o texto final ficou muito bom e a quest\u00e3o legal tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 resolvida. O voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou na mesma dire\u00e7\u00e3o que seguiu o nobre Deputado Samuel Moreira. N\u00e3o d\u00e1 para fazer uma cr\u00edtica ao Deputado Z\u00e9 Silva. Eu estive com ele, que apresentou o material e realizou reuni\u00f5es.\r\nEntretanto, o que n\u00f3s estamos vivendo aqui \u00e9 um momento em que cabe pedir tempo. Se fosse um jogo de basquete, ir\u00edamos pedir tempo, tempo apenas para baixar a poeira, para sentarmos e avaliarmos melhor a situa\u00e7\u00e3o. Acredito que uma reuni\u00e3o de Col\u00e9gio de L\u00edderes em que possamos discutir de novo as regras - para onde vamos, como vamos e como ser\u00e1 votado - pode fazer com que continuemos o debate, e a\u00ed n\u00e3o na forma de uma MP, e n\u00e3o ser\u00e1, mas, de um projeto de lei. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum nisso, mas que n\u00f3s possamos ao menos organizar as regras.\r\nA verdade, Presidente, \u00e9 que n\u00f3s conversamos com frequ\u00eancia, e V.Exa. me trata com muito respeito. Tenho que reconhecer isso. Mas a vota\u00e7\u00e3o, do jeito que est\u00e1 hoje, n\u00e3o contribui para que possamos ter na Casa o clima que est\u00e1vamos construindo at\u00e9 agora. Indiferentemente de partido pol\u00edtico, at\u00e9 agora n\u00f3s votamos muita coisa em consenso; um partido ou outro abriu m\u00e3o de uma coisa ou de outra. E n\u00f3s estamos indo muito bem! Seria importante se pud\u00e9ssemos parar, como sugere o Deputado Baleia Rossi, com muita coer\u00eancia, para respirar e retomar isso na pr\u00f3xima semana. \r\nIsso n\u00e3o quer dizer que um v\u00e1 abrir m\u00e3o do que pensa e o outro tamb\u00e9m v\u00e1 abrir m\u00e3o do que pensa, mas, que devemos parar para pensar e organizar a nossa vida. \r\nPor isso, com respeito \u00e0s ideias divergentes - e sei que h\u00e1 uma maioria constru\u00edda, n\u00e3o h\u00e1 problema -, vamos organizar o nosso debate de forma que possamos manter o grau de respeito e de coer\u00eancia que est\u00e1vamos mantendo at\u00e9 recentemente. Fa\u00e7o esse apelo para que possamos, a partir da semana que vem, retomar esse debate, sem abrirmos m\u00e3o de que cada um defenda o seu m\u00e9rito, que use os instrumentos legais que a democracia e o Regimento permitem, mas em outro patamar e com outra temperatura.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, TRANSFER\u00caNCIA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONCESS\u00c3O, LORESTA P\u00daBLICA, SUSTA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, INCONSTITUCIONALIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INCLUS\u00c3O, PAGAMENTO, AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INTERFERENCIA, POLICIA FEDERAL, CRISE ECONOMICA, CRISE, SAUDE PUBLICA, IMPEACHEMENT.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Defesa de susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 10.347, de 2020, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a respeito da transfer\u00eancia, para o \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da compet\u00eancia para a concess\u00e3o de florestas p\u00fablicas. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19. Defesa de inclus\u00e3o de novas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, de ag\u00eancias lot\u00e9ricas e dos correios no processo de pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pelo novo coronav\u00edrus. Comportamento inadequado do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19. Interfer\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica na Pol\u00edcia Federal em benef\u00edcio dos seus familiares. Prioridade dada pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o na economia, em detrimento da vida e da sa\u00fade do povo brasileiro. Desrespeito de Jair Bolsonaro para com os seus eleitores. Defesa da abertura de processo de impeachement  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Isso, s\u00e3o os Deputados com mais tempo de juventude.\r\nMuito obrigado, Deputado Aguinaldo Ribeiro. \u00c9 sempre um prazer conversar com V.Exa.\r\nDeputado Marcos Pereira, nosso Presidente da Mesa, \u00e9 um prazer tamb\u00e9m ver V.Exa.\r\nEu gostaria de retomar uma pauta que est\u00e1 muito atual. Falo da pauta de hoje. S\u00e3o dois pontos que chamaram a aten\u00e7\u00e3o dos notici\u00e1rios de hoje e que valem a pena ser ressaltados neste momento.\r\nO primeiro \u00e9 um decreto do Governo Federal que transfere a concess\u00e3o de florestas do Meio Ambiente para a Agricultura. Isso chama a aten\u00e7\u00e3o. Afinal, j\u00e1 est\u00e1 em debate o PL 191/20, que trata da explora\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios no nosso Pa\u00eds; tivemos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, cujo debate - e embate - foi traum\u00e1tico nesta Casa, por conta da entrega de terras p\u00fablicas, por conta da grilagem, por conta de se fazer de terras p\u00fablicas o local de explora\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o de riquezas por parte de uma minoria, coisa que, cabe ressaltar, n\u00e3o \u00e9 de hoje. Isso \u00e9 coisa de 500 anos.\r\nOutra coisa que \u00e9 importante ressaltar - e parece que uma n\u00e3o tem nada a ver com a outra, mas tem - \u00e9 que, ao mesmo tempo em que cabe ao Minist\u00e9rio da Agricultura tratar das nossas florestas, n\u00f3s temos, do outro lado, uma medida provis\u00f3ria em que o Presidente da Rep\u00fablica isenta os servidores p\u00fablicos de poss\u00edveis crimes praticados durante o per\u00edodo da pandemia ou isenta de responsabilidade os servidores p\u00fablicos durante a atua\u00e7\u00e3o nessa pandemia.\r\nO que tem a ver uma coisa com a outra? Primeiro, isso se soma a tudo aquilo que n\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, temos denunciado at\u00e9 agora. Este \u00e9 um Governo absolutamente entreguista. Este \u00e9 um Governo que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a popula\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um Governo que \u00e9 excessivamente \u00e1gil para liberar dinheiro para os bancos, mas n\u00e3o consegue de maneira nenhuma liberar 600 reais para aquela cidad\u00e3 ou para aquele cidad\u00e3o que precisa desse recurso para comprar comida para os seus filhos, para comprar um litro de leite para aquela crian\u00e7a. Nossa popula\u00e7\u00e3o mais pobre - com as pessoas coladas umas nas outras - corre o risco seri\u00edssimo de ser contaminada por coronav\u00edrus quando faz fila em frente a ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica.\r\nSenhoras e senhores, colegas Parlamentares, por que n\u00e3o se usam o Banco do Brasil, os bancos estatais, como o Banco do Nordeste, as ag\u00eancias de Lot\u00e9ricas e dos Correios, os bancos privados? Por que se \u00e9 t\u00e3o eficiente com os ricos e t\u00e3o incompetente com a nossa popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que \u00e9 aquela que produz a riqueza em nosso Pa\u00eds? Eu fico admirado de ver isso!\r\nAo mesmo tempo, num momento como este, em que vivemos uma pandemia, para que transferir a explora\u00e7\u00e3o de nossas florestas para a Pasta da Agricultura? \u00c9 claro que h\u00e1 algum interesse por tr\u00e1s disso. Neste momento, a preocupa\u00e7\u00e3o tinha que ser respiradores, UTIs, libera\u00e7\u00e3o de mais recursos para Estados e Munic\u00edpios - ali\u00e1s, atrasados -, que est\u00e3o na ponta do enfrentamento desta crise.\r\nTeria que haver um discurso do Presidente da Rep\u00fablica e de seu Ministro da Sa\u00fade - que n\u00e3o sabe de que caminh\u00e3o caiu; que est\u00e1 sempre olhando para o c\u00e9u; que n\u00e3o sabe o que est\u00e1 acontecendo - em prol do isolamento social, incentivando o lockdown, incentivando a popula\u00e7\u00e3o a se preservar para n\u00e3o morrer.\r\nPor isso, eu entendo a medida provis\u00f3ria de Bolsonaro hoje isentando o servi\u00e7o p\u00fablico de mortes que possam ocorrer: ele est\u00e1 procurando se defender. Quem n\u00e3o est\u00e1 defendendo o povo brasileiro \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 a cara do Presidente Bolsonaro: incompetente, n\u00e3o faz nada e ainda quer se portar como v\u00edtima ou se proteger, com alguma base legal.\r\nAli\u00e1s, se n\u00f3s pegarmos este conceito que eu estou colocando a todo o Brasil, que nos acompanha, vamos nos lembrar da reuni\u00e3o dos Ministros, denunciada pelo ex-Ministro Moro, em que o Presidente disse que queria o Superintendente da Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro para cuidar dele, da sua fam\u00edlia e de seus amigos. Mas o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o estava se referindo ao GSI, que faz a sua prote\u00e7\u00e3o e a de sua fam\u00edlia - \u00e9 um direito dele -, e sim a algu\u00e9m que o protegesse de coisas erradas que eles fazem.\r\nAli\u00e1s, Bolsonaro e sua fam\u00edlia est\u00e3o envolvidos em in\u00fameras coisas erradas, ilegais. \u00c9 um absurdo que um Presidente da Rep\u00fablica queira ter uma Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal s\u00f3 para si, para guardar no bolso, para fazer aquilo que ele quer, para cobrir os equ\u00edvocos, as ilegalidades que ele e seus filhos cometem com tanta frequ\u00eancia.\r\nAnalisando exatamente essas duas decis\u00f5es de Bolsonaro - sobre as florestas e sobre a cobertura de que ele precisa para justificar a sua incompet\u00eancia - e observando como estamos vivendo hoje - com o n\u00famero de mortes chegando a 13 mil pessoas, e aumentando; com o come\u00e7o da falta de leitos de UTI; com os recursos p\u00fablicos sem chegar \u00e0 ponta; com Governadores e Prefeitos desesperados porque s\u00e3o eles que precisam responder por algo que caberia ao Presidente da Rep\u00fablica fazer -, vemos o Presidente da Rep\u00fablica ocupado andando de jet ski, dizendo que isso tudo que est\u00e1 acontecendo \u00e9 uma besteira, que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem que se preocupar e tem que voltar a trabalhar, que a economia \u00e9 mais importante do que a vida.\r\nPara Bolsonaro, a vida est\u00e1 para a economia, e n\u00e3o a economia est\u00e1 para a vida. Isso \u00e9 muito importante, porque, quando a popula\u00e7\u00e3o brasileira escolheu Bolsonaro como Presidente, com certeza pensou: \"Eu vou votar no Bolsonaro porque ele \u00e9 uma pessoa s\u00e9ria, respons\u00e1vel, competente e vai cuidar do Brasil e vai cuidar da minha fam\u00edlia. Eu vou ter uma vida melhor com Bolsonaro Presidente\". E hoje as pesquisas provam: Bolsonaro n\u00e3o tem responsabilidade com o povo brasileiro. Bolsonaro n\u00e3o tem compromisso com a vida. Bolsonaro n\u00e3o tem respeito por aqueles que o elegeram e n\u00e3o tem respeito principalmente por aqueles que n\u00e3o t\u00eam recursos para ficar sem trabalhar. Eu estou me referindo ao pequeno produtor rural, ao micro e pequeno empres\u00e1rios, \u00e0queles que est\u00e3o trabalhando na economia informal, ao pessoal que \u00e9 MEI, a trabalhadores e trabalhadoras, desempregados ou n\u00e3o.\r\nE ele n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed. Como disse o Presidente da Rep\u00fablica: \"E da\u00ed? Eu sou messias, mas n\u00e3o sou Deus\". \u00c9 este o Presidente que n\u00f3s temos.\r\nPor isso, podemos chegar \u00e0 conclus\u00e3o, colegas Parlamentares, senhoras e senhores, de que Bolsonaro \u00e9 muito pequeno para dirigir este Pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o de normalidade e absolutamente incompetente, insuficiente para dirigir o Pa\u00eds numa crise do tamanho da que hoje vivemos.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 ac\u00e9falo. O Judici\u00e1rio luta e faz o poss\u00edvel para cumprir o seu papel de defender a Constitui\u00e7\u00e3o; o Legislativo, com as diverg\u00eancias que lhe s\u00e3o peculiares, hoje reduzidas ao m\u00e1ximo, aprova projetos de extrema import\u00e2ncia para garantir a vida da popula\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara e o Senado t\u00eam trabalhado dia e noite - todos os dias n\u00f3s trabalhamos na C\u00e2mara, Presidente Marcos Pereira! - na tentativa de aprovar projetos s\u00e9rios e que garantam a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9rito da Esquerda; \u00e9 um m\u00e9rito de todos os partidos que comp\u00f5em a C\u00e2mara. Por mais diverg\u00eancia que tenhamos, n\u00f3s as deixamos de lado. O importante para n\u00f3s \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da vida, a manuten\u00e7\u00e3o da nossa Na\u00e7\u00e3o. E isso se faz com respeito a cada um, a cada uma, n\u00e3o importa sua renda, sua religi\u00e3o, sua cor, sua orienta\u00e7\u00e3o sexual. \r\nN\u00f3s caminhamos para uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. No momento em que n\u00f3s t\u00ednhamos que estar discutindo e apoiando o Presidente, que deveria estar distribuindo rem\u00e9dios, leitos de UTI, salvando vidas, n\u00f3s precisamos pedir o impeachment do Presidente. E estamos pedindo o impeachment do Presidente n\u00e3o porque queremos, n\u00e3o porque achamos que isso \u00e9 importante - e nem estamos felizes por fazer isso -, mas porque se esse Presidente continuar a dirigir o Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o vamos salvar o povo brasileiro. Eu tenho medo de pensar o que ser\u00e1 do Brasil logo ap\u00f3s a pandemia, com Bolsonaro dirigindo o Pa\u00eds. O que vai acontecer com a vida de cada um, de cada uma?\r\n\u00c9 por isso que, com muito respeito a este Parlamento, que trabalha de maneira honrosa; que honra cada voto que teve, mesmo aqueles que apoiam Bolsonaro; no qual todos trabalham muito, \u00e9 preciso que n\u00f3s todos passemos a pensar se n\u00e3o est\u00e1 na hora de, com esses 30 pedidos de impeachment que a\u00ed est\u00e3o, avaliarmos seriamente se n\u00e3o devemos pedir o impeachment e esperar que este Pa\u00eds mude em outras m\u00e3os, porque nas de Bolsonaro isso n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSULTA, ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a confirma\u00e7\u00e3o de acordo de L\u00edderes a respeito da vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias consensuais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero lhe fazer uma consulta, partindo do princ\u00edpio de que o problema da humanidade \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o - pode ser que eu esteja equivocado.\r\nNo Col\u00e9gio de L\u00edderes, n\u00f3s discutimos que, em pautas de extrema import\u00e2ncia que tinham consenso, n\u00e3o havia por que haver inscri\u00e7\u00f5es anteriores. N\u00f3s votar\u00edamos favoravelmente. Mas, pelo que me recordo, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos trabalhado o ponto de destaques. O que eu havia entendido, Sr. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos inscri\u00e7\u00f5es anteriores, como aconteceu agora por determina\u00e7\u00e3o de V.Exa. O Relator iria dizer \"sim\" ou \"n\u00e3o\", iria apresentar o trabalho dele, mas seriam mantidos os destaques, porque, como o Deputado Hildo Rocha colocou - e esta \u00e9 a minha opini\u00e3o tamb\u00e9m -, o destaque melhora o texto, contribui para o texto.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 queria confirmar com V.Exa. se foi ou n\u00e3o esse o di\u00e1logo que n\u00f3s tivemos durante a reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes ontem, na qual o nobre Deputado Wolney prop\u00f4s que as pautas fossem encaminhadas dessa maneira, tendo em vista que eram pautas consensuais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 886/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. Por favor, pe\u00e7o que controle o tempo.\r\nPresidente, fa\u00e7o apenas um apelo a V.Exa. Embora tenhamos conseguido algumas pautas bastante importantes e progressistas - tenho que reconhecer e elogiar isso -, eu estou fazendo um apelo, e algumas vezes j\u00e1 fiz isso, que diz respeito ao N\u00facleo Agr\u00e1rio que n\u00f3s temos no Partido dos Trabalhadores, juntamente com o PSD e Deputados do PDT, PCdoB e PSOL.\r\nN\u00f3s temos um projeto apensado, o Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020, sobre o qual h\u00e1 algum tempo eu venho pedindo a aprecia\u00e7\u00e3o, que trata da agricultura familiar. A agricultura familiar tem sentido os efeitos da pandemia como todos os outros setores. N\u00f3s temos alguns projetos em que j\u00e1 avan\u00e7amos, mas ainda \u00e9 um setor que clama por apoio.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo p\u00fablico a V.Exa. para que n\u00f3s possamos discutir no Col\u00e9gio de L\u00edderes o encaminhamento de uma pauta que n\u00e3o atinja s\u00f3 os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, mas v\u00e1rios colegas Deputados que t\u00eam rela\u00e7\u00f5es com a agricultura familiar, que nesses projetos estar\u00e1 presente.\r\nEnt\u00e3o, por favor, fica o apelo para que possamos colocar o projeto em pauta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vamos colocar a mat\u00e9ria na reuni\u00e3o de L\u00edderes na sexta-feira.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, DESCUMPRIMENTO, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, por partidos pol\u00edticos, organiza\u00e7\u00f5es sociais e personalidades, de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Crises socioecon\u00f4mica e sanit\u00e1ria reinantes no Pa\u00eds e no mundo em decorr\u00eancica da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 necropol\u00edtica adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Incapacidade de Jair Bolsonaro para comando do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, Deputadas e toda a popula\u00e7\u00e3o que nos assiste neste momento, est\u00e1 acontecendo um fato hist\u00f3rico neste instante na C\u00e2mara dos Deputados: a entrega de um documento representando mais de 400 organiza\u00e7\u00f5es sociais, juristas, personalidades p\u00fablicas e com a assinatura de sete partidos - PT, PCdoB, PSOL, PSTU, PCB, PCO e UP. Todos esses partidos, entidades e personalidades est\u00e3o unidos no pedido de abertura do processo de afastamento de Bolsonaro por crime de responsabilidade, por atentado \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica durante a crise do coronav\u00edrus.\r\nA verdade, povo brasileiro, \u00e9 que vivemos uma grande crise no mundo, uma crise antes de tudo sanit\u00e1ria, uma crise de prote\u00e7\u00e3o social e tamb\u00e9m uma crise econ\u00f4mica. \r\nNo entanto, no mundo todo, os Presidentes, os Primeiros-Ministros, os dirigentes desses pa\u00edses t\u00eam tido posturas altamente respons\u00e1veis no enfrentamento desta crise, como os Estados Unidos, Inglaterra, Fran\u00e7a, Argentina, Paraguai, Col\u00f4mbia. Todos esses pa\u00edses est\u00e3o altamente comprometidos com a vida, com a defesa da popula\u00e7\u00e3o e, a partir da\u00ed, com a manuten\u00e7\u00e3o da economia, obedecendo \u00e0 ci\u00eancia, ouvindo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, garantindo o isolamento social.\r\nEntretanto, o Brasil destoa de todo o resto do mundo. Temos um Presidente da Rep\u00fablica que \u00e9 negacionista. Ele nega a hist\u00f3ria, ele nega o holocausto, ele nega a ditadura militar que houve no Brasil, ele nega a ci\u00eancia. Ele n\u00e3o reconhece o papel da ci\u00eancia para salvar vidas, n\u00e3o reconhece o papel da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como instrumento que garante a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nE pior: por ser um negacionista, ele acha que pode indicar o melhor rem\u00e9dio para a popula\u00e7\u00e3o sem nem sequer ter uma \u00fanica forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. Ontem ele transforma em papel oficial, em documento, a utiliza\u00e7\u00e3o da cloroquina, ao mesmo tempo em que incentiva o fim do isolamento social e a volta ao trabalho pela popula\u00e7\u00e3o. Todas as pol\u00edticas que ele tem desenvolvido at\u00e9 agora s\u00e3o pol\u00edticas que garantem a morte. \r\nA verdade \u00e9 que Bolsonaro, em seu primeiro ano de mandato, ainda sem a crise da pandemia, havia se demonstrado um Presidente da Rep\u00fablica absolutamente incapaz de dirigir um pa\u00eds do tamanho do Brasil, tanto que o resultado de 1 ano foi o crescimento de PIB de 1%, 40 milh\u00f5es de pessoas na informalidade e o aumento da mis\u00e9ria como nunca antes visto. Adicionando a isso a pandemia do coronav\u00edrus, vimos que ele n\u00e3o \u00e9 apenas pequeno, ele n\u00e3o existe como gestor p\u00fablico, ele \u00e9 inapto e inepto para dirigir um pa\u00eds com a intensidade, com a densidade e com as necessidades que tem o nosso Brasil. Nesse sentido, o seu afastamento se torna extremamente importante. \u00c9 absolutamente necess\u00e1rio que Bolsonaro saia da dire\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. \r\nDiante disso, esses sete partidos e 400 entidades, toda a soma de lideran\u00e7as p\u00fablicas e pol\u00edticas, querem de forma coletiva somar tamb\u00e9m as iniciativas individuais e os mais de 30 pedidos de impeachment contra Bolsonaro. Queremos ser uma \u00fanica voz no Pa\u00eds, a voz da Direita, da Esquerda, do Centro, a voz de todas as lideran\u00e7as que t\u00eam compromissos com a vida do povo brasileiro e que, em cima desse compromisso, exigem o afastamento imediato do Bolsonaro, para que ele seja julgado e sofra um processo de impeachment, como tem que sofrer. Ele n\u00e3o tem a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de continuar dirigindo este Pa\u00eds. Ele n\u00e3o tem o m\u00ednimo compromisso com aquilo que se espera de um gestor p\u00fablico, que \u00e9 o compromisso com a vida. Os seus discursos, a sua pr\u00e1tica, as suas pol\u00edticas s\u00e3o todas voltadas para uma minoria muito rica. Ele incentiva a concentra\u00e7\u00e3o de renda, o aumento da mis\u00e9ria, a expropria\u00e7\u00e3o e a morte daqueles que produzem a riqueza em nosso Brasil. \r\nPor isso, neste momento em que a\u00ed do lado, no Sal\u00e3o Negro, entrega-se essa pe\u00e7a, h\u00e1 um grito na garganta da popula\u00e7\u00e3o que deve ser dito imediatamente: Fora, Bolsonaro! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende que ainda poderiam ser melhorados alguns aspectos no que se refere aos recursos para a agricultura familiar, mas, levando em conta a import\u00e2ncia deste momento, n\u00f3s orientamos o voto favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CONTR\u00c1RIO, EMENDA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O RELATOR, PARECER.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o reexame, pelo Relator Aluisio Mendes, do acolhimento de emendas a respeito da concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00f5es e da transfer\u00eancia, para sindicato, da responsabilidade pelo pagamento salarial de liberados, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, eu quero me referir aqui a uma interven\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, ao que ele disse ontem referindo-se ao art. 125 do Regimento.\r\nA MP 918 foi muito bem relatada pelo Deputado Aluisio Mendes. Fui procurado inclusive. O texto original n\u00e3o tinha problema nenhum, era um texto de ajuste de carreira. Fui procurado por profissionais da Pol\u00edcia Federal, e o texto tinha nosso apoio. Entretanto, essas duas emendas que foram feitas destoam do que est\u00e1 na medida provis\u00f3ria. Uma refere-se \u00e0 concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00f5es e a outra transfere para o sindicato, entidade representativa dos trabalhadores, a necessidade de pagar o sal\u00e1rio dos liberados, coisa que n\u00e3o \u00e9 comum.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo ao Relator - sei que \u00e9 terr\u00edvel, \u00e0s 11 horas da noite, discutir isso - no sentido de que reveja esses dois pontos. Ele admitiu esses dois pontos, mas eles est\u00e3o fora do texto original, do que prop\u00f5e a ideia da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CONTR\u00c1RIO, EMENDA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o pelo orador da quest\u00e3o de ordem sobre o reexame, pelo Relator Aluisio Mendes, do acolhimento de emendas a respeito da concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00f5es e da transfer\u00eancia, para sindicato, da responsabilidade pelo pagamento salarial de liberados, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Presidente. Mesmo com a eleg\u00e2ncia do nobre Relator, mantenho sim, porque entendo que ela destoa do que \u00e9 o conjunto da medida provis\u00f3ria. N\u00e3o pela explica\u00e7\u00e3o dele, que respondeu de forma adequada, mas continua destoando do conjunto. \u00c9 esse o motivo da minha indaga\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, L\u00cdDER DO PARTIDO, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento a respeito do papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da supera\u00e7\u00e3o, pelos Parlamentares, diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas em prol da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. pelo seu discurso, pelo reconhecimento do papel hist\u00f3rico que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 tendo neste momento, em que o mundo todo passa por uma grande crise.\r\nNo Brasil, o Poder Legislativo, em especial a C\u00e2mara dos Deputados, est\u00e1 presente, preocupado com o povo brasileiro. Independentemente das nossas diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas, que existem e s\u00e3o normais dentro da Casa, temos aprovado projetos que t\u00eam feito a mudan\u00e7a neste Pa\u00eds.\r\nQuero dizer a V.Exa. que tenho muito orgulho de ser o L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores num momento como este. Junto com os demais 512 Deputados, ombro a ombro, luto para que o Brasil seja cada vez mais justo, apesar do que tem feito o Executivo, em sua tentativa de dividir o Brasil. N\u00f3s somos a prova de que o Brasil n\u00e3o ser\u00e1 dividido, apesar de Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que o PT vota \"sim\". Afinal de contas, o paradigma do projeto \u00e9 da Deputada Benedita da Silva e ele tem apensados mais 13 projetos de Parlamentares do Partido dos Trabalhadores. Para n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores \u00e9 uma honra orientar que se vote \"sim\".\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que, depois, naquele momento que V.Exa. dedica aos autores do projeto, permita que fale a Deputada Benedita da Silva, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, DEFESA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nDIREITOS HUMANOS, CI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ISOLAMENTO SOCIAL, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nDEMOCRACIA, CONTRA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, AUGUSTO HELENO, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PROVID\u00caNCIAS.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia em defesa da democracia e do estabelecimento de di\u00e1logo entre os Poderes da Rep\u00fablica. Apoio ao parecer oferecido pelo Relator Orlando Silva \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT e do PDT. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com as minorias, a ci\u00eancia e os direitos humanos. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de orienta\u00e7\u00f5es m\u00e9dico-sanit\u00e1rias favor\u00e1veis ao isolamento social para conten\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro no tocante ao combate \u00e0 doen\u00e7a. Indigna\u00e7\u00e3o com o vocabul\u00e1rio de baixo cal\u00e3o e com declara\u00e7\u00f5es de Ministros de Estado durante reuni\u00e3o realizada no dia 22 de abril de 2020. Amea\u00e7as \u00e0 democracia por parte do Presidente da Rep\u00fablica, do Deputado Eduardo Bolsonaro e do Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, general Augusto Heleno. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre  Parlamentares e movimentos sociais pela preserva\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico brasileiro. Prioridade do Parlamento brasileiro no enfrentamento da Covid-19 e na garantia da alimenta\u00e7\u00e3o das classes menos favorecidas. Imediata abertura de processo de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, colegas Deputados e Deputadas, eu gostaria, de forma muito r\u00e1pida, de fazer uma reflex\u00e3o sobre o que estamos vivendo esta semana.\r\nV.Exa., Sr. Presidente, fez um discurso muito profundo em defesa da democracia, em defesa do di\u00e1logo entre os Poderes, para garantir a sa\u00edda de uma grande crise que o mundo vive, que o Pa\u00eds vive de forma mais profunda do que o mundo, e, principalmente, para fortalecer todo o conjunto da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Orlando Silva, nosso companheiro no campo de oposi\u00e7\u00e3o, do PCdoB, a quem conhe\u00e7o h\u00e1 30 anos, pegou a tarefa \u00e1rdua de relatar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020. E o que ele fez? Ele fez o di\u00e1logo. Ele conversou com o seu campo de origem, que \u00e9 o campo de esquerda, ouviu as centrais sindicais, ouviu os trabalhadores, mas tamb\u00e9m ouviu outros setores da C\u00e2mara dos Deputados de centro e de direita. Ent\u00e3o, construiu uma medida provis\u00f3ria e um relat\u00f3rio muito dentro do di\u00e1logo e da constru\u00e7\u00e3o daquilo que \u00e9, no limite que lhe \u00e9 imposto como Relator, o melhor para o Brasil.\r\nIsso \u00e9 democracia. Isso \u00e9 o Parlamento ouvindo as pessoas. \u00c9 o Parlamento construindo uma rela\u00e7\u00e3o...(Pausa.)\r\nDesculpe-me, Sr. Presidente. Pe\u00e7o um milh\u00e3o de desculpas a V.Exa. e a quem est\u00e1 nos assistindo.\r\nMeu neto est\u00e1 aqui e me interrompeu. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Como \u00e9 o nome do seu neto?\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - \u00c9 Jo\u00e3o Miguel.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Jo\u00e3o Miguel, d\u00e1 um tchau para n\u00f3s aqui, para animar este ambiente pesado que vive a pol\u00edtica hoje em dia.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Sr. Presidente, pe\u00e7o um milh\u00e3o de desculpas pela informalidade.\r\nSr. Presidente, eu s\u00f3 queria dizer que o que n\u00f3s fizemos esta semana foi uma forte constru\u00e7\u00e3o da democracia, uma democracia muito jovem, uma democracia t\u00eanue. Em termos hist\u00f3ricos, sa\u00edmos muito recentemente de uma ditadura, de um AI-5, que matou, que expulsou as pessoas, que tirou direitos da popula\u00e7\u00e3o. \r\nDe forma lenta, de forma gradual e gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o social, gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edtica, n\u00f3s conseguimos ir \u00e0s ruas, lutamos pela anistia, lutamos por elei\u00e7\u00f5es diretas, lutamos por mais participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, partidos foram fundados, como o meu, o Partido dos Trabalhadores, que completou 40 anos, assim como o PDT, que tamb\u00e9m completou esta semana 40 anos, e outros no mesmo per\u00edodo, mostrando o pluripartidarismo, que \u00e9 uma marca da democracia. \r\nA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, universalizou direitos e fez do Brasil um modelo democr\u00e1tico. Essa constru\u00e7\u00e3o levou tamb\u00e9m a momentos que nos entristeceram, como o impeachment de Collor e o golpe aplicado \u00e0 Presidente Dilma, chamado de impeachment, mas que n\u00e3o foi. No entanto, tudo isso foi dentro de um limite. Collor saiu; Dilma saiu. O Partido dos Trabalhadores e a milit\u00e2ncia dos movimentos sociais n\u00e3o gostaram, mas respeitaram a decis\u00e3o constitucional. Temer assumiu, e n\u00f3s fizemos oposi\u00e7\u00e3o dentro dos limites constitucionais. \r\nA popula\u00e7\u00e3o elegeu um Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente Jair Bolsonaro, cujo discurso era contra a democracia. Ele defendia - ou defende - a ditadura. Ele defende o Ustra, um torturador. Ele n\u00e3o respeita os direitos humanos, n\u00e3o respeita as minorias. Ele n\u00e3o respeita a ci\u00eancia e n\u00e3o reconhece a hist\u00f3ria. Ele \u00e9 um negacionista. Vejam o que est\u00e1 acontecendo conosco no que se refere a essa pandemia. Ele n\u00e3o reconhece a ci\u00eancia como instrumento para achar alternativas para enfrentar essa pandemia que mata milhares de pessoas, pelo menos mil pessoas por dia. Estamos no epicentro da pandemia no mundo.\r\nQue alternativa n\u00f3s temos com um Presidente como esse? Ao mesmo tempo em que ele n\u00e3o faz o que a ci\u00eancia orienta, que \u00e9 o isolamento social, tamb\u00e9m n\u00e3o faz o que todo o mundo faz, que \u00e9 garantir a prote\u00e7\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ir \u00e0s ruas para n\u00e3o ser contaminada. Ele n\u00e3o garante pol\u00edticas econ\u00f4micas para que possamos ter a certeza de que teremos uma recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica no p\u00f3s-pandemia. N\u00e3o reflete sobre isso. Ao contr\u00e1rio, o que n\u00f3s estamos vendo, como naquele show de horrores que foi a reuni\u00e3o ministerial no \u00faltimo dia 22, \u00e9 ele preocupado em entregar a Na\u00e7\u00e3o brasileira - mais do que o Estado, \u00e9 a Na\u00e7\u00e3o - nas m\u00e3os dos abutres; em acabar com o funcionalismo p\u00fablico; em privatizar; em aproveitar a porteira, como diz o Ministro Ricardo Salles, para destruir o meio ambiente; e, como diz a Ministra Damares, em mandar prender Prefeitos e Governadores, que s\u00e3o os \u00fanicos que est\u00e3o fazendo o enfrentamento a essa pandemia que vivemos.\r\nAo contr\u00e1rio, al\u00e9m de um vocabul\u00e1rio de baixo cal\u00e3o, incentivando arma nas m\u00e3os das pessoas, incentivando a viol\u00eancia como instrumento de liberdade - eu nunca vi isso, a n\u00e3o ser no fascismo -, ele vem agora amea\u00e7ar a popula\u00e7\u00e3o com uma ruptura. As declara\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 do Presidente Jair Bolsonaro, como tamb\u00e9m de seu filho, o Deputado Eduardo Bolsonaro, dizendo que n\u00e3o \u00e9 \"se, mas quando vai ocorrer essa ruptura\", assim como a declara\u00e7\u00e3o do General Heleno, amea\u00e7ando a democracia, acende uma luz vermelha para o nosso Pa\u00eds e para os democratas do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos admitir que se desrespeite a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira! N\u00f3s vamos defender, com unhas e dentes, aquilo que a popula\u00e7\u00e3o construiu a duras penas, que \u00e9 o respeito a uma Rep\u00fablica que tem tr\u00eas Poderes - o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio -, que representam muito bem o conjunto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos ter Poderes subordinados aos interesses pessoais de um Presidente. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1, de maneira nenhuma, a servi\u00e7o do Presidente da Rep\u00fablica; ela est\u00e1 acima do Presidente da Rep\u00fablica. Precisamos exigir a uni\u00e3o de todos, n\u00e3o importa seu partido pol\u00edtico, n\u00e3o importa sua orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, os movimentos sociais de que participe ou sua igreja. Temos que nos desafiar a lutar e garantir a democracia no Brasil. Precisamos juntos mostrar que h\u00e1 uma uni\u00e3o neste Pa\u00eds para que, nesse momento, a prioridade seja enfrentar essa pandemia que mata brasileiros e brasileiras, assim como garantir comida para o nosso povo e apresentar e executar projetos que fa\u00e7am nosso Pa\u00eds olhar para frente, com a esperan\u00e7a de um futuro melhor.\r\nIsso n\u00e3o se dar\u00e1 com amea\u00e7as de ruptura democr\u00e1tica. N\u00e3o ser\u00e1 com amea\u00e7as de desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, ou com ataques ao Supremo Tribunal Federal que isso vai ser constru\u00eddo. Esse \u00e9 o momento de unirmos for\u00e7as e fazermos um apelo para que o Presidente da Rep\u00fablica coloque-se no seu devido lugar. O Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 eleito pelo povo. \r\nTenha coragem de honrar a confian\u00e7a que o povo lhe deu. Pare de falar besteiras e defenda a nossa popula\u00e7\u00e3o. Melhore o seu vocabul\u00e1rio e, mais do que isso, demonstre com a\u00e7\u00f5es concretas, com pol\u00edticas concretas que fa\u00e7am o Brasil recuperar o seu destino, o destino que V.Exa., Sr. Presidente da Rep\u00fablica, est\u00e1 tirando. V.Exa. tira a esperan\u00e7a do nosso povo, tira os sonhos do nosso povo.\r\nPor isso est\u00e3o nas m\u00e3os do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados 36 pedidos de impeachment. Por que ser\u00e1 que representantes de partidos de vieses ideol\u00f3gicos t\u00e3o distintos apresentaram pedidos de impeachment? Por que setores t\u00e3o distintos da sociedade pedem o impeachment do Presidente? Porque hoje estamos construindo um consenso: o Brasil n\u00e3o suporta mais esse Presidente. O povo n\u00e3o suporta mais esse Presidente. \r\nOlhando para o futuro, o que vai ser da nossa popula\u00e7\u00e3o sendo conduzida por um Presidente que dirige o Pa\u00eds da maneira como Jair Bolsonaro est\u00e1 dirigindo? Pobre do povo que tem um Presidente como esse!\r\nPor isso o caminho a seguir \u00e9 o da democracia, da legalidade, do respeito aos Poderes, em todos os sentidos. E principalmente, em respeito \u00e0 democracia, temos que colocar o pedido de impeachment para ser votado, debatermos com a sociedade e votarmos favoravelmente a ele. Pelo bem do Brasil, pelo bem da Na\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 preciso que haja um \u00fanico grito, o grito da independ\u00eancia, o grito de liberdade e, principalmente, da luta pela justi\u00e7a e igualdade no Brasil, que leve \u00e0 uni\u00e3o, como a C\u00e2mara dos Deputados tem provado nesses dias, em prol do Brasil como um todo. E o grito \u00e9 um s\u00f3: Fora, Bolsonaro! Impeachment j\u00e1!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUGEST\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, TRANSI\u00c7\u00c3O, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao planejamento e acompanhamento do retorno do alunato \u00e0s aulas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os L\u00edderes, Deputados e Deputadas.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m temos uma sugest\u00e3o no mesmo caminho que o Deputado Wolney Queiroz: a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa, um grupo suprapartid\u00e1rio, que possa montar o processo de transi\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, h\u00e1 v\u00e1rias pontos que envolvem desde a alimenta\u00e7\u00e3o e a acessibilidade at\u00e9 o n\u00famero de alunos. \r\nO Deputado Wolney foi brilhante nessa interven\u00e7\u00e3o. E eu sugiro que tamb\u00e9m tenhamos uma Comiss\u00e3o Externa na mesma linha da Comiss\u00e3o Externa de A\u00e7\u00f5es Contra o Coronav\u00edrus, que est\u00e1 fazendo um trabalho excelente e suprapartid\u00e1rio. Seria muito \u00fatil se pud\u00e9ssemos ajudar o Pa\u00eds nessa transi\u00e7\u00e3o, neste momento, que, espero, seja breve - Deus queira que seja breve!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, L\u00cdDER DO GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONT\u00c1GIO, DADOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ISOLAMENTO SOCIAL, DITADURA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE ECON\u00d4MICA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, REMANEJAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BOLSA FAM\u00cdLIA, SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (SECOM), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNI\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos provocados pela Covid-19. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Protesto contra a transfer\u00eancia, para a Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social - SECOM, de recursos destinados ao programa de combate \u00e0 extrema pobreza. Indigna\u00e7\u00e3o com a aposi\u00e7\u00e3o de veto ao projeto de lei sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos emergenciais aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da Covid-19. Apoio ao movimento Somos 70%, em defesa do impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira. \u00c9 um grande prazer falar com V.Exa. e com todos os Deputados e Deputadas.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, eu estava esperando para manifestar-me em nome do meu partido em outro hor\u00e1rio, mas n\u00e3o me pude me conter depois da interven\u00e7\u00e3o do nobre L\u00edder do Governo. Quem ouve o nobre L\u00edder do Governo falar, lembra at\u00e9 de um trecho de uma m\u00fasica de um cantor j\u00e1 falecido, o Belchior: \"Tudo \u00e9 divino, tudo \u00e9 maravilhoso\". S\u00f3 que uma coisa \u00e9 o que eles falam, outra coisa \u00e9 o que as pessoas sentem. O que o Governo fala e o que o povo sente n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa.\r\nO n\u00famero de infectados no Brasil s\u00f3 aumenta. E olhem que h\u00e1 subnotifica\u00e7\u00e3o. O n\u00famero pode ser sete vezes maior. Estamos falando de milh\u00f5es de pessoas infectadas pelo coronav\u00edrus. O n\u00famero de mortos ultrapassou a barreira das 30 mil pessoas, o que me lembra um v\u00eddeo antigo do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, em que diz que a ditadura teria matado poucas pessoas, que deveria ter matado mais de 30 mil. O comportamento do Presidente Jair Bolsonaro me lembra esse v\u00eddeo. Como a ditadura n\u00e3o atingiu o n\u00famero de 30 mil mortos, parece-me que, com o seu comportamento como Presidente da Rep\u00fablica, ele quer atingir esse n\u00famero. Ali\u00e1s, se era esse o objetivo, ele conseguiu. Ele conseguiu isso com um comportamento irrespons\u00e1vel. Ele n\u00e3o respeita o isolamento social, incentiva a popula\u00e7\u00e3o a n\u00e3o cumprir o isolamento social, haja vista que o comportamento individual dele leva as pessoas ao desrespeito, haja vista que nos finais de semana ele vai \u00e0s ruas, n\u00e3o usa m\u00e1scara, pega crian\u00e7as no colo, aperta m\u00e3os ou ent\u00e3o tenta se comportar como caudilho ou como mito, a cavalo ou de helic\u00f3ptero. Fazendo isso, ele influencia as pessoas a serem contaminadas, influencia as pessoas para a morte. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos um Presidente que prioriza a morte, e n\u00e3o a vida. Quando faz a escolha pela economia, j\u00e1 provada - e eu vou dizer rapidamente onde est\u00e3o mais provas disto -, ele o faz em detrimento da vida, porque no conceito dele isso \u00e9 uma dicotomia.\r\nPara n\u00f3s que respeitamos a vida acima de tudo, economia, vida, igualdade e solidariedade s\u00e3o constru\u00eddas num grande pacote. Para ele, n\u00e3o. Para ele, \u00e9 uma coisa ou outra. Ele definiu que, primeiro, \u00e9 a economia. \"As pessoas morrem. Fazer o qu\u00ea?\" - essa foi a declara\u00e7\u00e3o dele, ele disse isso. Quero dizer ao Sr. Presidente, aos nobres Deputados e a quem nos assiste que, para n\u00f3s, a prioridade \u00e9 a vida. Para n\u00f3s, o que vale \u00e9 as pessoas terem vida e vida em abund\u00e2ncia. Para n\u00f3s, o que vale \u00e9 que o Brasil seja justo, fraterno, igualit\u00e1rio, tenha uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o social e seja um lugar em que as pessoas tenham esperan\u00e7a.\r\nO L\u00edder do Governo disse que o povo brasileiro perdeu a esperan\u00e7a na gest\u00e3o do Partido dos Trabalhadores. Eu vou deixar uma pergunta para ele: o povo hoje tem alguma esperan\u00e7a, com o Bolsonaro? O povo, quando olha para a sua vida, v\u00ea que n\u00e3o tem comida em casa, que n\u00e3o tem emprego, que n\u00e3o tem garantia do Estado brasileiro para a manuten\u00e7\u00e3o da vida do seu filho, que tem fome. O povo v\u00ea as pequenas e microempresas fechando, falindo, olha para o futuro e entrega nas m\u00e3os de Deus, porque, se depender do Estado brasileiro e do seu Presidente da Rep\u00fablica, ele n\u00e3o ter\u00e1 nada.\r\nVou afirmar ainda mais. As provas da irresponsabilidade deste Governo com a vida, as provas do compromisso que ele tem com o capital, em detrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira, s\u00f3 ontem e hoje foram duas. Hoje saiu nos jornais que o Minist\u00e9rio da Economia transferiu 83,9 milh\u00f5es de reais de um programa de atendimento \u00e0 extrema pobreza para a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social, para comunica\u00e7\u00e3o institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Vou repetir, porque talvez as pessoas n\u00e3o acreditem no que estou falando: est\u00e1 nos jornais de hoje que 83,9 milh\u00f5es de reais, que eram destinados a um programa de enfrentamento da extrema pobreza, foram transferidos para a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia. A persistir o que a imprensa colocou, esse dinheiro, se o Governo continuar a fazer o que vem fazendo, deve ir para sites ou para \"youtubers\" que fazem fake news, que defendem o fascismo, que defendem o racismo, que defendem a ruptura da democracia brasileira. Ele acabou de fazer isso hoje.\r\nVamos pegar outro caso, o que o nobre L\u00edder do PDT, que me antecedeu, acabou de citar. N\u00f3s aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909 quase que por consenso. Afinal de contas, os 8,9 bilh\u00f5es de reais eram recursos que estavam parados. O Relator, ali\u00e1s, estava h\u00e1 pouco sentado \u00e0 mesa, o Deputado Luis Miranda, do Democratas. N\u00f3s aprovamos a destina\u00e7\u00e3o desses recursos para Estados e Munic\u00edpios, para o enfrentamento da pandemia. Nada mais justo no momento em que Prefeitos e Governadores est\u00e3o desesperados.\r\n\u00c9 importante lembrar a quem nos assiste que, por causa da Lei de Responsabilidade Fiscal, por causa da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, os or\u00e7amentos p\u00fablicos, tanto municipais quanto estaduais, s\u00e3o bastante engessados. Em momentos de pandemia como este, o Munic\u00edpio e o Estado dependem quase que exclusivamente de recursos federais para comprar equipamentos, para comprar EPIs, para contratar funcion\u00e1rios, para fazer o atendimento e o enfrentamento \u00e0 pandemia. O Governo Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 enviando os recursos, como v\u00e1rios Parlamentares j\u00e1 denunciaram. E, o que \u00e9 pior, esses 8,9 bilh\u00f5es, recursos que resolveriam minimamente o problema de Estados e Munic\u00edpios, Bolsonaro vetou. Esses recursos ser\u00e3o destinados ao caixa do Governo.\r\nIsso prova que Bolsonaro e Paulo Guedes colocam o equil\u00edbrio fiscal \u00e0 frente da vida das pessoas, enquanto no mundo todo a vida das pessoas \u00e9 prioridade, n\u00e3o importa a linha ideol\u00f3gica do governante, n\u00e3o importa o cargo que esse governante ocupe, seja ele Presidente, seja ele Primeiro-Ministro, seja o que for. Nos outros pa\u00edses, do mundo todo, na Europa, na Am\u00e9rica Latina, onde for, \u00e9 a vida que conta - \"depois n\u00f3s nos preocupamos com o equil\u00edbrio fiscal\". No Brasil, n\u00e3o. O que conta no Brasil \u00e9 o equil\u00edbrio fiscal, o que conta \u00e9 n\u00e3o repassar esses 9 bilh\u00f5es - estou arredondando - que iriam para Estados e Munic\u00edpios, para minimamente terem condi\u00e7\u00f5es de atender as pessoas infectadas, o que conta \u00e9 equilibrar as contas ou pagar o que o Pa\u00eds deve a bancos ou pagar \u00e0quelas pouco mais de 100 fam\u00edlias que det\u00eam boa parte do PIB brasileiro.\r\n\u00c9 para essa contradi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares e quem nos assiste, que eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o. Se o povo elegeu este Presidente com a expectativa de que teria uma vida melhor - e ningu\u00e9m vota em algu\u00e9m para Presidente da Rep\u00fablica com expectativa diferente -, de que o Brasil iria melhorar, a sua decep\u00e7\u00e3o \u00e9 gigantesca. O movimento Somos 70% surgiu porque j\u00e1 chegou a 70% o percentual da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o aguenta mais este Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o aguenta mais tanta irresponsabilidade, que n\u00e3o aguenta mais este Minist\u00e9rio chamado de \"t\u00e9cnico\" que tem como Ministro da Sa\u00fade um militar que nunca atuou na \u00e1rea de sa\u00fade, que tem como Ministro do Meio Ambiente algu\u00e9m que quer se aproveitar da pandemia para passar uma boiada sobre a quest\u00e3o ambiental, que tem um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que quer prender os Ministros do Supremo e for\u00e7ar a ruptura democr\u00e1tica, que vivemos no Brasil. \u00c9 por isso que n\u00f3s vemos a cada dia, mesmo desrespeitando o isolamento social, mais pessoas irem \u00e0s ruas, manifestarem-se contra o fascismo e contra a tend\u00eancia de Bolsonaro de querer a ruptura, o que n\u00e3o vai ocorrer. \u00c9 por isso que a cada dia aumenta o n\u00famero de pedidos de impeachment protocolados na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que a Presid\u00eancia desta C\u00e2mara ouse - e, Sr. Presidente, sei que n\u00e3o \u00e9 V.Exa. que vai responder por isso, \u00e9 \u00f3bvio -, que ouse e atenda os anseios de 70% da popula\u00e7\u00e3o. J\u00e1 est\u00e1 na hora de colocarmos em vota\u00e7\u00e3o um desses pedidos que est\u00e3o a\u00ed. Afinal de contas, est\u00e1 na hora de a popula\u00e7\u00e3o manifestar-se e dizer: \"N\u00e3o queremos este Presidente. Queremos algu\u00e9m que respeite a Constitui\u00e7\u00e3o, que respeite a democracia, que respeite a opini\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, que tenha como prioridade a vida do povo brasileiro\".\r\n\u00c9 em nome do povo que tem que ser feito o nosso trabalho na C\u00e2mara, como est\u00e1 sendo, mas falta o Executivo cumprir a sua parte.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SUBMISS\u00c3O, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA, AFASTAMENTO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nDADOS, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OBRIGATORIEDADE, APRESENTA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento do L\u00edder do Governo na Casa acerca da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Ministro da Sa\u00fade, de solu\u00e7\u00f5es efetivas para a crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Submiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro ao Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump. Urgente necessidade de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica. Imediata prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio financeiro emergencial concedido \u00e0s fam\u00edlias carentes, aos trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Acerto do posicionamento do Supremo Tribunal Federal, da imprensa e do Presidente Rodrigo Maia, favor\u00e1vel \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu vou dividir o meu tempo com a Deputada Professora Rosa Neide.\r\nEu ouvi o L\u00edder do Governo falar e me pareceu j\u00e1 ter visto esse filme na semana passada. H\u00e1 uma m\u00fasica, de um roqueiro que, eu acho, j\u00e1 morreu, que diz: \"Fa\u00e7o for\u00e7a para entenderem o que eles dizem, mas eles n\u00e3o dizem nada\".\r\nO L\u00edder do Governo vem a plen\u00e1rio dizer que teve uma reuni\u00e3o fant\u00e1stica com o Ministro da Sa\u00fade, que \u00e9 um General fant\u00e1stico, estrategista - n\u00e3o entende nada de sa\u00fade -, e que ele apresentou solu\u00e7\u00f5es fant\u00e1sticas para o Brasil. Apenas o Brasil n\u00e3o sabe disso, ou melhor, n\u00e3o sente, porque o saber pode ser resultado de propagandas, feitas com esses milh\u00f5es que se gastam em fake news, em canais de televis\u00e3o governista chapa-branca. Com isso, a popula\u00e7\u00e3o pode at\u00e9 ter informa\u00e7\u00f5es, mas o que ela sente \u00e9 a fome, a desesperan\u00e7a, o desemprego, a falta de rem\u00e9dios, as UTIs lotadas. Ela olha para o futuro e chora de medo do Brasil em que vive e do Brasil que a espera hoje e nos pr\u00f3ximos meses. \r\nO L\u00edder do Governo \u00e9 uma pessoa muito educada, muito elegante, mas ele deve ter muita dificuldade para dormir. Ou, ent\u00e3o, fica imaginando: \"Mas ser\u00e1 que algu\u00e9m acredita nisso que eu falo? Eu cumpri o meu papel: falei bonito, expliquei bonito, fui educado com todo mundo\". E isso ele \u00e9. Agora, ser\u00e1 que ele acha que n\u00f3s acreditamos nessas coisas? Peguem os dados! O Governo tentou ocultar cad\u00e1veres! Ele quis esconder o n\u00famero de mortos. O Governo quis esconder sua incompet\u00eancia, porque as mortes s\u00e3o resultado da falta do Estado, da falta de equipamento, da falta de incentivo ao isolamento social, enfim, da falta da presen\u00e7a de um Presidente da Rep\u00fablica. \r\nO nosso Pa\u00eds n\u00e3o tem um Presidente da Rep\u00fablica; tem no seu comando uma pessoa que se submete n\u00e3o a outro pa\u00eds, como outros Presidentes da Rep\u00fablica j\u00e1 fizeram, curvando-se aos Estados Unidos, mas exclusivamente ao Presidente Trump, a ponto de o Trump dizer publicamente que, se os Estados Unidos seguissem o exemplo do Brasil e da Su\u00e9cia, morreriam, no seu pa\u00eds, de 1,5 mil a 2 milh\u00f5es de pessoas.\r\nE qual \u00e9 a resposta do Presidente da Rep\u00fablica? \"O que \u00e9 isso? O Trump \u00e9 amig\u00e3o; \u00e9 meu irm\u00e3o!\" Vejam que absurdo esse vocabul\u00e1rio, que parece ser o de quem estava tomando uma cacha\u00e7a no boteco! \r\nN\u00f3s precisamos, urgentemente - urgentemente! -, tirar esse Presidente da Rep\u00fablica. O Brasil n\u00e3o vai resistir at\u00e9 2022, apesar da bela hist\u00f3ria contada pelo L\u00edder do Governo, com a extrema incompet\u00eancia do Ministro da Sa\u00fade, que nem sei se tem culpa, porque n\u00e3o \u00e9 da \u00e1rea, nunca trabalhou com sa\u00fade. Ele est\u00e1 \u00e9 com um abacaxi na m\u00e3o, indicando um rem\u00e9dio que a ci\u00eancia n\u00e3o indica, a cloroquina, que \u00e9 uma quest\u00e3o s\u00f3 de f\u00e9, n\u00e3o \u00e9 de ci\u00eancia. A verdade \u00e9: para onde vamos?\r\nNesse sentido, quero dizer que a sa\u00edda urgente, primeiro, \u00e9 enfrentar esta crise, \u00e9 garantir a prote\u00e7\u00e3o social, \u00e9 prorrogarmos essa renda chamada emergencial, que n\u00f3s queremos transformar em uma renda cidad\u00e3, como debateremos amanh\u00e3 nesse semin\u00e1rio t\u00e3o importante para olhar para o futuro do Pa\u00eds. Mas, al\u00e9m disso, e principalmente, \u00e9 inevit\u00e1vel o impeachment. N\u00e3o h\u00e1 como suportar Bolsonaro como Presidente da Rep\u00fablica. A nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai aguentar. Hoje, s\u00e3o 70 % que pensam isso; amanh\u00e3, ser\u00e3o 75%, 80%, 90%.\r\nA verdade \u00e9: ou o Pa\u00eds tira esse Presidente, ou n\u00f3s teremos milh\u00f5es de cad\u00e1veres expostos em estat\u00edsticas e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, ou escondidos pelos dados do Governo. Podem-se esconder os dados na televis\u00e3o, no r\u00e1dio, mas n\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o daquele que perde seu ente querido.\r\n\u00c9 por isso que o Supremo foi perfeito - fez seu papel, ao exigir que esses dados sejam demonstrados -, e a imprensa e tamb\u00e9m, Presidente, a C\u00e2mara dos Deputados, que tomou a iniciativa de garantir que esses dados n\u00e3o sejam escondidos. N\u00f3s n\u00e3o podemos esconder as besteiras que esse Governo faz e o genoc\u00eddio que ele incentiva neste momento que estamos vivendo.\r\nPor isso, s\u00f3 h\u00e1 uma coisa a dizer: Fora, Bolsonaro! Impeachment j\u00e1!\r\nEu quero passar o resto do meu tempo para a Deputada Professora Rosa Neide.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7AO, CORRE\u00c7\u00c3O, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.\r\nACORDO DE LIDERAN\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retifica\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o da bancada do PT na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, relativo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o como essenciais dos servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e o estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou no decurso do estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Apoio do PT ao parecer original oferecido pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer duas observa\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 muito r\u00e1pida: na vota\u00e7\u00e3o do PL 1.291, por algum engano, foi registrado que o Partido os Trabalhadores orientou o voto \"n\u00e3o\", e esse \u00e9, inclusive, um projeto da Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Por favor, corrija isso, porque sabemos que, daqui a algumas d\u00e9cadas, isso pode ser muito importante para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vamos retificar isso.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Por favor.\r\nSegundo, deve prevalecer o acordo que fizemos. Se for para alterar o texto, queremos as 24 horas, conforme foi colocado. Outra possibilidade, se couber no Regimento, \u00e9 fazer um destaque e ir \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Mas n\u00f3s insistimos que o texto permane\u00e7a o mesmo para que o nosso partido possa manter o acordo de vota\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUTO, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), HOSPITAL, VENTILADOR PULMONAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), LOCKDOWN, GOVERNO FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CRISE ECON\u00d4MICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRISE POL\u00cdTICA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nVETO PRESIDENCIAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNI\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SEPARA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.\r\nDELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.\r\nDEPUTADO FEDERAL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEMOCRACIA, DITADURA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 37/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIT\u00c9RIO, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, PREFEITO, ELEI\u00c7\u00c3O DIRETA, ELEI\u00c7\u00d5ES.\r\nCONTR\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Import\u00e2ncia do isolamento social para a preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Necessidade de apoio do Governo Federal aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise provocada pela doen\u00e7a. Inconsist\u00eancia da declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a inexist\u00eancia de recursos para o pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Crises pol\u00edtica, sanit\u00e1ria social e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Falta de capacidade do Presidente Jair Bolsonaro para comando do Pa\u00eds, especialmente em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 37, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o dos arts. 28, 29 inciso I, 32 \u00a7 2\u00ba, 77 \u00a71\u00ba, 78 \u00a7 \u00fanico, 79, 80 e 81 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do cargo de Presidente da Rep\u00fablica, bem como de Governadores e Prefeitos Municipais, no caso de impedimento tempor\u00e1rio; \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o direta quando da vac\u00e2ncia do cargo; e \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da assun\u00e7\u00e3o do cargo em definitivo pelo vice.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, quero, primeiro, cumprimentar todos os colegas Parlamentares e quem est\u00e1 nos assistindo.\r\nAproveito para tamb\u00e9m manifestar minha solidariedade \u00e0quelas fam\u00edlias atingidas pela COVID-19, cuja transmiss\u00e3o n\u00e3o para de crescer em nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de fazer uma an\u00e1lise exatamente sobre esse assunto, que deveria ser a pauta, inclusive, desta sess\u00e3o.\r\nN\u00e3o me parece que discutir o novo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, numa crise como a que estamos vivendo hoje, fazendo de conta que a vida est\u00e1 normal, que estamos vivendo na normalidade, seja o melhor caminho. O melhor caminho \u00e9 analisarmos que estamos numa crise que \u00e9 mundial, mas atinge o Pa\u00eds de forma direta.\r\nA crise n\u00e3o \u00e9 \u00fanica, ela se divide em v\u00e1rias. Primeiro, antes de tudo, ela \u00e9 uma crise sanit\u00e1ria. Assim, j\u00e1 que n\u00e3o se desenvolveu ainda uma vacina, o caminho que a ci\u00eancia indica \u00e9 o isolamento social. O caminho correto para evitar a contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 fugir de aglomera\u00e7\u00f5es, para que, com isso, a pandemia n\u00e3o se irradie de forma ainda mais r\u00e1pida.\r\nAo mesmo tempo, \u00e9 preciso que o Estado brasileiro d\u00ea condi\u00e7\u00f5es aos Estados e Munic\u00edpios de fazer o enfrentamento, com respiradores, UTIs, hospitais, para que as pessoas que foram contaminadas possam se recuperar.\r\nS\u00f3 neste primeiro ponto, o que n\u00f3s vemos \u00e9 um Governo e um Presidente que s\u00e3o contra o isolamento social, que n\u00e3o acreditam na ci\u00eancia, que n\u00e3o repassam os recursos que a C\u00e2mara e o Senado aprovam para serem destinados aos Estados e aos Munic\u00edpios. \u00c9 importante destacar que, enquanto o Congresso Nacional cumpre o seu papel, o papel que a sociedade espera dele, o Executivo, atrav\u00e9s do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o cumpre o seu papel e n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a vida do povo.\r\nQuero destacar s\u00f3 um exemplo: a PEC que acabou com aquele fundo financeiro de 8,6 bilh\u00f5es de reais. Votamos favoravelmente \u00e0 PEC, destinando recursos a Estados e Munic\u00edpios, para o enfrentamento da pandemia. O Governo Bolsonaro vetou a destina\u00e7\u00e3o desse recurso a Estados e Munic\u00edpios, mostrando a sua irresponsabilidade com a vida do povo.\r\nMas temos uma segunda crise, al\u00e9m dessa sanit\u00e1ria, que \u00e9 de prote\u00e7\u00e3o social, afinal de contas, se \u00e9 preciso fazer isolamento social, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas fiquem em casa, que ocorra o lockout em algumas cidades ou regi\u00f5es, que a produ\u00e7\u00e3o pare. Diante disso, o Congresso Nacional tamb\u00e9m esteve presente, votou a PEC 10, a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, que acabou com as preocupa\u00e7\u00f5es quanto a limites constitucionais. Como n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de receitas, s\u00f3 de despesas, o Governo pode ficar \u00e0 vontade para investir e garantir uma vida digna para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Mas isso n\u00e3o est\u00e1 ocorrendo.\r\nAgora est\u00e1 vencendo a renda emergencial de 600 reais, e o Governo vem dizer que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar pagando. \u00c9 mentira! \u00c9 mentira do Governo! Ele tem condi\u00e7\u00f5es! O Congresso Nacional deu a ele os instrumentos para continuar pagando, deu condi\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s temos que prorrogar o tempo dessa renda emergencial. \u00c9 preciso que os 600 reais sejam garantidos at\u00e9 o final do ano. N\u00e3o se trata de verificar como pagaremos isso no futuro, trata-se de garantir a vida no presente. S\u00f3 vai haver recupera\u00e7\u00e3o da economia se as pessoas estiverem vivas.\r\nAli\u00e1s, eu quero destacar um estudo do Fundo Monet\u00e1rio Internacional e tamb\u00e9m da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas que prova que \u00e9 muito mais barato, no frigir dos ovos, pararmos agora, garantirmos o isolamento social, derrubarmos essa crise e recuperarmos a economia depois do que ficarmos nesse processo de ida e volta ou de nem ida, em que as pessoas continuam se contaminando como est\u00e1 acontecendo. Isso pode n\u00e3o ter retorno para o Brasil. Por isso, nesse cen\u00e1rio, \u00e9 fundamental garantirmos o pagamento dos 600 reais at\u00e9 o fim do ano. Isso \u00e9 respeito \u00e0 vida do povo brasileiro e uma quest\u00e3o de responsabilidade do Governo Bolsonaro com quem o elegeu.\r\nO segundo ponto que \u00e9 fundamental nesse cen\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o social \u00e9 o novo FUNDEB. \u00c9 preciso, Sr. Presidente, que o votemos aqui na C\u00e2mara o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Hoje \u00e9 dia 23, dia de votarmos e de discutirmos isso, de lembrarmos a import\u00e2ncia do novo FUNDEB para garantir a continuidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, garantindo a vida do povo e o futuro das nossas crian\u00e7as.\r\nN\u00f3s, que temos demonstrado uma extrema responsabilidade, aqui no Congresso Nacional, com o futuro deste Pa\u00eds, precisamos votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o novo FUNDEB.\r\nN\u00f3s temos uma terceira crise, que, infelizmente, vai aumentar: a crise econ\u00f4mica. \u00c9 a\u00ed que est\u00e1 a ess\u00eancia de n\u00f3s pensarmos o p\u00f3s-pandemia e o que vamos fazer para manter as micro e as pequenas empresas abertas, em funcionamento, gerando empregos, pagando a fornecedores, recuperando o desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nN\u00f3s votamos o PRONAMPE, um projeto muito bom, que atende \u00e0s microempresas e \u00e0s pequenas empresas, com uma taxa de juros bem baixa, com 8 meses de car\u00eancia para pagar empr\u00e9stimos. Do outro lado, o que fazem Bolsonaro e Paulo Guedes? Vetam os 8 meses de car\u00eancia. Ali\u00e1s, para sabermos o que Paulo Guedes e Bolsonaro pensam sobre as micro e as pequenas empresas, basta lembrarmos o que disse Paulo Guedes naquela reuni\u00e3o horrorosa com os Ministros: \"Investir recursos nas micro e nas pequenas empresas \u00e9 perder dinheiro; se voc\u00ea quer ganhar dinheiro, tem que investir nas grandes empresas\". S\u00e3o palavras de Paulo Guedes. As micro e as pequenas empresas empregam 72% dos que trabalham no Pa\u00eds, mas Paulo Guedes quer que elas acabem.\r\n\u00c9 preciso que a C\u00e2mara dos Deputados se mostre sens\u00edvel e n\u00e3o apenas derrube o veto ao PRONAMPE, mas tamb\u00e9m aprove outros projetos, com os olhos voltados para a manuten\u00e7\u00e3o das empresas no Brasil, o que implica a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos e da vida e o futuro do Pa\u00eds.\r\nTemos, por fim, diferentemente do resto do mundo, uma quarta crise, a crise pol\u00edtica, que irradia nas outras tr\u00eas que eu j\u00e1 citei: a crise sanit\u00e1ria, a crise de prote\u00e7\u00e3o social e a crise econ\u00f4mica.\r\nBolsonaro, que tem se mostrado incompetente para dirigir o Pa\u00eds em \u00e9pocas normais, agora muito mais, em \u00e9poca de pandemia. O Brasil n\u00e3o aguenta Bolsonaro e sua fam\u00edlia at\u00e9 2022! Isso est\u00e1 provado agora, com a pris\u00e3o de Queiroz. Em breve, ele vai delatar. Se Queiroz n\u00e3o delatar, ser\u00e1 a esposa dele que o far\u00e1. Eles v\u00e3o delatar! Com a dela\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai sobrar nada da fam\u00edlia Bolsonaro, n\u00e3o vai sobrar nada do Jair Bolsonaro Presidente e desse grupo de Parlamentares que est\u00e3o sendo investigados por incentivarem a ruptura econ\u00f4mica, por serem contra a democracia e por n\u00e3o respeitarem a Constitui\u00e7\u00e3o. Vai sobrar para todos eles! A Comiss\u00e3o de \u00c9tica precisa ser urgentemente reaberta, para tomarmos tudo o que \u00e9 necess\u00e1rio para atingir esses Parlamentares que juraram a Constitui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a respeitam.\r\nPortanto, o caminho que se apresenta hoje, Presidente Rodrigo Maia, caros Parlamentares, popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha, \u00e9 votarmos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o impeachment de Bolsonaro. Pelas informa\u00e7\u00f5es que temos, j\u00e1 s\u00e3o mais de 40 pedidos. O Partido dos Trabalhadores, com o PSOL, o PCdoB, mais 5 partidos, mais 400 entidades, outras associa\u00e7\u00f5es e l\u00edderes intelectuais, tamb\u00e9m fizemos nosso pedido. Nosso pedido \u00e9 o de n\u00famero 36.\r\nO Deputado que est\u00e1 aqui, e estou vendo, sentado ao seu lado, Presidente Rodrigo Maia, tamb\u00e9m...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Verri, s\u00f3 um momentinho.\r\nCad\u00ea a seguran\u00e7a? Eu quero que todos os que n\u00e3o s\u00e3o Parlamentares, por favor, se retirem do Plen\u00e1rio e fiquem no Sal\u00e3o Verde. Eu agrade\u00e7o a compreens\u00e3o. N\u00f3s fizemos um acordo que, no entanto, n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido. Por favor, pe\u00e7o que todos se dirijam ao Sal\u00e3o Verde, para que n\u00e3o tenhamos problemas.\r\nDeputado Enio Verri, pode continuar. Desculpe-me.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Presidente Rodrigo Maia, um movimento como este, simples, de V.Exa. fala em defesa da vida. \u00c9 um s\u00edmbolo. \u00c9 uma pena que o Presidente Jair Bolsonaro nem um s\u00edmbolo faz, como o que V.Exa. acaba de fazer. \u00c9 preciso que a Justi\u00e7a o obrigue a usar m\u00e1scara e o pro\u00edba de apertar as m\u00e3os das pessoas, para que ele n\u00e3o o fa\u00e7a. A preocupa\u00e7\u00e3o que V.Exa., como Presidente da Casa, e que a Casa t\u00eam com a vida Bolsonaro n\u00e3o tem. \u00c9 por isso que a \u00fanica sa\u00edda \u00e9 precipitarmos seu afastamento via impeachment. \r\nPara encerrar, fa\u00e7o um apelo, Sr. Presidente, para discutirmos a PEC 37, assinada pelo Deputado Paulo Teixeira e pelo Deputado Henrique Fontana, para, em caso de vac\u00e2ncia do cargo de Presidente, de morte, de impeachment ou de ren\u00fancia, que se convoque uma nova elei\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, esta crise s\u00f3 ter\u00e1 solu\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o do povo, mostrando o que quer e, principalmente, retomando a esperan\u00e7a. S\u00f3 h\u00e1 uma maneira de enxergarmos esperan\u00e7a no futuro, n\u00e3o eu, n\u00e3o V.Exa., Presidente, tampouco os que est\u00e3o no plen\u00e1rio, mas aqueles que hoje est\u00e3o desesperados com o futuro e com o impeachment. \r\nS\u00f3 h\u00e1 um grito a ser dado neste momento: fora, Bolsonaro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1703/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, RECURSOS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.703, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do desconto dos valores do benef\u00edcio de renda b\u00e1sica de cidadania emergencial para a quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas preexistentes com institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial; e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo no caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 s\u00f3 para fazer um apelo formal: o PL 2.801 d\u00e1 ao aux\u00edlio emergencial um car\u00e1ter alimentar. Foi relatada a sua urg\u00eancia e ele deve entrar na pauta da pr\u00f3xima semana. Pe\u00e7o a V.Exa. que avalie o apensamento do PL 1.703/20.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o: que o PL 1.703/20, do Deputado Alencar Santana Braga, seja apensado a esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica do art. 5\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, baseado no art. 125 do Regimento Interno desta Casa, eu quero apresentar uma quest\u00e3o de ordem relativa ao art. 5\u00ba da MP 930.\r\nEntendemos que o assunto elencado no art. 5\u00ba est\u00e1 fora do contexto do que foi apresentado anteriormente. Trata-se de uma altera\u00e7\u00e3o recente que est\u00e1 absolutamente fora do contexto do que se apresenta como sendo a inten\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Enio, n\u00f3s vamos registrar sua quest\u00e3o de ordem. N\u00f3s temos regras para considerar temas alheios \u00e0 mat\u00e9ria. N\u00f3s vamos encaminhar a quest\u00e3o de ordem para a Consultoria e, depois, responderemos a V.Exa.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Obrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos, depois das reuni\u00f5es que foram feitas, que as elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ocorrer no dia 4 de outubro.\r\nPara o Partido dos Trabalhadores, a vida se imp\u00f5e sobre outros interesses.\r\nPor isso, entendemos que temos que votar imediatamente o adiamento para 15 de novembro.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito me admira a Deputada que discursou h\u00e1 pouco, uma das representantes do Governo Bolsonaro, falar de gastos extras e custos em vez de falar de vidas. Ali\u00e1s, ela representa exatamente o que pensa o Governo Bolsonaro: o desrespeito \u00e0 ci\u00eancia, o desrespeito \u00e0 vida, a preocupa\u00e7\u00e3o com a economia se impondo sobre o futuro das pessoas.\r\nN\u00f3s somos pela admissibilidade. O nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE, ENTREGADOR POR APLICATIVO, MOTORISTA DE APLICATIVO.\r\nLIBERALISMO ECON\u00d4MICO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISCIPLINAMENTO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento grevista pelos trabalhadores em empresas de atendimento eletr\u00f4nico (aplicativo), lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Cr\u00edticas ao conceito de liberdade defendido pelos neoliberais. Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o m\u00eas de dezembro de 2020, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores e fam\u00edlias carentes em face da pandemia de coronav\u00edrus. Sugest\u00f5es de fontes para pagamento do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de processo de impeachment   contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Usando o termo aqui do interior: rimou. Rimou, Sr. Presidente!\r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, Deputadas e Deputados, quero cumprimentar todos, em especial a bancada do Partido dos Trabalhadores, que tem demonstrado sua compet\u00eancia nas interven\u00e7\u00f5es e nas posi\u00e7\u00f5es que tem mantido at\u00e9 agora.\r\nEu ouvi hoje, por demais, a palavra liberdade. Nossa, como a usaram hoje! \"As pessoas t\u00eam que ser livres! Liberdade!\"\r\nE eu fico me perguntando: liberdade para qu\u00ea? Hoje o Brasil \u00e9 um pa\u00eds livre. Livre para qu\u00ea? Voc\u00ea \u00e9 livre para passar fome.\r\nHoje, 1\u00ba de julho, os trabalhadores dos aplicativos est\u00e3o fazendo uma greve. V.Exas. querem algu\u00e9m mais livre do que um trabalhador do aplicativo? Ele \u00e9 livre. Ele \u00e9 livre de direitos, porque n\u00e3o tem nenhum. Ele \u00e9 livre para passar fome enquanto leva comida para os outros. Ele \u00e9 livre da bicicleta que utiliza, que n\u00e3o \u00e9 dele, \u00e9 de algu\u00e9m que a empresta a ele ou aluga. \u00c9 essa a sociedade livre que n\u00f3s queremos?\r\nA sociedade livre tamb\u00e9m tem um nome, chama-se sociedade da economia compartilhada ou uberiza\u00e7\u00e3o da economia. V.Exas. querem algo mais livre do que o motorista de Uber? Ele n\u00e3o tem emprego, n\u00e3o tem garantia, n\u00e3o tem direito nenhum. Usa o carro que tem para prestar servi\u00e7os e paga uma alta taxa de loca\u00e7\u00e3o para a empresa do aplicativo. O que ele ganha, o que sobra para ele, ele consome. Quando o seu carro n\u00e3o estiver mais em condi\u00e7\u00f5es de rodar, velho, sem condi\u00e7\u00f5es de prestar servi\u00e7o e atender \u00e0s exig\u00eancias dessa Uber, sabem o que vai acontecer? Ele sair\u00e1 do mercado, e um outro desempregado que precisa vai entrar e ficar l\u00e1, at\u00e9 ser sucateada a \u00fanica coisa que ele tem, que \u00e9 o seu ve\u00edculo. \r\nIsso \u00e9 liberdade, \u00e9 a liberdade que os liberais querem colocar e que os neoliberais defendem. Que sociedade de liberdade \u00e9 essa, em que esse conceito s\u00f3 interessa a quem acumula riquezas? O termo liberdade hoje \u00e9 utilizado para justificar a explora\u00e7\u00e3o, a mis\u00e9ria. Liberdade de se ocupar a terra dos \u00edndios? Liberdade de n\u00e3o se respeitarem as leis, nem de se respeitar o pr\u00f3ximo?\r\nQual \u00e9 o limite da liberdade, quando, por exemplo, um Deputado que se diz novo acha que ter votado a Lei das Fake News do Senado \u00e9 um equ\u00edvoco e algo fora de hora, afinal de contas a prioridade \u00e9 a pandemia. Mas vota favoravelmente - e acho que foi \u00f3timo votar - \u00e0 Lei do Saneamento B\u00e1sico, que privatiza a \u00e1gua e privatiza a sa\u00fade do povo. Neste caso, pode? Ou seja, privatizar o saneamento, privatizar aquilo que \u00e9 vida, a \u00e1gua, que \u00e9 um direito natural, est\u00e1 dentro da realidade e pode; contudo, discutir leis que limitem as mentiras, que limitem instrumentos que s\u00e3o financiados por caixa dois para eleger um Presidente incompetente como o nosso, isso \u00e9 um equ\u00edvoco.\r\nParece-me que o conceito de liberdade \u00e9 como o conceito de verdade: depende de quem est\u00e1 defendendo e de qual interesse est\u00e1 por tr\u00e1s disso, porque defender essa liberdade que est\u00e3o defendendo, defender essa pol\u00edtica de saneamento que est\u00e3o defendendo e ser contra o que foi aprovado no Senado como fake news, isso para mim \u00e9 a mesma coisa. \u00c9 defender os interesses de uma elite ultrapassada para uma sociedade que n\u00e3o serve mais, uma sociedade de conceito feudal, de extrema explora\u00e7\u00e3o da maioria do povo, para concentra\u00e7\u00e3o de renda nas m\u00e3os de uma minoria.\r\n\u00c9 claro que, nesse caso, voc\u00ea utiliza o nome que quiser. Voc\u00ea pode pegar esses servidores, esses empregados que n\u00e3o s\u00e3o empregados, essas pessoas livres que trabalham para o aplicativo, e cham\u00e1-las inclusive de empreendedores, ousados empreendedores. Empreendedor do qu\u00ea? \r\nEstou falando da minha cidade de Maring\u00e1, no norte do Paran\u00e1, a 300 quil\u00f4metros das fronteiras com o Paraguai. As pessoas desempregadas que v\u00e3o ao Paraguai comprar bugigangas para vender, para poder sobreviver, tamb\u00e9m s\u00e3o empreendedoras. Ora, s\u00e3o pessoas que fazem qualquer coisa para sobreviver, n\u00e3o porque escolheram. N\u00e3o lhes foi dado o direito de escolher se seriam servidores de aplicativo, se iriam comprar bugigangas no Paraguai ou se iriam catar latinhas na rua. N\u00e3o lhes foi dado esse direito. Portanto, elas n\u00e3o s\u00e3o livres, elas s\u00e3o induzidas a fazer qualquer tipo de coisa para poder comer e sobreviver.\r\n\u00c9 essa a diferen\u00e7a, e a partir da\u00ed est\u00e1 a diferen\u00e7a da sociedade que n\u00f3s queremos construir, onde a palavra democracia \u00e9 muito mais do que defender a liberdade e o interesse da minoria. Democracia \u00e9 o direito de todos, de todos participarem das decis\u00f5es, de todos poderem discutir, e \u00e9 principalmente o direito de todos terem acesso \u00e0 comida, ao emprego e a uma vida digna.\r\nAli\u00e1s, se esse \u00e9 o conceito de democracia, uma coisa que n\u00e3o existe no nosso Pa\u00eds neste momento \u00e9 a democracia, porque h\u00e1 um Presidente que n\u00e3o respeita a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, um Presidente que induz ao aumento da mortalidade, um Presidente da Rep\u00fablica que neste momento, em vez de gastar o dinheiro, de investir os recursos destinados no Or\u00e7amento para o enfrentamento da pandemia, ele os guarda para o equil\u00edbrio fiscal. Isso \u00e9, de fato, um pa\u00eds democr\u00e1tico? H\u00e1 um Presidente com Deputados e Deputadas, juntos, que defendem a ruptura democr\u00e1tica, que s\u00e3o contra os encaminhamentos que cabem ao Poder Judici\u00e1rio e ao Poder Legislativo.\r\nNesse sentido, neste momento em que estamos votando uma altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o, temos que refletir. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 por mais de cem vezes foi alterada, e na maioria das vezes foi destru\u00edda, foi enfraquecida, foi desnuda daquilo para a qual foi constru\u00edda em sua origem, a universaliza\u00e7\u00e3o de direitos, na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3. Sobre isso n\u00f3s temos que refletir. Manter a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 manter uma concep\u00e7\u00e3o de Brasil que a cada dia querem destruir.\r\nPor isso, o nosso desafio hoje, primeiro, \u00e9 priorizar a vida. Quem pensa na vida como prioridade, em rela\u00e7\u00e3o a qualquer outro ponto, vota favoravelmente a esta PEC. Qualquer voto diferente \u00e9 um voto politiqueiro, \u00e9 um voto preocupado em reeleger Prefeito ou eleger algu\u00e9m da sua base, n\u00e3o colocando como prioridade a vida. E usam como argumento que o que estamos fazendo \u00e9 desrespeitar a Constitui\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nMas, tamb\u00e9m, se o respeito \u00e0 vida \u00e9 fundamental, temos duas coisas fundamentais. Se o direito \u00e0 vida \u00e9 tudo, temos que avan\u00e7ar, primeiramente, com a renda emergencial de 600 reais.\r\nSe o direito \u00e0 vida faz parte da democracia e \u00e9 o fundamento b\u00e1sico de uma sociedade justa, esses 600 reais t\u00eam que ser pagos at\u00e9 o final da pandemia, pelo menos at\u00e9 dezembro.\r\nE n\u00e3o venham me dizer que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para isso! H\u00e1, e h\u00e1 de sobra. Vamos aumentar a contribui\u00e7\u00e3o social do lucro l\u00edquido dos bancos. Eu sei que alguns partidos mais jovens n\u00e3o v\u00e3o concordar, mas vamos pegar os 500 bilh\u00f5es de lucro do Banco Central sobre as reservas, que s\u00e3o alt\u00edssimas. Podemos us\u00e1-los para fazer o pagamento. N\u00e3o falta alternativa, o que falta \u00e9 vontade pol\u00edtica para garantir o pagamento dos 600 reais.\r\nFinalmente, para a constru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds p\u00f3s-pandemia, para a recupera\u00e7\u00e3o da nossa economia, para termos um Estado que fa\u00e7a essa interven\u00e7\u00e3o, reduzindo as desigualdades regionais e sociais, para termos a servi\u00e7o do povo instrumentos como Caixa Econ\u00f4mica Federal, Banco do Brasil, todas as estatais, \u00e9 fundamental, \u00e9 um passo determinante o impeachment. Tirando-se esse Presidente, que \u00e9 incompetente, inepto e inapto, haver\u00e1 um novo momento, uma nova elei\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o da democracia e a constru\u00e7\u00e3o de um projeto coletivo, do qual toda a popula\u00e7\u00e3o poder\u00e1 participar, principalmente resultante de urnas, sem falcatruas e sem fake news, para construirmos um Brasil com o qual sempre sonhamos: justo, fraterno e principalmente igualit\u00e1rio.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Solidariedade aos familiares do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, na verdade, eu nem sei se vou usar todo o tempo. Hoje quero fazer uma homenagem a um amigo, uma pessoa que, quando cheguei \u00e0 C\u00e2mara, no mandato passado, recebeu-me muito bem e me tratou muito bem, que conversava muito comigo. Sinceramente, eu o respeitava demais. As suas opini\u00f5es eram determinantes nos encaminhamentos que eu fazia na bancada, que eu fazia no dia a dia, no debate da C\u00e2mara. Quero fazer uma homenagem p\u00fablica ao Deputado Federal Assis Carvalho.\r\nPerdemos um companheiro. Eu perdi um grande amigo, uma pessoa com quem gostava de conversar, cujos conselhos e experi\u00eancia gostava de ouvir. Apesar de termos a mesma idade, t\u00ednhamos realidades totalmente distintas: eu, um caipira urbano, de Maring\u00e1, do interior do Paran\u00e1; e ele, um companheiro do campo, do interior do Piau\u00ed, com uma hist\u00f3ria na luta do Movimento Sem Terra, do movimento sindical, dos trabalhadores e empregados da Caixa Econ\u00f4mica, na funda\u00e7\u00e3o da CUT, um companheiro que tinha atr\u00e1s de si uma hist\u00f3ria que deve ser sempre lembrada e respeitada.\r\nO Assis se foi, mas deixa um grande vazio na bancada do Partido dos Trabalhadores. Todos os nossos colegas, hoje, na reuni\u00e3o da bancada, manifestaram-se. Eu quero daqui, publicamente, primeiro agradecer a manifesta\u00e7\u00e3o dos Deputados e Deputadas que mandaram a ele mensagem de carinho, que deixaram clara a falta que ele vai fazer, mas tamb\u00e9m quero dizer que a bancada n\u00e3o ser\u00e1 a mesma sem o Assis.\r\nOeiras perdeu um grande l\u00edder pol\u00edtico da cidade, o Piau\u00ed perdeu um grande l\u00edder de Estado, o Brasil perdeu. O Brasil perdeu um grande companheiro, um companheiro que n\u00e3o tinha d\u00favida sobre o lado em que estava: o lado da classe trabalhadora, o lado dos mais pobres. Ele n\u00e3o economizava palavras para dizer isso. \u00c0s vezes, at\u00e9 confundiu a sua excessiva transpar\u00eancia, porque ele n\u00e3o pensava, ele tinha muita clareza do lado em que estava, e isso ele deixava em qualquer debate. Ele expressava isso nas suas palavras, no seu discurso ou nas reuni\u00f5es menores.\r\nSr. Presidente, companheiros e companheiras do Partido dos Trabalhadores, colegas Deputados e Deputadas, esta C\u00e2mara vai sentir muita falta dessa pessoa que ajuda, que constr\u00f3i, que negocia, que briga, como \u00e9 o Parlamento, e que tamb\u00e9m deixa a hist\u00f3ria de quem luta pela democracia, pelo Estado de Direito e pela justi\u00e7a social.\r\nEu s\u00f3 quero, para encerrar esta primeira parte da interven\u00e7\u00e3o, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, mandar um abra\u00e7o a toda a fam\u00edlia de Assis Carvalho: sua esposa, filhos, neto, todos aqueles que o circundam e o amam tanto.\r\nAo mesmo tempo, quero deixar expresso um grito muito alto: Assis Carvalho presente, agora e sempre!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apoio do bancada do PT \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nComo j\u00e1 foi dito pelos colegas que me antecederam, o Partido dos Trabalhadores tamb\u00e9m honra o acordo, levando-se em conta o que estamos votando aqui. Felizmente, por um lado, temos um colega Deputado que se tornou Ministro e, infelizmente, por outro lado, perdemos um grande amigo e companheiro, o Deputado Assis Carvalho, e vamos indicar algu\u00e9m para suced\u00ea-lo. \r\nPortanto, a bancada do PT, que j\u00e1 votou quase toda, faltam duas pessoas apenas, votar\u00e1 de forma un\u00e2nime no nome do Deputado Expedito Netto para esse novo desafio, a quem desejamos muita sorte. N\u00e3o lhe falta capacidade para desempenhar um \u00f3timo mandato.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nAPOIO POL\u00cdTICO, ELEI\u00c7\u00c3O, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ALAGOAS, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apoio \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o para o cargo de 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero s\u00f3 repetir o que o Deputado Guimar\u00e3es disse, e eu havia dito anteriormente. \u00c9 claro que, diferentemente do primeiro voto que demos - afinal de contas, temos um colega Parlamentar que se torna Ministro, e esse \u00e9 o reconhecimento do papel do Parlamento -, infelizmente, este segundo voto \u00e9 em substitui\u00e7\u00e3o a um grande amigo, um grande companheiro, que deu uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, nosso amigo Assis Carvalho.\r\nMesmo assim, estamos indicando algu\u00e9m que tem compromisso com o Nordeste, que tem compromisso com o povo trabalhador, com uma hist\u00f3ria de luta muito bonita. Tenho certeza de que S.Exa. vai honrar a C\u00e2mara dos Deputados ao compor a Mesa e honrar\u00e1 ainda mais o Partido dos Trabalhadores, tendo em vista que \u00e9 o nosso representante para trabalhar com V.Exas., mostrando sempre a sua maturidade, o seu equil\u00edbrio e o seu compromisso com o futuro do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 claro que o Deputado Paul\u00e3o tem o nosso apoio, e pedimos o apoio de V.Exas. ao nome dele. Agradecemos desde j\u00e1 a confian\u00e7a dos colegas Parlamentares que comp\u00f5em a C\u00e2mara, indicando o voto a esse companheiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, BANCO, COBRAN\u00c7A, JUROS, AGRICULTURA FAMILIAR, FALTA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, DEFESA.\r\nPEC 37/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, PREFEITO, ELEI\u00c7\u00c3O DIRETA, ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto da bancada do PT, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do parecer apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Concentra\u00e7\u00e3o de recursos e cobran\u00e7a de altas taxas de juros pelo sistema banc\u00e1rio, em preju\u00edzo das pequenas e microempresas e da agricultura familiar. Uni\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos aos microempres\u00e1rios e aos Munic\u00edpios brasileiros para combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Apoio \u00e0s cr\u00edticas da imprensa contra o Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o, pelos grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o, da pol\u00edtica econ\u00f4mica genocida adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Descaso do Governo brasileiro com o povo brasileiro. Defesa do impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica e de afastamento do Ministro Paulo Guedes. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 37, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 28, 29, I, 32, \u00a72\u00ba, 77, \u00a71\u00ba, 78, \u00a7 \u00fanico, 79, 80 e 81 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do cargo de Presidente da Rep\u00fablica, bem como de Governadores e Prefeitos, em caso de impedimento tempor\u00e1rio, e elei\u00e7\u00e3o direta em caso de vac\u00e2ncia do cargo, e veda\u00e7\u00e3o da assun\u00e7\u00e3o do cargo em definitivo pelo vice.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, popula\u00e7\u00e3o que nos assiste, eu gostaria de aproveitar esta oportunidade em que estamos votando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, que trata das pequenas e microempresas e tamb\u00e9m das empresas m\u00e9dias, para parabenizar o Relator Efraim Filho, que fez um bom trabalho, ouviu v\u00e1rios setores da sociedade e, inclusive, melhorou muito o texto, tanto que o nosso voto foi a favor. A nossa bancada votou favoravelmente ao parecer.\r\nDiante da percep\u00e7\u00e3o do sofrimento que o pequeno e microempres\u00e1rio est\u00e3o vivendo hoje na pandemia, quero lembrar que o sofrimento s\u00f3 est\u00e1 sendo aprofundado agora. A verdade \u00e9 que n\u00f3s vivemos um momento em que a concentra\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, ficando 80% dos recursos nas m\u00e3os de apenas cinco bancos, custa muito caro ao povo brasileiro. E custa muito caro, na medida em que as pequenas e microempresas, mesmo antes da pandemia, tinham uma dificuldade gigantesca de acesso ao cr\u00e9dito e, quando obtinham algum acesso, as taxas de juros reais eram alt\u00edssimas.\r\nPara a agricultura familiar, aquela que produz alimento de fato, que leva alimento \u00e0 mesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira, com todas as dificuldades poss\u00edveis, \u00e9 quase imposs\u00edvel acessar alguma pol\u00edtica de cr\u00e9dito, a n\u00e3o ser dos parcos recursos p\u00fablicos que lhe s\u00e3o destinados - e depois do golpe aplicado \u00e0 Presidenta Dilma, os recursos s\u00e3o em quantidade cada vez menor e com taxas mais altas. \r\nTemos tamb\u00e9m a grande dificuldade por que passam os Munic\u00edpios, pela maneira como s\u00e3o distribu\u00eddos os recursos da Uni\u00e3o.\r\nEu peguei esses tr\u00eas exemplos para mostrar como a nossa economia est\u00e1 engessada no que se refere ao atendimento da maioria da popula\u00e7\u00e3o, da maioria daqueles que produzem a riqueza no Brasil e precisam da aten\u00e7\u00e3o do Estado. Quando vem a pandemia, esse quadro aparece ainda mais, fica mais iluminado.\r\nImaginem que os bancos privados, segundo informa\u00e7\u00f5es que obtivemos, quando oferecem alguns recursos para a pequena e microempresa agora na pandemia, aplicam taxas de juros alt\u00edssimas e exigem um monte de garantias, sem honrarem o acordo dos 15% - \u00e9 o Governo Federal que banca os outros 85% do risco de inadimpl\u00eancia.\r\nOra, n\u00e3o me venham com esse papo de que banco tem avers\u00e3o ao risco! Qual \u00e9 a margem de lucro desses bancos historicamente? \u00c9 gigantesca! Numa reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, est\u00e1vamos discutindo sobre o setor financeiro, e t\u00e9cnicos da Comiss\u00e3o - n\u00e3o t\u00e9cnicos da Lideran\u00e7a de um partido ou de outro, mas t\u00e9cnicos de carreira da nossa C\u00e2mara dos Deputados, extremamente competentes, diga-se de passagem - fizeram um c\u00e1lculo de que, em termos reais e absolutos, no frigir dos ovos, os bancos pagam s\u00f3 em torno de 8% de impostos. Qualquer cidad\u00e3o paga de 20% a 25% de impostos, qualquer empresa paga mais de 30%. Os bancos n\u00e3o pagam imposto nenhum, e seus lucros s\u00e3o alt\u00edssimos. E ainda dificultam o acesso da pequena e microempresa, privilegiando s\u00f3 os grandes, porque esses t\u00eam garantias, n\u00e3o precisam do dinheiro e, quando conseguem, os juros s\u00e3o bastantes saud\u00e1veis.\r\nPara os agricultores familiares, ent\u00e3o, \u00e9 pior ainda, porque esses, em alguns casos, n\u00e3o t\u00eam nem a titularidade da sua propriedade, n\u00e3o t\u00eam como oferecer garantia, e o acesso ao cr\u00e9dito fica por conta das suas cooperativas, associa\u00e7\u00f5es e muito mais da sua iniciativa do que o papel do Estado para atender a um setor t\u00e3o importante. Estamos falando de mais de 5 milh\u00f5es de fam\u00edlias que vivem diretamente da agricultura familiar e, mais do que isso, atendem a milh\u00f5es e milh\u00f5es de pessoas.\r\nPor fim, quero falar da situa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios nesta pandemia, destacando que esta C\u00e2mara dos Deputados tem feito um trabalho exemplar. \r\nEu diria que, na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, esta C\u00e2mara nunca trabalhou de forma t\u00e3o organizada, t\u00e3o comprometida, com uma miss\u00e3o t\u00e3o definida, como a de enfrentar essa pandemia nos seus aspectos de crise sanit\u00e1ria, de prote\u00e7\u00e3o social e tamb\u00e9m econ\u00f4mica.\r\nEntretanto, neste momento, olhando para o futuro, eu fico bastante preocupado. E, quando digo que fico, n\u00e3o sou apenas eu, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a bancada do Partido dos Trabalhadores, mas tamb\u00e9m o povo brasileiro, que hoje olha para o futuro com muita preocupa\u00e7\u00e3o, sem esperan\u00e7a nenhuma, sem nenhuma expectativa. Imagine o dono de uma pequena empresa assistindo a esta sess\u00e3o. Ele vai dizer o seguinte: \"De que adianta esses Deputados fazerem isso se o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o faz a coisa acontecer, se ele n\u00e3o tem iniciativa nenhuma para a vida das pessoas?\"\r\nOs Munic\u00edpios est\u00e3o desesperados com o n\u00famero de pessoas infectadas precisando de atendimento. E o dinheiro, que o Governo diz todo dia na televis\u00e3o que est\u00e1 chegando, n\u00e3o chega; n\u00e3o existe o dinheiro l\u00e1. O microempres\u00e1rio, que fica olhando para mim agora, diz: \"Vou fechar a minha empresa e como eu vou pagar a folha de pagamento, como eu vou pagar os meus funcion\u00e1rios, como eu vou pagar os meus fornecedores?\" O que vai acontecer com 5 mil Munic\u00edpios, pelo menos, que vivem quase exclusivamente da agricultura familiar e da micro e pequena empresa?\r\nAo contr\u00e1rio do que pensa Paulo Guedes, que \u00e9 aquele que toca de fato o Governo Bolsonaro e Mour\u00e3o, ao contr\u00e1rio dos dados que ele enxerga - eu n\u00e3o sei onde ele l\u00ea esses dados, n\u00e3o sei em que livro ele estudou, mas os livros de economia que eu estudei n\u00e3o t\u00eam nada a ver com isso -, os dados do IBGE e do IPEA tamb\u00e9m n\u00e3o dizem aquilo que ele falou naquela reuni\u00e3o de Ministros. O que ele disse na reuni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 verdade. Quando se incentiva mais a grande empresa do que a pequena, concentra-se renda e aumenta-se a mis\u00e9ria, porque 72% dos empregos est\u00e3o na micro e pequena empresa. Quando se congela o sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico, ou se privatiza, elimina-se o instrumento de redu\u00e7\u00e3o de desigualdade social e de redu\u00e7\u00e3o de desigualdade regional, elimina-se, permitindo que a concentra\u00e7\u00e3o regional e social tamb\u00e9m continue crescendo. E vejam s\u00f3: quando se defende as privatiza\u00e7\u00f5es neste momento, como o Deputado Afonso Florence, de forma muito n\u00edtida, observou mais um golpe naquele projeto de saneamento, mostra-se quem est\u00e1 dirigindo este Pa\u00eds.\r\nEu quero agora, depois dessa leitura de 7 minutos, orientar para o futuro, o futuro de um Estado que est\u00e1 sendo destru\u00eddo a cada instante, um Estado que tem o apoio de Bolsonaro e seu Vice-Presidente, General Mour\u00e3o, e cujo mentor econ\u00f4mico \u00e9 Paulo Guedes, que tem o apoio da elite deste Pa\u00eds. Digo isso porque eu vejo na imprensa as cr\u00edticas ao Bolsonaro e concordo com todas: defende a ruptura democr\u00e1tica, n\u00e3o respeita o Estado Democr\u00e1tico de Direito, n\u00e3o respeita essa pandemia, incentiva a morte, \u00e9 um genocida. Eu concordo com tudo isso. Ele \u00e9 isso de fato. Mas eu n\u00e3o ou\u00e7o os grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o falarem da pol\u00edtica econ\u00f4mica genocida de Paulo Guedes. Quando pedem a cabe\u00e7a de Bolsonaro, eles n\u00e3o falam que \u00e9 preciso mudar a pol\u00edtica econ\u00f4mica e social deste Pa\u00eds, que est\u00e1 levando milh\u00f5es de pessoas \u00e0 mis\u00e9ria e, infelizmente, \u00e0 beira da morte.\r\n\u00c9 sobre isto que n\u00f3s temos que refletir neste momento: se n\u00f3s temos uma escola econ\u00f4mica que dirige este Pa\u00eds, que nessa pandemia j\u00e1 levou \u00e0 morte dezenas de milhares de pessoas, e pode chegar a centenas de milhares, ao mesmo tempo a sa\u00edda \u00e9 pior.\r\nQuando, durante a pandemia, privatiza-se a \u00e1gua, d\u00e1-se todo o respeito aos bancos - coitadinhos, t\u00e3o aversos, t\u00e3o preocupados com o risco, coitado dos bancos! -, ou se fala em privatizar a Caixa Econ\u00f4mica e o Banco do Brasil durante a pandemia, a\u00ed sim voc\u00ea entende a insensibilidade de um Governo, a irresponsabilidade de um Governo no coletivo. E n\u00e3o me refiro s\u00f3 a Bolsonaro, a Mour\u00e3o ou a Paulo Guedes, mas ao coletivo. \u00c9 um Governo que n\u00e3o tem compromisso com o seu povo, com a maioria do povo que o elegeu.\r\nNesse sentido, olhando para o futuro, s\u00f3 h\u00e1 um caminho para o nosso Pa\u00eds: o impeachment. Mas n\u00e3o basta s\u00f3 a sa\u00edda de Bolsonaro para que o Mour\u00e3o fique e para que Paulo Guedes fique aplicando as suas pol\u00edticas. Que se tire Paulo Guedes, mas se coloque outro economista da mesma linha, sendo o \"Posto Ipiranga\" de todo o Governo, atenuando, enganando com um discurso dif\u00edcil, mas aumentando a mis\u00e9ria deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, colegas Parlamentares, senhoras e senhores, o caminho que devemos seguir \u00e9 o de pedir imediatamente o impeachment de Bolsonaro, de votar imediatamente a PEC 37, de chamar uma nova elei\u00e7\u00e3o para que o povo possa escolher o destino de seu Pa\u00eds, fazendo com que n\u00f3s possamos retomar o caminho da justi\u00e7a social, do desenvolvimento e tamb\u00e9m do respeito no resto do mundo.\r\nN\u00e3o podemos continuar sendo um p\u00e1ria para todo o resto do mundo, sendo motivo de goza\u00e7\u00e3o, um pa\u00eds t\u00e3o rico como esse e t\u00e3o trabalhador.\r\nPor isso, s\u00f3 h\u00e1 uma sa\u00edda: fora, Bolsonaro!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, BOLSA DE VALORES, CRESCIMENTO, AN\u00c1LISE.\r\nMERCADO FINANCEIRO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nBANCO DO BRASIL, OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PODER EXECUTIVO, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nIMPEACHMENT, MIL\u00cdCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputada a respeito do crescimento da economia brasileira, exemplificado na alta da Bolsa de Valores. Comprometimento da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes com o mercado financeiro. Encaminhamento, ao Poder Executivo, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a opera\u00e7\u00e3o realizada pelo Banco do Brasil a favor de fundo administrado pelo BTG Pactual Servi\u00e7os Financeiros. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica do Ministro da Economia de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com mil\u00edcias e corrup\u00e7\u00e3o. Temor do L\u00edder do Governo na Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto das fake news). Imediata aprova\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pela sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de come\u00e7ar essa reflex\u00e3o usando como base tr\u00eas Deputados que nos antecederam, todos representantes da base do Governo. \u00c9 gozado como eles utilizam a palavra \"ideologia\", como se esses Deputados que eu citei n\u00e3o fossem absolutamente ideol\u00f3gicos, de extrema-direita e elitistas.\r\nPrimeiro, uma Deputada vem dizer que o Brasil est\u00e1 bem economicamente, usando como base a justificativa de que o mercado est\u00e1 muito animado e que a Bolsa de Valores est\u00e1 crescendo.\r\nColegas Parlamentares, a Bolsa de Valores \u00e9 o que h\u00e1 de mais especulativo no planeta. Ela n\u00e3o produz nada! Ela vive da mis\u00e9ria dos outros! Se n\u00f3s aumentarmos a produ\u00e7\u00e3o de soja no Brasil, se n\u00f3s gerarmos mais empregos, a Bolsa n\u00e3o oscila 1 ponto. Se sair a not\u00edcia de que o Bolsonaro, porventura, est\u00e1 com uma doen\u00e7a s\u00e9ria - tomara, Deus, que n\u00e3o! -, a Bolsa de Valores cai. A Bolsa de Valores interessa para aqueles que vivem sem produzir nada, tirando dinheiro daqueles que produzem.\r\nE o pior: essa Deputada, assim como esse setor especulativo, trata a Bolsa como se fosse um ser humano: \"Olhem como a Bolsa est\u00e1 calma! A Bolsa hoje est\u00e1 muito sens\u00edvel. Olhem como a Bolsa de Valores est\u00e1 nervosa! O mercado est\u00e1 tenso hoje\". Agem como se a Bolsa fosse um ser que tem movimento pr\u00f3prio, n\u00e3o um instrumento de concentra\u00e7\u00e3o de riqueza.\r\n\u00c9 importante colocar isso, porque o Ministro da Economia, na pr\u00e1tica, \u00e9 o porta-voz ideol\u00f3gico dessa Bolsa de Valores que ela tanto elogia. Isso mostra como eles - essa Deputada, essa vis\u00e3o de economia - est\u00e3o comprometidos com esse conceito de um pa\u00eds que faz com que o mercado financeiro ganhe cada vez mais \u00e0s custas da mis\u00e9ria do povo.\r\nA verdade \u00e9 que a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Sr. Paulo Guedes e do Sr. Jair Bolsonaro j\u00e1 foi provada antes da pandemia. No seu primeiro ano de Governo, fez com que o PIB crescesse 1% apenas. Al\u00e9m disso, o Ministro da Economia faltou com a verdade - agora ele j\u00e1 rev\u00ea isso - quando disse que a pandemia chegou quando o Brasil estava com a ponta para cima, come\u00e7ando a crescer. N\u00e3o \u00e9 verdade! N\u00f3s est\u00e1vamos numa gigantesca depress\u00e3o, com 40 milh\u00f5es de pessoas na informalidade. \r\nPortanto, ideologicamente, ela inventa uma verdade e quer acreditar nessa verdade. A pol\u00edtica econ\u00f4mica \u00e9 malsucedida. \u00c9 uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que exclui as pessoas e permite que o mercado financeiro ganhe como nunca. Essa \u00e9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Bolsonaro e Paulo Guedes, da qual a Deputada est\u00e1 falando.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o importante: o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 entrando hoje com um requerimento de informa\u00e7\u00f5es exatamente sobre isso que a Deputada disse.\r\nUma opera\u00e7\u00e3o foi realizada pelo Banco do Brasil em favor de um fundo administrado pelo BTG Pactual Servi\u00e7os Financeiros no valor 2,9 bilh\u00f5es de reais. Isso foi comunicado ao mercado no dia 1\u00ba de julho de 2020. Que acordo \u00e9 esse?! Que negocia\u00e7\u00e3o foi essa que o Banco do Brasil fez com o BTG Pactual? O que est\u00e1 acontecendo por tr\u00e1s disso? N\u00f3s queremos saber. Ou a Deputada tamb\u00e9m acha que isso \u00e9 o correto, que esse \u00e9 o caminho, que esse \u00e9 o futuro do Pa\u00eds?\r\nUm outro aspecto do futuro do Pa\u00eds, que est\u00e1 absolutamente lincado a tudo isso que estou dizendo, \u00e9 o processo de privatiza\u00e7\u00e3o. O que disse Paulo Guedes? Paulo Guedes disse que tem que privatizar, que tem que vender o Banco do Brasil. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Banco do Brasil. Est\u00e3o querendo privatizar, no segundo semestre, a Caixa Econ\u00f4mica, o Banco do Brasil, a PETROBRAS - est\u00e3o esquartejando a PETROBRAS e vendendo os peda\u00e7os -, a ELETROBRAS, a DATAPREV, os Correios. \r\n\u00c9 importante dividir isso basicamente em tr\u00eas grandes partes.\r\nPrimeiro, querem vender a PETROBRAS e a ELETROBRAS, que s\u00e3o riqu\u00edssimas, que produzem um excedente gigantesco e que geram um grande lucro, que se transforma em benef\u00edcio social para o povo brasileiro. Agora, depois de o Brasil investir nela durante d\u00e9cadas, quando ela est\u00e1 madura, produtiva e absolutamente competitiva, vamos entreg\u00e1-la na m\u00e3o dos grandes, para o mercado financeiro, para o capital internacional? \u00c9 isso o que est\u00e3o fazendo.\r\nDepois de d\u00e9cadas de dedica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, de investimento de recursos p\u00fablicos, agora que o Banco do Brasil e a Caixa Econ\u00f4mica est\u00e3o maduros, vamos entreg\u00e1-los na m\u00e3o do mercado financeiro especulativo?\r\nA pergunta que fa\u00e7o sobre esses dois exemplos \u00e9: a que pre\u00e7o? J\u00e1 que o mercado n\u00e3o est\u00e1 comprador, v\u00e3o entregar o que \u00e9 do povo, a pre\u00e7o de banana, na m\u00e3o dos especuladores, ou melhor, dos amigos do Sr. Paulo Guedes e dos amigos do Sr. Jair Bolsonaro.\r\nPor fim, o terceiro ponto sobre a privatiza\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 DATAPREV e aos Correios.\r\nDos tr\u00eas exemplos de grupos que eu citei, eu julgo o grupo da DATAPREV e dos Correios o mais valioso. N\u00e3o \u00e9 pelos im\u00f3veis, n\u00e3o \u00e9 pelas propriedades, mas porque n\u00f3s estamos vendendo o que hoje, no capitalismo atual, \u00e9 o mais caro: informa\u00e7\u00e3o. A maior empresa de log\u00edstica do mundo s\u00e3o os Correios. A DATAPREV tem informa\u00e7\u00e3o da vida de todos os brasileiros. At\u00e9 o consignado que cada um de n\u00f3s tem est\u00e1 na DATAPREV. Essas informa\u00e7\u00f5es valem milh\u00f5es! Quem det\u00e9m essas informa\u00e7\u00f5es tem o poder e a capacidade de vender outras coisas.\r\nVejam que s\u00e3o tr\u00eas grandes grupos que s\u00f3 interessam \u00e0 elite internacional, com a qual Bolsonaro, Paulo Guedes e essa base que apoia Bolsonaro est\u00e3o absolutamente comprometidos. \u00c9 a entrega da riqueza do nosso Pa\u00eds nas m\u00e3os de uma minoria! \r\nEm um cen\u00e1rio como este, eu ainda ou\u00e7o um Deputado monotem\u00e1tico, que s\u00f3 sabe uma palavra - o vocabul\u00e1rio dele \u00e9 de um limite intelectual gigantesco -, falar em corrup\u00e7\u00e3o. E o Queiroz? A quem \u00e9 ligado o Queiroz? E o Wassef? A cada dia que ele fala, mais ele envolve a fam\u00edlia Bolsonaro, em especial o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e seus filhos. Ali\u00e1s, na Folha de S.Paulo, eu li um artigo de um jornalista que perguntava se era uma fam\u00edlia ou era uma quadrilha. Onde est\u00e1 tudo isso? E esses filhos? E esse gabinete do \u00f3dio?\r\nIsso tudo \u00e9 ilegal; isso tudo tem que ser cobrado, tem que ser fiscalizado. Ou ser\u00e1 que esse Deputado, que n\u00e3o sabe outra palavra - seu vocabul\u00e1rio \u00e9 muito limitado, e \u00e9 por isso que ele \u00e9 chamado para falar com frequ\u00eancia: porque as pessoas riem do que ele diz -, n\u00e3o percebeu que ele est\u00e1 defendendo um Governo que, primeiro, est\u00e1 destruindo a Na\u00e7\u00e3o; segundo, est\u00e1 deixando os ricos cada vez mais ricos \u00e0s custas dos mais pobres; e, terceiro e principalmente, defende, claramente, segundo os dados da imprensa de todo o Pa\u00eds, a corrup\u00e7\u00e3o, a desonestidade, os desvios que os seus filhos fazem, ao passo que condena aqueles que questionam isso, como a Oposi\u00e7\u00e3o, como setores da democracia brasileira, como o pr\u00f3prio Supremo.\r\nEu fico surpreso, porque n\u00e3o vejo aquele pessoal que soltava fogos, que ia \u00e0s ruas abra\u00e7ado em bandeiras contra o Supremo falar contra a pris\u00e3o do Queiroz. Por que n\u00e3o fazem isso agora? Escutem, voc\u00eas n\u00e3o diziam que tinha que prender todo mundo, que n\u00e3o podia ter pris\u00e3o domiciliar? Agora, que \u00e9 o Queiroz o preso, pode haver pris\u00e3o domiciliar? Por qu\u00ea? Porque \u00e9 bandido de voc\u00eas, agora pode? Na verdade, est\u00e1 faltando \u00e9 coer\u00eancia \u00e0 base desse Governo - e muita coer\u00eancia. \r\nE, por fim, o L\u00edder do Governo, pessoa, ali\u00e1s, que eu admiro - ele \u00e9 uma pessoa que eu tenho que respeitar, porque cumpre o seu papel como L\u00edder do Governo no Parlamento. Eu o admiro e inclusive sinto pena dele, pela tarefa a que se disp\u00f4s -, est\u00e1 com medo da Lei das Fake News. Mas medo do qu\u00ea? Medo de que se descubra o que fizeram na campanha eleitoral para eleger Bolsonaro? Est\u00e1 com medo de que se prendam mais pessoas do que j\u00e1 prendemos do grupo de apoio de Bolsonaro envolvido em mentiras, como empres\u00e1rios que financiam publica\u00e7\u00f5es criminosas, que destroem a vida de pessoas s\u00e9rias e honestas? \u00c9 esse o medo? \r\nPor que voc\u00eas est\u00e3o falando tanto agora em liberdade? Gozado, o discurso de voc\u00eas, em um momento, quando interessa, \u00e9 um, e, agora, muda? O conceito de democracia de voc\u00eas mudou? \r\nEu quero concluir dizendo uma coisa muito simples: senhores e senhoras, coer\u00eancia n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m. Que esse Governo, que sua base, tome linha. Se tem um lado, assuma o lado que tem, mas quando est\u00e1 bom e quando est\u00e1 mal, e n\u00e3o tenha um discurso, uma interpreta\u00e7\u00e3o que varie de acordo com os seus interesses. \r\nQue esses Deputados que me antecederam e que eu citei aqui leiam um pouco mais, fiquem sabendo um pouco mais da realidade e n\u00e3o transformem tudo em um \u00fanico discurso ideol\u00f3gico - porque o que voc\u00eas fazem \u00e9 discurso puramente ideol\u00f3gico, sem base de dados nenhum, e \u00e9 por isso que n\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, entendemos que n\u00e3o h\u00e1 outra sa\u00edda para o Pa\u00eds, sen\u00e3o a imediata sa\u00edda de Bolsonaro e Mour\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s defendemos o impeachment de Jair Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DENOMINA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Z\u00e9 Silva pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de denomina\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, de Projeto de Lei Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero pedir desculpas. Eu tive problemas aqui pela primeira vez. Hoje eu me senti como os Deputados ficam quando querem falar e n\u00e3o conseguem abrir o microfone. D\u00e1 um desespero! \u00c9 terr\u00edvel!\r\nQuero cumprimentar o Deputado Z\u00e9 Silva pelo seu relat\u00f3rio e fazer um pedido a V.Exa., Presidente: poder\u00edamos prestar uma homenagem ao nosso companheiro Deputado Assis Carvalho, que nos deixou recentemente, e batizar o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, de \"Projeto de Lei Assis Carvalho\"? V.Exa. e os demais Deputados concordariam com essa ideia?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Da minha parte, Deputado, ser\u00e1 uma honra poder homenagear o nosso amigo Assis, que infelizmente nos deixou. Acho que \u00e9 uma bela ideia e uma bonita homenagem ao amigo, que sempre lutou por essa causa.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTAN FERNANDES, EDUCADOR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 memoria do educador Florestan Fernandes, ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio do seu nascimento. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Relatora da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta Tabata. V.Exa. fica muito bem nesta mesa, t\u00e3o jovem na Presid\u00eancia.\r\nEu quero fazer um cumprimento especial a todos os meus colegas, Deputados e Deputadas, pelo dia de hoje. Um dia tenso, o que seria normal, tendo em vista uma pauta t\u00e3o importante como esta.\r\nAmanh\u00e3, daqui a pouquinho, diga-se de passagem, dia 22, \u00e9 o anivers\u00e1rio de Florestan Fernandes, que completaria 100 anos, se estivesse vivo. Ent\u00e3o, nada mais digno do que fazer uma homenagem a Florestan Fernandes neste momento. Ex-Deputado Federal Constituinte, um grande intelectual, um homem que pensou a luta de classe no Brasil e entendeu e contribuiu - que \u00e9 mais importante, porque n\u00e3o basta entender, ele contribuiu - para que n\u00f3s entend\u00eassemos o que \u00e9 o Brasil, as suas rela\u00e7\u00f5es de domin\u00e2ncia. E, ali\u00e1s, ler Florestan Fernandes nos permite entender tamb\u00e9m alguns votos que n\u00f3s tivemos a\u00ed.\r\nE por fim, Presidenta, quero fazer um cumprimento especial \u00e0 Deputada Professora Dorinha pelo seu trabalho, pela sua compet\u00eancia, e um cumprimento muito especial ao n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, encabe\u00e7ado pelo Deputado Waldenor. Temos aqui tamb\u00e9m a Deputada Professora Rosa Neide, o Deputado Rog\u00e9rio, o Deputado Zeca Dirceu, outros e outras, que contribu\u00edram muito para que cheg\u00e1ssemos ao sucesso que chegamos hoje.\r\nMuito obrigado.\r\nBoa noite, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938,  de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de contemporizar, Sr. Presidente. Vamos tentar chamar a reuni\u00e3o para hoje de manh\u00e3 ou para depois do almo\u00e7o, porque s\u00e3o duas pautas que, de fato, s\u00e3o importantes, mas \u00e9 importante construirmos um acordo, que haja uma boa avalia\u00e7\u00e3o. Desta maneira como estamos indo, acabaremos radicalizando de forma desnecess\u00e1ria. Fa\u00e7o esta sugest\u00e3o a V.Exa.\r\nEu sei da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria para os Munic\u00edpios, assim como a MPV 942 tamb\u00e9m tem assunto que interessa a n\u00f3s, partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, pois trata das nossas universidades. \r\nPortanto, eu faria um apelo a V.Exa.: que chamasse uma sess\u00e3o para amanh\u00e3, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3 ou logo ap\u00f3s o almo\u00e7o. Sei que havia a previs\u00e3o de n\u00e3o haver sess\u00e3o amanh\u00e3, mas vamos trabalhar amanh\u00e3! Vamos resolver isso!\r\nEsta \u00e9 a minha proposta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALTA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, RETIRADA, TRANSPORTE COLETIVO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19. Sugest\u00e3o ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Hildo Rocha, de retirada, do texto da proposi\u00e7\u00e3o, do dispositivo relativo ao transporte coletivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Deputado Carl\u00e3o, a quem eu respeito muito, e \u00e0 do Deputado Hildo, o Partido dos Trabalhadores n\u00e3o tem acordo sobre isso.\r\nVou aproveitar e ser r\u00e1pido: n\u00f3s entendemos a extrema import\u00e2ncia do transporte coletivo. Acho, sim, que n\u00f3s temos que discutir urgentemente isso. Se, em \u00e9pocas normais, o transporte coletivo \u00e9 uma pauta fundamental, imagine em uma pandemia como esta, quando o setor est\u00e1 \u00e0 porta do caos!\r\nEntretanto, da maneira como a quest\u00e3o est\u00e1 sendo colocada no texto, n\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia de contrapartida, v\u00e3o-se prorrogar os contratos sem licita\u00e7\u00e3o, sem prazo determinado. Esses s\u00e3o alguns pontos.\r\nQue sugest\u00e3o n\u00f3s demos para o Deputado Hildo, por quem tenho o maior respeito? Que tire esse ponto, coloque no PL 2.025/20, do Senador Marcos Rog\u00e9rio, ou, ent\u00e3o, em uma nova medida. E vamos discutir s\u00f3 transporte coletivo, porque \u00e9 preciso e urgente. Entretanto, h\u00e1 muitas lacunas que n\u00e3o vai dar para discutirmos hoje.\r\nAo mesmo tempo, o texto do Deputado Hildo Rocha, no que se refere ao repasse dos recursos do fundo de participa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 muito bem elaborado e \u00e9 extremamente necess\u00e1rio para a vida dos Estados e Munic\u00edpios.\r\nNesse sentido, eu fa\u00e7o este apelo: que se retire essa pauta do transporte coletivo da medida provis\u00f3ria e aprovemos s\u00f3 a medida provis\u00f3ria, sem a pauta do transporte coletivo. Na pr\u00f3xima semana, podemos discutir de forma espec\u00edfica, com a urg\u00eancia que V.Exa. quiser, essa pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, eu quero orientar.\r\nPrimeiro, quero dizer o seguinte: como L\u00edder da bancada do PT, eu fa\u00e7o Oposi\u00e7\u00e3o ao Governador Ratinho J\u00fanior, do Paran\u00e1, e o PT tem apenas nove Munic\u00edpios no Paran\u00e1. Mas n\u00e3o \u00e9 por isso que eu quero que os Munic\u00edpios e o Governador deixem de receber recursos, que ser\u00e3o transferidos para a popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa. \u00c9 um equ\u00edvoco n\u00e3o apostar na opini\u00e3o do povo. Se o povo escolheu o Prefeito, se escolheu o Governador, temos que apoiar essa escolha.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente ao texto do Relator Hildo Rocha, parabenizando-o pelo trabalho e pela sua sensibilidade em retirar o ponto do transporte coletivo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MENTOR, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Jos\u00e9 Mentor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero rapidamente fazer uma homenagem p\u00f3stuma ao nosso grande amigo, o ex-companheiro Jos\u00e9 Mentor, que faleceu a semana passada.\r\nSinto-me muito entristecido em trazer essa not\u00edcia, at\u00e9 porque \u00e9 o tipo de coisa que infelizmente ficou frequente, e isso n\u00e3o d\u00e1 alegria para ningu\u00e9m: perdemos nosso grande amigo e companheiro Assis Carvalho recentemente e, na semana passada, Jos\u00e9 Mentor.\r\nGrande militante, fundador do Partido dos Trabalhadores, Jos\u00e9 Mentor vai deixar a marca do seu nome: um grande mentor, um grande intelectual que sempre nos orientou e nos ajudou com sua experi\u00eancia e sua tranquilidade.\r\nDeixo aqui minha homenagem ao companheiro Deputado Jos\u00e9 Mentor, pedindo, se poss\u00edvel, que fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Deputado Jos\u00e9 Mentor foi um grande amigo. Trabalhamos juntos na CPI do BANESTADO e posso dizer que se trata de uma grande perda para todos n\u00f3s.\r\nFa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3320/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES  (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.320, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.485, de 2011, com vista \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o das outorgas do Servi\u00e7o Especial de Televis\u00e3o por Assinatura - TVA, criado pelo Decreto n\u00ba 95.744, de 1988, para outorgas do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o de sons e imagens, nos termos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 uma pauta que entendemos que n\u00e3o tem a menor urg\u00eancia, at\u00e9 porque isso envolve o interesse de grandes corpora\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, n\u00f3s achamos que n\u00e3o cabe a urg\u00eancia. Somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Marcel Van Hattem pelo atendimento a pleito do orador. Imediata cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o, por quest\u00e3o de justi\u00e7a antes de tudo. Eu quero agradecer ao Deputado Marcel Van Hattem por retirar aquele pedido. Ele tinha raz\u00e3o, n\u00f3s temos um acordo de que nenhum projeto pode ser votado, se n\u00e3o tivermos pelo menos 24 horas para discuti-lo. Ele foi sens\u00edvel e retirou o pedido. \u00c9 importante reconhecermos tamb\u00e9m atitudes como essa para evitarmos radicaliza\u00e7\u00f5es que porventura possam acontecer. Ent\u00e3o eu quero, primeiro, parabenizar o Deputado Marcel Van Hattem.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de aproveitar para falar de um assunto muito s\u00e9rio e que o Partido dos Trabalhadores tem denunciado h\u00e1 muito tempo, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. H\u00e1 muitos anos, n\u00f3s temos dito que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato estava se transformando num partido pol\u00edtico, que ela tinha um papel espec\u00edfico, que n\u00e3o era o de cumprir a lei, e estava desrespeitando a Constitui\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias maneiras. Tamb\u00e9m diz\u00edamos que ela cumpria, naquele momento, um papel espec\u00edfico. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato estava a servi\u00e7o das grandes elites deste Pa\u00eds, do mercado financeiro, tinha rela\u00e7\u00f5es diretas com os Estados Unidos e tinha por objetivo destruir o partido que ent\u00e3o dirigia o Pa\u00eds, fazia mudan\u00e7as profundas e, principalmente, tinha todas as chances de reeleger esse projeto. Afinal de contas, esse partido tinha eleito e reeleito o Presidente Lula, eleito e reeleito a Presidenta Dilma e poderia voltar a eleger o Presidente Lula como Presidente da Rep\u00fablica novamente.\r\nDentro disso, as atitudes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato - e n\u00f3s sempre respeitamos a leis - eram acompanhadas de den\u00fancias do Partido dos Trabalhadores no sentido de que se estava gerando desemprego e fechamento de empresas, de que era uma persegui\u00e7\u00e3o n\u00edtida ao campo da Esquerda e, em especial, ao Presidente Lula. Resultou disso, com o apoio da Rede Globo e dos grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o, uma grande persegui\u00e7\u00e3o ao Partido dos Trabalhadores, o pedido de impeachment, o golpe aplicado \u00e0 democracia no que se refere \u00e0 Presidenta Dilma e a pris\u00e3o, depois, do Presidente Lula. \r\nE n\u00f3s sempre dizendo: \"Aguardem, isso n\u00e3o vai ficar assim. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 contra o PT. Isso \u00e9 um projeto pol\u00edtico que se est\u00e1 construindo\". Depois, Bolsonaro se elege, coloca Moro como Ministro, provando que o Moro tinha um projeto pol\u00edtico e que de juiz ele n\u00e3o tinha nada, como n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos denunciado. Quando Moro sai do Governo Bolsonaro, ele faz den\u00fancias, ao mesmo tempo em que mostra o qu\u00e3o comprometido ele estava nas den\u00fancias que fazia contra Bolsonaro. Afinal de contas, se Bolsonaro cometia tantas ilegalidades, por que ele demorou tanto tempo para sair do Governo? Foi por que aumentaram as ilegalidades ou por que ele viu que n\u00e3o havia espa\u00e7o pol\u00edtico para o seu projeto? Foi da\u00ed, da briga entre Bolsonaro e Moro, que o Brasil come\u00e7ou a ver o que est\u00e1 acontecendo de fato.\r\nN\u00f3s do Partido dos Trabalhadores sempre dissemos: \"Olha, numa briga entre Moro e Bolsonaro, cabe \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ficar do lado da briga, porque, da briga dos dois, v\u00e3o ocorrer den\u00fancias e muitas coisas v\u00e3o trazer a verdade \u00e0 tona, e o povo vai ganhar com essa verdade\".\r\nTudo isso veio sendo aprofundado, num primeiro momento, com as den\u00fancias do The Intercept, que um setor da sociedade negava, e agora as coisas tornam-se p\u00fablicas e not\u00f3rias. O FBI tinha rela\u00e7\u00e3o direta com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, com fotos, n\u00fameros, documentos. A\u00ed, para oficializar isso, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, faz uma compara\u00e7\u00e3o do que h\u00e1 de dados em Curitiba, na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, com o que h\u00e1 de dados em toda a PGR, mostrando que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato \u00e9 um bunker, \u00e9 um bunker com informa\u00e7\u00f5es da Receita Federal, entre outras informa\u00e7\u00f5es de milhares de pessoas.\r\nAt\u00e9 que ponto podemos afirmar que l\u00e1 na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00e3o de cada um dos Deputados e Deputadas que est\u00e3o aqui nos ouvindo, de Senadores, do Presidente da C\u00e2mara ou de qualquer pessoa de que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato n\u00e3o goste ou que a denuncie. Eles conseguem informa\u00e7\u00f5es, guardam essas informa\u00e7\u00f5es para usar no momento em que melhor acharem, como fizeram com v\u00e1rias pessoas at\u00e9 hoje. \r\nPor isso, a den\u00fancia de Augusto Aras, que \u00e9 o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, apenas vem fortalecer uma coisa que o Partido dos Trabalhadores denuncia h\u00e1 muito tempo. \u00c9 preciso, de forma urgente, abrirmos uma CPI, uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, para tratarmos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. \u00c9 preciso que todos os setores da sociedade fiquem sabendo exatamente que papel ela cumpriu na democracia brasileira, a servi\u00e7o de quem ela esteve todos esses anos e, principalmente, por que ela foi capaz de gerar tanto desemprego, tanta mis\u00e9ria, por que ela foi capaz de cometer tantos crimes - crimes, ali\u00e1s, que precisam ser avaliados, e provid\u00eancias legais devem ser tomadas contra aqueles que os cometeram. \r\n\u00c9 preciso que o corporativismo seja avaliado de forma mais profunda neste momento. N\u00e3o pode haver poder paralelo num pa\u00eds democr\u00e1tico. N\u00f3s somos uma Rep\u00fablica, n\u00f3s temos os tr\u00eas Poderes, de forma definida, com pap\u00e9is definidos na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Assim como a Constitui\u00e7\u00e3o define muito bem o papel de cada um, assim como o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 disse que n\u00e3o existe quarto poder, n\u00f3s precisamos definir qual papel ocupam procuradores da Rep\u00fablica, ju\u00edzes e outros agentes p\u00fablicos que comp\u00f5em essa Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para ficar assim. Eu quero fazer um apelo ao Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia. J\u00e1 temos encaminhado e j\u00e1 temos n\u00famero de assinaturas suficientes para abrir essa CPI. Est\u00e1 na hora de, assim como temos feito at\u00e9 agora durante toda a pandemia, somarmos esfor\u00e7os de todos os partidos, indiferentemente do vi\u00e9s ideol\u00f3gico, e abrirmos uma CPI com a proporcionalidade de cada for\u00e7a pol\u00edtica, com a proporcionalidade de cada partido, para nos aprofundarmos no que \u00e9 essa tal Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, no que \u00e9 esse lava-jatismo citado por Augusto Aras, no que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa grande constru\u00e7\u00e3o, se por tr\u00e1s disso n\u00e3o h\u00e1 um grande golpe contra a Na\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o h\u00e1 um grande golpe contra a nossa Constitui\u00e7\u00e3o e se h\u00e1 outros interesses escusos. \u00c9 importante que o Parlamento e toda a popula\u00e7\u00e3o fiquem sabendo disso tudo.\r\nSe n\u00f3s defendemos a liberdade de imprensa, se n\u00f3s defendemos a participa\u00e7\u00e3o de todos, est\u00e1 a\u00ed o momento. Vamos pesquisar essa Opera\u00e7\u00e3o, vamos falar sobre ela, vamos abrir essas informa\u00e7\u00f5es, esses dados. Claro, h\u00e1 dados que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que sejam abertos, e vamos respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 importante.\r\nMas h\u00e1 muita coisa nessa Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato que atinge este Parlamento, que atinge a nossa democracia e que atinge - vou repetir - a Na\u00e7\u00e3o brasileira, porque a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato ajudou muitos interesses econ\u00f4micos. Muita empresa ganhou dinheiro com isso, muito advogado ganhou dinheiro com isso, muitos operadores financeiros, dentro e fora do Pa\u00eds, tiveram vantagens gigantescas. N\u00f3s temos que ter conhecimento dos fatos e denunci\u00e1-los.\r\nPor isso, eu apelo a esta C\u00e2mara dos Deputados, a cada um e cada uma aqui presente, em especial ao Presidente Rodrigo Maia. Vamos avaliar essa possibilidade. Se n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer uma CPMI, contando com o Senado, temos hoje um ac\u00famulo de informa\u00e7\u00f5es, temos vontade e temos a conjuntura prop\u00edcia para fazer um bom trabalho de pesquisa e chegarmos \u00e0 conclus\u00e3o sobre a que, de fato, serviu a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nSe a CPI fortalecer uma tese, est\u00e1 tudo bem; se fortalecer outra tese, \u00e9 da democracia. Afinal de contas, a CPI n\u00f3s sabemos como come\u00e7a, e n\u00e3o como termina. Mas a forma como ela terminar ser\u00e1 resultado de transpar\u00eancia, de participa\u00e7\u00e3o do Legislativo nessas informa\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 um momento de fortalecimento da democracia, coisa que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, hoje, nos \u00faltimos dias de julho de 2020, n\u00e3o cheira bem. Ela n\u00e3o cheira bem a ningu\u00e9m. E h\u00e1 muita gente interessada nisso.\r\nEnt\u00e3o, eu encerro fazendo esse apelo ao Sr. Presidente e fortalecendo a defesa que faz o Partido dos Trabalhadores da democracia, do respeito \u00e0 Rep\u00fablica, na cren\u00e7a de que o Brasil tem chance, tem futuro, apesar de Bolsonaro e daqueles que o apoiam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.\r\nGOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero inicialmente parabenizar o Deputado L\u00e9o Moraes, o Relator, que fez um projeto muito bom. S.Exa. \u00e9 uma pessoa muito sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o social.\r\nEu sinto muito que o Governo de novo tome esse tipo de atitude. Afinal de contas, se o Governo diz que \u00e9 o efeito Dilma, ele acataria a proposta do Relator, porque a\u00ed, sim, o Governo teria esse significado social.\r\nN\u00f3s somos contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este processo de hiperencarceramento n\u00e3o ajuda ningu\u00e9m. Os Estados Unidos copiam este modelo, e boa parte da juventude que deveria estar na escola est\u00e1 na cadeia. N\u00e3o \u00e9 este o caminho para resolver os problemas que n\u00f3s temos no Brasil.\r\nNeste sentido, n\u00f3s votamos com a proposta do PSOL para a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO 6/2020, VETO PARCIAL, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de exame da possibilidade de aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, acerca do uso da telemedicina durante a crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero cumpriment\u00e1-la e cumprimentar a todos os Deputados.\r\nEu queria apenas contribuir para o debate. N\u00f3s participamos do acordo e mantemos o acordo, \u00e9 claro.\r\nQuanto \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Hiran, sobre a telemedicina, o art. 412 do Regimento Interno do Senado, que \u00e9 o primeiro subsidi\u00e1rio do nosso Regimento Comum, trata do seguinte: se tivermos um acordo un\u00e2nime, entre todos os partidos - se \u00e9 un\u00e2nime, \u00e9 \u00f3bvio que \u00e9 entre todos os partidos -, podemos incluir essa pauta da telemedicina.\r\n\u00c9 apenas uma sugest\u00e3o a V.Exa. no sentido de continuarmos avan\u00e7ando, como estamos avan\u00e7ando, nos acordos. \r\nEra isso, Sra. Presidente, que eu gostaria que V.Exa. avaliasse.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, IMPOSSIBILIDADE, PROTESTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Descontentamento do orador com a manuten\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o dos Vetos de n\u00bas 3 a 9, de 2020; 57, 60 e 61 de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos aqui para apoiar a posi\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder no Congresso Nacional, o Deputado Carlos Zarattini. Achamos que \u00e9 um bom in\u00edcio. Vamos avaliar profundamente, a partir da vota\u00e7\u00e3o de hoje, para onde vamos.\r\nEu queria lamentar, pois infelizmente outros vetos n\u00f3s n\u00e3o conseguimos derrubar, principalmente o que se refere \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de espectro autista. N\u00f3s t\u00ednhamos tamb\u00e9m o projeto da Deputada Rejane Dias que n\u00e3o avan\u00e7ou. Havia ainda o projeto sobre a expans\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que, embora tenha sido abrangido por outros projetos, o Governo, de forma insens\u00edvel, vetou, assim como ocorreu com mat\u00e9rias que tratam do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. \r\nEntretanto, entendemos que j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o essa primeira experi\u00eancia. \r\nO PT vai orientar o voto \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, PARTIDO DOS TRABALHADORES, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, de maneira nenhuma eu me senti constrangido pela interven\u00e7\u00e3o do Deputado Paulo Ganime. Agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. Pe\u00e7o desculpas se, em algum momento, atrapalhei a interven\u00e7\u00e3o do Deputado Paulo Ganime.\r\nSobre esses pontos da pauta, eu s\u00f3 quero refletir a respeito disto com V.Exa. e com todos que est\u00e3o nos ouvindo. Foi feito um acordo com o L\u00edder do Governo. No nosso caso, a participa\u00e7\u00e3o foi do Deputado Carlos Zarattini, que \u00e9 o nosso L\u00edder, \u00e9 o L\u00edder da Minoria no Congresso Nacional.\r\nVamos trabalhar juntos no contexto do acordo. Entretanto, n\u00e3o posso deixar de ressaltar alguns pontos que deixaram de entrar nesse entendimento, e s\u00e3o extremamente importantes para a sociedade. Cito, por exemplo, a quest\u00e3o do PPA e dos Objetivos do Mil\u00eanio, que foi vetada. Ataca-se diretamente a luta ambiental e quem trabalha na luta da Amaz\u00f4nia; o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que foi vetado de forma insens\u00edvel pelo Presidente Bolsonaro; o aux\u00edlio emergencial, com destaque para a agricultura familiar (felizmente, depois, com a Lei Assis Carvalho, conseguimos recuperar isso); e em especial a mat\u00e9ria, de autoria da Deputada Rejane Dias, relativa \u00e0s pessoas com transtornos do espectro autista, que tamb\u00e9m foi vetada.\r\nVotamos a favor do acordo, pela queda do veto - \"n\u00e3o\" ao veto e \"sim\" \u00e0 derrubada disso. Denunciamos claramente \u00e0 sociedade brasileira a insensibilidade do Governo Bolsonaro, do seu Ministro da Economia, Paulo Guedes. Foram vetados projetos que s\u00e3o muito importantes para a vida do povo brasileiro. Infelizmente, n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar para derrub\u00e1-los neste momento.\r\nEra isso, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 2/2020, VETO PARCIAL, PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 3/2020, PL 9236/2017, VETO 4/2020, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VETO 7/2020, PL 702/2020, VETO 8/2020, PL 3201/2015, VETO 9/2020, PL 1944/2015, VETO 57/2019, PL 4386/2012, VETO 60/2019, PL 4805/2019,  VETO 61/2019, PLN 21/2019, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TRABALHADOR, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 2, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.573, de 2019, no Senado Federal (n\u00ba 10.119, 2018, na C\u00e2mara dos Deputados); n\u00ba 3, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.066, de 2020, no Senado Federal, (n\u00ba 9.236, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); n\u00ba 4, de 2020, ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020; n\u00ba 6, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020; n\u00ba 7, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 702, de 2020;  n\u00ba 8, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 44, de 2018, na C\u00e2mara dos Depudados (n\u00ba 3.201, de 2015, na Casa de origem); n\u00ba 9, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 61, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados (n\u00ba 1.944, 2015, na Casa de origem); n\u00ba 57, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 219, de 2015, (n\u00ba 4.386, de 2012, na Casa de origem); n\u00ba 60, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019; n\u00ba 61, de 2019, ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 21, de 2019; e n\u00ba 62, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 importante repetir o que eu disse anteriormente. Eu sinto muito que estamos votando esse veto - sinto muito. Sinto, porque isso prova a insensibilidade do Governo Bolsonaro com as necessidades do povo brasileiro, afinal de contas boa parte desses projetos que s\u00e3o votados neste momento \u00e9 aprovada quase que por unanimidade nesta Casa.\r\nO Congresso Nacional tem apresentado uma sensibilidade social nunca vista num momento de crise com este. Os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam se esmerado em apresentar projetos e projetos na defesa da vida do povo brasileiro. Quero destacar aqui o papel do Partido dos Trabalhadores, que apresentou quase 500 projetos do come\u00e7o do ano at\u00e9 agora, sempre procurando garantir a sobreviv\u00eancia dos trabalhadores.\r\n\u00c9 uma pena que tenhamos que chegar a um momento como este para votar a favor deste acordo, mas eu tenho que reconhecer tamb\u00e9m o m\u00e9rito da dire\u00e7\u00e3o desta Casa e o m\u00e9rito do L\u00edder do Governo quando o construiu.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar com o acordo. Votaremos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de ressaltar o outro lado. A carta convite ou o processo licitat\u00f3rio para contratar servi\u00e7os de advogados e contadores n\u00e3o elimina, com isso, a possibilidade de qualquer atitude de corrup\u00e7\u00e3o ou algo assim. O problema \u00e9 que o contador ou o advogado que atende a gest\u00e3o p\u00fablica tem um conhecimento muito espec\u00edfico. Se se abre uma carta convite para contratar um advogado, por exemplo, pelo pre\u00e7o ou pela experi\u00eancia como advogado, pode-se acabar contratando uma pessoa que cobre muito barato e seja absolutamente incompetente. Por isso, existe sim uma singularidade muito grande para os profissionais que atuam nessa \u00e1rea.\r\nNesse sentido, n\u00f3s orientamos o voto pela derrubada do veto, portanto, \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ADIAMENTO, DEBATE.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1721/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LINHA DE CR\u00c9DITO, TAXISTA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, ENCERRAMENTO.\r\nVITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESCLARECIMENTO.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORTE, CONTR\u00c1RIO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, LIVRO DID\u00c1TICO, IMPOSTO, AUMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, OMISS\u00c3O.\r\nTRABALHADOR, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 995/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE SUBSIDI\u00c1RIA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ABERTURA DE CAPITAL, VENDA, A\u00c7\u00d5ES, BOLSA DE VALORES, REP\u00daDIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEDRO CASALD\u00c1LIGA, BISPO EM\u00c9RITO, S\u00c3O F\u00c9LIX DO ARAGUAIA (MT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDESPEJO, PRODUTOR RURAL, QUILOMBRO, CAMPO DO MEIO (MG), CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO ECONOMISTA, HOMENAGEM.\r\nAFASTAMENTO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HAMILTON MOUR\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da nova pauta e de encerramento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2020, acerca da suspens\u00e3o da cobran\u00e7a de financiamentos de ve\u00edculos automotores contratados por meio do FAT-Taxista, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Elogio ao Deputado Vitor Hugo, ao ensejo da sua despedida da Lideran\u00e7a do Governo. Raz\u00f5es da decis\u00e3o dos partidos oposicionistas de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es. Protesto contra o anunciado corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais. Desrespeito do Governo Federal com a educa\u00e7\u00e3o, demonstrado no aumento de impostos incidentes sobre livros did\u00e1ticos. Omiss\u00e3o governamental sobre a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Preju\u00edzos causados aos trabalhadores brasileiros diante de a\u00e7\u00f5es promovidas pelo Governo Federal. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 995, de 2020, acerca das medidas de reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e desinvestimentos da Caixa Econ\u00f4mica Federal e de suas subsidi\u00e1rias. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Falecimento de D. Pedro Casald\u00e1liga, Bispo Em\u00e9rito da Prelazia de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, Estado do Mato Grosso. Protesto contra o despejo de produtores rurais do Quilombo Casa Grande, no Munic\u00edpio de Campo do Meio, Estado de Minas Gerais. Transcurso do Dia do Economista. Pr\u00e1tica de crime de lesa-p\u00e1tria pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Defesa de impeachment  do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica e de afastamento do Ministro da Economia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se me permite, quero dizer que a nossa proposta \u00e9 encerrarmos agora esta vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.721 e transferirmos para a semana que vem essa outra pauta. \r\nNo que se refere ao Partido dos Trabalhadores, \u00e9 poss\u00edvel construir.\r\nAo falar agora pela Lideran\u00e7a, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar o Deputado Vitor Hugo. \u00c9 claro que ele, como L\u00edder do Governo, e eu, como L\u00edder da bancada do PT, tivemos embates bastante frequentes, mas sempre muito elegantes. \r\nReconhe\u00e7o publicamente a dedica\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o, a maneira como o Deputado Vitor Hugo relacionou-se com o Partido dos Trabalhadores e o respeito que conquistou conosco, independente das diverg\u00eancias profundas que temos n\u00e3o com ele, mas com o Governo Bolsonaro. \u00c9 um elogio p\u00fablico ao papel que ele cumpriu com compet\u00eancia, embora eu n\u00e3o tenha gostado do seu excesso de compet\u00eancia, porque eu n\u00e3o concordava com boa parte da pauta.\r\nO outro aspecto \u00e9 sobre a produtividade desta Casa. Desculpe-me a falta de originalidade, mas nunca na hist\u00f3ria se produziu tanto na C\u00e2mara dos Deputados como se produziu agora, inclusive constru\u00e7\u00f5es por consenso. \r\nQuero tamb\u00e9m dizer que n\u00e3o \u00e9 preju\u00edzo nenhum cumprirmos o nosso papel de Minoria, de Oposi\u00e7\u00e3o, fazendo essas obstru\u00e7\u00f5es, porque elas precisam ser feitas, principalmente porque o Partido dos Trabalhadores, juntamente com os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e3o obstruindo. N\u00e3o podemos manter a vida normal num pa\u00eds que passa de 104 mil mortes. \u00c9 como se estivesse sendo normalizado o genoc\u00eddio. Esta frase foi muito importante, ouvi do Deputado Federal Alexandre Padilha: \"Estamos achando normal morrerem mais de 100 mil pessoas\". \u00c9 como se a vida fosse incorporada \u00e0 perda de amigos, familiares, parentes, \u00e9 como se fosse normal, ou como disse o Presidente Jair Bolsonaro: a vida continua, as coisas v\u00e3o caminhando.\r\nN\u00e3o pode. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso. A vida n\u00e3o est\u00e1 continuando. Vidas est\u00e3o sendo eliminadas!\r\nConcomitante ao desrespeito \u00e0 vida, \u00e0 pr\u00e1tica genocida deste Presidente da Rep\u00fablica, h\u00e1 o corte de recursos das universidades. Ora, as universidades p\u00fablicas s\u00e3o o centro da pesquisa. A iniciativa privada n\u00e3o financia a pesquisa neste Pa\u00eds. Quem faz pesquisa s\u00e3o os institutos federais, s\u00e3o as universidades p\u00fablicas. Estamos cortando 20% dos recursos das universidades.\r\nE o desrespeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande mas t\u00e3o grande que Paulo Guedes ainda fala em aumentar os impostos sobre livros, porque livro \u00e9 consumo da elite. Ora, s\u00f3 o fato de ele afirmar isso prova que ele n\u00e3o l\u00ea nenhum livro h\u00e1 muito tempo. A elite devia ter vergonha de ter um Ministro da Economia como este, que defende o corte de recursos de universidades ou aumento de impostos sobre livros.\r\nAo mesmo em que ele faz isso - corte de investimento na educa\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds -, n\u00e3o fala nada em tributar lucros, dividendos; n\u00e3o fala nada em tributar grandes fortunas.\r\nAgora, ao mesmo tempo em que n\u00e3o fala nada em tributar os ricos, as grandes riquezas, ele d\u00e1 todo o apoio a essa reforma da Previd\u00eancia que aumentou a mis\u00e9ria em nosso Pa\u00eds e - est\u00e1 hoje nos jornais - defende que se pague o trabalhador por hora, nem por m\u00eas mais.\r\nJ\u00e1 n\u00e3o chegam os preju\u00edzos \u00e0 classe trabalhadora ap\u00f3s o golpe, com a reforma trabalhista, terceiriza\u00e7\u00e3o, com a Lei da Liberdade Econ\u00f4mica, com a reforma da Previd\u00eancia? Agora, vamos ser horistas? \u00c9 o m\u00e1ximo da precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho! \u00c9 um absoluto desrespeito ao povo brasileiro! \u00c9 a destrui\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o!\r\nE a\u00ed, quando falo em destrui\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o, falo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 995, de 2020. O Governo quer fazer com a Caixa Econ\u00f4mica aquilo que ele est\u00e1 tentando fazer com a PETROBRAS. Ele est\u00e1 esquartejando a PETROBRAS, picando-a e vendendo-a aos peda\u00e7os, como se ela fosse um monte de im\u00f3veis e equipamentos, como se ela n\u00e3o tivesse tecnologia, como se ela n\u00e3o fosse o resultado de d\u00e9cadas de constru\u00e7\u00e3o de modelo de gest\u00e3o e qualidade de atendimento e inclus\u00e3o social.\r\nN\u00f3s temos que denunciar esse processo de privatiza\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica, da ELETROBRAS; a tentativa, com muita for\u00e7a, de esquartejamento da PETROBRAS; a venda dos Correios; a destrui\u00e7\u00e3o da DATAPREV. S\u00e3o as nossas riquezas, resultado de d\u00e9cadas de recursos de cada um de n\u00f3s, trabalhadores e trabalhadoras deste Pa\u00eds, que constru\u00edram uma riqueza de conhecimento, de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, que foram instrumento de redu\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, e que ser\u00e3o entregues \u00e0 m\u00e3o dos amigos.\r\nPor que eu estou dizendo \"\u00e0 m\u00e3o dos amigos\"? Porque n\u00e3o precisa ser economista para saber que, em momentos de crise, n\u00e3o h\u00e1 demanda, n\u00e3o h\u00e1 procura. Se privatizarem essas empresas agora, ir\u00e3o privatiz\u00e1-las a pre\u00e7o de banana. Ali\u00e1s, a banana est\u00e1 cara neste momento, perto do que v\u00e3o fazer.\r\nV\u00e3o entregar as nossas estatais a pre\u00e7o vil. E quem vai compr\u00e1-las deve ser um dos amigos dele do BTG Pactual. Da mesma maneira como ele fez um acordo do Banco do Brasil com o BTG Pactual, banco do qual ele foi s\u00f3cio... Deve ser algum amigo do Paulo Guedes e do Bolsonaro - do mercado financeiro ou do grande capital internacional - que vai se apropriar das nossas riquezas pagando um pre\u00e7o m\u00ednimo, m\u00ednimo! Agora \u00e9 a hora em que os pre\u00e7os est\u00e3o baixos. Ou seja, o mercado n\u00e3o \u00e9 comprador. N\u00f3s vamos entregar as nossas riquezas a pre\u00e7o vil.\r\nE quem perde com isso \u00e9, de novo, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. S\u00e3o quase 4 anos de Temer e Bolsonaro com a mesma pol\u00edtica econ\u00f4mica de entrega de riquezas e, principalmente, de morte da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento contradit\u00f3rio de mortes -- esta, sim, \u00e9 a pauta da morte --, n\u00f3s ficamos com muita tristeza de ver o falecimento de D. Pedro Casald\u00e1liga, e mais tristeza ainda de ver a pol\u00edcia retirando pessoas do Quilombo Casa Grande, no sul de Minas. \r\nSras. e Srs. Parlamentares, durante a pandemia, n\u00e3o pode haver despejo, nem rural nem urbano. \u00c9 um absurdo! Se a l\u00f3gica \u00e9 o isolamento social, \u00e9 cada um no seu canto. Como a pol\u00edcia vai tirar as pessoas da casa delas? H\u00e1 fam\u00edlias assentadas no Casa Grande h\u00e1 mais de 20 anos. Se h\u00e1 um problema judicial, como disse um Deputado do partido do Governador, e quer defend\u00ea-lo -- eu sinto muito; se ele quer defend\u00ea-lo, o problema \u00e9 dele --, agora n\u00e3o pode. Deixe passar a pandemia. Vamos discutir de novo, vamos construir acordos, vamos dialogar. Como muito bem disse o Deputado Arnaldo Jardim, o di\u00e1logo \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. Agora, tirar essa popula\u00e7\u00e3o de l\u00e1 \u00e9 crime, \u00e9 morte. \r\nHoje, 13 de agosto, \u00e9 um dia tamb\u00e9m triste, porque \u00e9 o Dia do Economista. Eu sou economista, sou professor de economia. E quero dizer que Paulo Guedes e seus assessores economistas envergonham a nossa categoria. O nosso conselho regional devia tomar inclusive alguma provid\u00eancia, porque o que ele pratica n\u00e3o \u00e9 economia, mas uma imoralidade, um crime de lesa-p\u00e1tria. E n\u00e3o podemos aceitar isso. \r\n\u00c9 isso o que n\u00f3s queremos marcar hoje, dia 13 de agosto, quinta-feira. N\u00e3o podemos votar nada. Vamos dirigir os nossos pensamentos, as nossas inten\u00e7\u00f5es, o debate desta Casa em respeito ao mortos deste Pa\u00eds, em respeito \u00e0s fam\u00edlias que passam fome, em respeito aos pequenos e microempres\u00e1rios que quebraram, em respeito \u00e0queles que sofrem pela incompet\u00eancia de um Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o consegue enxergar a realidade que vivemos. \r\nN\u00e3o s\u00f3 o Partido dos Trabalhadores, eu convido a todos e todas que t\u00eam sensibilidade, que amam este Pa\u00eds e que t\u00eam compromisso com a vida e com a justi\u00e7a a se unirem na expectativa e na perspectiva de construir um Brasil mais justo. E esse Brasil mais justo tem que ser neste momento lembrado atrav\u00e9s de uma mobiliza\u00e7\u00e3o pelo impeachment de Bolsonaro e pelo impeachment de Mour\u00e3o, para tirar Paulo Guedes com sua pol\u00edtica econ\u00f4mica que destr\u00f3i o nosso povo. \r\nVamos juntos desenhar a constru\u00e7\u00e3o de uma nova na\u00e7\u00e3o, daquilo que n\u00f3s chamamos de p\u00e1tria ou, em homenagem \u00e0 Deputada Alice Portugal, que eu estou vendo aqui, de \"m\u00e1tria\", porque, na verdade, o que n\u00f3s temos \u00e9 que construir um espa\u00e7o que seja uma na\u00e7\u00e3o com todos preocupados com o pr\u00f3ximo. O que vivemos hoje \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, com o aumento da mis\u00e9ria e da morte, em que a popula\u00e7\u00e3o olha o futuro dela sem esperan\u00e7a e sem sonho. A f\u00e9 est\u00e1 acabando, e isso \u00e9 muito ruim para o povo brasileiro. \r\nPor isso, Srs. Parlamentares, colegas, vamos usar este dia. N\u00e3o vamos votar mais nada a partir de agora. Vamos votar na semana que vem. Vamos continuar a nossa produ\u00e7\u00e3o com extrema compet\u00eancia, como temos feito, com muito di\u00e1logo. Mas, hoje, vamos pensar um pouco mais no que passa o povo brasileiro. \r\nViva o Brasil! Viva o povo brasileiro! Um grande respeito e um abra\u00e7o pela vida de D. Pedro Casald\u00e1liga.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conforme j\u00e1 disse, estamos em obstru\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que vamos orientar pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEsta pauta, em especial, \u00e9 bastante pol\u00eamica, primeiro porque tenta contrapor as r\u00e1dios comunit\u00e1rias aos interesses do ECAD. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir uma armadilha como essa. \u00c9 uma armadilha!\r\nO Partido dos Trabalhadores tem a sua hist\u00f3ria em defesa das r\u00e1dios comunit\u00e1rias. Ele as considera como um grande instrumento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, de democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, da regionaliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, vamos defender as r\u00e1dios comunit\u00e1rias, a ABRA\u00c7O, de toda maneira.\r\nPor outro lado, o ECAD \u00e9 fundamental para a sobreviv\u00eancia daqueles que militam e vivem da cultura.\r\nColocar isso agora em vota\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema. Respeito os acordos. Esta \u00e9 uma casa de acordos. O PT, por\u00e9m, n\u00e3o participou desse acordo.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, Sr. Presidente, pedimos que encerre a sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 9722/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 6229/2005, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 9.722, de 2018, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta proposta do Patriota, em que pese a boa vontade do autor, \u00e9 muito ampla. N\u00e3o fica especificado quem s\u00e3o os agentes econ\u00f4micos que ser\u00e3o favorecidos pelo destaque apresentado ou se todos eles o ser\u00e3o. \r\nNesse sentido, o PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa proposta do PSB, de autoria do Deputado Molon, \u00e9 muito importante, porque, se estamos falando em recupera\u00e7\u00e3o judicial, em especial neste momento t\u00e3o dif\u00edcil, \u00e9 importante incluir tamb\u00e9m o d\u00e9bito fiscal. Anteriormente, no tempo das concordatas - mesmo agora, na recupera\u00e7\u00e3o judicial -, tinha-se que mant\u00ea-la em dia para obter esse direito. A proposta apresentada pelo PSB inclui isso no pacote das d\u00edvidas, o que nos parece bastante justo.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUSBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 12, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba, inciso I, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que, historicamente, \u00e9 preciso dar prioridade a quest\u00f5es de natureza alimentar. Ent\u00e3o, se o trabalhador ganhou na Justi\u00e7a o direito a cr\u00e9ditos, mesmo que a empresa esteja em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e9 justo que se garanta ao trabalhador o recebimento imediato do que lhe \u00e9 devido.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto, somos favor\u00e1veis ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 66, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNa verdade, este nosso Destaque n\u00ba 10 \u00e9 muito simples. Ele trata da sucess\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas. Se a empresa entra em recupera\u00e7\u00e3o judicial e o administrador da recupera\u00e7\u00e3o judicial vende um direito ou vende parte da empresa, tem que estar caracterizada a sucess\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas. Sen\u00e3o, h\u00e1 o risco de uma pessoa comprar a empresa que est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o e n\u00e3o garantir, ao levar os servidores, a continuidade dos direitos trabalhistas.\r\nO texto faz uma boa an\u00e1lise, monta uma boa proposta de recupera\u00e7\u00e3o judicial, mas ignora a import\u00e2ncia da sucess\u00e3o dos direitos dos trabalhadores. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos orientando \"n\u00e3o\" ao texto. Aquele que comprar direitos da empresa ou comprar a pr\u00f3pria empresa deve garantir, naturalmente - entendo que isto seja natural, porque se trata de direitos trabalhistas, como est\u00e1 impl\u00edcito -, a sucess\u00e3o dos direitos trabalhistas e, consequentemente, o passivo trabalhista que possa existir naquele momento.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, LEI DE FAL\u00caNCIAS (2005).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Esclarecimento de ponto da recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 fazer uma observa\u00e7\u00e3o, rapidamente: numa recupera\u00e7\u00e3o judicial, se uma pessoa compra um carro, ela leva junto a conta do IPVA, mas, se ela compra uma empresa, n\u00e3o leva a conta do trabalhador. \u00c9, a mercadoria vale mais mesmo! \u00c9 justo, muito justo!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive as de natureza trabalhista, constante no \u00a7 2\u00ba, art. 159, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu pe\u00e7o desculpa pela maneira como eu falei, mas quero fazer uma compara\u00e7\u00e3o usando o mesmo exemplo que dei anteriormente: se a empresa est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o judicial e vende um caminh\u00e3o, aquele que compra o caminh\u00e3o n\u00e3o fica isento de pagar o IPVA atrasado, mas, se uma pessoa compra uma parte da empresa, os trabalhadores n\u00e3o recebem seus direitos. O IPVA \u00e9 pago, mas o sal\u00e1rio do trabalhador n\u00e3o \u00e9 pago? N\u00e3o \u00e9 justo.\r\nEstamos propondo a retirada desse termo porque com isso se impede a extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas. Apenas pedimos que n\u00e3o se elimine a obriga\u00e7\u00e3o trabalhista, independentemente da situa\u00e7\u00e3o da empresa. Trata-se da garantia da comida. O colega Deputado disse h\u00e1 pouco que isso n\u00e3o contribui para o emprego. Mas contribui para o sal\u00e1rio, para a comida. Oferecer emprego mas n\u00e3o pagar os direitos, o sal\u00e1rio do trabalhador... Que emprego \u00e9 esse? \u00c9 um equ\u00edvoco priorizar a recupera\u00e7\u00e3o da empresa e esquecer que a empresa s\u00f3 vai se recuperar se tiver trabalhadores e trabalhadoras para movimentar a m\u00e1quina, para fazer a produ\u00e7\u00e3o do excedente.\r\nPor isso, nossa proposta com esse destaque \u00e9 que de maneira nenhuma sejam extintos os direitos trabalhistas impl\u00edcitos - dentro da lei, \u00e9 l\u00f3gico - no per\u00edodo, independentemente de o caso ser de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O PT, ent\u00e3o, vota como?\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todo processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial tem o objetivo de manter as empresas vivas, trabalhando. Para qu\u00ea? Para gerar emprego, para garantir trabalho, para garantir o desenvolvimento econ\u00f4mico e social. Mas todos os destaques que n\u00f3s t\u00ednhamos colocado para a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, a prote\u00e7\u00e3o social, foram derrubados. \u00c9 um equ\u00edvoco! \u00c9 um equ\u00edvoco: fala-se tanto em benef\u00edcio social, mas a preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 com a manuten\u00e7\u00e3o do lucro.\r\nA proposta do PSOL \u00e9 uma proposta s\u00e9ria. Afinal de contas, vamos dar mais prazo para os empres\u00e1rios pagarem, vamos prorrogar e parcelar suas d\u00edvidas, vamos dar condi\u00e7\u00f5es para que as empresas se recuperem. \u00c9 justo que os trabalhadores tenham uma participa\u00e7\u00e3o nisso, com a manuten\u00e7\u00e3o do emprego.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\" ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores entendemos que o C\u00f3digo de Processo Penal \u00e9 um sistema. Cada processo de penas para a pessoa condenada est\u00e1 relacionado a outras penas. Portanto, se, por modismo, ficarmos mexendo em um ou em outro, n\u00f3s desestruturamos todo este processo. Assim, para o Partido dos Trabalhadores, trata-se de uma quest\u00e3o de princ\u00edpio. \r\nN\u00f3s j\u00e1 \u00edamos votar contra, e os Deputados do NOVO j\u00e1 sabiam da nossa posi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 pol\u00edtica. N\u00f3s entendemos que colocar em vota\u00e7\u00e3o este projeto, ao qual somos contr\u00e1rios, n\u00e3o apenas desestrutura todo o processo, mas tamb\u00e9m atende muito mais a um projeto para chamar a aten\u00e7\u00e3o da imprensa do que, de fato, ter efetividade na vida das pessoas. J\u00e1 temos um C\u00f3digo de Processo Penal feito de forma estruturada, e quem comete crime tem que ser preso e responder por ele. Na verdade, n\u00e3o \u00e9 a lei, mas, sim, o cumprimento da lei que precisa ser efetivado atualmente. \r\nPor isso, n\u00f3s somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, AGENTE P\u00daBLICO, ADRIANA VENTURA,, DEPUTADO FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nBANCO DO BRASIL (BB), BANCO BTG PACTUAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), IMPEACHMENT,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.  \r\nREFORMA TRABALHISTA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR.\r\nNOVO REGIME FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, POL\u00cdTICA SOCIAL, AUMENTO, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, PROTESTO.\r\nFABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, DEP\u00d3SITO BANC\u00c1RIO, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Adriana Ventura, a respeito da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o por pol\u00edticos. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pelas reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria. Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o nebulosa entre o Banco do Brasil e o Banco BTG Pactual, institui\u00e7\u00e3o financeira criada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Liga\u00e7\u00e3o entre o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria e a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, a respeito do congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social. Aumento dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios das For\u00e7as Armadas brasileiras em detrimento da \u00e1rea da sa\u00fade. Redu\u00e7\u00e3o, para 300 reais, do valor do aux\u00edlio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes e trabalhadores informais diante da epidemia de coronav\u00edrus. Questionamento sobre a realiza\u00e7\u00e3o, pelo ex-assessor parlamentar Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, do dep\u00f3sito de 89 mil reais nas conta banc\u00e1ria da Primeira-Dama do Pa\u00eds, Michelle Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS e da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s j\u00e1 estamos juntos h\u00e1 muitos anos. Isso \u00e9 normal, n\u00e3o se preocupe. Obrigado.\r\nSrs. Parlamentares, eu gostaria de come\u00e7ar este debate dizendo que esta Casa, o Parlamento, \u00e9 a casa da pol\u00edtica.\r\nE, de fato, a pol\u00edtica tem lados: de um lado, h\u00e1 aqueles que defendem os mais pobres; de outro, aqueles que defendem os trabalhadores e as trabalhadoras; de outro, ainda, aqueles que defendem o interesse maior do Pa\u00eds. Esse \u00e9 um trabalho coletivo, e o trabalho coletivo n\u00e3o tem dono.\r\nPor exemplo, n\u00f3s temos uma Comiss\u00e3o Especial que trata do nosso C\u00f3digo de Processo Penal, o qual aborda todo o processo de aumento e diminui\u00e7\u00e3o de penas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Esta Comiss\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 funcionando porque n\u00f3s estamos trabalhando de forma remota; sen\u00e3o, j\u00e1 ter\u00edamos algo pronto. Agora, n\u00e3o \u00e9 por que algu\u00e9m concorda com isso ou n\u00e3o que estamos concordando com corrup\u00e7\u00e3o. \r\nAli\u00e1s, a Deputada que me antecedeu disse claramente - a palavra \"claro\" foi a que ela mais utilizou - que todo pol\u00edtico rouba; que est\u00e3o roubando aos montes. Ela partiu do princ\u00edpio de que todo pol\u00edtico rouba. \r\nOu seja, voc\u00eas que est\u00e3o nos acompanhando, Prefeitos, Vereadores, Governadores, s\u00e3o todos ladr\u00f5es ou ladras, e, se n\u00e3o for aprovada esta lei, todo mundo continuar\u00e1 roubando. Esse \u00e9 um princ\u00edpio que j\u00e1 nasce errado. \u00c9 um princ\u00edpio elitista, de destrui\u00e7\u00e3o do Estado, de desconhecimento das leis.\r\nO que o Partido Novo representa - e n\u00f3s o respeitamos - \u00e9 o interesse dos bancos. Eles votam pela destrui\u00e7\u00e3o do modelo de Estado que n\u00f3s temos e pela entrega das nossas riquezas ao capital internacional. Esse \u00e9 um direito deles. E \u00e9 nosso direito tamb\u00e9m exigir que seja feita uma lei madura, concreta, de modo que quem cometa crimes seja responsabilizado.\r\nE n\u00f3s temos leis para isso. N\u00e3o precisamos fazer leis agora para aparecer na televis\u00e3o. Temos um sistema que precisa ser respeitado, porque ele foi constru\u00eddo de forma cient\u00edfica, por grandes profissionais e juristas, depois aprovado e avaliado por esta Casa. \r\nNingu\u00e9m aqui \u00e9 dono da verdade, nem tampouco podemos partir do princ\u00edpio, como partiu a nobre Deputada que me antecedeu, de que todo mundo que est\u00e1 na pol\u00edtica rouba. \u00c9 isso que destr\u00f3i a pol\u00edtica. \u00c9 isso que empobrece a pol\u00edtica brasileira. E \u00e9 gra\u00e7as a vis\u00f5es como essa que se elegem pessoas como Jair Bolsonaro. Ali\u00e1s, Bolsonaro \u00e9 reflexo de conclus\u00f5es como a que fez a referida Deputada. \r\nDia 31 de agosto, ontem, completamos 4 anos do golpe aplicado contra a Presidenta Dilma por pessoas que agiram na mesma linha do que foi colocado agora pela representante do Partido Novo - na mesma linha! \"\u00c9 preciso mudar a pol\u00edtica!\" Mas mudar para quem? Os que aplicaram o golpe contra a Na\u00e7\u00e3o brasileira, a democracia e a Presidenta Dilma disseram que tudo ia melhorar. S\u00f3 n\u00e3o disseram para quem melhoraria. Afinal de contas, depois do golpe, gra\u00e7as ao Michel Temer, Bolsonaro e Guedes, o Brasil mudou muito: tivemos aprovada a terceiriza\u00e7\u00e3o, a reforma trabalhista, a retirada de direitos, a reforma da Previd\u00eancia. A cada dia, deixa-se o trabalhador mais pobre, retiram-se mais direitos dos trabalhadores e criam-se vantagens e mais vantagens para a casa financeira, para a especula\u00e7\u00e3o.\r\nPaulo Guedes nada de costas nesse processo. Vejam essa rela\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil com o BTG Pactual, que a Justi\u00e7a proibiu o jornalista Lu\u00eds Nassif de denunciar e de noticiar. Foi proibida a liberdade de imprensa. \u00c9 isso que a popula\u00e7\u00e3o quer? Ser\u00e1 que este novo Governo que est\u00e1 a\u00ed, que tanto defende o novo, quer isso? N\u00f3s n\u00e3o podemos saber que opera\u00e7\u00e3o \u00e9 essa entre o Banco do Brasil e o BTG Pactual, banco fundado por Paulo Guedes?\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de fazermos as contas e vermos o que era o Brasil h\u00e1 4 anos, depois de Lula, de Dilma? Aqueles que apoiaram o golpe deveriam ver o Brasil que nos deixaram. Vejam a mis\u00e9ria, a pobreza, a falta de esperan\u00e7a. Vejam como age esse Governo, que teve apoio desses que acham que todos os pol\u00edticos s\u00e3o bandidos, e como est\u00e1 a vida do nosso povo gra\u00e7as ao Governo Bolsonaro, a Paulo Guedes.\r\nE nesta crise gigantesca, fala-se, ainda, na privatiza\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica, do Banco do Brasil e das distribuidoras de g\u00e1s. \u00c9 esse o Brasil dessa nova pol\u00edtica? \u00c9 isso o que o povo quer? Ser\u00e1 que a popula\u00e7\u00e3o quer mais mis\u00e9ria, quer mais pobreza em troca do enriquecimento de uma elite com discurso bonito, que diz que \u00e9 um discurso novo, mas reproduz um discurso do s\u00e9culo XVI ou XVII; uma elite que, depois de Adam Smith, n\u00e3o leu mais nada? \r\nEst\u00e3o destruindo a Na\u00e7\u00e3o brasileira com o seu projeto! Deveriam ter mais respeito \u00e0s opini\u00f5es diferentes; deveriam ter mais respeito \u00e0 democracia. Se tivessem respeito \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o, Dilma n\u00e3o teria sido derrubada h\u00e1 4 anos. \r\nEu quero amarrar esta reflex\u00e3o exatamente olhando a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. Quem foi que disse para o Minist\u00e9rio da Economia que, gra\u00e7as um projeto, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, n\u00e3o vai haver mais pandemia? Est\u00e1 escrito onde isso? Qual \u00e9 a pesquisa que prova isso? Porque o or\u00e7amento j\u00e1 vem com um grande pecado: ele obedece \u00e0 Emenda do Teto dos Gastos P\u00fablicos, a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. \r\nCom isso, aumentando os recursos para as For\u00e7as Armadas, ele n\u00e3o reproduz para o ano que vem o que investiu este ano na sa\u00fade. Ora, mas a pandemia continua, os reflexos para a sa\u00fade p\u00fablica continuam, e n\u00e3o ter\u00edamos recursos para atender \u00e0 demanda da sa\u00fade p\u00fablica, que \u00e9 determinante para manter a vida das pessoas. Os recursos da sa\u00fade est\u00e3o sem aumento nenhum! \r\nE outra, falam em recupera\u00e7\u00e3o da economia. Como se pode recuperar a economia, se a Infraestrutura e as Minas e Energia v\u00e3o receber menos dinheiro? Na verdade, essa vis\u00e3o de Estado m\u00ednimo vai acabar com o nosso Pa\u00eds. Essa vis\u00e3o do Estado m\u00ednimo vai aumentar a mis\u00e9ria em nosso Pa\u00eds em 2021. Temos um Estado cujo Presidente vai atender \u00e0 sua base social, fazendo uma m\u00e9dia com as For\u00e7as Armadas e cortando pela metade a renda emergencial - de 600 reais, passar\u00e1 para 300 reais. \r\nEu desafio o Paulo Guedes, eu desafio o Bolsonaro a viverem com 300 reais. Ali\u00e1s, eu desafio a D. Michelle a viver sem os 89 mil reais que foram depositados na conta dela. \r\nPergunta que n\u00e3o quer calar: por que Queiroz depositou 89 mil reais na conta da D. Michelle Bolsonaro? Por qu\u00ea? Que depositassem 300 reais, j\u00e1 que a popula\u00e7\u00e3o pode viver com 300 reais!\r\nS\u00e3o muitas contradi\u00e7\u00f5es. Mas a verdade \u00e9 uma s\u00f3: h\u00e1 um modelo de destrui\u00e7\u00e3o do Estado, um modelo de criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e um modelo, principalmente, de concess\u00e3o de privil\u00e9gios \u00e0 especula\u00e7\u00e3o, aos bancos, em detrimento do povo brasileiro.\r\nO discurso que n\u00f3s ouvimos h\u00e1 pouco, a maneira como veio a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, os 4 anos do golpe aplicado contra a Presidenta Dilma, isso, somado, mostra a pobreza a que querem nos conduzir. E a resposta para isso \u00e9 uma s\u00f3: n\u00e3o passar\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 o Partido dos Trabalhadores, mas tamb\u00e9m os movimentos sociais e os demais partidos que t\u00eam compromisso com a democracia brasileira - o que n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9rito s\u00f3 do PT, mas tamb\u00e9m de v\u00e1rios outros partidos -, est\u00e3o mostrando que t\u00eam compromisso com a Na\u00e7\u00e3o brasileira, que t\u00eam compromisso com as nossas estatais. E esse compromisso \u00e9 fundamental, porque, num pa\u00eds do tamanho do Brasil, s\u00e3o as estatais que reduzem as desigualdades regionais e sociais, s\u00e3o as estatais que fazem com que tenhamos atendimento de qualidade l\u00e1 na ponta para o nosso povo. \r\nN\u00e3o \u00e9 esquartejando a PETROBRAS, n\u00e3o \u00e9 privatizando a ELETROBRAS, n\u00e3o \u00e9 entregando a Caixa Econ\u00f4mica Federal que o Brasil ser\u00e1 melhor. N\u00e3o \u00e9 entregando o Brasil para banqueiro dirigir que n\u00f3s vamos ter um pa\u00eds mais justo.\r\nParece-me que o debate de um projeto \u00e9 simples: diz-se \"sim\" ou \"n\u00e3o\". H\u00e1 debate \u00e0 vontade. Podemos reservar a semana que vem para discutir o tema. A sua aceita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de princ\u00edpio de cada partido, mas ilumina e mostra de que lado que est\u00e3o determinados partidos em rela\u00e7\u00e3o ao compromisso com o mercado financeiro e com a destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nEu sinto muito, porque a maioria desses partidos \u00e9 composto por gente jovem, gente que estudou, gente que at\u00e9 entende das coisas, mas que prefere e faz op\u00e7\u00e3o pelos mais ricos e pela destrui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nO povo n\u00e3o vai esquecer. O povo vai se lembrar dessas defesas. Mesmo com discursos inflamados, a injusti\u00e7a est\u00e1 presente, e a mudan\u00e7a se faz necess\u00e1ria.\r\n\u00c9 por isso que eu apelo, para encerrar, ao Presidente Rodrigo Maia, aqui representado pelo Presidente Deputado Lu\u00eds Miranda, a quem cumprimento e por quem tenho o maior respeito, para a necessidade de votarmos o impeachment de Bolsonaro. S\u00e3o quase 60 pedidos. Temos que escolher um e votar. Temos que votar para dizer ao povo brasileiro que, sim, que esta Casa tem compromisso com o Brasil, e \u00e9 poss\u00edvel reconstru\u00ed-lo, apesar de Bolsonaro e daqueles que o apoiam.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, quero dizer que \u00e9 um prazer rev\u00ea-la sentada nessa cadeira, que lhe cai muito bem.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores j\u00e1 foi observada anteriormente pelo Deputado Arlindo Chinaglia e por outros colegas Deputados. N\u00f3s entendemos que n\u00e3o \u00e9 aumentando a pena de forma desproporcional que voc\u00ea limita crimes, mas fazendo cumprir a lei.\r\nO que est\u00e1 sendo apresentado aqui, hoje, tem o nome de populismo jur\u00eddico. N\u00e3o resolve nada do que est\u00e1 acontecendo, assim como n\u00e3o resolve criminalizar a pol\u00edtica. N\u00f3s achamos que a pol\u00edtica \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds - e a democracia, mais ainda.\r\nNesse sentido, n\u00f3s somos contr\u00e1rios. N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, EXCLUS\u00c3O, \u00c1REA IND\u00cdGENA S\u00c3O MARCOS, \u00c1REA URBANA, MUNIC\u00cdPIO, PACARAIMA (RR), RORAIMA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, AUS\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima, Estado de Roraima. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, eu at\u00e9 ia me inscrever, mas o Deputado Alessandro Molon antecipou-se. Fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado Molon: esse PDL 28/19 n\u00e3o estava em nenhum acordo de L\u00edderes, em momento algum isso foi conversado com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a outros pontos, como pr\u00f3prio Projeto de Lei n\u00ba 1.480, de 2020, temos diverg\u00eancia, mas todos estavam previstos. Eu tenho que reconhecer que com rela\u00e7\u00e3o ao PDL 28/19 n\u00e3o havia acordo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 nenhum texto desse projeto. No m\u00ednimo 24 horas antes, esse texto tem que ser protocolado, mas n\u00e3o o foi. E, mesmo que tivesse sido, n\u00f3s n\u00e3o aceitar\u00edamos de maneira nenhuma uma pauta dessa em um per\u00edodo como este.\r\nFa\u00e7o um apelo a V.Exa., Sra. Presidente - sei que V.Exa. n\u00e3o participou desse processo -, para que converse com o Presidente Rodrigo Maia a fim de que seja retirado esse PDL de pauta imediatamente, sob pena de n\u00f3s termos que obstruir a vota\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que a pauta restante tem acordo na sua constru\u00e7\u00e3o. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Enio e Deputado Molon, muito embora j\u00e1 tenha sido registrado o n\u00famero de presen\u00e7as, se V.Exas. concordarem, eu abrirei um novo painel de presen\u00e7a. \u00c9 o tempo suficiente para que eu possa fazer contato com o Presidente Rodrigo Maia, que estava na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, antes de definirmos ratificar ou retificar a pauta deste momento.\r\n\tSe V.Exas. concordarem, eu vou dar in\u00edcio ao processo de presen\u00e7a. Vamos aguardar um instante, \u00e9 o tempo que vou me comunicar com o Presidente Rodrigo Maia.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Agrade\u00e7o a sua compreens\u00e3o, Sra. Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL. \r\nPRONUNCIAMENTO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, GOLPE DE ESTADO, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO. \r\nREJEI\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o em homenagem ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli. Trechos do discurso do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, proferido por ocasi\u00e3o do Dia da Independ\u00eancia do Brasil - 7 de setembro. Urg\u00eancia na ado\u00e7\u00e3o de nova ordem socioecon\u00f4mica no Pa\u00eds. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, do aux\u00edlio emergencial residual pago em quatro parcelas mensais no valor de R$ 300,00 (trezentos reais). Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e ao Deputado Paulo Ganime.\r\nSr. Presidente, gostaria de aproveitar para cumprimentar V.Exa. e tamb\u00e9m o Deputado Rodrigo Maia pela justa homenagem prestada ao Ministro Dias Toffoli. Sei o papel que V.Exa. cumpriu nos momentos importantes em defesa da democracia nesse per\u00edodo em que ela sofreu tanto.\r\nParabenizo V.Exa., o Deputado Rodrigo Maia e tamb\u00e9m o Ministro Dias Toffoli!\r\nSe V.Exa. me permite, quero ler aqui algumas aspas para come\u00e7ar a fazer a minha interven\u00e7\u00e3o, aspas essas do Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Disse ele em seu discurso recente: \r\nN\u00e3o foi por acaso que escolhi para falar com voc\u00eas nesse 7 de Setembro, dia da Independ\u00eancia do Brasil, quando celebramos o nascimento de nosso pa\u00eds como na\u00e7\u00e3o soberana. Soberania significa independ\u00eancia, autonomia, liberdade. O contr\u00e1rio disso \u00e9 depend\u00eancia, servid\u00e3o e submiss\u00e3o. \r\nLogo ap\u00f3s algumas outras frases, ele retoma: \r\nRenunciar \u00e0 soberania \u00e9 subordinar o bem-estar e a seguran\u00e7a do nosso povo aos interesses de outros pa\u00edses.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, o Presidente Lula fez um manifesto \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o poderia ser em uma data mais importante do que o 7 de Setembro. E ele fez muito mais do que um manifesto. Ele fez, al\u00e9m de uma \u00f3tima an\u00e1lise do que o Brasil vive hoje - dos seus sofrimentos, das suas agruras -, tamb\u00e9m uma grande proposta de reconstru\u00e7\u00e3o nacional. Como dito v\u00e1rias vezes no seu discurso, apresentou projeto de um novo contrato social. \r\n\u00c9 disto exatamente, Sras. e Srs. Parlamentares, que o Pa\u00eds precisa com urg\u00eancia: um novo contrato social, \u00e0 qual a vida seja prioridade, \u00e0 qual a distribui\u00e7\u00e3o de renda se sobreponha ao lucro dos bancos, \u00e0 qual a vida valha muito mais do que a possibilidade de reelei\u00e7\u00e3o de um presidente da rep\u00fablica.\r\n\u00c9 fundamental dizer, e a sua an\u00e1lise mostra muito bem isso, que o Brasil vinha caminhando numa linha de desenvolvimento, distribui\u00e7\u00e3o de renda e justi\u00e7a social, interrompida no golpe aplicado \u00e0 democracia contra a ex-Presidente Dilma em 2016 e aprofundada com toda a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ideol\u00f3gica, travestida de judici\u00e1ria, desenvolvida pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, pelo ex-Juiz Sergio Moro, por Deltan Dallagnol, como agora est\u00e1 fazendo o Juiz Bretas, perseguindo o advogado Zanin do Presidente Lula, que aconteceu no dia de hoje.\r\nA verdade \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o passa, de forma lenta a gradual, a enxergar o grande golpe que foi aplicado \u00e0 democracia, ao nosso Pa\u00eds, tendo como instrumento a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, com apoio da elite do nosso Pa\u00eds, do capital internacional e do capital especulativo.\r\nPor isso, o discurso do Presidente Lula \u00e9 mais atual do que nunca. Na verdade, \u00e9 uma grande chamada, um grande convite, indiferentemente de partido pol\u00edtico, \u00e0s cidad\u00e3s e cidad\u00e3os, aos democratas, \u00e0queles que acreditam que \u00e9 poss\u00edvel construir um pa\u00eds mais justo, para nos juntarmos todos - todos - na reconstru\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nA reconstru\u00e7\u00e3o desse projeto vai demorar muito tempo, Sr. Presidente, porque, para se fazer essa grande alian\u00e7a, durante os 13 anos do nosso Governo, para que a vida do povo melhorasse, foi preciso muito trabalho, muito tempo. A destrui\u00e7\u00e3o foi muito r\u00e1pida! Bastou um golpe e esses quase 2 anos de Governo Bolsonaro para vermos o que sobrou do Pa\u00eds. N\u00e3o sobrou nada! N\u00e3o vai sobrar nada depois desta pandemia!\r\nE o pior \u00e9 que, ao mesmo tempo que n\u00f3s vemos essa situa\u00e7\u00e3o de pobreza, vemos o lucro se impondo sobre a vida das pessoas de forma desonesta e criminosa.\r\nOra, como pode o Governo apresentar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 - um nome que n\u00e3o temos como esquecer -, que reduz de 600 reais para 300 reais o aux\u00edlio emergencial!? Ele reduz pela metade o aux\u00edlio emergencial no momento em que o pre\u00e7o dos alimentos sobe 30%, 40%. Olhem o pre\u00e7o do arroz, do \u00f3leo, da carne! Sobe tudo! Ao mesmo tempo em que sobe o pre\u00e7o dos alimentos, corta-se o aux\u00edlio emergencial.\r\nE qual \u00e9 a justificativa desse corte? \"\u00c9 preciso equilibrar o or\u00e7amento do Pa\u00eds, \u00e9 preciso manter o equil\u00edbrio das contas fiscais.\" Ora, as contas n\u00e3o s\u00e3o mais importantes do que a vida de cada brasileira, de cada brasileiro. O equil\u00edbrio fiscal n\u00e3o pode ser mais importante do que a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nComo bem lembrou o nosso amado ex-Presidente Lula, gra\u00e7as \u00e0s reservas cambiais dos Governos Lula e Dilma, o Banco Central apurou um lucro de quase 400 bilh\u00f5es de reais. Ora, n\u00f3s gastamos 50 bilh\u00f5es por m\u00eas com o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, por que n\u00e3o pagamos esse aux\u00edlio emergencial de 600 reais at\u00e9 o final do ano?\r\n\u00c9 \u00f3bvio que, por conta da alta dos alimentos, esses 600 reais n\u00e3o compram mais o que comprovam h\u00e1 4 meses. Compram muito menos, mas pelo menos ajudam. O aux\u00edlio emergencial n\u00e3o resolve o problema do pre\u00e7o dos alimentos, mas pelo menos permite que a popula\u00e7\u00e3o compre um pouco mais e consiga alimentar-se at\u00e9 que a pandemia passe, que tenhamos uma vida normal e que a economia volte a crescer.\r\n\u00c9 importante destacar que o nosso Vice-Presidente da Rep\u00fablica talvez devesse ler mais sobre economia. O aumento dos pre\u00e7os n\u00e3o se deu, de maneira nenhuma, porque aumentou a demanda da popula\u00e7\u00e3o por conta dos 600 reais. Isso \u00e9 um absurdo! A nossa economia estava paralisada! Esses 600 reais est\u00e3o s\u00f3 mantendo a economia minimamente rodando, tanto \u00e9 que o PIB caiu no primeiro trimestre. Basta ver isso. O que fez o pre\u00e7o subir foram as exporta\u00e7\u00f5es, em que o mercado externo paga mais. Com isso, \u00e0 procura do lucro, faz-se com que o povo passe fome para se exportar. Tancredo Neves disse isso quando eleito: \"\u00c9 um absurdo n\u00f3s exportamos alimentos enquanto o nosso povo passa fome!\" Ele citou isso, e se est\u00e1 fazendo isso.\r\nE qual \u00e9 a sa\u00edda que Bolsonaro apresenta? O discurso do Sarney pedindo por favor para o supermercadista manter o pre\u00e7o. Durante o Governo do Fernando Henrique, ocorreu um processo de concentra\u00e7\u00e3o de supermercados nunca visto neste Pa\u00eds. Hoje, no Brasil, a maior parte dos supermercados s\u00e3o multinacionais, s\u00e3o oligop\u00f3lios, assim como os bancos. Eles imp\u00f5em o pre\u00e7o ao mercado. \r\nO consumidor n\u00e3o manda em coisa nenhuma. Esse falso discurso liberal de que \u00e9 o consumidor que manda n\u00e3o se d\u00e1 na pr\u00e1tica. A verdade \u00e9 que o pre\u00e7o \u00e9 alto por causa da exporta\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma varia\u00e7\u00e3o cambial por conta da especula\u00e7\u00e3o e h\u00e1 oligop\u00f3lio de supermercados, que, para manterem sua margem de lucro, aumentam seus pre\u00e7os.\r\nA popula\u00e7\u00e3o tem que denunciar isso, mas o Estado tem que fazer alguma coisa. Esse modelo de estado ultraliberal de Bolsonaro e Paulo Guedes, que o Presidente Lula denuncia a cada instante, subordina o Brasil e faz dele uma grande fazenda que atende apenas aos interesses daqueles que n\u00e3o est\u00e3o preocupados com a vida da popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 preciso, sim, um novo contrato social -- um contrato social que chame todos aqueles que falam tanto e bem do Brasil, em recupera\u00e7\u00e3o do Brasil, em justi\u00e7a social, mas que s\u00f3 est\u00e3o pensando em seus cargos no Governo, s\u00f3 est\u00e3o pensando em manter os seus benef\u00edcios no Governo e n\u00e3o est\u00e3o nem um pouco preocupados com a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente e demais Parlamentares, que n\u00f3s estamos apresentando um requerimento de inclus\u00e3o na Ordem do Dia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que reduz de 600 para 300 reais o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 dezembro de 2020. N\u00f3s n\u00e3o queremos que Governo espere essa medida provis\u00f3ria perder a validade; queremos vot\u00e1-la j\u00e1. E queremos que os Parlamentares coloquem ali seu dedo e deixem bem definido para a popula\u00e7\u00e3o quem \u00e9 a favor da redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 para 300 reais. \r\nN\u00f3s temos que colocar em vota\u00e7\u00e3o imediatamente essa medida provis\u00f3ria, porque podemos derrub\u00e1-la e voltar o valor de 600 reais. E, se a maioria n\u00e3o quiser derrub\u00e1-la - porque \u00e9 da democracia o direito de qualquer Parlamentar votar a favor ou contra uma mat\u00e9ria -, pelo menos, a popula\u00e7\u00e3o tem o direito de saber quem defende a redu\u00e7\u00e3o do seu aux\u00edlio emergencial de 600 para 300 reais, contribuindo para que a fome aumente em nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos mais achar normal as pessoas revirarem lixo nas ruas, procurando resto de comida para se alimentar. Temos que avan\u00e7ar nisso. E isso passa pelo avan\u00e7o da democracia e, principalmente, pela reconstru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, da qual todos s\u00e3o convidados a participar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o do PT para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, no caso de retirada de mat\u00e9ria estranha inclu\u00edda no bojo da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quem est\u00e1 coordenando a pauta \u00e9 a Deputada Margarida Salom\u00e3o, mas, caso ela n\u00e3o tenha surgido no v\u00eddeo, sim, \u00e9 isso mesmo. \r\nNa verdade, o kit est\u00e1 vinculado totalmente a altera\u00e7\u00f5es em universidades p\u00fablicas e institutos federais. N\u00e3o tem nada a ver a pauta de cargos em institutos federais e universidades federais com a cria\u00e7\u00e3o de um novo Minist\u00e9rio. Eu tenho certeza de que V.Exa. h\u00e1 de concordar com isso, porque em momentos outros V.Exa. j\u00e1 se manifestou sobre isso. N\u00e3o \u00e9 muito elegante esse nome jabuti, mas s\u00e3o assuntos terceiros, vamos chamar assim, que n\u00e3o constam.\r\nEnt\u00e3o, fica o apelo a V.Exa. que a Deputada Margarida Salom\u00e3o poder\u00e1 complementar, mas h\u00e1 uma disposi\u00e7\u00e3o de retirarmos a obstru\u00e7\u00e3o, caso seja retirado esse ponto que n\u00e3o tem nada a ver com o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FAVOR\u00c1VEL,  TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL,  APRECIA\u00c7\u00c3O, MPV 973/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), DISPENSA, PERCENTUAL, RECEITA BRUTA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Posicionamento do PT favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 973, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, acerca do regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel. \u00c9 claro que temos que dizer, de forma expl\u00edcita, que \u00e9 em car\u00e1ter de exce\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o concordamos com transformar em regra aceitar a vota\u00e7\u00e3o de nenhum texto que n\u00e3o seja depositado com 24 horas de anteced\u00eancia. Contudo, como o texto em quest\u00e3o apenas trata da prorroga\u00e7\u00e3o durante a pandemia e aumenta o percentual que favorece a venda no mercado interno, nossa bancada entende que de fato ele representa uma necessidade. Quanto ao texto original h\u00e1 acordo, e votaremos favoravelmente a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer falar com V.Exa.\r\nN\u00f3s entendemos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987 \u00e9 importante. Agora est\u00e1 sendo mais abrangente, atendendo outros setores do Brasil, e tem um papel de desenvolvimento regional, que julgamos muito importante. Queremos votar hoje esta proposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, somos contra a retirada da mat\u00e9ria da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Um estava esperando o outro!\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante destacar nesta medida provis\u00f3ria o conceito que o Partido dos Trabalhadores tem do papel do Estado. O Estado \u00e9 fundamental em momentos como este.\r\nCom este novo relat\u00f3rio escrito agora pelo Relator, com esta nova emenda que apesenta, h\u00e1 amplia\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de desigualdade social e, principalmente, h\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o para incentivo ao emprego. \u00c9 o Estado interferindo na economia e garantindo uma sociedade mais justa e desenvolvida.\r\nO PT defende isso fora da crise da pandemia. N\u00f3s o fizemos nos Governos Lula e Dilma, e deu muito resultado, tanto que foi no nosso Governo que come\u00e7ou essa pol\u00edtica, que est\u00e1 sendo continuada agora pelo Governo Bolsonaro, para vermos como o nosso Governo fez coisas boas, al\u00e9m de outras, que o Governo tamb\u00e9m copia.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente ao texto do Relator e queremos votar imediatamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em \u00e9pocas de Governo Bolsonaro e Ministro Salles, em que o meio ambiente \u00e9 absolutamente desrespeitado, a emenda do PSOL vem em boa hora.\r\nAli\u00e1s, essa proposta de emenda, dev\u00edamos transform\u00e1-la em um projeto de lei que estivesse presente em todo e qualquer financiamento e incentivo que fosse dado a uma empresa ou mesmo ao agroneg\u00f3cio. Que houvesse esse tipo de exig\u00eancia e um aprofundamento do cumprimento desse tipo de coisa.\r\nNesse sentido, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a an\u00e1lise que o Deputado Alessandro Molon faz \u00e9 muito s\u00e9ria, muito profunda. Dentro da proposta em que cabe ao Estado reduzir as desigualdades regionais e sociais, a cobran\u00e7a do IOF n\u00e3o contribui para isso. Neste sentido, a retirada do IOF tem raz\u00e3o de ser.\r\nSobre o outro fundo de financiamento, j\u00e1 foi dito por outros colegas Parlamentares que at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o da empresa e a venda de mais produtos ir\u00e3o gerar, a m\u00e9dio prazo, mais impostos que cobrir\u00e3o este d\u00e9ficit, digamos assim.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos favoravelmente \u00e0 emenda do PSB e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, RECURSOS, RETIRADA, CORTE, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nVETO PARCIAL, VETO 26/2020, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO,  EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO PARCIAL, VETO 33/2020, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nVETO PARCIAL, VETO 46/2020, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Inadmissibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, tendo em vista a retirada pela propositura de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (especialmente aos dispositivos pertinentes \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial e \u00e0 ultratividade de conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho); bem como do Veto Parcial n\u00ba 33, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, acerca da transposi\u00e7\u00e3o e a reprograma\u00e7\u00e3o de saldos financeiros constantes dos fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, muito obrigado pela oportunidade. Quero cumprimentar tamb\u00e9m a Deputada Soraya, nossa grande companheira que est\u00e1 a\u00ed ao seu lado.\r\nOlhe, o que eu quero dizer \u00e9 que, em que pese a extrema boa vontade do Deputado Carlos Zarattini, nosso L\u00edder, um reconhecido L\u00edder, \u00e9 importante destacar que o di\u00e1logo tem que ser ampliado. Para n\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, votar a favor da retirada de dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, em especial das nossas universidades e institutos federais, \u00e9 imposs\u00edvel. As universidades e os institutos federais j\u00e1 v\u00eam sendo sucateados pelo Governo Bolsonaro, pelos seus p\u00e9ssimos Ministros de Educa\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o, ultimamente, nem sabe quem \u00e9 o Ministro. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como, de maneira nenhuma, votarmos favoravelmente a isso.\r\n\u00c9 claro, queremos deixar expl\u00edcito para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que somos a favor da derrubada do veto \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o e vamos trabalhar para que isso ocorra. Afinal de contas, se a desonera\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica aumento de empregos, e n\u00e3o creio nisso, implica manuten\u00e7\u00e3o dos empregos existentes, o que j\u00e1 \u00e9 um grande avan\u00e7o. Nesse sentido \u00e9 que n\u00f3s somos favor\u00e1veis a essa grande conquista. \r\nSem d\u00favida nenhuma, o Governo Bolsonaro foi derrotado na pauta da desonera\u00e7\u00e3o, porque, se dependesse da posi\u00e7\u00e3o de Paulo Guedes e Bolsonaro, n\u00e3o haveria nenhum tipo de apoio \u00e0s empresas.\r\nMas a popula\u00e7\u00e3o, tanto os trabalhadores como os empres\u00e1rios, desta vez esteve unida. E n\u00f3s vamos ter essa vit\u00f3ria, que \u00e9 uma vit\u00f3ria do povo brasileiro contra a vis\u00e3o fiscalista de Paulo Guedes e, principalmente, de Bolsonaro.\r\nPor fim, n\u00f3s insistimos em que, al\u00e9m da desonera\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos que trabalhar com outras pautas, como a da ultratividade. Essa \u00e9 uma demanda do movimento sindical h\u00e1 muito tempo. \u00c9 fundamental que sejam mantidos direitos de trabalhadores at\u00e9 que ocorra outra conven\u00e7\u00e3o coletiva. A ultratividade \u00e9 a garantia m\u00ednima de sobreviv\u00eancia dos trabalhadores e trabalhadoras que t\u00eam suas conven\u00e7\u00f5es coletivas vencidas. H\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o do SUAS, no Veto n\u00ba 33, que precisamos derrubar. \r\nAl\u00e9m disso, temos que tratar de uma quest\u00e3o que \u00e9 fundamental n\u00e3o s\u00f3 para a C\u00e2mara dos Deputados, mas tamb\u00e9m para este Congresso. Come\u00e7ando pela C\u00e2mara, o Congresso precisa derrubar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 \u00e9 aquela que reduz de 600 reais para 300 reais o aux\u00edlio emergencial para a popula\u00e7\u00e3o. Essa medida provis\u00f3ria reduz o n\u00famero de pessoas que ter\u00e3o acesso a esse benef\u00edcio, al\u00e9m de cortar em 50% o valor original do aux\u00edlio. Isso est\u00e1 condenando o nosso povo \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria.\r\nO Governo s\u00f3 tem obtido p\u00e9ssimos resultados na economia. Quero destacar, colegas Parlamentares, senhoras e senhores, os dados que n\u00f3s temos hoje na economia. O investimento direto estrangeiro caiu como nunca visto. O n\u00famero de trabalhadores com carteira assinada \u00e9 menor do que em 2012 - olhem s\u00f3! Ao mesmo tempo, o lucro dos bancos aumenta como nunca. Quanto ao d\u00f3lar, os especuladores t\u00eam medo da situa\u00e7\u00e3o e retiram os d\u00f3lares do Pa\u00eds. Com essa retirada, o pre\u00e7o do d\u00f3lar sobe. N\u00e3o h\u00e1 investimento produtivo. O d\u00f3lar foge porque n\u00e3o h\u00e1 credibilidade no Governo. Diante dessa falta de credibilidade, eu fico olhando e imaginando o que passa pela cabe\u00e7a de Bolsonaro e Paulo Guedes.\r\nVejam s\u00f3: Paulo Guedes e Bolsonaro acreditam que a pandemia da COVID-19 segue a regra do or\u00e7amento e, no dia 31 de dezembro de 2020, ela vai acabar. Como ficar\u00e1 a vida do povo a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, sem os 600 reais do aux\u00edlio emergencial? Como ficar\u00e1 a economia, com uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que assusta os investidores e n\u00e3o d\u00e1 nenhum apoio \u00e0 empresa nacional? Aonde quer chegar este Governo? \r\nEste Governo vai contra at\u00e9 aquilo que ele defende. Bolsonaro e Paulo Guedes s\u00e3o servidores do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, s\u00e3o defensores dessa pol\u00edtica fiscalista que aumenta a mis\u00e9ria. E hoje o pr\u00f3prio Fundo Monet\u00e1rio Internacional defende uma pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de renda, como a renda emergencial de 600 reais que temos no Brasil, e acha que isso dever\u00e1 permanecer por muitos anos.\r\nQuero destacar aqui que essa falta de sensibilidade de Bolsonaro, do seu Governo e dos Parlamentares que apoiam essa pol\u00edtica que leva \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria ter\u00e1 um resultado negativo muito grande, porque deixar\u00e1 o nosso povo mais pobre, aumentar\u00e1 a fome e quebrar\u00e1 as empresas. As empresas nacionais ficar\u00e3o \u00e0 merc\u00ea do capital, que comer\u00e1 e destruir\u00e1 as nossas empresas.\r\nVejam, colegas Parlamentares, senhoras e senhores, que n\u00f3s precisamos hoje, numa reuni\u00e3o como esta do Congresso Nacional, trabalhar firme para derrubar todos esses vetos. Esses vetos empobrecem o Brasil.\r\nPrecisamos derrubar um veto em homenagem ao Deputado Z\u00e9 Silva, L\u00edder do Solidariedade, que estou vendo daqui. Ele foi o Relator da Lei Assis Carvalho e fez a diferen\u00e7a.\r\nDe fato, eu sempre fa\u00e7o elogios ao Deputado Z\u00e9 Silva, n\u00e3o como engenheiro agr\u00f4nomo, mas como engenheiro construtor de pontes, algu\u00e9m que aprovou um projeto fenomenal. No entanto, o Presidente Bolsonaro, com sua insensibilidade, veta as partes principais. \r\nTemos que derrubar o veto \u00e0 Lei Assis Carvalho, fazendo uma homenagem n\u00e3o s\u00f3 a este grande companheiro j\u00e1 falecido, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que produzem e levam comida \u00e0s mesas de quem precisa.\r\nHoje n\u00f3s precisamos garantir uma vis\u00e3o de futuro para o Pa\u00eds, o que passa necessariamente pela derrubada de vetos, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 e, consequentemente, pela manuten\u00e7\u00e3o dos 600 reais. N\u00f3s precisamos, principalmente, trabalhar pela sa\u00edda de Bolsonaro da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desenvolvimento e justi\u00e7a social com Bolsonaro como Presidente. \r\nO grito \u00e9 um s\u00f3: fora, Bolsonaro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, conforme j\u00e1 foi dito, n\u00f3s entendemos que esta medida provis\u00f3ria \u00e9, sim, necess\u00e1ria e \u00e9 muito importante. Entretanto, o Partido dos Trabalhadores, como os partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o, estamos num processo de obstru\u00e7\u00e3o, em preocupa\u00e7\u00e3o e em nome das pessoas que tiveram o aux\u00edlio emergencial cortado de 600 reais para 300 reais, reduzindo o n\u00famero de benefici\u00e1rios que teriam acesso ao recurso, deixando-os, principalmente, sem esperan\u00e7a nenhuma. \r\nO Governo Bolsonaro, al\u00e9m de reduzir o aux\u00edlio emergencial, entende que a pandemia, primeiro, n\u00e3o existe. Se ela existe ou o pouco que existe, ela acaba no dia 31 de dezembro, como se ela n\u00e3o fosse continuar a partir de 1\u00ba de janeiro e como se a economia n\u00e3o estivesse destru\u00edda e a mis\u00e9ria n\u00e3o estivesse distribu\u00edda em todo o Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s exigimos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que reduz o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais, seja votada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, ou seja, que seja votada ainda hoje. \u00c9 importante que a C\u00e2mara dos Deputados fa\u00e7a a sua manifesta\u00e7\u00e3o, para que seja retomado o pagamento de 600 reais. Se 600 reais j\u00e1 n\u00e3o eram suficientes para garantir a sobreviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o, imaginem 300 reais! Imaginem os milh\u00f5es de pessoas que foram cortadas, em vista da nova metodologia utilizada pelo Governo Bolsonaro. \r\nQue o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem a menor responsabilidade com o Pa\u00eds j\u00e1 foi provado v\u00e1rias vezes. Basta ver suas declara\u00e7\u00f5es na reuni\u00e3o do BRICS que tivemos nesta semana, nas quais ele amea\u00e7ou a China, nosso grande parceiro comercial, ou enfraqueceu a fiscaliza\u00e7\u00e3o da madeira e, depois, disse que est\u00e3o fazendo contrabando de madeira. Bolsonaro \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o por si s\u00f3, mas a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem culpa disso. O povo brasileiro n\u00e3o merece ser condenado \u00e0 fome, \u00e0 mis\u00e9ria, num momento como este. \r\nFelizmente, a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mais do que sentir, j\u00e1 est\u00e1 percebendo o que est\u00e1 acontecendo. Basta ver os resultados das elei\u00e7\u00f5es do domingo, em que o grande derrotado foi Bolsonaro. Os candidatos e as candidatas que ele apoiou foram derrotados e, de novo, volta-se a uma pol\u00edtica de equil\u00edbrio neste Pa\u00eds. \r\nFelizmente, o mandato est\u00e1 acabando, e o povo se ver\u00e1 livre de Bolsonaro. Mas, enquanto isso, n\u00f3s temos que votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. N\u00e3o podemos permitir que se mantenham os 300 reais. Permitir os 300 reais significa permitir a fome dentro do Pa\u00eds. Isso a Oposi\u00e7\u00e3o, especialmente o Partido dos Trabalhadores, n\u00e3o ir\u00e1 admitir nunca. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA PARLAMENTAR, CANDIDATURA, PREFEITO, VICE-PREFEITO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, SEGUNDO TURNO, ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, EXTREMA DIREITA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, FRAUDE, ELEI\u00c7\u00d5ES, URNA ELETR\u00d4NICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), POL\u00cdTICA AMBIENTAL, IMPEACHMENT, DISCURSO POL\u00cdTICO, AGRUPAMENTO BRASIL-R\u00daSSIA-\u00cdNDIA-CHINA-\u00c1FRICA DO SUL (BRICS).\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Regozijo da bancada do PT com a reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar pelo Deputado Leo de Brito. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados petistas candidatos aos cargos de Prefeito e Vice-Prefeito Municipal. Desempenho do PT  nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Fracasso de candidatos apoiados pelo Presidente Jair Bolsonaro no pleito eleitoral. N\u00e3o reelei\u00e7\u00e3o do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump. Vit\u00f3ria alcan\u00e7ada pela Esquerda na Argentina e na Bol\u00edvia. Continuidade da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Federal. Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de pedido de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero iniciar esta interven\u00e7\u00e3o de hoje mostrando a alegria do Partido dos Trabalhadores, em especial a da bancada do PT na C\u00e2mara, com a chegada de mais um Deputado Federal, o Deputado Leo de Brito, que est\u00e1 hoje coordenando presencialmente, a\u00ed, esta pauta. Ele \u00e9 companheiro nosso do mandato passado e volta agora. Ele nos honra com o seu brilhantismo, com a sua milit\u00e2ncia, com a sua hist\u00f3ria. Ent\u00e3o, queremos, em nome de toda a bancada, dar as boas-vindas ao Deputado Leo de Brito, que aumenta a bancada para 55 Parlamentares. \u00c9 a maior bancada da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o s\u00f3 em n\u00famero, mas tamb\u00e9m em qualidade, o que, para n\u00f3s, \u00e9 uma honra, com todo o respeito \u00e0s outras bancadas, \u00e9 \u00f3bvio.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabenizar os guerreiros e guerreiras da nossa bancada, que somam nove. Se me permitem, vou citar o nome de alguns deles: a Deputada Luizianne Lins; o Deputado Jos\u00e9 Ricardo; o Deputado Z\u00e9 Neto; o Deputado Leonardo Monteiro; a Deputada Margarida Salom\u00e3o; a Deputada Mar\u00edlia Arraes; a Deputada Benedita da Silva, a nossa querida Ben\u00ea. Eles foram candidatos e candidatas a Prefeito em sua cidade.\r\nCumprimento tamb\u00e9m os companheiros Deputados Pedro Uczai e Carlos Zarattini, que foram candidatos a Vice-Prefeito. S\u00e3o pessoas que honram a nossa bancada em seu Munic\u00edpio, que d\u00e3o qualidade a nossa bancada. Em seu Munic\u00edpio eles fizeram a diferen\u00e7a sobre o que pensa o Partido dos Trabalhadores e sobre o que o partido constr\u00f3i.\r\nTamb\u00e9m quero falar sobre o resultado da elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fomos, sim, muito bem votados. Somos o maior partido dentre os que est\u00e3o disputando o segundo turno, nas 15 cidades em que haver\u00e1 segundo turno. Somos o maior partido, o partido que est\u00e1 disputando o segundo turno no maior n\u00famero de cidades. Mostramos a diferen\u00e7a. Como esquerda, mostramos a diferen\u00e7a com o trabalho que fazemos juntos, como j\u00e1 citado por outros colegas Parlamentares, em Capitais como Porto Alegre. Disputaremos o segundo em S\u00e3o Paulo com o Boulos, em Bel\u00e9m com o companheiro Deputado Edmilson e em muitas outras cidades, mostrando uma coisa concreta e muito s\u00e9ria: Bolsonaro perdeu esta elei\u00e7\u00e3o, Bolsonaro foi derrotado nesta disputa. A pol\u00edtica volta \u00e0 normalidade, ao bom senso, \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda. \u00c9 claro que eu gostaria que todos votassem na Esquerda, pois sou um homem de esquerda, mas a popula\u00e7\u00e3o optou por aquele Prefeito ou aquela Prefeita que escolheu eleger que n\u00e3o passa o \u00f3dio, que n\u00e3o passa a raiva, que n\u00e3o passa a vontade de matar, optou por pessoas que defendem pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais. Concordando ou n\u00e3o, s\u00e3o as pessoas em quem a popula\u00e7\u00e3o acredita. Est\u00e3o mostrando isso para a sociedade. Isso \u00e9 democracia.\r\nSem d\u00favida nenhuma, como j\u00e1 foi dito por outro Deputado, Bolsonaro est\u00e1 voltando ao tamanho que de fato ele merece ter. Os \"bolsonaristas\" tamb\u00e9m est\u00e3o do tamanho dele, ou seja, muito pequenos, assim como a pol\u00edtica social que ele faz, que \u00e9 muito pequena, assim como o respeito que ele tem l\u00e1 fora, que \u00e9 muito pequeno, assim como a sua intelig\u00eancia, que \u00e9 menor ainda.\r\nA verdade \u00e9 que, em 2 anos, a popula\u00e7\u00e3o mudou radicalmente: daquele radicalismo da pol\u00edtica do \u00f3dio para a pol\u00edtica do bom senso e da constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds mais participativo, mais democr\u00e1tico, que respeita as suas institui\u00e7\u00f5es e, principalmente, de um pa\u00eds mais justo. A presen\u00e7a do Partido dos Trabalhadores em in\u00fameras cidades, em todo o Pa\u00eds, o n\u00famero de Vereadores que n\u00f3s elegemos, o n\u00famero de votos que n\u00f3s fizemos e a nossa presen\u00e7a em 15 cidades no segundo turno mostram que a popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de sentir, j\u00e1 entende o que \u00e9 este Governo Bolsonaro para a sua vida e sabe da necessidade de mudar. Mudar \u00e9 acabar com tudo isso.\r\nO mundo j\u00e1 come\u00e7ou a mostrar os ventos da mudan\u00e7a. Olhem o resultado da paix\u00e3o de Bolsonaro, que \u00e9 o Trump - a hist\u00f3ria j\u00e1 cuidou dele. Olhem o resultado na Argentina, olhem o resultado na Bol\u00edvia. Os ventos sopram favoravelmente para os mais pobres, para que as pol\u00edticas de inclus\u00e3o social, de distribui\u00e7\u00e3o de renda e de respeito \u00e0s minorias voltem a acontecer, como j\u00e1 aconteceram no Brasil e em breve voltar\u00e3o a acontecer.\r\nDentro desse cen\u00e1rio \u00e9 que n\u00f3s podemos, sim, reconhecer, primeiro, que os partidos de centro, os chamados \"partidos de centro-direita\", de fato cresceram, ocuparam seu espa\u00e7o. Esse \u00e9 um direito deles, porque fizeram o seu debate.\r\nAgora, dizer que Bolsonaro cresceu? Est\u00e3o procurando n\u00fameros onde n\u00e3o existem, est\u00e3o procurando criar uma teoria que n\u00e3o existe, t\u00e3o falsa quanto essa teoria de questionar a urna eletr\u00f4nica. Ora, isso \u00e9 desculpa. Sabem por que o pessoal do Bolsonaro quer o comprovante? Para pagar a conta l\u00e1 fora. O comprovante serve para corrup\u00e7\u00e3o eleitoral. Sabem para que serve isso? Para garantir que aquela pessoa que foi votar comprove, de fato, que votou, para receber o dinheiro do suborno, da corrup\u00e7\u00e3o, do caixa dois. O nosso modelo, est\u00e1 provado no mundo, \u00e9 um modelo s\u00e9rio. Se h\u00e1 d\u00favidas, auditemos; se h\u00e1 desconfian\u00e7as, como as que o nobre Deputado que me antecedeu levantou, vamos fiscalizar. Ali\u00e1s, \u00e9 papel nosso, da C\u00e2mara. Vamos fazer isso! Agora, come\u00e7ar a construir uma teoria para justificar a derrota de Bolsonaro, que \u00e9 iminente, daqui a 2 anos, como foi agora a de Trump, \u00e9 mais um absurdo que n\u00e3o ir\u00e1 avan\u00e7ar, como essa guerra das redes sociais tamb\u00e9m n\u00e3o vai avan\u00e7ar de maneira nenhuma.\r\n\u00c9 por causa dessa preocupa\u00e7\u00e3o com o povo brasileiro que n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores obstru\u00edmos e vamos continuar obstruindo toda e qualquer pauta, enquanto n\u00e3o votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. \u00c9 preciso que a C\u00e2mara dos Deputados se manifeste e diga o que ela quer, se quer que continuem sendo pagos os 600 reais, para ser garantido o m\u00ednimo de qualidade de vida \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, o m\u00ednimo de capacidade de sobreviv\u00eancia, para que a economia um dia possa se recuperar, ou se quer que sejam mantidos os 300 reais, que garantem a fome, o desemprego e a mis\u00e9ria do povo. V\u00e1rios Deputados, inclusive de outros partidos, do campo da Direita, t\u00eam-se manifestado a favor da manuten\u00e7\u00e3o dos 600 reais. Eu estou convencido de que o Presidente da Casa n\u00e3o coloca em vota\u00e7\u00e3o a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 porque sabe que ela ser\u00e1 derrubada. N\u00e3o tenho d\u00favida disso. H\u00e1 a alega\u00e7\u00e3o de que ela tem car\u00e1ter eleitoreiro. A fome n\u00e3o \u00e9 eleitoreira, a mis\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 eleitoreira. Eleitoreiro \u00e9 dizer aqui no plen\u00e1rio que o povo est\u00e1 cobrando que votemos, que o importante \u00e9 votar a pauta de hoje. Ora, a popula\u00e7\u00e3o espera da pol\u00edtica que a pol\u00edtica lhe d\u00ea qualidade de vida. A teoria pol\u00edtica n\u00e3o tem muito a explicar. Se na casa do trabalhador e da trabalhadora tem comida, a pol\u00edtica \u00e9 boa; se n\u00e3o tem comida, a pol\u00edtica \u00e9 ruim. \u00c9 muito simples na cabe\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. Hoje, a pol\u00edtica de Bolsonaro, a pol\u00edtica de Guedes e daqueles que apoiam o Governo Bolsonaro na C\u00e2mara \u00e9 a pol\u00edtica da fome e da mis\u00e9ria. Portanto, \u00e9 uma pol\u00edtica ruim.\r\nN\u00f3s precisamos imediatamente derrubar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. Mais do que isso, precisamos prorrogar o pagamento dos 600 reais para o decorrer do ano que vem, at\u00e9 porque a pandemia n\u00e3o acabou e, se depender do Governo Bolsonaro, n\u00e3o acabar\u00e1 t\u00e3o cedo. \u00c9 preciso que cumpramos as regras da ci\u00eancia, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. \u00c9 preciso que ajudemos, para que a vacina chegue o mais rapidamente poss\u00edvel e, principalmente, para que tenhamos pol\u00edtica de inclus\u00e3o social e uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que garanta emprego e renda, que apoie o pequeno e o microempres\u00e1rio, para que a economia possa se recuperar. N\u00e3o \u00e9 dando vantagens para bancos, n\u00e3o \u00e9 dando vantagens para a especula\u00e7\u00e3o financeira que este Pa\u00eds vai se recuperar.\r\nOra, essa pol\u00edtica de autonomia do Banco Central \u00e9 coisa para agradar o Trump. Isso \u00e9 coisa para agradar os especuladores financeiros. O investimento direto estrangeiro n\u00e3o vem para o Brasil porque n\u00e3o confia no Governo brasileiro, porque n\u00e3o confia nas suas pol\u00edticas. Olhem o discurso do Bolsonaro no encontro do BRICS, olhem o que ele tem feito em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo.\r\nA verdade \u00e9 que o grande motivo da fome neste Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 a COVID-19, \u00e9 a incompet\u00eancia do Governo Bolsonaro e de todos os seus Ministros, que destroem o meio ambiente, que destroem a vida das pessoas e as empresas e que garantem s\u00f3 o lucro dos grandes bancos.\r\nEssa mudan\u00e7a tem que ocorrer logo. Esperemos que o impeachment chegue logo - s\u00e3o mais de 60 os pedidos. Chegando ou n\u00e3o, as elei\u00e7\u00f5es se aproximam, e o resultado n\u00e3o ser\u00e1 diferente do que esse que aconteceu agora. Bolsonaro voltar\u00e1 para aonde ele sempre esteve: a lata de lixo da hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, IRREGULARIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, ECONOMIA, CR\u00cdTICA. \r\nPARTIDOS DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VALOR. \r\nDESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADOES (PT).\r\nSOLIDARIEDADE, PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL)MARIELLE FRANCO, VEREADORA,  RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, AUTOR (DIREITO PENAL).\r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de negociatas no processo de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Incompet\u00eancia do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica brasileira. Obstru\u00e7\u00e3o, pelo PT, dos trabalhos no plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, e consequente retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise provocada pela Covid-19. Car\u00e1ter falacioso do discurso governamental sobre a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Agravamento da mis\u00e9ria e reajuste nos pre\u00e7os de alimentos no Pa\u00eds. Desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil no governo petista. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Solidariedade aos Parlamentares do PSOL, ao ensejo do transcurso dos mil dias do assassinato da Vereadora Marielle Franco, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. \u00c9 um grande prazer falar com V.Exa. na Presid\u00eancia da Casa e me dirigir a todos os colegas Parlamentares num dia importante como este.\r\nQuando eu vejo todas as bancadas, n\u00e3o s\u00f3 as do PT e da Oposi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m as de todos os partidos da C\u00e2mara votando este projeto chamado BR do Mar, com as den\u00fancias que est\u00e3o ao redor disso, eu fico pensando na vida do povo brasileiro e no que est\u00e1 para acontecer.\r\nVejam s\u00f3: no ano de 2019, a economia cresceu 1,1% por conta da p\u00e9ssima gest\u00e3o da economia gerenciada por Paulo Guedes, que j\u00e1 demonstrou a sua incompet\u00eancia em olhar o Brasil como um todo, apoiado por Bolsonaro. Com a chegada da pandemia, n\u00f3s passamos a ter a COVID-19 mais a incompet\u00eancia, como policymaker, como pessoa que faz a pol\u00edtica econ\u00f4mica, de Paulo Guedes, e os resultados s\u00f3 pioram. \u00c9 por isso que a nossa bancada tem obstru\u00eddo, com muita frequ\u00eancia, as sess\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, exigindo a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. Imaginem uma pol\u00edtica econ\u00f4mica perdida, equivocada e \u00fanica no mundo, desastrada, somada \u00e0 COVID-19 e \u00e0 necessidade do afastamento social. Isso \u00e9 o que n\u00f3s vivemos hoje.\r\n\u00c9 por isso que denunciamos a import\u00e2ncia de votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. Se hoje a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds vive a fome, a mis\u00e9ria e o desespero, mesmo com o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, imaginem o que acontecer\u00e1 a partir de agora, com o aux\u00edlio emergencial em 300 reais se encerrando neste m\u00eas de dezembro. E foi reduzido em milh\u00f5es o n\u00famero de pessoas que tiveram acesso a esses 300 reais.\r\nA popula\u00e7\u00e3o mais pobre teve uma redu\u00e7\u00e3o de 50% no aux\u00edlio emergencial. Some-se a isso uma infla\u00e7\u00e3o alt\u00edssima para quem ganha at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, afinal de contas o que mais subiu foram os pre\u00e7os dos alimentos. Consequentemente, a popula\u00e7\u00e3o teve sua renda cortada pela metade e ainda reduzida pela alta dos pre\u00e7os naquilo de que ela mais precisa para sobreviver. Esse \u00e9 o quadro do Brasil hoje.\r\nAo mesmo tempo, o Governo vem dizer que a economia est\u00e1 se recuperando e que o crescimento de 7% do PIB mostra que ele est\u00e1 se recuperando.\r\nColegas Deputados e Deputadas, se V.Exas. t\u00eam 1 real no bolso e acham mais 1 real, isso representar\u00e1 um crescimento de 100% nos seus recursos. Ou seja, \u00e9 um absurdo dizer que a economia cresceu. Ela n\u00e3o cresceu nada! Se voc\u00ea tem 1 real, e esse valor \u00e9 acrescido de mais 1 real, isso aponta um crescimento de 100%, mas voc\u00ea continua passando fome.\r\nPortanto, a economia n\u00e3o est\u00e1 crescendo de fato, a parcela da popula\u00e7\u00e3o na mis\u00e9ria vem aumentando e vem aumentando tamb\u00e9m o pre\u00e7o daquilo que ela vai comer.\r\nO Governo tem uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de desprezo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. E essa pol\u00edtica pode ter como marca o lucro dos bancos, as vantagens oferecidas pelas pol\u00edticas desenvolvidas por Paulo Guedes, como aquela que o Deputado Afonso Florence denunciou h\u00e1 pouco, numa situa\u00e7\u00e3o em que o Governo poderia simplesmente emitir moeda, mas n\u00e3o faz isso. Ele vai para a opera\u00e7\u00e3o com t\u00edtulos, para favorecer os bancos e os amigos de Paulo Guedes. \r\nSome-se a isso e se coloque como s\u00edmbolo a vota\u00e7\u00e3o que estamos fazendo hoje. Na verdade, a vota\u00e7\u00e3o deste projeto diminui a possibilidade de microempresas trabalharem nos portos, diminui a capacidade de participa\u00e7\u00e3o do capital nacional no setor e privilegia duas ou tr\u00eas empresas multinacionais, atendendo a interesses de poucos, pouqu\u00edssimos, que ir\u00e3o ganhar cada vez mais.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s temos que denunciar neste Pa\u00eds. Temos que denunciar que n\u00f3s temos um Governo que n\u00e3o tem a m\u00ednima responsabilidade com a vida do povo.\r\nE ainda somos obrigados a ouvir verdadeiras besteiras de Parlamentares. Eu ouvi, no in\u00edcio desta sess\u00e3o, um Parlamentar da base do Governo que normalmente n\u00e3o fala em p\u00fablico, porque n\u00e3o tem capacidade para falar por mais do que 3 minutos - eu o conhe\u00e7o h\u00e1 muitos anos -, e ele ficava se perguntando o que a Esquerda tem na cabe\u00e7a. Quando ele fez essa pergunta, eu me lembrei de uma hist\u00f3ria de um antigo l\u00edder pol\u00edtico do Estado do Paran\u00e1, que dizia que determinado Parlamentar n\u00e3o pensava bem porque, quando era garoto, caiu, bateu a cabe\u00e7a e nunca mais voltou ao normal. Talvez esse Parlamentar que perguntou o que a Esquerda tem na cabe\u00e7a possa se perguntar o que h\u00e1 na dele. Ser\u00e1 que foi ele que bateu a cabe\u00e7a? A preocupa\u00e7\u00e3o com a vida das pessoas, o compromisso com o Estado brasileiro, a preocupa\u00e7\u00e3o com a constru\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o onde todos tenham direitos, onde a justi\u00e7a social atinja a todos, onde as pessoas possam sonhar com o futuro e ter a certeza de que seus filhos ter\u00e3o uma vida mais digna e mais justa, essa tem que ser a marca de constru\u00e7\u00e3o de um Governo voltado ao povo brasileiro. \r\nIsso n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de direita nem de esquerda, n\u00e3o. Isso \u00e9 sensibilidade social. N\u00f3s podemos ter aqui na C\u00e2mara dos Deputados diverg\u00eancias. No meu caso, sou mais estatizante; um colega Deputado pode ser mais liberal. Quanto a isso n\u00e3o h\u00e1 problema. Mas a defesa da vida, o respeito ao pr\u00f3ximo e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da Rep\u00fablica tinham que ser pol\u00edticas que nos unem.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 com palavras vagas de Parlamentares que t\u00eam um conhecimento da extens\u00e3o de um oceano, mas da profundidade de um pires, que se pode fazer qualquer acusa\u00e7\u00e3o \u00e0queles que defendem a proposta do campo da Esquerda.\r\nQuero lembrar que nos 13 anos em que n\u00f3s dirigimos o Brasil, este Pa\u00eds construiu a inclus\u00e3o social de mais de 40 milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s eliminamos a d\u00edvida externa do Brasil. N\u00f3s fizemos com que as empresas ganhassem mais, gerassem mais empregos, e principalmente que a economia circulasse a favor de todos, ao contr\u00e1rio daqueles que defendem o Governo Bolsonaro.\r\nE quero mostrar aqui outro s\u00edmbolo. Sem d\u00favida, ontem tivemos um s\u00edmbolo marcante: a popula\u00e7\u00e3o, na fila da Caixa Econ\u00f4mica, correndo o risco de ser contaminada, para obter os seus \u00faltimos 300 reais, sem emprego, num Pa\u00eds com mais de 15 milh\u00f5es de desempregados, sem expectativa nenhuma, e o Presidente inaugurando uma vitrine com as roupas que ele e sua esposa usaram na posse. Isso \u00e9 de uma insensibilidade social, isso \u00e9 de uma superficialidade e de uma irresponsabilidade com a vida do povo jamais vista em nossa hist\u00f3ria. Ouso dizer que nem na ditadura militar tivemos um Governo t\u00e3o insens\u00edvel e irrespons\u00e1vel. E n\u00e3o s\u00f3 ele, mas tamb\u00e9m seus Ministros fazem do Brasil um pa\u00eds hoje que se torna um p\u00e1ria internacional, porque n\u00e3o temos o respeito que t\u00ednhamos, n\u00e3o conseguimos trabalhar como trabalh\u00e1vamos.\r\nBasta ver a situa\u00e7\u00e3o da nossa rela\u00e7\u00e3o comercial com a China. Se perdermos nossa rela\u00e7\u00e3o comercial com a China, os primeiros que apoiaram Bolsonaro, que foram os membros l\u00e1 do neg\u00f3cio, ser\u00e3o os primeiros a perder. E como eles est\u00e3o? Com medo, mas calados, porque n\u00e3o t\u00eam coragem de denunciar este Governo que est\u00e1 destruindo nosso Pa\u00eds. \r\nPor fim, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, fa\u00e7o aqui minha homenagem aos mil dias da den\u00fancia da morte da Marielle. Quero aqui saudar minhas companheiras e companheiros do PSOL, mas eu entendo que a luta pela verdade de quem mandou matar Marielle \u00e9 uma luta em defesa da democracia do Estado brasileiro; n\u00e3o \u00e9 uma luta s\u00f3 do PSOL, do PT e de outros partidos. Fico admirado de algumas pessoas falarem contra isso. N\u00f3s temos que defender que qualquer tipo de assassinato seja julgado e que o culpado pague o pre\u00e7o que a sociedade exige. \r\nN\u00f3s temos, sim, que denunciar o racismo, temos que denunciar todo ataque contra as minorias, porque n\u00e3o se constr\u00f3i uma sociedade democr\u00e1tica desrespeitando as minorias, desrespeitando os mais pobres e principalmente aqueles que constroem a riqueza deste Pa\u00eds. N\u00e3o d\u00e1 mais para suportar um pa\u00eds elitista e mal dirigido, como \u00e9 o nosso caso hoje.\r\nPor fim, Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, temos a expectativa de que hoje n\u00f3s votemos tamb\u00e9m, logo ap\u00f3s esta pauta, o PDC 861/2017, que trata de uma conven\u00e7\u00e3o contra o racismo. O Deputado Paul\u00e3o foi o Relator. Ser\u00e1 uma homenagem \u00e0 nossa luta contra o racismo e os assassinatos que com tanta frequ\u00eancia ocorrem, em desrespeito \u00e0 vida daqueles que pagam um pre\u00e7o alt\u00edssimo por n\u00e3o terem a pele da mesma cor que outros. Temos que acabar com isso. N\u00e3o existe democracia com desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, indiferentemente de ra\u00e7a, orienta\u00e7\u00e3o sexual, religi\u00e3o ou qualquer outro detalhe, porque, por dentro, n\u00f3s somos todos iguais.\r\nViva o Brasil! Viva a classe trabalhadora!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jo\u00e3o Roma, permita-me fazer s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o. Existem estas urg\u00eancias. Podemos tentar construir um acordo. V.Exa. vai colocar em vota\u00e7\u00e3o seis pontos, as urg\u00eancias. Somos contr\u00e1rios a algumas e favor\u00e1veis a outras.\r\nEu s\u00f3 faria um apelo no que diz respeito ao FUNDEB. Se for decidida a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, tudo bem, teremos que votar, mas pediria que ele n\u00e3o viesse para a pauta hoje, para termos tempo de construir um acordo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Deputado Enio, asseguro que n\u00e3o vir\u00e1 para vota\u00e7\u00e3o na data de hoje.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Se aprovarmos hoje todas essas urg\u00eancias - cada um votaria, \u00e9 l\u00f3gico, da maneira que achar melhor -, pediria que nenhum desses seis pontos viessem para a pauta de hoje, para podermos construir um acordo. Afinal de contas, a Casa vive disso.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Eu lhe adianto que a orienta\u00e7\u00e3o do Presidente Marcos Pereira era aprovar exclusivamente as urg\u00eancias na data de hoje, mas as mat\u00e9rias n\u00e3o seguiriam para vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Est\u00e1 \u00f3timo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mantendo a linha da Deputada Erika Kokay, n\u00f3s vamos votar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia.\r\nEntendemos que \u00e9 uma pauta extremamente importante, mas o retrocesso do texto est\u00e1 sendo denunciado por todos os educadores, todos aqueles que militam na educa\u00e7\u00e3o na nossa bancada e tamb\u00e9m pelos setores organizados da sociedade. Os trabalhadores e as trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o concordam com a maneira como o texto est\u00e1 sendo feito e organizado pelo Relator.\r\nPortanto, premidos pelo tempo, votaremos a favor da urg\u00eancia. \r\nDesde j\u00e1, agradecemos a sua palavra para ganharmos mais algum tempo e, talvez, votarmos isso s\u00f3 na semana que vem, que ser\u00e1 a \u00faltima semana do ano legislativo. Com isso, teremos mais 1 semana para negociar esta pauta.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.953, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, acerca do mercado de c\u00e2mbio brasileiro; do capital brasileiro no exterior; do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, de fato, a legisla\u00e7\u00e3o que trata do mercado de c\u00e2mbio no Brasil est\u00e1 muito antiga. Ela tem grandes problemas e precisa ser atualizada. Mas, ao mesmo tempo, o setor mais fr\u00e1gil, em tempos de internacionaliza\u00e7\u00e3o do capital financeiro como vivemos hoje, \u00e9 o setor cambial.\r\nUm projeto de lei como este que est\u00e1 montado, com sua fragilidade e com a exposi\u00e7\u00e3o ao risco a que submete a economia brasileira, n\u00e3o pode ser votado como urg\u00eancia agora. Esse \u00e9 um projeto sobre o qual precisamos conversar mais, aprofundar cada vez mais. E, principalmente, precisamos proteger o Brasil dos ataques especulativos que s\u00e3o feitos sempre via mercado cambial.\r\nNesse sentido, o melhor caminho neste momento \u00e9 n\u00e3o debatermos a urg\u00eancia. Por isso que o PT orienta o voto contr\u00e1rio \u00e0 urg\u00eancia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, Deputada Dorinha, \u00e9 claro que n\u00f3s vamos votar favor\u00e1vel \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque o quadro ficou muito temer\u00e1rio. E eu pergunto a V.Exa. - e vou me manifestar depois - como ficam os acordos a partir de agora, porque, durante esse per\u00edodo, n\u00f3s fizemos muitos acordos com muita gente. E n\u00f3s fech\u00e1vamos os acordos, vot\u00e1vamos e encaminh\u00e1vamos. A partir de agora, parece que os acordos n\u00e3o valem porque fechamos o acordo, mas ele n\u00e3o \u00e9 cumprido.\r\nEu confesso a V.Exa. que o Partido dos Trabalhadores vai rever sua posi\u00e7\u00e3o sobre construir acordos, visto que os acordos s\u00e3o feitos com o Relator, mas nem sempre s\u00e3o cumpridos por outro. Ent\u00e3o, isso enfraquece qualquer possibilidade. Acredito que isso vai dificultar muito a nossa vida daqui para frente. \r\nPortanto, levando-se em conta essa realidade, n\u00f3s votaremos favoravelmente \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O , FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA,  PISO SALARIAL, MAGIST\u00c9RIO P\u00daBLICO NACIONAL, DESCUMPRIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Perda pelo PT de confian\u00e7a na constru\u00e7\u00e3o de futuros acordos com o Novo, diante de manifesta\u00e7\u00e3o de Deputado do partido. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu s\u00f3 queria manifestar o seguinte. O Deputado que me antecedeu falou sobre acordos. Durante a tarde toda, eu conversei com um Deputado do seu partido sobre o projeto de lei das startups. Ele, que \u00e9 uma pessoa s\u00e9ria, muito elegante, fechou um acordo conosco em rela\u00e7\u00e3o a cinco pontos. Isso quer dizer que h\u00e1 um acordo que ele fechou conosco, com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o. Ele falou isso conosco, concordou, e n\u00f3s tivemos um bom di\u00e1logo. \r\nIsso quer dizer que, se n\u00f3s levarmos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o - \u00e9 claro que n\u00f3s perdemos a confian\u00e7a na constru\u00e7\u00e3o do acordo -, n\u00e3o haver\u00e1 apoio do outro lado. Assim, o pr\u00f3prio Deputado do NOVO, ao dizer o que disse h\u00e1 pouco, fragiliza muito as rela\u00e7\u00f5es e a constru\u00e7\u00e3o de acordos futuros. Quem disse isso foi um Deputado do NOVO, em rela\u00e7\u00e3o ao acordo que eu estou construindo, com muita transpar\u00eancia, com outro Deputado do NOVO, um acordo que \u00e9 p\u00fablico. Diante disso, parece-me que isso dificulta a constru\u00e7\u00e3o, a partir da sua manifesta\u00e7\u00e3o, de acordos futuros. Eu quero, em nome do Partido dos Trabalhadores, deixar isso claro.\r\nPor fim, eu quero fazer um apelo, Presidenta. Como este \u00e9 o \u00faltimo ponto da pauta, pe\u00e7o que encerremos a sess\u00e3o, afinal de contas j\u00e1 s\u00e3o quase 24 horas, n\u00f3s estamos aqui h\u00e1 mais de 12 horas, e h\u00e1 limites. \r\nPortanto, em nome da bancada do PT, eu fa\u00e7o um apelo para que, ao terminar a pauta que n\u00f3s j\u00e1 discutimos e votamos, com todas as nossas diverg\u00eancias, encerremos a sess\u00e3o, para que cada um possa descansar e lamber as feridas.\r\nMuito obrigado pela oportunidade, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Decis\u00e3o do PT de vota\u00e7\u00e3o, na presente sess\u00e3o, t\u00e3o-somente das proposi\u00e7\u00f5es encaminhadas pela bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vou encerrar minha fala aproveitando esta oportunidade que V.Exa. me deu.\r\nEu respeito muito a Deputada Erika Kokay, que deve estar no plen\u00e1rio. Se a Deputada manteve este acordo, eu vou respeit\u00e1-lo. No entanto, quero dizer publicamente a S.Exa. que este \u00e9 o \u00faltimo ponto das mulheres, e o Partido dos Trabalhadores retira qualquer possibilidade de votar, al\u00e9m da pauta das mulheres - neste caso, a Coordenadora \u00e9 a Deputada Erika -, qualquer outro tipo de pauta no dia de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=373&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, bem como de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores, ouvindo a Deputada Erika Kokay, encerra a pauta na quest\u00e3o das mulheres, conforme solicitado por V.Exa. N\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para discutirmos hoje a pauta das startups. \r\nEsta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o da bancada do Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETOMADA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apoio do PT \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta na sess\u00e3o da pr\u00f3xima segunda-feira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, muito obrigado pelo voto de confian\u00e7a e pelo respeito. \u00c9 uma honra receber isso de V.Exa. \r\nNossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o votar hoje. De fato, o Deputado Vinicius negociou com nossa bancada, retirou toda a pauta trabalhista e outras pautas em que n\u00f3s t\u00ednhamos dificuldade.\r\nPortanto, sem o compromisso com o m\u00e9rito, n\u00f3s concordamos em votar na segunda-feira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, V\u00cdTIMA, MACHISMO, GIOVANI CHERINI, DEPUTADO FEDERAL, REP\u00daDIO.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, DEFESA.\r\nSISTEMA FINANCEIRO, DEFESA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao tratamento desrespeitoso e machista dispensado pelo Deputado Giovani Cherini \u00e0 Deputada Erika Kokay. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio residual emergencial para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Atua\u00e7\u00e3o da base governista em defesa do sistema financeiro. Avoca\u00e7\u00e3o, pelo Poder Legislativo, da responsabilidade pela aprova\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Reconhecimento da lideran\u00e7a exercida pelo Presidente Rodrigo Maia \u00e0 frente da C\u00e2mara dos Deputados durante a crise sanit\u00e1ria. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro contra o Presidente da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, p\u00fablico que me assiste e me ouve, como L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores, que tenho a honra de ser este ano, eu quero usar este hor\u00e1rio para fazer duas observa\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira \u00e9 sobre um fato que ocorreu ontem, durante a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB, quanto \u00e0 maneira como foi tratada a colega Deputada Erika Kokay, do nosso partido. O Deputado Giovani Cherini atrapalhou o hor\u00e1rio que era por direito dela, e disse, no hor\u00e1rio dela: \"E sabemos tudo o que a Deputada vai dizer, pode nos poupar disso\". Isso \u00e9 um desrespeito \u00e0 Deputada, e me parece que \u00e9 frequente quando se trata de Deputadas, porque, com Deputados, n\u00e3o acontece com a mesma regularidade. Isso mostra um comportamento machista, que \u00e9 inadequado numa Casa que tem tamanha import\u00e2ncia como esta, e nos leva tamb\u00e9m a lembrar do que aconteceu com a Deputada Isa Penna, do PSOL, na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo, que recebeu um tratamento igual ou pior do que esse, desrespeitoso.\r\nEu quero fazer um apelo a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, que nos ajude, para que fatos desrespeitosos como esse n\u00e3o voltem a ocorrer. Afinal de contas, todos os que estamos nesta Casa somos Parlamentares, somos iguais, temos direito a nossa palavra, concordando ou n\u00e3o o outro Parlamentar, que \u00e0s vezes nos for\u00e7a a ouvir coisas que tamb\u00e9m nos deixa arrepiados, no que se refere \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, no que se refere \u00e0 vis\u00e3o de mundo que t\u00eam. Assim como n\u00f3s o ouvimos, porque ele tem direito a falar, ele tem seu tempo para falar, ele foi eleito para isso, a Deputada Erika Kokay, como outras Parlamentares, tamb\u00e9m tem todo o direito de se manifestar, tem hor\u00e1rio para isso e foi eleita para isso. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo para que isso n\u00e3o se repita aqui, e que haja um m\u00ednimo de respeito \u00e0s Parlamentares, em n\u00famero t\u00e3o pequeno nesta Casa, e que lutam, com orgulho e muita ra\u00e7a, pela constru\u00e7\u00e3o de um Brasil mais justo.\r\nO segundo aspecto que eu quero abordar \u00e9 sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. O Partido dos Trabalhadores e toda a Oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam, h\u00e1 muito tempo, obstru\u00eddo v\u00e1rias pautas e sess\u00f5es na defesa de que se vote a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. \u00c9 importante destacar que essa medida provis\u00f3ria reduz de 600 reais para 300 reais o aux\u00edlio emergencial, e tamb\u00e9m o extingue agora, no fim do ano.\r\n\u00c9 um absurdo baixar-se o valor desse aux\u00edlio para 300 reais. E \u00e9 um absurdo porque, se com 600 reais a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha dificuldade de sobreviver, cortar pela metade esse poder de compra representa um crime. Se levarmos em conta que essa faixa da popula\u00e7\u00e3o, com 300 reais, compra s\u00f3 a comida, e a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos passou de 25% - temos produtos que chegaram a 90%, 98% de aumento, como o arroz e o \u00f3leo de soja -, portanto, n\u00e3o \u00e9 de 300 reais o poder de compra, mas de 150 reais, de 200 reais. Isso \u00e9 tirar a comida da boca da popula\u00e7\u00e3o; \u00e9 somar aos 50 milh\u00f5es de pessoas desocupadas, aos 50 milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o na mis\u00e9ria, ao desespero da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria seria important\u00edssima. Primeiro, para recuperarmos o seu valor inicial de 600 reais; e, segundo, na tentativa de prolongar o direito aos 600 reais enquanto durar a pandemia da COVID-19. Afinal de contas, a COVID-19 n\u00e3o \u00e9 igual ao Or\u00e7amento do Brasil, que se encerra no dia 31 de dezembro de 2020. Ela est\u00e1 a\u00ed, e volta mais forte do que nunca. E o que vai acontecer com a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o a partir de janeiro? N\u00e3o h\u00e1 empregos; as empresas est\u00e3o em crise; a Lei Assis Carvalho n\u00e3o foi aprovada, ent\u00e3o a agricultura familiar est\u00e1 sem nenhuma garantia; a Lei Aldir Blanc, como nos diz a Deputada Jandira Feghali, ser\u00e1 extinta, ent\u00e3o, boa parte daqueles que t\u00eam direitos garantidos n\u00e3o ter\u00e3o acesso ao benef\u00edcio.\r\nO que vai acontecer com este Pa\u00eds? O que vai sobrar da nossa popula\u00e7\u00e3o? Nada disso, e sem Governo. Sem nenhum Governo porque, quando ele se manifesta, o faz contrariamente aos interesses de toda a popula\u00e7\u00e3o, com pol\u00edticas que atingem somente os interesses do capital financeiro, do capital especulativo e daqueles que j\u00e1 t\u00eam muito e n\u00e3o precisam de mais dinheiro.\r\nN\u00f3s vivemos hoje no Brasil uma invers\u00e3o. Quando o Governo age da forma como est\u00e1 fazendo neste momento, obstruindo, e n\u00e3o permitindo que se vote a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, ele est\u00e1 assinando embaixo, ele e toda a base dele na C\u00e2mara dos Deputados, o seguinte: somos contra os interesses dos mais pobres; somos contra o povo trabalhador; estamos aqui para defender a reforma da Previd\u00eancia, a reforma trabalhista.\r\n\u00c9 para isto que a base do Governo est\u00e1 aqui: para defender os interesses dos bancos, para destruir o m\u00ednimo que foi conquistado pela popula\u00e7\u00e3o brasileira a partir da Carta de 1988. Por isso, quero denunciar aqui o Governo e a base dele por mais uma atitude irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero fazer um reconhecimento p\u00fablico. Come\u00e7o com uma an\u00e1lise hist\u00f3rica. Nosso Pa\u00eds \u00e9 presidencialista e republicano. Portanto, \u00e9 natural que o conjunto da popula\u00e7\u00e3o sempre olhe mais para o Poder Executivo do que para o Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 por isso que o Prefeito, o Governador e o Presidente da Rep\u00fablica costumam ser vistos como pessoas que t\u00eam mais poder. Mas h\u00e1 algo que a hist\u00f3ria j\u00e1 provou: quando o Poder Executivo n\u00e3o funciona, felizmente o Poder Legislativo cumpre esse papel.\r\nO que aconteceu este ano foi exatamente isso. Com todas as nossas diferen\u00e7as - e quero aqui fazer uma refer\u00eancia respeitosa ao Deputado Arnaldo Jardim, porque temos diferen\u00e7as sobre concep\u00e7\u00e3o de economia -, como n\u00f3s trabalhamos juntos este ano todo! Por qu\u00ea? Porque o Poder Legislativo cumpriu o seu papel. Quando o Executivo queria transferir 200 reais para a popula\u00e7\u00e3o, o Congresso, com todas as suas diferen\u00e7as, de forma unida, garantiu 600 reais. Quando o Governo n\u00e3o queria garantir o m\u00ednimo para aqueles que estavam passando fome, o Congresso foi l\u00e1 e fez. Quando as micros e pequenas empresas estavam falidas e desesperadas, o Congresso, de forma un\u00e2nime, foi l\u00e1 e apoiou o PRONAMPE.\r\nPortanto, o Congresso cumpriu o seu papel de Legislativo, mas fez tamb\u00e9m o papel do Executivo. Se n\u00e3o o tivesse feito, n\u00e3o teria sobrado nada.\r\nN\u00f3s estamos muito mal, \u00e9 verdade. O Brasil est\u00e1 muito mal! Mas poderia estar muito pior se n\u00e3o fosse a sensibilidade social da C\u00e2mara dos Deputados e o compromisso com o Brasil. Olhem que temos diferen\u00e7as gigantescas, todos. Fomos eleitos por isso, porque temos diferen\u00e7as. Isso \u00e9 muito positivo na democracia. Mas conseguimos eliminar essas diferen\u00e7as, olhar o Brasil e fazer uma grande mudan\u00e7a. Fizemos aquilo que o Governo Bolsonaro n\u00e3o teve vontade nem compet\u00eancia para fazer, assim como a base dele.\r\nPor fim, reconhe\u00e7o que precis\u00e1vamos de algu\u00e9m para dirigir esse processo. E quero reconhecer em V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, um papel determinante. Pela terceira vez vou mencionar aqui: as minhas diverg\u00eancias como professor de economia com V.Exa. s\u00e3o insan\u00e1veis, gigantescas! Mas quero dizer do respeito que tenho por V.Exa., primeiro, pela maneira como tratou a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, respeitando a Rep\u00fablica, a democracia e a n\u00f3s da Minoria, dando-nos a palavra, construindo acordos e n\u00e3o permitindo que o Pa\u00eds estivesse hoje numa situa\u00e7\u00e3o muito pior do que poderia estar. Eu reconhe\u00e7o V.Exa. como um grande articulador, uma pessoa que se colocou acima das diferen\u00e7as, pensando no Brasil, no futuro do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o posso esquecer de fazer aqui um agradecimento p\u00fablico. Quando Moro, com todo aquele pessoal louco da Lava-Jato, mais uma vez tentou transferir o Presidente Lula - isso era ilegal e imoral -, V.Exa. suspendeu a sess\u00e3o para que os partidos, indiferentemente da cor ideol\u00f3gica, fossem ao Supremo para mostrar que aquilo estava errado. E assim o fizemos. S\u00e3o em momentos como esse que se conhece quem lidera ou quem manda. E V.Exa. liderou esta Casa de forma brilhante.\r\nReconhe\u00e7o que discordei de muito daquilo que V.Exa. colocou em vota\u00e7\u00e3o - discordei, briguei, n\u00e3o gostaria que colocasse para votar nunca -, mas, mesmo assim, tamb\u00e9m reconhe\u00e7o que V.Exa. tentou negociar, construiu acordos. E a Oposi\u00e7\u00e3o teve neste ano, por m\u00e9rito pr\u00f3prio e pela capacidade de V.Exa. de construir acordos, um espa\u00e7o que lhe \u00e9 de direito e justo, mas que nos \u00faltimos anos n\u00e3o lhe foi dado.\r\n\t\t\t\tPor isso, acho injusto o que o Governo Bolsonaro e a base do Governo fazem no que se refere ao papel de V.Exa. Em breve, terminar\u00e1 o mandato de V.Exa., mas quero dizer que V.Exa. entra para a hist\u00f3ria como algu\u00e9m que, no momento mais dif\u00edcil da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, n\u00e3o titubeou, n\u00e3o pensou duas vezes, chamou todo mundo, construiu pontes, e n\u00e3o muros. E, atrav\u00e9s dessas pontes, \u00e9 que o Brasil est\u00e1, de forma lenta, gradual, com dificuldade, atravessando esse mar de desespero, esse mar de fogo, encabe\u00e7ados por Bolsonaro e Paulo Guedes.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns a toda a C\u00e2mara dos Deputados!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HUGO MOTTA, ISNALDO BULH\u00d5ES JR., JO\u00c3O DANIEL, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATURA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de apoio \u00e0 chapa constru\u00edda pelos Deputados Hugo Motta e Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. para ocupa\u00e7\u00e3o de cargos na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Apoio \u00e0 candidatura do Deputado Jo\u00e3o Daniel para o cargo de 2\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Arthur Lira.\r\nEu quero, inicialmente, reconhecer a constru\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos para a montagem desta chapa e dizer a V.Exa. que, como L\u00edder do Partido dos Trabalhadores, n\u00f3s estamos orientando que todos votem nos candidatos que resultaram do acordo. \r\nN\u00f3s fizemos um acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes, e os nomes foram indicados. O L\u00edder Hugo Motta e o L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es constru\u00edram uma chapa. Eu fa\u00e7o um apelo para que todos os colegas Parlamentares votem nessa chapa, que tem a assinatura do L\u00edder Hugo Motta e do L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es, que \u00e9 resultado da constru\u00e7\u00e3o de um grande acordo para o bem desta Casa.\r\nPor fim, quero tornar oficial a candidatura do Deputado Jo\u00e3o Daniel, do nosso partido, \u00e0 vaga da 2\u00aa Secretaria.\r\nOs outros dois nomes n\u00f3s consideramos como avulsos, portanto, n\u00e3o representam oficialmente o nosso partido.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PROPORCIONALIDADE, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a observ\u00e2ncia do crit\u00e9rio da proporcionalidade nas decis\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos o voto ''sim'.\r\nAproveito a oportunidade para fazer uma indaga\u00e7\u00e3o a V.Exa. sobre os votos do Col\u00e9gio de L\u00edderes. V.Exa. disse que ser\u00e1 votado pela maioria. Haver\u00e1 algum c\u00e1lculo de proporcionalidade? Eu represento a maior bancada aqui na Casa, com 54 Parlamentares.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Claro, Deputado.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Eu terei o mesmo voto que um Parlamentar que ter\u00e1 s\u00f3 um representante?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Absolutamente n\u00e3o. A proporcionalidade ser\u00e1 respeitada em todos os espa\u00e7os desta Casa, Deputado Enio.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Eu s\u00f3 abro agora o debate, depois conversaremos no Col\u00e9gio de L\u00edderes, mas fica essa indaga\u00e7\u00e3o para que V.Exa. possa nos ajudar   .\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, NULIDADE, REGIME DE TRAMITA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INDEPEND\u00caNCIA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), COMPET\u00caNCIA PRIVATIVA, INICIATIVA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a nulidade, por v\u00edcio de iniciativa, da tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, acerca da defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, da sua autonomia, da nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com fundamento na al\u00ednea 'b' do inciso II do art. 137 do Regimento Interno desta Casa, formulo a presente quest\u00e3o de ordem para suscitar nulidade na tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, que trata da autonomia do Banco Central, pela exist\u00eancia de v\u00edcio incontorn\u00e1vel de iniciativa da proposi\u00e7\u00e3o, tendo como consequ\u00eancia o reconhecimento da inconstitucionalidade da mat\u00e9ria e a necessidade de que ela seja devolvida ao autor. \r\nTrata-se de projeto de iniciativa parlamentar do nobre Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio, do PSDB do Amazonas, que define os objetivos do Banco Central do Brasil, disp\u00f5e sobre sua autonomia e sobre a nomea\u00e7\u00e3o e a exonera\u00e7\u00e3o do seu presidente e de seus diretores. Define nova forma de mandato para presidente e diretores, alterando a compet\u00eancia da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o a tal \u00f3rg\u00e3o, que inclusive tem status ministerial, modificando a estrutura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal e revogando, por decorr\u00eancia, dispositivos legais pertinentes a tal estrutura do \u00f3rg\u00e3o/institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica -, inclusive envolvendo quest\u00f5es atinentes aos servidores p\u00fablicos, de inquestion\u00e1vel relev\u00e2ncia e de afeta\u00e7\u00e3o direta com a soberania nacional.\r\nNa proposi\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, a autonomia do Banco Central assume, basicamente, a forma de um mandato fixo de 4 anos para seu presidente e diretores, que n\u00e3o pode ser interrompido, salvo nos casos definidos na lei, restando descasado o per\u00edodo do exerc\u00edcio do mandato da dire\u00e7\u00e3o do Banco em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo do mandato a ser exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica (se aprovado o PLP, o presidente e diretores do Banco Central exercer\u00e3o seus mandatos at\u00e9 dezembro de 2014). Ou seja, essencialmente, a autonomia pretendida no PLP retira a autoridade do governo eleito sobre um instrumento central de defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica, inclusive interferindo na coordena\u00e7\u00e3o dos instrumentos dispon\u00edveis para implanta\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica e reduzindo sua efic\u00e1cia, ao diluir a responsabilidade sobre os seus resultados.\r\nIneg\u00e1vel que uma decis\u00e3o como a que se consubstancia no objeto desta proposi\u00e7\u00e3o impacta diretamente na esfera de compet\u00eancia privativa do Presidente da Rep\u00fablica, tendo a Constitui\u00e7\u00e3o lhe assegurado a iniciativa legislativa nesses casos, \u00e0 luz do disposto no art. 61, \u00a7 1\u00ba, inciso II, al\u00edneas \"c\" e \"e\", combinado com o art. 84, incisos III e XXV.\r\nOs dispositivos constitucionais acima citados se referem exatamente \u00e0 previs\u00e3o constitucional sobre a compet\u00eancia privativa da Presid\u00eancia para iniciar o processo legislativo quando a mat\u00e9ria tratar de organiza\u00e7\u00e3o administrativa (modifica\u00e7\u00e3o da natureza jur\u00eddica de \u00f3rg\u00e3os ou Minist\u00e9rios) e da forma de provimento e extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos federais, como exatamente ocorre no projeto em quest\u00e3o, ao estabelecer, no art. 6\u00ba, a aus\u00eancia de vincula\u00e7\u00e3o do Banco Central a Minist\u00e9rio, e mesmo redesenhando a forma de investidura ou exonera\u00e7\u00e3o dos dirigentes, inclusive com a fixa\u00e7\u00e3o de mandato independente do animus presidencial que hoje \u00e9 garantido pelo pr\u00f3prio texto constitucional e pelo sistema legal vigente.\r\nAcrescente-se que o art. 13 do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, promove a revoga\u00e7\u00e3o de diversos dispositivos legais, todos eles pertinentes \u00e0 presen\u00e7a e atribui\u00e7\u00f5es do Banco Central na estrutura da Administra\u00e7\u00e3o, sua pertin\u00eancia atributiva \u00e0s decis\u00f5es presidenciais e ministeriais \u00e0s quais t\u00eam subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e funcional, e todas foram normas legais convertidas de projetos de lei de iniciativa presidencial.\r\nQuer nos parecer evidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado, o tempo de V.Exa. j\u00e1 est\u00e1 esgotado. Eu pediria a V.Exa. que abreviasse as considera\u00e7\u00f5es finais da sua quest\u00e3o de ordem, por favor...\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Pois n\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - ... com todo o respeito a V.Exa.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - \u00c9 claro, o respeito \u00e9 m\u00fatuo, Sr. Presidente.\r\nProssigo a leitura.\r\nNeste sentido, vale destacar que a jurisprud\u00eancia consolidada no Supremo Tribunal Federal expressa o firme entendimento de que nulidade gerada em raz\u00e3o de v\u00edcio de iniciativa consubstancia-se em v\u00edcio insan\u00e1vel, ou seja, nem mesmo eventual san\u00e7\u00e3o presidencial teria o cond\u00e3o de convalidar o v\u00edcio de inconstitucionalidade resultante da usurpa\u00e7\u00e3o do poder de iniciativa, mesmo que prerrogativa usurpada seja o pr\u00f3prio Chefe do Poder Executivo.\r\nPara encerrar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado. Deputado Enio...\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Pois n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Respondo a V.Exa. que o fato de haver devolu\u00e7\u00e3o tem que ser evidentemente inconstitucional, o que n\u00e3o \u00e9 o caso. H\u00e1 um apensamento do Projeto n\u00ba 112, de 2019, do Executivo, que sana esta discuss\u00e3o. \r\nE, na aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00f3s designaremos um Deputado deste Plen\u00e1rio para funcionar como membro da CCJC, para falar sobre a constitucionalidade da mat\u00e9ria. \r\nIndefiro o pedido e a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POSSE, FERNANDO MINEIRO, DEPUTADO FEDERAL, RIO GRANDE DO NORTE.\r\nHOMENAGEM, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nGOLPE DE ESTADO, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA.\r\nCR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), MERCADO FINANCEIRO, SISTEMA FINANCEIRO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Arthur Lira de ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias para a  posse do Deputado Fernando Mineiro. Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Desafio da Casa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Tenho certeza de que V.Exa. ter\u00e1 1 minuto, Deputado Orlando, porque o merece.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, senhoras e senhores que acompanham esta sess\u00e3o, tenho a honra de ocupar esta tribuna, inicialmente, para fazer ao nobre Presidente desta Casa, Deputado Arthur Lira, um apelo no sentido de que resolva as quest\u00f5es regimentais necess\u00e1rias \u00e0 posse do Deputado Mineiro. Ele resolveu toda a sua parte legal e est\u00e1 dependendo de uma reuni\u00e3o da Mesa - a documenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 bem encaminhada - para tomar posse nesta semana.\r\nO Deputado, uma grande lideran\u00e7a do Rio Grande do Norte, representa aquela popula\u00e7\u00e3o sofrida e, tenho certeza, far\u00e1 a diferen\u00e7a junto conosco na luta pelo aux\u00edlio emergencial, pela vacina e, principalmente, pela recupera\u00e7\u00e3o do Brasil. \r\nPortanto, primeiramente, fa\u00e7o o apelo para que o Deputado Mineiro tome posse o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \r\nNesse cen\u00e1rio do Partido dos Trabalhadores, tamb\u00e9m quero manifestar minha alegria pelo anivers\u00e1rio do meu partido. Hoje, o Partido dos Trabalhadores completa 41 anos.\r\nForam 41 anos de muita luta; 41 anos em que estivemos presente, assim como hoje, no movimento sindical, no movimento dos sem-terra, na luta do povo trabalhador, da mulher trabalhadora. Trata-se de um partido que, de forma muita lenta e gradual, elegeu um Vereador, uma Vereadora, um Prefeito e, por 13 anos, dirigiu este Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s fizemos tudo aquilo que diz\u00edamos antes ser poss\u00edvel. N\u00f3s mudamos a realidade deste Pa\u00eds. Quarenta milh\u00f5es de pessoas foram tiradas da mis\u00e9ria. Conseguimos gerar pleno emprego na economia. Conseguimos dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acesso a bens de consumo. E conseguimos algo que \u00e9 fundamental na pol\u00edtica: demos esperan\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Em uma d\u00e9cada, como diz o Prof. Fernando Haddad, n\u00f3s tiramos a fam\u00edlia de debaixo da lona, e o filho graduou-se na universidade. Isso foi uma revolu\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o social, foi uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que fez com que o Brasil fosse respeitado em todo o mundo. Os grandes l\u00edderes procuravam o Presidente Lula, a Presidenta Dilma para ouvir o que era melhor para o mundo e como o Pa\u00eds poderia participar.\r\nO PT participou de cada momento como este. Infelizmente, por ter feito exatamente o que tinha que ser feito, o PT, com a Presidenta Dilma, sofreu um golpe da elite deste Pa\u00eds, e, depois da aplica\u00e7\u00e3o desse golpe, a favor do qual muitos Parlamentares votaram, o povo s\u00f3 perdeu: vieram a reforma trabalhista, a reforma sindical, a terceiriza\u00e7\u00e3o, a reforma da Previd\u00eancia, o aumento da mis\u00e9ria! \r\nE, mesmo que digam que estamos mal hoje por conta da pandemia, \u00e9 importante ressaltar que em 2019 a economia cresceu 1,1%, resultado da politica econ\u00f4mica aplicada por Jair Bolsonaro e Paulo Guedes. \r\n\u00c9 nesse cen\u00e1rio que olhamos para o futuro com a esperan\u00e7a de um partido que ir\u00e1 retomar a dire\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds numa grande alian\u00e7a com os partidos de esquerda - e espero que com os partidos de centro -, que ir\u00e1 retomar a esperan\u00e7a do povo, que ir\u00e1 recuperar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse, sim, \u00e9 o caminho que n\u00f3s temos hoje. Esse, sim, \u00e9 o caminho da grande esperan\u00e7a, da nova primavera que n\u00f3s vamos construir com o apoio de todos aqueles que sofrem neste momento com a exclus\u00e3o, com a mis\u00e9ria, com a doen\u00e7a e, principalmente, com a incompet\u00eancia de um Presidente da Rep\u00fablica que tem mais de 60 pedidos de impeachment protocolados e arquivados nesta Casa.\r\nNesse sentido, no momento de anivers\u00e1rio do Partido dos Trabalhadores, de festa e de esperan\u00e7a, eu sinto muito que estejamos hoje votando a autonomia do Banco Central. Esta \u00e9 uma pauta que n\u00e3o tem nada a ver com o enfrentamento da mis\u00e9ria, que n\u00e3o tem nada a ver com o enfrentamento do desemprego, que n\u00e3o tem nada a ver com a amplia\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de vacinas na nossa popula\u00e7\u00e3o; s\u00f3 tem a ver com os interesses do mercado especulativo, do mercado financeiro.\r\nSurpreende-me quando algum Parlamentar vem aqui e diz que a autonomia do Banco Central \u00e9 fundamental porque o mercado vai ficar mais seguro. Meus colegas Parlamentares, senhoras e senhores, que mercado \u00e9 esse? Sabem o que \u00e9 mercado, de fato? Mercado, de fato, \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Mercado, de fato, \u00e9 a f\u00e1brica funcionando. Mercado, de fato, \u00e9 o com\u00e9rcio funcionando, tendo consumo. Esse \u00e9 o mercado. Mas n\u00e3o! Quando se fala em mercado aqui, fala-se pura e exclusivamente de bancos, da especula\u00e7\u00e3o financeira, daqueles que nada produzem e ganham muito. \u00c9 o chamado capital vadio. \r\nA autonomia do Banco Central n\u00e3o resolve os problemas do Pa\u00eds. Vejam s\u00f3. Se \u00e9 importante que aprovemos a autonomia do Banco Central, por que n\u00e3o damos ao Banco Central duplo papel? Por que o Banco Central do Brasil n\u00e3o pode ser como o Banco Central dos Estados Unidos, que tem que se preocupar com a infla\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m com o emprego? Ora, vamos dar a ele um duplo papel! Afinal de contas, assim, na hora em que os burocratas do Banco Central resolverem aumentar a taxa de juros, saber\u00e3o que, subindo os juros, aumentar\u00e1 o desemprego. Portanto, ter\u00e3o que fazer o equil\u00edbrio. Isso, sim, \u00e9 estar preocupado com o mercado. N\u00e3o que eu concorde, mas pelo menos \u00e9 preocupar-se com o mercado quando se preocupa com infla\u00e7\u00e3o e com emprego. Quando se d\u00e1 somente um papel ao Banco Central, n\u00e3o h\u00e1 mercado, n\u00e3o; \u00e9 especula\u00e7\u00e3o financeira pura!\r\nSegundo ponto: mandatos que n\u00e3o coincidem.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, o Banco Central ter\u00e1 autonomia em rela\u00e7\u00e3o a qu\u00ea? Desde o Governo Fernando Henrique Cardoso, o Banco Central j\u00e1 tem uma autonomia relativa: o Presidente escolhe o Presidente do Banco, que tem autonomia para dirigir a pol\u00edtica monet\u00e1ria, para fazer o seu papel. E nunca tivemos problemas. Nunca! Foi assim no Governo do PSDB, foi assim no Governo do PT, mesmo p\u00f3s-golpe, e o Banco Central cumpriu o seu papel. \r\nMesmo assim, o Banco Central sempre se baseia no boletim da Focus, que \u00e9 o mercado que monta. Ent\u00e3o, hoje, com autonomia relativa, ele j\u00e1 \u00e9 dependente do mercado financeiro. Imaginem com 100% de autonomia!\r\nVejam s\u00f3, n\u00f3s vamos colocar uma pessoa do mercado financeiro que n\u00e3o tem vincula\u00e7\u00e3o nenhuma com o programa de Governo que a popula\u00e7\u00e3o elegeu para atender os interesses de quem? Do capital produtivo? Da agricultura? N\u00e3o! S\u00f3 do mercado financeiro!\r\nPortanto, n\u00f3s vamos passar uma procura\u00e7\u00e3o ao mercado financeiro para controlar toda a pol\u00edtica financeira, toda a pol\u00edtica monet\u00e1ria do nosso Pa\u00eds. Se hoje j\u00e1 somos submetidos \u00e0 especula\u00e7\u00e3o financeira, imaginem com a autonomia do Banco Central - imaginem!  \r\nE h\u00e1 outro item, finalmente: como \u00e9 que fica, se o Banco Central come\u00e7ar a adotar uma pol\u00edtica que diverge da pol\u00edtica do Governo? E esse choque, como \u00e9 que resolve esse choque? E se estiver l\u00e1 um Presidente do Banco Central, como o Paulo Guedes, que s\u00f3 pensa no mercado financeiro e n\u00e3o pensa no resto da economia? Vai ficar l\u00e1 porque n\u00e3o h\u00e1 coincid\u00eancia de mandatos?\r\nEnt\u00e3o vejam: esse projeto n\u00e3o se assemelha ao que se adota no resto do mundo - como eu disse, nos Estados Unidos n\u00e3o \u00e9 assim -, n\u00e3o \u00e9 um projeto preocupado com o mercado, \u00e9 um projeto preocupado sim com o setor especulativo da economia, preocupado com aqueles que n\u00e3o produzem nada e ganham muito e que, com a autonomia do Banco Central, ir\u00e3o produzir menos ainda, mas ganhar\u00e3o muito mais. \r\nPor isso, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores achamos que esta pauta n\u00e3o tinha que ser colocada agora. N\u00f3s t\u00ednhamos que discutir agora a vota\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; t\u00ednhamos que votar o Programa Mais Bolsa Fam\u00edlia; t\u00ednhamos que votar pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de garantia da micro e pequena empresa, da agricultura familiar, de assentamento e de produ\u00e7\u00e3o. Essas sim s\u00e3o pol\u00edticas para aprecia\u00e7\u00e3o desta C\u00e2mara dos Deputados, t\u00e3o valorosa e que mostrou a sua compet\u00eancia durante todo o ano de 2020, na luta pelos interesses do Pa\u00eds. \r\nEsta pauta n\u00e3o interessa ao Pa\u00eds. Esta pauta n\u00e3o interessa aos empres\u00e1rios. Esta pauta n\u00e3o interessa aos trabalhadores e trabalhadoras. Ela interessa a um percentual muito pequeno da popula\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o aqueles muito ricos e que n\u00e3o est\u00e3o nem um pouco preocupados com a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, com os que produzem riqueza no Pa\u00eds. \r\nEncerro, portanto, colocando o grande desafio de fazermos uma reforma tribut\u00e1ria. Temos de tributar o patrim\u00f4nio, a renda, as grandes fortunas, garantindo um Or\u00e7amento que se preocupe de fato com os mais pobres. E, principalmente, temos de coibir projetos como esse que n\u00e3o fazem do Brasil um pa\u00eds desenvolvido, mas sim um pa\u00eds cada vez mais injusto e que favorece s\u00f3 a elite. \r\nNeste momento, fico muito triste pelo Brasil. Mas, ao mesmo tempo, olho para frente e digo: parab\u00e9ns, Partido dos Trabalhadores! Viva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENIO VERRI, ELVINO BOHN GASS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Despedida do orador da Lideran\u00e7a do PT na Casa. Votos de \u00eaxito ao novo L\u00edder do partido, Deputado Bohn Gass.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu s\u00f3 gostaria de avisar a V.Exa. e a esta Casa que encerro no dia de hoje o meu mandato de L\u00edder da bancada do PT na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero agradecer a todos os L\u00edderes que aqui est\u00e3o pelo respeito, pela parceria, e a V.Exa. pelo pouco tempo em que pudemos trabalhar - V.Exa. como Presidente, mas tamb\u00e9m como parceiro aqui no plen\u00e1rio. \r\nEu quero notificar que o nosso novo L\u00edder \u00e9 o Deputado Elvino Bohn Gass, companheiro de longa data, uma pessoa por quem tenho o maior respeito. Tenho certeza de que ele estar\u00e1, junto com V.Exa., Sr. Presidente, trabalhando pela defesa da vida, pela vacina para todos, pelo aux\u00edlio emergencial e por outra pauta, pelo Fora, Bolsonaro!, que \u00e9 a nossa marca. V.Exa. tem aqui um parceiro para a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil mais justo.\r\nMais uma vez, Sr. Presidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, VERDEL\u00cdRIO BARBOSA, JORNALISTA, ANIVERS\u00c1RIO, DE NASCIMENTO, MARING\u00c1 (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, JORNAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Homenagem ao empres\u00e1rio e jornalista Verdel\u00edrio Barbosa, ao ensejo do transcurso do 80\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio, do Munic\u00edpio de Maring\u00e1, Estado do Paran\u00e1. Comemora\u00e7\u00e3o do 30\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Jornal do Povo, sediado na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uma homenagem ao empres\u00e1rio e jornalista Verdel\u00edrio Barbosa, da minha querida cidade de Maring\u00e1.\r\nNeste m\u00eas de mar\u00e7o, Verdel\u00edrio Barbosa completa 80 anos de idade, 60 anos de carreira, honrando a profiss\u00e3o de jornalista, t\u00e3o importante para a democracia brasileira. E o seu jornal, o Jornal do Povo, completa 30 anos, resistindo num momento em que o jornal impresso enfrenta tantas dificuldades para sobreviver.\r\nVerdel\u00edrio Barbosa, parab\u00e9ns! \u00c9 uma honra t\u00ea-lo como cidad\u00e3o maringaense que contribui para a democracia de Maring\u00e1, do Paran\u00e1 e do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO  ANUAL,  REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE PUBLICA,  CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, AGRICULTURA FAMILIAR, PEQUENA EMPRESA,  MICROEMPRESA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Car\u00e1ter fict\u00edcio do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade,  ci\u00eancia e tecnologia, \u00e0 agricultura familiar e \u00e0s pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo, cumprimentar todos os Parlamentares que nos ouvem e toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA marca do Governo Bolsonaro, sem d\u00favida alguma, \u00e9 a incompet\u00eancia, a insensibilidade, a falta de respeito \u00e0 vida. Mas eu gostaria de usar como exemplo, neste caso, o Or\u00e7amento deste ano.\r\nQuem \u00e9 que produz a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria? \u00c9 o Poder Executivo. Logo, \u00e9 a equipe de Paulo Guedes. Essa pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 remetida para onde? Para o Congresso Nacional. A base do Governo Bolsonaro \u00e9 maioria no Congresso Nacional e aprovou o Or\u00e7amento. Logo, foi o grupo de Bolsonaro que elaborou o Or\u00e7amento e foi o grupo de Bolsonaro que aprovou o Or\u00e7amento no Congresso Nacional. O Or\u00e7amento de 2021, portanto, reflete o que pensa o Governo Bolsonaro e, em especial, o seu Ministro da Economia, Paulo Guedes. \r\nMais do que nunca, o Or\u00e7amento de 2021 \u00e9 uma pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o e, mais, \u00e9 uma pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o que coloca em risco o pr\u00f3prio mandato de Bolsonaro, porque ali h\u00e1 pedalada fiscal. Por qu\u00ea? Porque desrespeita o teto de gastos, a que n\u00f3s sempre fomos contr\u00e1rios.\r\n\u00c9 pior do que isso. Pior do que estourar o teto de gastos - porque n\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos que isso fosse acontecer; pior do que fazer uma pe\u00e7a criminosa e que ter\u00e1 problemas com o Tribunal de Contas e com a sociedade \u00e9 a maneira como foram distribu\u00eddos os recursos. Ao mesmo tempo em que se deu mais dinheiro para os militares, para terminar submarinos, reduziu-se o dinheiro do SUS. Pasmem! As pessoas est\u00e3o morrendo, querem vacina, e os recursos destinados ao SUS no ano de 2021 s\u00e3o menores do que os de 2020. \r\nAo mesmo tempo, os recursos para a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foram reduzidos. Olhem, s\u00e3o as nossas universidades, que desenvolvem a pesquisa, a ci\u00eancia. S\u00e3o elas que inovam na tecnologia em nosso Pa\u00eds, porque a iniciativa privada n\u00e3o faz isso. Quem faz s\u00e3o nossas universidades. E foram retirados recursos da educa\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m foram reduzidos os recursos destinados \u00e0 agricultura familiar, que leva comida \u00e0 mesa da popula\u00e7\u00e3o. A agricultura familiar teve um corte dr\u00e1stico nos seus recursos.\r\nTemos, ent\u00e3o, um Governo que corta or\u00e7amento; que gasta quase 50% dele pagando especuladores; que investe em submarinos e em aumento de sal\u00e1rio dos militares; que corta recursos do que \u00e9 o mais importante na vida do povo brasileiro, que s\u00e3o as vacinas, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, o emprego para todos, a manuten\u00e7\u00e3o das micro e pequenas empresas. \r\n\u00c9 isso. \u00c9 mais uma marca da incompet\u00eancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOSENTADO, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, PAGAMENTO, ATRASO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, MICROEMPRESA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Atraso no pagamento do 13\u00ba sal\u00e1rio dos trabalhadores aposentados. Incompet\u00eancia e insensibilidade do Ministro da Economia, Paulo Guedes.  Imediata retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; cria\u00e7\u00e3o de novos empregos; restabelecimento das medidas de amparo \u00e0s pequenas e microempresas e recomposi\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o Ministro da Economia anunciou hoje o atraso no pagamento do 13\u00ba dos aposentados. Essa \u00e9 mais uma amostra, primeiro, da incompet\u00eancia do Ministro e, segundo, da sua insensibilidade social. Num momento como este, em que os aposentados contam com o adiantamento do 13\u00ba para atender \u00e0s demandas de suas fam\u00edlias e em que os pequenos Munic\u00edpios tanto precisam desse recurso para ficar vivos nesta crise, ele simplesmente atrasa o pagamento. \r\nE o pior \u00e9 que ele alega que o culpado \u00e9 a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de 2021. Senhoras e senhores, quem fez o Or\u00e7amento de 2021 foi o Minist\u00e9rio da Economia, de Paulo Guedes e Jair Bolsonaro. Quem aprovou o Or\u00e7amento de 2021 foi a base do Governo Bolsonaro, que apoia Paulo Guedes. Ora, quem \u00e9 o culpado disso? O pior \u00e9 que o Or\u00e7amento aprovado para 2021 destina menos recursos para o SUS do que o do ano de 2020 e corta dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, em especial das nossas universidades. No Brasil, quem faz pesquisa e desenvolvimento s\u00e3o as universidades p\u00fablicas, n\u00e3o s\u00e3o as privadas nem a iniciativa privada, e foi cortado recurso das nossas universidades p\u00fablicas. O sal\u00e1rio m\u00ednimo foi reduzido. Quanto \u00e0 agricultura familiar, fundamental neste momento para levar alimento \u00e0 mesa da popula\u00e7\u00e3o, as verbas destinadas a esse setor tamb\u00e9m foram reduzidas.\r\nOra, vejam o tamanho da insensibilidade do Ministro Paulo Guedes: num momento em que n\u00f3s temos 19 milh\u00f5es de pessoas passando fome, empresas fechando e aumento do desemprego, aprova-se a Emenda Constitucional n\u00ba 109, uma emenda que cria um aux\u00edlio emergencial de apenas 150 reais, enquanto se faz uma reforma fiscal que tira o poder dos Estados e Munic\u00edpios e tira a capacidade de dar m\u00ednimas corre\u00e7\u00f5es aos servidores p\u00fablicos. \r\nN\u00f3s temos que denunciar aqui a incompet\u00eancia do Ministro Paulo Guedes, sua insensibilidade e sua incapacidade de ser Ministro da Economia de um Pa\u00eds deste tamanho, que passa por uma crise t\u00e3o grande. Ao mesmo tempo, temos que reivindicar imediatamente vacina para todos, aux\u00edlio emergencial de 600 reais, emprego para todos, apoio para a micro e a pequena empresa e a imediata recomposi\u00e7\u00e3o deste Or\u00e7amento, para que os recursos sejam destinados a quem de fato precisa: aqueles que produzem riqueza em nosso Pa\u00eds. \r\nEu pe\u00e7o ao Sr. Presidente que fa\u00e7a este comunicado ocupar os espa\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIO, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO. \r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL., APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA., AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Reconhecimento do papel desenvolvido pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Alcance da marca de 330 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia a Covid-19. Insensibilidade do Presidente Jair Bolsonaro e seus Ministros diante a crise sanit\u00e1ria instalada no Brasil. Mercantiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vacina contra o coronav\u00edrus. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura pelo Senado Federal. N\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 o momento adequado para fazermos o nosso reconhecimento p\u00fabico \u00e0 import\u00e2ncia do SUS.\r\nO Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem um papel revolucion\u00e1rio no Brasil, em especial em momentos como este de pandemia da COVID-19, nesta grande crise que o nosso Brasil atravessa, uma crise que ontem levou quase 4.200 vidas de brasileiros e brasileiras, uma crise que j\u00e1 ultrapassa 330 mil mortes durante o per\u00edodo da pandemia da COVID-19, uma crise que \u00e9 aprofundada pela insensibilidade e incompet\u00eancia de Jair Bolsonaro e seus Ministros.\r\n\u00c9 exatamente pela incompet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica que recaem mais cobran\u00e7as sobre os profissionais que atuam na linha de frente do SUS, tanto na sa\u00fade quanto na assist\u00eancia social, enfim, sobre os servidores de todas as \u00e1reas que est\u00e3o na linha de frente neste momento, enfrentando essa grande crise sanit\u00e1ria, aprofundada tamb\u00e9m pela crise econ\u00f4mica, dada a inoper\u00e2ncia de Paulo Guedes, o Ministro da Economia, e de Jair Bolsonaro, o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nVivemos uma contradi\u00e7\u00e3o, porque, ao mesmo tempo em que fazemos hoje, dia 7 de abril, homenagens, com afeto muito grande, aos trabalhadores do SUS e reconhecimento do papel do SUS, vivemos um momento de mercantiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com a vacina.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o ontem do PL 984/21, que permite \u00e0 iniciativa privada comprar vacinas, doar parte para o SUS e a outra parte ficar para vacinar a sua pr\u00f3pria equipe, \u00e9 um desrespeito \u00e0 vida humana.\r\nA partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, h\u00e1 a possibilidade de um executivo de quarenta e poucos anos, que joga t\u00eanis quatro vezes por semana, ser vacinado, enquanto um idoso de 60 anos a 70 anos, com comorbidade, n\u00e3o recebe essa vacina. O dinheiro vai se impor sobre a vida. Esse \u00e9 o tipo de sa\u00fade que foi aprovado ontem na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu espero sinceramente, primeiro, que o Senado n\u00e3o d\u00ea continuidade a esse crime, que foi a aprova\u00e7\u00e3o desse PL no dia de ontem. Segundo, enquanto Partido dos Trabalhadores, tomaremos todas as iniciativas cab\u00edveis no Supremo Tribunal Federal para que n\u00e3o avance, se aprovado, esse projeto de lei, que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para os ricos terem vacinas, enquanto os pobres v\u00e3o aguardar em uma fila o dia da vacina ou da morte.\r\nPara se ter um exemplo, aqui no meu Estado do Paran\u00e1, o Governador Ratinho J\u00fanior muito fala, mas a maioria dos Munic\u00edpios est\u00e1 quase h\u00e1 1 semana sem vacina. Ele aplaude Bolsonaro e n\u00e3o traz vacina para o povo do Paran\u00e1.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha interven\u00e7\u00e3o fosse divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGUINALDO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PATRIM\u00d4NIO, RENDA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CONSUMO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EMPRES\u00c1RIO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, JOE BIDEN, ESTADOS UNIDOS, VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, EMENDA SUBSTITUTIVA, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Aguinaldo Ribeiro, do Relat\u00f3rio referente \u00e0 reforma tribut\u00e1ria. Import\u00e2ncia da redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre o consumo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Quero cumprimentar V.Exa. e a todos que est\u00e3o nos assistindo neste momento.\r\nHoje \u00e9 uma data muito importante para o Brasil. O Deputado Aguinaldo Ribeiro \u00e9 o Relator da reforma tribut\u00e1ria e vai apresentar o seu texto para a Comiss\u00e3o Especial e para o Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 um momento em que, na verdade, n\u00f3s ficamos divididos. Por um lado, inseguros. \r\nEsperamos que o Deputado Aguinaldo Ribeiro reproduza em seu texto o que acontece de melhor no mundo e que o povo brasileiro espera para o Brasil. Uma reforma tribut\u00e1ria que tribute o capital, o patrim\u00f4nio, a renda e que isente o consumo, como ocorre em boa parte do mundo, ou onde se coloque como prioridade a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. \r\nAo contr\u00e1rio, por exemplo, da nossa tabela de Imposto de Renda, em que aqueles que mais ganham, menos impostos pagam. Que se possa fazer o que seria l\u00f3gico e de fato ocorre em qualquer outro pa\u00eds. O consumo, sendo isento de qualquer imposto, faz com que os pre\u00e7os caiam e faz com que a popula\u00e7\u00e3o possa adquirir mais bens. Consequentemente, h\u00e1 um aumento real de sal\u00e1rio. A vida da popula\u00e7\u00e3o hoje t\u00e3o dif\u00edcil, por conta da incompet\u00eancia e da inoper\u00e2ncia de Bolsonaro e Paulo Guedes, pode ser melhor.\r\nAo mesmo tempo, quando voc\u00ea tributa o capital ou o patrim\u00f4nio, voc\u00ea vai tributar o resultado. O empres\u00e1rio ousou: ganhou, paga! \u00c9 muito simples, e \u00e9 isso que precisa acontecer no Brasil.\r\nN\u00f3s, os seis partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa, apresentamos uma proposta, que \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria solid\u00e1ria, uma reforma que vai exatamente nesse sentido. Pegamos os modelos mais democr\u00e1ticos e avan\u00e7ados de pol\u00edtica tribut\u00e1ria, que favorece aqueles que ganham pouco e que precisam ter uma vida digna e cobram os impostos de quem ganha mais. \u00c9 assim no mundo, \u00e9 assim que o Presidente dos Estados Unidos Joe Biden est\u00e1 fazendo, inclusive tributando as grandes fortunas, os grandes latifundi\u00e1rios, para que possam financiar o aux\u00edlio emergencial e aqueles que precisam sobreviver neste momento.\r\nEu espero que n\u00e3o s\u00f3 o Relator Aguinaldo Ribeiro, mas tamb\u00e9m o conjunto da Comiss\u00e3o que reflete a reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o caiam na farsa que querem Paulo Guedes e Bolsonaro. N\u00f3s n\u00e3o podemos transformar a reforma tribut\u00e1ria num Frankenstein, votando em partes. Precisamos vot\u00e1-la de forma completa e integral, principalmente para garantir uma pol\u00edtica tribut\u00e1ria justa para todo o Pa\u00eds. \r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033 veio para c\u00e1 com um texto enxuto e absolutamente necess\u00e1rio. Ela libera, em especial, uma empresa que est\u00e1 no Cear\u00e1 e fabrica oxig\u00eanio da obriga\u00e7\u00e3o de exportar o que ela precisa exportar em raz\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, ficando assim apta a atender o mercado interno com oxig\u00eanio num momento como este. Ent\u00e3o, ter\u00edamos que votar favoravelmente a esta MP.\r\nEntretanto, a altera\u00e7\u00e3o feita pelo nobre Relator no parecer transforma totalmente esta medida provis\u00f3ria. Essa altera\u00e7\u00e3o faz uma libera\u00e7\u00e3o geral nas ZPEs, que deixam de ser um instrumento de Estado para implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento regional; deixam de ser um instrumento de Estado para investimento em lugares mais pobres e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais; e, pior do que isso, deixam de ser instrumento de desenvolvimento para incentivo \u00e0 ind\u00fastria e \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o da nossa ind\u00fastria.\r\nO que foi feito com o conceito de ZPE \u00e9 um absurdo. N\u00f3s entendemos que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o pode ser votada da maneira como ela foi apresentada hoje, primeiro, porque ela desrespeita o papel de uma ZPE; segundo, porque ela vai favorecer as regi\u00f5es mais ricas, permitindo ainda mais a concentra\u00e7\u00e3o regional e social da renda; e, terceiro, porque ela sai do campo da ind\u00fastria, sai do campo da competitividade, do incentivo \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o e \u00e0 nossa inser\u00e7\u00e3o internacional, e se transforma em uma mercearia, em uma feira. Qualquer setor poder\u00e1 se implantar numa ZPE, qualquer setor poder\u00e1 fazer o que quiser. Ora, ent\u00e3o fa\u00e7am o seguinte: transformem o Pa\u00eds numa ZPE, \u00e9 muito mais f\u00e1cil! \r\nConcretamente, o que est\u00e3o tentando fazer \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de algo como as famosas Maquilas do M\u00e9xico. Ser\u00e1 criada uma regi\u00e3o com vantagens tribut\u00e1rias, onde ser\u00e3o montadas pe\u00e7as para serem vendidas para fora. Isso elimina a nossa competitividade, joga-nos de novo num ambiente de economia agroexportadora e aumenta ainda mais a nossa depend\u00eancia. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir de maneira nenhuma que um debate sobre um assunto s\u00e9rio como o fornecimento de oxig\u00eanio, num momento de pandemia como este, seja transformado numa porta para outras opera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o interessam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e interessam muito menos, neste momento, para salvar vidas, no que se refere \u00e0 COVID.\r\nAssim, colegas Deputados e Deputadas, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o apoio para aprovar a retirada desse ponto da pauta do dia de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e os colegas Deputados e Deputadas. Fa\u00e7o um cumprimento especial ao Deputado Lucas Vergilio, com quem divido a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, onde temos um trabalho muito pr\u00f3spero.\r\nEu quero insistir aqui em um debate simples: trata-se de uma medida provis\u00f3ria que permitia o aumento de oferta de oxig\u00eanio para o Pa\u00eds, numa crise de pandemia gigantesca. Simples. E o Relator, cuja iniciativa eu respeito, transformou a mat\u00e9ria, que apenas permitia oferecer mais oxig\u00eanio \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, numa grande tese de reconstru\u00e7\u00e3o do papel das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00f5es. \r\nH\u00e1 uma coisa fundamental neste texto que o Deputado leu e que ele defende: as ZPEs deixam de ser um instrumento de redu\u00e7\u00e3o de desigualdade social. Qualquer Estado mais rico, qualquer regi\u00e3o mais rica, que j\u00e1 \u00e9 competitiva, que j\u00e1 concentra renda, poder\u00e1 ter uma ZPE. Ao mesmo tempo, regi\u00f5es mais deprimidas economicamente e socialmente, regi\u00f5es mais pobres, como o centro do meu Paran\u00e1, Deputado Luiz\u00e3o - n\u00f3s sabemos a pobreza que existe l\u00e1 -, ter\u00e3o mais dificuldades em fazer isso. Ent\u00e3o, est\u00e1 se mudando radicalmente o conceito das ZPEs, consolidado n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas no mundo. \r\nDe fato, a ZPE motiva a industrializa\u00e7\u00e3o e tem um papel na exporta\u00e7\u00e3o muito grande, mas isso se d\u00e1 nos pa\u00edses que j\u00e1 t\u00eam hist\u00f3rico com elas. No Brasil, existe uma ZPE - uma -, em Pec\u00e9m, no Cear\u00e1. E agora, em vez de fazermos, a partir desse modelo, uma matriz para investirmos em outras regi\u00f5es empobrecidas do nosso Pa\u00eds - e n\u00e3o faltam regi\u00f5es que precisam de ZPEs -, n\u00f3s vamos, com esta medida provis\u00f3ria, liberar geral.\r\nO Relator se preocupa, diminui alguns prazos, faz garantias. Eu diria que, no varejo, ele faz algumas altera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o boas, pelo que tem o meu respeito. Mas, no geral, ele destr\u00f3i um grande instrumento de pol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico e justi\u00e7a social, porque, a partir do que vai ser aprovado hoje, as ZPEs n\u00e3o ir\u00e3o mais cumprir o seu papel original, que j\u00e1 est\u00e1 aplicado no mundo e tem um grande fundamento na teoria econ\u00f4mica, que \u00e9 o de reduzir desigualdades regionais e, por consequ\u00eancia, sociais. Ao mesmo tempo, ser\u00e3o privilegiados grandes grupos econ\u00f4micos, que v\u00e3o investir e causar concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em algumas regi\u00f5es.\r\nPor isso, Sr. Presidente, fica o nosso apelo para que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por um momento eu fiquei feliz, de forma muito r\u00e1pida, achando que o PSL tinha compreendido o nosso recado e a nossa an\u00e1lise.\r\nMostramos o qu\u00e3o prejudicial \u00e9 este texto novo desta medida provis\u00f3ria. Isso vai custar muito caro \u00e0s pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds. E surpreende-me a altera\u00e7\u00e3o feita na MP 1.033/21, porque mesmo os liberais n\u00e3o a apoiariam.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a descaracteriza\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nA quest\u00e3o de ordem tem suporte no art. 125 do nosso Regimento Interno, em jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal Federal. Esta quest\u00e3o de ordem j\u00e1 foi debatida na semana passada. Portanto, se V.Exa. e o Secret\u00e1rio-Geral concordarem, eu vou direto ao assunto, porque o fundamento V.Exa. j\u00e1 sabe.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, editada em 24 de fevereiro de 2021, tratava de assunto estritamente relacionado ao combate da pandemia da COVID-19, a saber: destravar o limite de vendas de oxig\u00eanio medicinal para o mercado interno, sem comprometer a condi\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia da empresa White Martins na ZPE de Pec\u00e9m e, assim, permitir o aumento na oferta interna de oxig\u00eanio medicinal com efeito apenas no ano de 2021, o que achamos bastante merit\u00f3rio, diga-se de passagem.\r\nO Relator da mat\u00e9ria na C\u00e2mara foi designado em 2 de junho, e seu PLV s\u00f3 foi publicado no dia 7. Al\u00e9m de descaracterizar por completo o objetivo inicial, o PLV pretende alterar, sem nenhum debate, toda a legisla\u00e7\u00e3o das ZPEs do Pa\u00eds, tratando de temas t\u00e3o amplos, como o fim do limite m\u00ednimo de receita com exporta\u00e7\u00f5es para a garantia da perman\u00eancia de empresas nas ZPEs e tamb\u00e9m o fim da exig\u00eancia que trazem, caso tenham que se instalar em regi\u00f5es menos desenvolvidas, al\u00e9m de um grande n\u00famero de outras altera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel promover tantas altera\u00e7\u00f5es legais sem observar o limite material da MPV original.\r\nAssim, Sr. Presidente, solicito a V.Exa. que declare como n\u00e3o inscritos todos os dispositivos que n\u00e3o se circunscrevam exclusivamente ao est\u00edmulo tribut\u00e1rio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio medicinal.\r\nEsta \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Enio Verri, eu esperava que V.Exa. apontasse exatamente qual \u00e9 a quest\u00e3o. V.Exa. quer o texto original. Ent\u00e3o, vou esperar o Relator. Eu recolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e vou esperar a an\u00e1lise da assessoria para a Mesa se pronunciar acerca da quest\u00e3o de ordem de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, Srs. Parlamentares, o Deputado Hildo Rocha, por quem eu tenho uma grande admira\u00e7\u00e3o e com quem compartilho os debates da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, faz uma an\u00e1lise do que foi a experi\u00eancia concreta, que \u00e9 apenas uma, de Pec\u00e9m, no Cear\u00e1, imperfeita, com dificuldades.\r\nSem d\u00favida nenhuma, a implanta\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de uma ZPE apresentam desafios. \u00c9 muito dif\u00edcil: h\u00e1 quest\u00f5es burocr\u00e1ticas, h\u00e1 quest\u00f5es tribut\u00e1rias. No entanto, em vez de n\u00f3s discutirmos com tempo, numa Comiss\u00e3o, detalharmos as experi\u00eancias de cada Estado, como o Maranh\u00e3o, que o nobre Deputado citou, ou as experi\u00eancias de todas as outras regi\u00f5es e da\u00ed tirarmos um projeto para o Pa\u00eds, onde as ZPEs t\u00eam, de fato, papel estrat\u00e9gico, o que se apresenta \u00e9 um texto feito de forma precipitada - n\u00e3o posso dizer que est\u00e1 errado, porque se trata de uma interpreta\u00e7\u00e3o do Relator, que eu respeito. Por ter sido feito de forma precipitada, n\u00e3o responde \u00e0s dificuldades do Pa\u00eds.\r\nAssim, para usar um termo mais concreto, trata-se de um texto incompleto, um texto incompleto que muda, na ess\u00eancia, o que era para ser um instrumento de desenvolvimento regional para ser uma feira livre, que pode ser feita em qualquer lugar que se queira.\r\nSob a \u00f3tica da iniciativa privada, se eu fosse um investidor, se eu estivesse olhando apenas para o meu business, para meus neg\u00f3cios, seria tranquilo. No entanto, esta Casa tem a tarefa de olhar para o Pa\u00eds. Esta Casa tem a tarefa de perceber que instrumentos como as ZPEs podem mudar a realidade de um Estado ou de uma regi\u00e3o. Ao fazer como se est\u00e1 fazendo, ao implementar como se est\u00e1 implementando, ela n\u00e3o ir\u00e1 cumprir seu papel, pelo contr\u00e1rio, ela poder\u00e1 at\u00e9 fazer o oposto. Ela pode ser implementada numa regi\u00e3o em que j\u00e1 haja concentra\u00e7\u00e3o de renda, que j\u00e1 tenha certo desenvolvimento econ\u00f4mico e, com isso, concentrar ainda mais a renda, concentrar mais a popula\u00e7\u00e3o.\r\nNormalmente, quando uma grande empresa se instala, ela n\u00e3o distribui riqueza: ela concentra a riqueza. Isso est\u00e1 provado. A ZPE vai ser exatamente um instrumento. Mas, da maneira como est\u00e1 colocando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, ela vai concentrar riqueza regionalmente, socialmente; ela vai reduzir o tamanho das pequenas cidades, que v\u00e3o pegar seus principais quadros t\u00e9cnicos e profissionais para irem para l\u00e1, al\u00e9m de outras quest\u00f5es que s\u00e3o absolutamente superficiais. \r\nComo \u00e9 que uma ZPE n\u00e3o tem um centro f\u00edsico? Como pode haver uma aqui e outra em outra cidade, e ser a mesma ZPE? Como se trabalha isso? Como se constr\u00f3i um processo de desenvolvimento de ind\u00fastria quando uma ZPE pode fazer tudo, at\u00e9 a ind\u00fastria?\r\nPor isso, n\u00f3s corremos o risco de virar uma...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1033/2021, MEDIDA PROVISORIA, DISPENSA, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), PERCENTUAL, FATURAMENTO, VENDA, MERCADO EXTERNO, MERCADO INTERNO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUCAS VERGILIO, RELATOR, ACORDO,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Lucas Vergilio pelo atendimento a pleito da Oposi\u00e7\u00e3o. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero primeiro agradecer ao nobre Relator Lucas Vergilio por entender o apelo que n\u00f3s fizemos, principalmente no que se refere ao tipo de setor. Isso demonstra que S.Exa., assim como n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, tem a sensibilidade de que as ZPEs precisam, de toda maneira, ter um olhar de futuro, que elas n\u00e3o podem ser apenas uma barraca de uma feira que se p\u00f5e onde se quer.\r\nSr. Relator, nesse sentido, n\u00f3s entendemos que \u00e9 um avan\u00e7o do nosso di\u00e1logo isso que foi colocado nesse texto. Mantemos a nossa posi\u00e7\u00e3o, conforme disse a V.Exa., contr\u00e1ria ao projeto, mas fica registrado publicamente o nosso respeito a V.Exa. e, principalmente, \u00e0 sua capacidade de di\u00e1logo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mesmo construindo o di\u00e1logo e o debate, n\u00f3s entendemos que melhor \u00e9 o texto original, o texto que foi remetido ao Executivo, que trata do fornecimento de oxig\u00eanio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que tanto precisa neste momento. Entendemos que o texto foi alterado de forma significativa. \r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\", favoravelmente ao texto original, proposto pelo PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INCID\u00caNCIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), MONITORAMENTO, RASTREAMENTO,VE\u00cdCULO DE CARGA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, para explicita\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS no monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e carga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. me permite?\r\nNa lista de urg\u00eancias, V.Exa. come\u00e7ou com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033. H\u00e1 uma urg\u00eancia que tem um grande debate, para o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, que \u00e9 de interesse dos Munic\u00edpios, que determina e oficializa que o tributo fica como ISS.\r\nDeixo o apelo, j\u00e1 que est\u00e1 na pauta tamb\u00e9m, para que V.Exa. possa coloc\u00e1-lo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - \u00c9 o primeiro requerimento, o n\u00ba 9.231, n\u00e3o \u00e9?\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - \u00c9 isso. \u00c9 o primeiro. H\u00e1 uma demanda dos Prefeitos. A press\u00e3o tem sido bem grande.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, para explicita\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS no monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e carga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 fundamental votarmos esse projeto. Trata-se de um debate jur\u00eddico antigo entre Estados e Munic\u00edpios, e este projeto explicita o destino dos impostos como sendo ISSQN, contribuindo para aumentar um pouco mais a receita dos nossos Munic\u00edpios, hoje t\u00e3o combalidas.\r\nPor isso, o PT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6234/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.234, de 2019, acerca do registro da transmiss\u00e3o direta, mediante ato oneroso, de bens im\u00f3veis vinculados \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de energia el\u00e9trica entre delegat\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Boa noite. Boa noite a todos.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis. N\u00f3s entendemos que tem que ser votada a urg\u00eancia. Queremos votar logo esse projeto, na medida em que ele favorece bastante os Munic\u00edpios.\r\nPortanto, a nossa indica\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPRA, VACINA COVAXIN, GENOC\u00cdDIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS.\r\nREFORMA TRABALHISTA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o da den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o no processo de compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Rela\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tempestiva de vacinas, e a morte de milhares de brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Car\u00e1ter criminoso do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais companheiros Parlamentares presentes, hoje \u00e9 um dia de muita reflex\u00e3o. Eu estava refletindo sobre o primeiro ato oficial do qual n\u00f3s Deputados Federais participamos ap\u00f3s a nossa elei\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a nossa posse, na qual fazemos juramento \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, um juramento de defender o Pa\u00eds, a Na\u00e7\u00e3o brasileira, e o seu povo. E, hoje, n\u00f3s analisamos dois fatos.\r\nInicialmente, h\u00e1 essa den\u00fancia feita pelo Deputado Luis Miranda, do Democratas. O irm\u00e3o do Deputado, com documentos, prova que falou ao Presidente Jair Bolsonaro que existem atos de corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade relacionados \u00e0 compra da vacina Covaxin com um \u00e1gil de mil por cento.\r\nS\u00f3 de imaginar o que est\u00e1 acontecendo j\u00e1 ficamos muito tristes. \u00c9 triste saber quantas pessoas morreram porque o Governo n\u00e3o comprou vacina a pre\u00e7os muito menores esperando essa outra vacina, pela qual ele pagou mais caro e que tem prazo de entrega muito maior. Isso \u00e9 genoc\u00eddio. Isso \u00e9 assassinato e tem que ser investigado.\r\nT\u00e3o triste quanto isso \u00e9 vermos o que est\u00e1 acontecendo na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao PL 490/07. Brasileiros mesmo s\u00e3o os \u00edndios. Eles estavam na terra. Eles s\u00e3o a terra. Fazer projetos para explorar a terra dos \u00edndios, para vender a terra dos \u00edndios mostra o n\u00edvel de irresponsabilidade com a vida da popula\u00e7\u00e3o que h\u00e1. Tanto a corrup\u00e7\u00e3o na sa\u00fade que foi denunciada como o que est\u00e3o fazendo com o povo ind\u00edgena brasileiro s\u00e3o fruto da mesma coisa!\r\nAli\u00e1s, como j\u00e1 foi dito pelo Deputado Rog\u00e9rio Correia, disseram: \"Ah, vai melhorar o Brasil!\" Olhem a reforma trabalhista. Olhem a reforma da Previd\u00eancia. Hoje, o setor que mais emprega \u00e9 o de aplicativos. Ali os trabalhadores s\u00e3o livres, mas s\u00e3o livres porque n\u00e3o t\u00eam nada! Eles n\u00e3o t\u00eam garantia legal e social, n\u00e3o t\u00eam nada! Se ficarem doentes amanh\u00e3, v\u00e3o ficar doentes e v\u00e3o morrer de fome, porque n\u00e3o t\u00eam garantia alguma.\r\n\u00c9 esse o Pa\u00eds que o Governo Bolsonaro e a base do Governo Bolsonaro est\u00e3o construindo, aqui na C\u00e2mara e no Senado, para o povo brasileiro.\r\nS\u00e3o dois os fatos que mostram o compromisso da base do Bolsonaro com a destrui\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e com a destrui\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira, nos transformando numa grande fazenda. Isso n\u00e3o pode acontecer.\r\nPe\u00e7o, por favor, Sr. Presidente, que divulgue meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu espero que V.Exa. esteja bem, depois dessa bateria de exames a que se submeteu.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O check-up foi positivo, Deputado. \r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - E segundo, como n\u00f3s j\u00e1 debatemos, quando esta mat\u00e9ria esteve na pauta da C\u00e2mara, n\u00f3s entend\u00edamos que o texto original, que \u00e9 esse remetido de volta pelo Senado, \u00e9 o mais adequado para este momento e que a pauta das ZPEs pode ser aprofundada futuramente dentro das Comiss\u00f5es ou at\u00e9 com a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial.\r\nAcho que avan\u00e7amos muito em acordos no debate que fizemos dentro da C\u00e2mara, mas ainda continuo defendendo, e a bancada do PT tamb\u00e9m, que o texto original \u00e9 o que deve ser aprovado neste momento e que, futuramente, podemos retomar esse debate.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO CIVIL (2002), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, TELEMARKETING, PROCURADORIA-GERAL DA FAZENDA NACIONAL (PGFN), LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, ELOGIO, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, EMENDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nEu queria, de forma r\u00e1pida, primeiro, fazer uma cr\u00edtica. Tudo bem que o ambiente de neg\u00f3cios, num momento de pandemia e de transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental, mas o n\u00famero de itens que veio nesta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma loucura! Eu tenho certeza de que os colegas Deputados, inclusive os que s\u00e3o da base do Governo, h\u00e3o de convir comigo que tivemos que estud\u00e1-la feito loucos. As assessorias tiveram que trabalhar muito, porque h\u00e1 muitos subitens. Ent\u00e3o, a primeira quest\u00e3o \u00e9 que isso \u00e9 muito dif\u00edcil. O Governo n\u00e3o pode ficar editando medida provis\u00f3ria subdividida em 15, 16 pontos. Isso dificulta n\u00e3o s\u00f3 o estudo e a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, mas tamb\u00e9m a constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em torno do tema. E a\u00ed eu entro no m\u00e9rito do trabalho do Deputado Marco Bertaiolli.\r\nO Deputado Marco e a sua equipe foram muito elegantes e nos ouviram. A bancada do PT tinha oito pontos que achava muito dif\u00edceis aprovar. Desses oito pontos, cinco n\u00f3s conseguimos contemporizar e atender em boa parcela. \u00c9 claro que alguns desses vir\u00e3o em forma de destaque da bancada do PT e tamb\u00e9m de outros partidos. O PSOL tem um destaque que nos interessa muito sobre a quest\u00e3o ambiental, e n\u00f3s temos outros destaques.\r\nMas eu quero ressaltar um grande risco de mat\u00e9rias como esta. Um mat\u00e9ria t\u00e3o grande como esta n\u00e3o pode alterar o C\u00f3digo Civil via PLV. E dentro desta medida provis\u00f3ria altera-se o C\u00f3digo Civil.\r\nN\u00f3s discutimos aqui tamb\u00e9m desde a possibilidade de a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN fazer algum tipo de lembrete ao devedor por telemarketing, que \u00e9 uma coisa bastante simples na minha opini\u00e3o, at\u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o do papel dos fiscais, ou mesmo - felizmente o Deputado Marco Bertaiolli retirou isto - um excesso de poderes do Minist\u00e9rio da Economia. \r\nNesse sentido, colocando em ordem tudo o que disse aqui, eu entendo que: primeiro, cabe a cr\u00edtica ao Poder Executivo para que ele n\u00e3o monte um Frankenstein como esse; segundo, h\u00e1 o m\u00e9rito do Deputado Marco Bertaiolli de ajudar nessa constru\u00e7\u00e3o; terceiro, reconhecemos que avan\u00e7amos muito nessa constru\u00e7\u00e3o, apesar de que vamos apresentar um destaque e apoiar os destaques de outros partidos. \r\nDeixo aqui o apelo para que se possa fazer mais um debate de forma mais profunda e principalmente por temas, porque n\u00e3o \u00e9 de forma r\u00e1pida e intensa que se discute legisla\u00e7\u00e3o ambiental, bandeiras de navios e, ao mesmo tempo, se altera ou n\u00e3o o contrato social. Isso n\u00e3o ajuda a democracia. N\u00f3s poder\u00edamos, quem sabe, ter crescido muito mais se tiv\u00e9ssemos trabalhado por pontos.\r\nMas, independentemente disso, votaremos favoravelmente, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LE DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB).\r\nGOVERNO, EMPENHO DA DESPESA, COMPRA, VACINA COVAXIN.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.598, de 2007, constante no art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu acho que o Deputado que me antecedeu n\u00e3o entende nada de gest\u00e3o p\u00fablica. Existe um empenho. O Deputado Henrique Fontana mostrou o empenho provando que o Governo comprou as vacinas. Ali\u00e1s, o empenho est\u00e1 em toda a imprensa. \r\nEnt\u00e3o, um pouco de conhecimento sempre ajuda. \r\nSegundo, a supress\u00e3o do art. 6\u00ba, que est\u00e1...\r\nO SR. BIBO NUNES (PSL - RS) - N\u00e3o concordo...\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Eu quero que seja garantida a minha palavra!\r\nV.Exa. me respeite! \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pe\u00e7o que desliguem o microfone do Deputado Bibo.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Deputado, V.Exa. me respeite! Eu n\u00e3o lhe dou o direito de falar durante a minha interven\u00e7\u00e3o! N\u00e3o lhe dou!\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, voltando, que a supress\u00e3o do art. 6\u00ba melhora o texto. Nesse sentido, n\u00f3s achamos que, embora o texto tenha ficado muito bom, vale a pena essa observa\u00e7\u00e3o do PCdoB.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ATUA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ADVOCACIA P\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADOES (PT), SUPRESS\u00c3O, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba-A, da Lei 13.874, de 2019, na reda\u00e7\u00e3o do art. 56 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sendo muito objetivo, n\u00f3s queremos pontuar duas quest\u00f5es neste destaque. A primeira \u00e9 que ele trata da dupla visita do agente para a lavratura do auto. O fiscal agora vai l\u00e1 e diz: \"Olhe, eu vou vir aqui na semana que vem! Ajuste a\u00ed!\", ou seja, ele faz uma visita de advert\u00eancia para depois lavrar o auto. N\u00f3s entendemos que isso n\u00e3o \u00e9 adequado. \r\nA segunda quest\u00e3o refere-se aos \u00f3rg\u00e3os e entidades que v\u00e3o editar esses atos normativos para definir a aplica\u00e7\u00e3o desses conceitos, que s\u00e3o subjetivos, abstratos. E at\u00e9 pude conversar bastante com o Deputado Marcos sobre isso. No texto, o art. 4\u00ba ficou confuso. Enfim, concretamente digo o seguinte: o que \u00e9 abstrato e o que \u00e9 subjetivo quem determina e autoriza \u00e9 a advocacia p\u00fablica, mas n\u00e3o se d\u00e1 um prazo para que a advocacia p\u00fablica se manifeste sobre o que \u00e9 uma coisa ou \u00e9 outra. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos pedindo a retirada, apenas para evitar alguma confus\u00e3o num texto que tem uma qualidade muito boa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Eu pe\u00e7o a V.Exa. que aperte mais uma vez o bot\u00e3o do seu microfone, Deputado Enio Verri, para concluir a sua fala.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu estava falando t\u00e3o r\u00e1pido, que nem percebi. \r\nEnfim, eu queria somente dizer que, por conta desses dois pontos, que est\u00e3o no art. 4\u00ba, o texto ficou confuso. E cria essa figura da advert\u00eancia, ou seja, duas visitas do fiscal para, se poss\u00edvel, lavrar uma multa. E fica a servi\u00e7o da advocacia p\u00fablica o encaminhamento. Por conta disso, n\u00f3s fazemos esta proposta.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSPORTE MAR\u00cdTIMO, MERCADORIA ESTRANGEIRA, PRODUTO IMPORTADO, NAVIO, BANDEIRA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 242, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado. Vou tentar tamb\u00e9m ser breve. \r\nEssa \u00e9 uma quest\u00e3o de defesa dos interesses nacionais. Este PLV prop\u00f5e a revoga\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto Lei n\u00ba 666, de 1969, o qual determina que o transporte de mercadorias importadas por qualquer \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica seja feito obrigatoriamente em navios de bandeira brasileira, claro, respeitado o princ\u00edpio da reciprocidade. Ou seja, n\u00f3s temos interesse em aumentar o nosso fluxo de com\u00e9rcio. Se n\u00f3s temos uma lei que diz que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quando importa, tem que utilizar a bandeira brasileira ou pode at\u00e9 abrir m\u00e3o, desde que seja numa outra negocia\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses que tenhamos vantagem no fluxo de com\u00e9rcio, abre m\u00e3o disso e abre m\u00e3o de divisas para o Brasil e abre m\u00e3o de interesses do Brasil em termos de emprego, de tributos e tudo o mais.\r\nNesse sentido, n\u00f3s achamos que isso n\u00e3o contribui para o ambiente de com\u00e9rcio adequado e n\u00e3o contribui para gerar mais emprego. \r\nPor isso fazemos o apelo aos colegas Parlamentares que acatem essa nossa proposta de emenda no sentido de manter o esp\u00edrito de toda a medida provis\u00f3ria, que \u00e9 criar um ambiente adequado, gerar empregos e, l\u00f3gico, gerar divisas para o Pa\u00eds. Por isso o nosso pedido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORESD (PT), MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do  requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XXVIII, art. 57, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Marco Bertaiolli pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto. Ao mesmo tempo, aproveito a oportunidade e parabenizo o Deputado Marco Bertaiolli pela maneira com que construiu o texto, pela qualidade do texto. Principalmente, louvo, al\u00e9m do seu conhecimento, a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o. As pessoas at\u00e9 podem conhecer, mas socializar o conhecimento \u00e9 uma arte.\r\nO Partido dos Trabalhadores reconhece que houve conquistas e avan\u00e7os na proposta que veio do Governo, o que mostra tamb\u00e9m a capacidade do Partido dos Trabalhadores de construir um bom di\u00e1logo a servi\u00e7o do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE RENDA, EXCLUS\u00c3O SOCIAL, POL\u00cdTICA ECONOMICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRITICA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), BANCO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Aumento da concentra\u00e7\u00e3o de renda e da exclus\u00e3o social no Brasil, segundo estudo do Banco Credit Suisse. Favorecimento da pol\u00edtica adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 elite brasileira. Defesa de tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa., todos os Parlamentares e o Brasil, que est\u00e1 nos ouvindo.\r\nO banco Credit Suisse faz um relat\u00f3rio anual sobre a riqueza global. Ele pesquisa em dez pa\u00edses a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza.\r\nOs dados publicados agora sobre o ano de 2020 s\u00e3o assustadores: 1% da popula\u00e7\u00e3o brasileira det\u00e9m 49,6% da renda, da riqueza. Eu vou repetir, porque \u00e9 inacredit\u00e1vel: 1% da popula\u00e7\u00e3o brasileira det\u00e9m quase 50% de toda a riqueza do nosso Pa\u00eds. Para que tenham uma ideia, o Brasil fica em segundo lugar nessa pesquisa, perdendo apenas para a R\u00fassia, que apresenta o dado de 58,2%. Entretanto, no ano de 2020, o Brasil foi o que mais apresentou aumento na concentra\u00e7\u00e3o de renda, crescendo 2,7%, enquanto a R\u00fassia cresceu 1,1%. \r\n\u00c9 \u00f3bvio: ao mesmo tempo em que se concentra a renda em 1%, aumenta a pobreza. O sal\u00e1rio m\u00e9dio brasileiro ficou abaixo de mil reais. Ao mesmo tempo, aumenta a exclus\u00e3o social.\r\n\u00c9 assustadora a pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada por Paulo Guedes e por Bolsonaro. Enquanto outros pa\u00edses fazem pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de renda e de incentivo \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego, aqui se fazem pol\u00edticas de concentra\u00e7\u00e3o. \r\nQuero ressaltar que o mundo, ao ver essa mis\u00e9ria que est\u00e1 acontecendo, tamb\u00e9m tem tomado provid\u00eancias diferentes daquilo que Paulo Guedes e Bolsonaro est\u00e3o fazendo. Estou me referindo aos Estados Unidos, onde Joe Biden prop\u00f4s uma emenda sobre o lucro dos bancos, sobre as grandes fortunas. No Reino Unido, um grupo independente apresentou aos dirigentes do Reino Unido, ao Primeiro-Ministro, uma proposta para que se avalie a tributa\u00e7\u00e3o sobre as grandes fortunas. At\u00e9 mesmo na vizinha Argentina, n\u00f3s j\u00e1 temos esse tipo de experi\u00eancia.\r\n\u00c9 preciso, neste momento, tributar os mais ricos, as grandes fortunas, os bancos, que t\u00eam essa concentra\u00e7\u00e3o de renda t\u00e3o grande, para fazer com que o nosso povo n\u00e3o sofra tanto.\r\nIsso s\u00f3 prova um dado que n\u00f3s temos constatado, na minha opini\u00e3o pessoal: as pol\u00edticas econ\u00f4micas de Paulo Guedes atingem sempre os mesmos - os mais ricos, aqueles que det\u00eam a explora\u00e7\u00e3o do capital e aqueles que t\u00eam compromisso com o capital financeiro.\r\nPor isso, \u00e9 sempre importante repetir: o que \u00e9 bom para Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 bom para o Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o, por favor, que coloque minha interven\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, COMBUST\u00cdVEL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, eu n\u00e3o vou usar os 3 minutos, porque eu j\u00e1 conversei com V.Exa.\r\nNo entanto, eu preciso manter-me fiel ao texto que est\u00e1 aqui. A nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: do jeito que est\u00e1 o texto hoje, n\u00e3o d\u00e1 para votar a urg\u00eancia, porque se trata de um texto que altera, depois do segundo texto, at\u00e9 a pr\u00f3pria maneira de se votar no CONFAZ. Ele altera uma pol\u00edtica de pre\u00e7o de combust\u00edvel que \u00e9 utilizada h\u00e1 20 anos. E n\u00e3o \u00e9 por isso que o pre\u00e7o do combust\u00edvel sobe! O pre\u00e7o do combust\u00edvel est\u00e1 vinculado \u00e0 pr\u00e1tica da PETROBRAS de vincul\u00e1-lo ao mercado externo. Ao mexer no ICMS, n\u00e3o se altera radicalmente o pre\u00e7o do combust\u00edvel, mas se cria uma crise nos Estados.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que um assunto como esse n\u00e3o pode ser colocado em urg\u00eancia, porque compromete o futuro dos Estados, num momento de grande crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria, e, ao mesmo tempo, cria uma instabilidade que o Brasil, neste momento, n\u00e3o est\u00e1 preparado para enfrentar.\r\nFa\u00e7o o apelo, em se mantendo esse texto, para que n\u00e3o seja votada a urg\u00eancia e que ele siga os tr\u00e2mites legais.\r\nVolto a dizer que tenho o voto de confian\u00e7a de V.Exa., no sentido de mudar o texto, mas, baseando-me no texto original, \u00e9 um equ\u00edvoco votar a sua urg\u00eancia no dia de hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Enio, a nossa decis\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito do texto, conforme me reportei a V.Exa., \u00e9 simplesmente de modificar o cupom fiscal, destacando o valor f\u00edsico em vez do percentual, obedecendo a todos os crit\u00e9rios dos Governos dos Estados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o dos impostos em cima do \u00f3leo, da gasolina e do \u00e1lcool, sem nenhuma interfer\u00eancia nos \u00f3rg\u00e3os do CONFAZ.\r\nSe assim n\u00e3o for, j\u00e1 h\u00e1 o substitutivo pronto do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. para ser aprovado no plen\u00e1rio, como foi acordado na reuni\u00e3o de L\u00edderes.\r\nO SR. ENIO VERRI (PT - PR) - Sr. Presidente, se V.Exa. me permite, eu gostaria de falar s\u00f3 por mais meio minuto, j\u00e1 que eu n\u00e3o precisarei falar mais.\r\nV.Exa. disse aqui na mesa, agora, que tudo aquilo que foi apresentado n\u00e3o ser\u00e1 daquela maneira e que vai ser priorizada a transpar\u00eancia, no que vai constar nos boletos do que se paga de imposto. Nesse sentido, eu entendo e o Deputado Merlong, do Piau\u00ed, com quem conversei, tamb\u00e9m entende que a transpar\u00eancia sempre \u00e9 positiva.\r\nEm ficando da maneira como V.Exa. anuncia, n\u00f3s iremos votar favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados aqui presentes e aqueles que est\u00e3o nos assistindo, eu quero dividir a minha interven\u00e7\u00e3o em duas partes. A primeira delas \u00e9 sobre a import\u00e2ncia desse debate.\r\nDe fato, o Relator Kim Kataguiri fez afirma\u00e7\u00f5es aqui muito profundas. Uma patente leva at\u00e9 15 anos ou 20 anos para ser aprovada. N\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir competitividade internacional, para a qual a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica \u00e9 determinante, demorando tanto para aprovar essas inova\u00e7\u00f5es. Ali\u00e1s, hoje o que determina a nossa capacidade de inclus\u00e3o no resto do mundo \u00e9 puramente a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Chama-se at\u00e9 de competitividade esp\u00faria, quando um pa\u00eds cresce o seu espa\u00e7o no mundo atrav\u00e9s da explora\u00e7\u00e3o dos seus trabalhadores, da destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou mesmo de pol\u00edticas cambiais que criam grandes dificuldades nas negocia\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nEntretanto, esse texto, quando veio originalmente, trabalhava bem isso. Esse texto, quando veio originalmente, colocava que era importante se fazer com que, de maneira r\u00e1pida, as empresas internacionais tivessem o mesmo tratamento que as nacionais no registro das suas patentes. Ent\u00e3o, vejam: n\u00f3s estamos falando do tratamento igualit\u00e1rio para empresas nacionais e estrangeiras no fluxo da documenta\u00e7\u00e3o, procurando agiliz\u00e1-lo. \u00c9 isso.\r\nAgora, n\u00e3o; o novo texto muda esse conceito, trata sobre libera\u00e7\u00e3o de patentes. Ent\u00e3o, n\u00e3o se trata mais de se igualarem as condi\u00e7\u00f5es da documenta\u00e7\u00e3o. Trata-se de alterar como se registram as patentes, tanto as internacionais como as brasileiras. Cria-se, por exemplo, uma flexibiliza\u00e7\u00e3o, em que se pode tirar uma patente provis\u00f3ria. Como \u00e9 que se tira uma patente provis\u00f3ria de uma bomba? E se ela estourar num neg\u00f3cio? Como \u00e9 que funciona? Como \u00e9 que se cria uma patente provis\u00f3ria de determinados equipamentos que podem explodir? Se \u00e9 provis\u00f3ria, \u00e9 porque ela ainda n\u00e3o est\u00e1 conhecida.\r\nNesse sentido, vamos ter uma patente internacional que chegou aqui. Vamos procurar em outros mecanismos internacionais. Lendo o texto, com todo o respeito, Deputado Kim Kataguiri, at\u00e9 me lembrei do Google. \u00c9 como se n\u00f3s procur\u00e1ssemos no Google para ver se no resto do mundo existe isso. Se existir, a\u00ed podemos ter aqui.\r\nRespeitar a constru\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o \u00e9 respeitar a documenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 respeitar principalmente a vida das pessoas, e n\u00e3o criar facilidades que n\u00e3o contribuem para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e n\u00e3o contribuem para melhorar a competitividade do Brasil. \u00c9 por isso, por esse aspecto, pelo segundo ponto, pelas altera\u00e7\u00f5es que foram feitas, que n\u00f3s votamos contrariamente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nConforme eu havia dito, de novo \u00e9 o art. 32. N\u00f3s entendemos que a proposta feita pelo Relator aqui consolida na Lei de Propriedade Industrial o entendimento de que os depositantes podem alterar os pedidos de patente com base em quaisquer documentos listados no caput do art. 19. Fica muito amplo. A emenda que n\u00f3s estamos apresentando aqui apenas pretende explicitar no referido artigo conceitos importantes e com isso garantir maior seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos os agentes envolvidos no processo de an\u00e1lise do pedido de patente.\r\nOutra coisa que n\u00f3s destacamos, que \u00e9 tamb\u00e9m muito simples e absolutamente constitucional, \u00e9 a publicidade, Deputado General Peternelli. Adicionalmente, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da publicidade, explicita-se a obriga\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o imediata de qualquer tipo de altera\u00e7\u00e3o realizada nos pedidos de patente, resguardando-se assim a capacidade de potenciais concorrentes e da sociedade como um todo de monitoramento adequado do processamento de pedidos.\r\nEnt\u00e3o, vejam: este \u00e9 um destaque muito simples, que apenas evita um processo muito amplo, com o que o Pa\u00eds pode perder.\r\nOutra coisa que \u00e9 \u00f3bvia na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a publicidade de quem est\u00e1 fazendo o seu registro de patente. \u00c9 por isso que n\u00f3s pedimos, portanto, o apoio dos colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conforme j\u00e1 salientamos, n\u00f3s defendemos a emenda e, portanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda. Ela traz mais prote\u00e7\u00e3o legal, ela n\u00e3o muda nada em termos burocr\u00e1ticos, ela n\u00e3o muda nada em termos de custos, mas ela d\u00e1 publicidade, que \u00e9 fundamental no processo de patentes, para quem defende a livre concorr\u00eancia - eu n\u00e3o defendo, mas para quem defenda - e, principalmente, para aqueles que podem se sentir mais seguros em todo esse processo. Do jeito que est\u00e1, o projeto flexibiliza demais e cria inseguran\u00e7as, se n\u00e3o jur\u00eddicas, no m\u00ednimo por parte daqueles que v\u00e3o registrar a sua patente.\r\nRenovamos, portanto, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ODAIR CUNHA, DEPUTADO FEDERAL, JUSTIFICATIVA, VOTO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, MARCA REGISTRADA, INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL (INPI), PATENTE DE PRODUTO, PARECER, EXAME.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Odair Cunha. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico, art. 35, da Lei 9.279, de 1996, conforme a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nInicialmente, quero justificar que o Deputado Odair Cunha teve dificuldade de registrar a presen\u00e7a, mas ele votou com o nosso partido.\r\nEsse destaque, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, \u00e9 o reconhecimento, primeiro, do trabalho do INPI. O INPI est\u00e1 com grande defasagem na equipe, mas, de forma infralegal, tem conseguido fazer altera\u00e7\u00f5es positivas, tem melhorado a quantidade de projetos aprovados e, inclusive, diminu\u00eddo o n\u00famero de projetos reprovados, o que \u00e9 um avan\u00e7o muito grande.\r\nEntretanto, da forma como \u00e9 colocado no PL em exame, no que se refere ao art. 35, passa-se a prever que o INPI pode aproveitar as buscas e utilizar como subs\u00eddios os pareceres e exames realizados e publicados por escrit\u00f3rios de patentes de outros pa\u00edses. Aqui h\u00e1 dois problemas. O primeiro \u00e9 a perda da soberania nacional, ou seja, n\u00f3s temos uma equipe pequena com dificuldade para dar conta dos prazos. Vamos pesquisar nas redes sociais outros escrit\u00f3rios que j\u00e1 aprovaram? E o n\u00edvel de exig\u00eancia do Brasil? E as exig\u00eancias do Pa\u00eds? \r\nPortanto, ao fazer isso, n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o de fazer uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais r\u00edgida, uma an\u00e1lise mais pormenorizada da proposta, do produto a ser patenteado. E, concomitante a isso, al\u00e9m de reduzir o n\u00edvel de exig\u00eancia, n\u00f3s vamos come\u00e7ar a nos basear em decis\u00f5es em outros pa\u00edses, com outras caracter\u00edsticas, com outra cultura.\r\nNesse sentido, o que n\u00f3s defendemos \u00e9 que seja destacado esse aspecto da defesa da soberania nacional e votamos \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico, art. 35, da Lei 9.279, de 1996, conforme a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado General Peternelli \u00e9 pessoa por quem tenho o maior respeito, assim como pelas suas opini\u00f5es, em que pesem nossas diverg\u00eancias. \u00c9 uma pessoa muito s\u00e9ria. Mas eu fico imaginando, com todo o respeito, Deputado, se os Estados Unidos iriam concordar em consultar o escrit\u00f3rio brasileiro. E se aqui for aprovada uma patente, se eles v\u00e3o aprovar l\u00e1. E se a Alemanha faria isso.\r\nEnt\u00e3o, notem, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 fazer oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 dificultar. \u00c9 apenas defender a soberania nacional. Ora, assim como os Estados Unidos e outros pa\u00edses desenvolvidos n\u00e3o iriam se basear nas decis\u00f5es do nosso escrit\u00f3rio para isso, a rec\u00edproca tem que ser verdadeira. \u00c9 assim que funcionam as rela\u00e7\u00f5es internacionais. \u00c9 assim que funciona a rela\u00e7\u00e3o com o resto do mundo. Por isso, permita-me, com todo o respeito que tenho por V.Exa., essa diverg\u00eancia, porque ela \u00e9 quase que pol\u00edtica sobre soberania nacional do que de fato sobre as patentes. \r\nNesse sentido, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, PATENTE DE PRODUTO, REQUERIMENTO, CAR\u00c1TER PROVIS\u00d3RIO, SOBERANIA NACIONAL, SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR, EMPRESA, INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL (INPI).",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nNa verdade, esse destaque segue o mesmo ritmo dos outros dois: a preocupa\u00e7\u00e3o com a soberania nacional e a prote\u00e7\u00e3o, em especial, daqueles que v\u00e3o patentear os seus produtos no Brasil - claro, dando as mesmas condi\u00e7\u00f5es para as patentes internacionais.\r\nE a\u00ed n\u00f3s enfrentamos o pedido provis\u00f3rio de patentes. Isso \u00e9 muito preocupante. Primeiro, \u00e9 um mecanismo importado de outros pa\u00edses. Isso n\u00e3o \u00e9 problema, mas ele pode beneficiar demasiadamente os depositantes em detrimento da concorr\u00eancia. Com o incentivo \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o antecipada da data de dep\u00f3sito, o per\u00edodo de aferi\u00e7\u00e3o dos requisitos de novidade e de atividade inventiva dos pedidos de patentes, previstos no art. 8\u00ba da lei, poderia ser indevidamente afetado.\r\nEm suma, o que eu quero dizer \u00e9 o seguinte: voc\u00ea pode ter uma proposta que seja provis\u00f3ria em cima de algo que j\u00e1 existia, algo permanente. Por ser provis\u00f3ria, isso traz alguma fragilidade, o que \u00e9 outro assunto, na medida em que esse bem \u00e9 provis\u00f3rio, mas n\u00e3o est\u00e1 testado adequadamente, e o INPI n\u00e3o fez todas as an\u00e1lises que deveria fazer. Consequentemente, ele d\u00e1 a provisoriedade de algo que n\u00e3o tem aprova\u00e7\u00e3o.\r\nOra, se isso fosse algo simples, talvez um novo produto para os cabelos - ainda assim, o consumidor corre o risco de ficar careca - ou um tipo de pente, n\u00e3o haveria problema. Mas n\u00f3s estamos falando de patente de produtos que no dia de hoje envolvem inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos muito grandes ou muito pequenos e importantes. \u00c0s vezes \u00e9 um chip, mas um chip que acumula importantes informa\u00e7\u00f5es e que, por uma falha e por ser provis\u00f3rio, pode socializar informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o deveriam ser socializadas, pode vazar informa\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente esta: a defesa da soberania nacional e a prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e da empresa brasileira. Nesse caso, alertamos para o risco que o consumidor pode ter em processo que \u00e9, como diz o nome, provis\u00f3rio.\r\n\u00c9 nesse sentido que n\u00f3s pedimos o voto \"n\u00e3o\" ao texto, defendendo esta emenda como sendo de defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dentro da an\u00e1lise que n\u00f3s apresentamos, de novo, na defesa da soberania nacional e da nossa capacidade de competitividade internacional, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, para explicita\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS no monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e cargas, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, dirime qualquer d\u00favida que exista em um debate jur\u00eddico antigo sobre esse tipo de servi\u00e7o dever contribuir com ICMS ou ISSQN. \r\nS\u00f3 esse fato j\u00e1 \u00e9 muito importante, mas quero destacar tamb\u00e9m a sensibilidade do Relator em perceber, como disse o Deputado Hildo Rocha anteriormente, que temos priorizado nesta Casa sempre uma justa distribui\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o. Portanto, os pequenos Munic\u00edpios merecem ser respeitados.\r\nO nobre Relator acatou a sugest\u00e3o e apresentou um texto muito organizado, que ajuda a arrecada\u00e7\u00e3o dos pequenos Munic\u00edpios.\r\nPor isso, o PT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Contrariedade \u00e0 anunciada privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto Nascimento, boa tarde. \u00c9 um prazer ouvi-lo.\r\nColegas Parlamentares, senhoras e senhores, h\u00e1 poucos dias foi votada aqui nesta Casa, na C\u00e2mara dos Deputados, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Ela \u00e9 chamada de capitaliza\u00e7\u00e3o, mas na verdade \u00e9 um caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o. Essa autoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas para a venda de pr\u00e9dios, bancos e computadores, mas para a venda de algo que n\u00e3o se v\u00ea, que \u00e9 tecnologia acumulada, que \u00e9 conhecimento acumulado, investimentos de d\u00e9cadas da popula\u00e7\u00e3o brasileira que ser\u00e3o vendidos a um pre\u00e7o muito baixo para um pequeno grupo de empres\u00e1rios.\r\nAo mesmo tempo, nesse debate sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, entrou, ali pelos fundos, pela porta dos fundos, o debate das termoel\u00e9tricas, o espa\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de gasodutos, que se calcula que ir\u00e1 custar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira em torno de 84 bilh\u00f5es de reais. \r\nNa pauta de hoje, ou, quem sabe, de amanh\u00e3, est\u00e1 a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. \u00c9 a mesma coisa. N\u00f3s n\u00e3o estamos vendendo uma empresa que entrega cartas, at\u00e9 porque as cartas n\u00e3o s\u00e3o mais entregues, gra\u00e7as \u00e0s redes sociais. Est\u00e1 sendo colocada \u00e0 venda uma gigantesca e eficiente empresa de log\u00edstica, uma empresa que det\u00e9m informa\u00e7\u00f5es de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, inclusive de seus h\u00e1bitos de consumo, porque, por conta da crise da pandemia, compra-se muito por correspond\u00eancia.\r\nLogo, o que est\u00e1 sendo entregue \u00e0s m\u00e3os da iniciativa privada \u00e9, primeiro, uma empresa lucrativa e, segundo, uma empresa eficiente, que cumpre um papel determinante para o Estado brasileiro, em especial para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Entregar isso nas m\u00e3os da iniciativa privada \u00e9 entregar um instrumento de redu\u00e7\u00e3o de desigualdade regional e social, para a procura do lucro.\r\nE a\u00ed, na procura do lucro, n\u00e3o h\u00e1 mais qualidade de atendimento. Se d\u00e1 lucro, voc\u00ea tem acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es; se n\u00e3o d\u00e1 lucro, n\u00e3o tem acesso, ou seja, privatizar, na verdade, \u00e9 tirar o direito dos mais pobres de ter a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e garantir para aqueles que t\u00eam dinheiro uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o mais qualificada e muito mais cara.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que denunciar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios dentro de um contexto maior de redu\u00e7\u00e3o do Estado e de empobrecimento da nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que garantir a manuten\u00e7\u00e3o do Estado e da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nPe\u00e7o, por favor, que divulguem esta minha interven\u00e7\u00e3o em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECONOMICA,  INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RETOMADA, VOTO IMPRESSO.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Reflexos da eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios sobre a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Agravamento do desemprego no Pa\u00eds. Vincula\u00e7\u00e3o entre a crise socioecon\u00f4mica brasileira e a incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Alcance da marca de 527 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de acobertamento do esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fatores determinantes do empenho do Presidente Jair Bolsonaro na retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, quero agradecer a oportunidade e cumprimentar os nobres colegas Parlamentares.\r\nDe forma muito r\u00e1pida, quero comentar os dados de hoje da economia. A inflama\u00e7\u00e3o acumulada nos 12 \u00faltimos meses passa de 8%. A infla\u00e7\u00e3o sobre o pre\u00e7o do arroz e do feij\u00e3o, que atinge os mais pobres, passa da casa de 60% nos \u00faltimos 12 meses.\r\nO \u00edndice que calcula o aluguel passa da casa de 38%, nos \u00faltimos 12 meses, ou seja, a infla\u00e7\u00e3o estoura. Acompanhado a isso, mais de 40 milh\u00f5es de habitantes sobrevivem com uma renda de at\u00e9 89 reais por m\u00eas. O n\u00famero de desempregados chega a 15 milh\u00f5es, fora aqueles que desistiram de procurar emprego ou que gostariam de trabalhar mais e, gra\u00e7as \u00e0 reforma trabalhista, n\u00e3o conseguem ter uma renda melhor ou emprego melhor. Se somarmos esses grupos, passamos da casa dos 30 milh\u00f5es de pessoas.\r\nEstamos vivendo uma crise nunca vista, por incompet\u00eancia de Paulo Guedes e de Jair Bolsonaro. Somam-se a isso 527 mil mortos, por conta da pandemia, da COVID-19. Ao mesmo tempo em que tudo isso ocorre, n\u00f3s estamos vendo o Presidente da Rep\u00fablica querendo esconder um esc\u00e2ndalo no seu Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ali\u00e1s, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade era loteado: uma parte por Parlamentares de um partido pol\u00edtico; e outra parte por membros das For\u00e7as Armadas, conforme est\u00e1 sendo provado, h\u00e1 muito tempo. \r\nCom tudo isso acontecendo, com pessoas morrendo, com den\u00fancias de suborno, com o Pa\u00eds empobrecido, gra\u00e7as a uma incompet\u00eancia gigantesca do Presidente da Rep\u00fablica, qual \u00e9 a pauta que o Presidente apresenta para si e faz o debate com a sociedade? O voto impresso. Ele n\u00e3o s\u00f3 quer desviar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira - se \u00e9 que isso \u00e9 poss\u00edvel, nesse caos em que vivemos -, como quer tamb\u00e9m induzir uma justificativa para que ele n\u00e3o aceite a sua derrota nas urnas. Defender o voto impresso \u00e9 defender a corrup\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, a pessoa vai l\u00e1, vota, leva o comprovante impresso do voto e recebe o dinheiro dos pol\u00edticos corruptos, que se mant\u00e9m no poder, por meio de pr\u00e1ticas ilegais e imorais.\r\nTemos que denunciar o que Bolsonaro est\u00e1 fazendo. N\u00e3o basta apenas denunciar todas as mortes e a crise por que ele \u00e9 respons\u00e1vel. Temos que denunciar que ele olha para o Brasil como uma fazenda a ser entregue nas m\u00e3os do grande capital para destruir a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos admitir isso!\r\nTodos \u00e0s ruas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PISO SALARIAL, CATEGORIA PROFISSIONAL,  PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para reinser\u00e7\u00e3o do inciso XII, art. 57, no texto do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas; a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios; a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior; o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos - SIRA; as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais; a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico; a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade; a desburocratiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e de atos processuais; e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, este destaque, conforme V.Exa. j\u00e1 havia observado, Sr. Presidente, \u00e9 resultado desse acordo, mas no debate anterior havia muita coisa. Cabe aqui um registro e uma cr\u00edtica.\r\nUma medida provis\u00f3ria com tantos temas exige de n\u00f3s Parlamentares e de nossas assessorias um trabalho muito extenso, cansativo, e, \u00e0s vezes, acaba passando um detalhe ou outro. A nossa assessoria at\u00e9 detectou essa quest\u00e3o do piso, mas n\u00f3s t\u00ednhamos direito a tr\u00eas destaques apenas, quando foi votada pela primeira vez, e n\u00e3o conseguimos estabelecer esse debate para revogar esse detalhe e manter o piso dos profissionais.\r\nConversamos com o Relator, que est\u00e1 sempre muito disposto a discutir as pol\u00edticas para o Brasil e tem uma experi\u00eancia muito grande em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, e ele concordou em manter os pisos. Houve ent\u00e3o esse acordo.\r\nIsso \u00e9 muito importante, porque manter o piso \u00e9 algo fundamental para garantir o m\u00ednimo para cada categoria. A vis\u00e3o liberal de que o sal\u00e1rio m\u00ednimo para as categorias causa desemprego \u00e9, de fato, ultrapassada, \u00e9 uma vis\u00e3o do s\u00e9culo XIX, do s\u00e9culo XVIII. Primeiro, quando se garante o m\u00ednimo, garante-se, primeiro, a capacidade de sobreviv\u00eancia do trabalhador e da trabalhadora, e aquele m\u00ednimo nem sempre \u00e9 suficiente para sua sobreviv\u00eancia. Segundo, isso qualifica o profissional. Quando se deixa a quest\u00e3o por conta do livre mercado, em momentos de crise como este, os profissionais s\u00e3o quase condenados a trabalhar por um prato de comida. Como disse Keynes - os membros do partido a que estou me referindo j\u00e1 leram livros desse autor -, \u00e0s vezes as pessoas n\u00e3o conseguiam emprego mesmo em troca de um prato de comida. J\u00e1 est\u00e1 provado, pela pr\u00e1tica e pela teoria econ\u00f4mica, que a garantia do m\u00ednimo para as categorias assegura um avan\u00e7o e a sobreviv\u00eancia dos trabalhadores e a sua qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, a manuten\u00e7\u00e3o disso \u00e9 importante. O acordo que fizemos com o Relator determina essa diferen\u00e7a. Orientamos, ent\u00e3o, favoravelmente \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse acordo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, DEMOCRACIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTO.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nDESEMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nIMPEACHMENT, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCONTR\u00c1RIO, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, CR\u00cdTICA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, DEMOCRACIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA.\r\nCONTR\u00c1RIO, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Enio Verri",
        "sumario": "Vit\u00f3ria da democracia na rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Vincula\u00e7\u00e3o entre as crises sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social vigentes no Pa\u00eds, e a incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Acerto da extin\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. Contrariedade \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "O SR. ENIO VERRI (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, gostaria de dividir essa minha interven\u00e7\u00e3o em dois momentos.\r\nO primeiro \u00e9 comemorar a vit\u00f3ria da democracia no dia de ontem, mesmo com toda a press\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, com a exposi\u00e7\u00e3o de tanques, com problemas no motor, parece-me, porque havia muita fuma\u00e7a, andavam muito devagar. Com isso, o Presidente tentava assustar este Parlamento, que mostrou a sua altivez, o seu compromisso com a democracia, e engavetou de forma definitiva o voto impresso.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es que temos hoje da imprensa s\u00e3o de que tamb\u00e9m o Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, j\u00e1 declarou que voto impresso n\u00e3o \u00e9 pauta naquela Casa. \u00d3timo! \u00c9 um problema a menos. \u00c9 importante destacar que a nossa pauta \u00e9 o n\u00famero de mortes por conta da COVID-19 e da incompet\u00eancia e irresponsabilidade de Bolsonaro em trazer vacinas, ou ent\u00e3o a incompet\u00eancia em n\u00e3o acompanhar sua equipe, envolta em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o aos montes.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante destacar o desemprego. Passa da casa dos 30 milh\u00f5es o n\u00famero de desempregados, desalentados e daqueles que trabalham em tempo parcial e gostariam de trabalhar mais. N\u00e3o estamos contando os 40 milh\u00f5es de brasileiros que ganham at\u00e9 89 reais por m\u00eas. Este \u00e9 o quadro da crise sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social que vivemos por conta da incompet\u00eancia de Bolsonaro e sua equipe. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de desespero e de caos.\r\nMas isso se resolve na pol\u00edtica, ou pelo impeachment, ou pelas manifesta\u00e7\u00f5es, ou mesmo, se nada disso acontecer, pelas elei\u00e7\u00f5es. Agora, o que n\u00e3o pode acontecer de maneira nenhuma \u00e9 tentar mudar a regra do jogo, para que as elei\u00e7\u00f5es passem tamb\u00e9m a ser um instrumento de interesse de Bolsonaro. E eu estou dizendo isso no que se refere \u00e0 pauta, se n\u00e3o de hoje, mas de amanh\u00e3, do distrit\u00e3o. \r\nO Brasil tem hoje um dos melhores modelos eleitorais do mundo, afinal de contas nosso Pa\u00eds \u00e9 democr\u00e1tico, republicano e tem seus partidos pol\u00edticos. Cada partido pol\u00edtico tem um projeto para o Brasil, tem uma linha de pensamento, de esquerda, de direita, de centro, ecol\u00f3gica, seja o que for, n\u00e3o importa; esses partidos t\u00eam um programa. As pessoas que concordam com esse programa s\u00e3o as que v\u00e3o colocar seu nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e oferecer \u00e0 sociedade. E os eleitores e eleitoras v\u00e3o escolher quem est\u00e1 mais apto para represent\u00e1-los na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nIsso \u00e9 muito importante, porque esse modelo p\u00f5e o coletivo acima do individual. O projeto de sociedade \u00e9 mais importante do que a pessoa, at\u00e9 porque, se a pessoa n\u00e3o responder a esse projeto, ela pode ser expulsa do partido, pode perder o mandato.\r\nOutra coisa importante foi o fim das coliga\u00e7\u00f5es. Era uma loucura um partido de direita fazer uma coliga\u00e7\u00e3o com um partido de esquerda apenas preocupado com a elei\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o com a constru\u00e7\u00e3o de um programa de sociedade para o Pa\u00eds.\r\nEm 2017, acabamos tamb\u00e9m com as coliga\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 muito positivo, porque, \u00e0 medida que n\u00f3s n\u00e3o temos mais coliga\u00e7\u00f5es, como foi provado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es municipais, o n\u00famero de partidos diminui. Portanto, aqueles partidos de car\u00e1ter mais oportunista, que existem s\u00f3 nas gavetas, embaixo do bra\u00e7o de algumas pessoas, que est\u00e3o l\u00e1 para vender espa\u00e7o, para trocar cargos, passam a ser reduzidos de forma dr\u00e1stica. Passamos, com esse nosso desenho, a ter partidos mais fortes, com linhas ideol\u00f3gicas mais definidas, que deixam expl\u00edcitas para a sociedade as suas diferen\u00e7as. E vai caber ao eleitor e \u00e0 eleitora escolher qual o partido, qual a linha de l\u00f3gica que mais lhe interessa.\r\nEntretanto, inicia-se um debate que eu julgo muito ruim para a democracia e para o projeto de sociedade brasileira. Chama-se distrit\u00e3o. O que \u00e9 o distrit\u00e3o? \u00c9 a destrui\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter coletivo, a destrui\u00e7\u00e3o de um projeto de sociedade, seja ele de direita, seja de esquerda, seja de centro, n\u00e3o importa, para transformar cada Parlamentar dono do seu mandato. Cada cargo de Deputado, assim como de Prefeito, Governador, Presidente da Rep\u00fablica ou Senador, ser\u00e1 considerado cargo majorit\u00e1rio. No meu querido Estado do Paran\u00e1, n\u00f3s temos 30 vagas para Deputados Federais ou Deputadas. N\u00e3o ser\u00e1 levado em conta o voto que cada partido e cada programa t\u00eam; ser\u00e1 levado em conta o voto que cada Deputado tem. Com isso, lideran\u00e7as religiosas, cantores, apresentadores de televis\u00e3o, essas pessoas far\u00e3o muitos votos. E aqueles e aquelas que defendem uma linha de pensamento, que querem vir aqui de forma saud\u00e1vel dirigir, debater e construir uma alternativa para o Brasil, estar\u00e3o fora - est\u00e3o fora.\r\nPartidos ideol\u00f3gicos, n\u00e3o importa o seu campo, ser\u00e3o reduzidos. Assim, n\u00f3s vamos ver correr dinheiro na campanha, porque cada um \u00e9 dono do seu mandato, cada um vai fazer de tudo para garantir a sua elei\u00e7\u00e3o. Consequentemente, o financiamento p\u00fablico de campanha ser\u00e1 apenas uma apar\u00eancia. \r\nMuita coisa vai acontecer por isso, at\u00e9 porque a elei\u00e7\u00e3o de um Deputado Federal, n\u00e3o s\u00f3 pelo pre\u00e7o, mas pelo retorno que ele poder\u00e1 dar a setores que eu n\u00e3o quero decidir quais, estar\u00e1 evidenciada.\r\nPortanto, Srs. Parlamentares, o debate do distrit\u00e3o \u00e9 um debate ruim para a democracia, \u00e9 um debate ruim para quem quer construir os Poderes, para quem quer fortalecer as institui\u00e7\u00f5es, principalmente para quem quer ter a possibilidade de avan\u00e7ar nos direitos da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu fico muito preocupado em imaginar que podemos ter, no pr\u00f3ximo Parlamento, no pr\u00f3ximo mandato, v\u00e1rias estrelas, pessoas conhecidas por todos, mas nenhuma delas com o compromisso concreto de que tipo de Brasil eles querem. O preju\u00edzo ser\u00e1 irremedi\u00e1vel. E, pior, a proposta do distrit\u00e3o nada mais \u00e9 do que uma proposta de manuten\u00e7\u00e3o do status quo. Afinal de contas, quem \u00e9 Deputado ou Deputada j\u00e1 tem a sua estrutura, assessoria, verbas de ressarcimento, j\u00e1 pode viajar no seu Estado por conta do seu ressarcimento, estar\u00e1 em melhores condi\u00e7\u00f5es do que aqueles que v\u00e3o iniciar agora o debate, querendo participar do Parlamento. Isso implica na manuten\u00e7\u00e3o dos mesmos. De novo ser\u00e3o os mesmos reeleitos por quatro, cinco, seis mandatos. E a\u00ed o Parlamento, a vida pol\u00edtica deixa de ser a doa\u00e7\u00e3o de um tempo da sua vida para contribuir para o desenvolvimento do seu Pa\u00eds e torna-se emprego. A partir da\u00ed, pol\u00edtica vira profiss\u00e3o, e, para manter esse emprego, essa profiss\u00e3o, vale tudo: vale n\u00e3o permitir acesso de outros setores da sociedade; vale n\u00e3o permitir a renova\u00e7\u00e3o; e vale fazer de cada Deputado Federal um Parlamentar que manda no mandato dele, e ele faz do mandato dele o que quiser. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que isso ocorra. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que o Brasil sofra mais esse retrocesso. S\u00e3o muitos anos de retrocesso. Foi o golpe contra a democracia, quando foi aplicado o impeachment sobre a Presidenta Dilma; o n\u00famero de altera\u00e7\u00f5es na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 foi uma Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 e hoje se torna objeto de interesse do grande capital; vota\u00e7\u00f5es, como essa da MP 1.045, que tira um pouco do recurso que sobrou, dos direitos que sobraram dos trabalhadores, e como a reforma administrativa. Tudo isso, com a perspectiva do distrit\u00e3o, ser\u00e1 aprofundado. Eu fico imaginando o que vai sobrar do Brasil, o que vai sobrar de direito daqueles que precisam do Estado brasileiro, principalmente o que vai sobrar da democracia depois de todas as vota\u00e7\u00f5es. \r\nVamos lutar e vamos acreditar no Brasil. Vamos ter esperan\u00e7a.\r\n\"N\u00e3o\" ao distrit\u00e3o. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]