[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas e convidados, as trag\u00e9dias, no Brasil, normalmente seguem um roteiro pr\u00e9-definido. Primeiro, elas acontecem, segue-se um momento de consterna\u00e7\u00e3o e de indigna\u00e7\u00e3o geral - isso \u00e9 compreens\u00edvel, nesse momento, embora a imprensa tamb\u00e9m estimule esta indigna\u00e7\u00e3o. Quando vemos estas imagens, instalam-se Comiss\u00f5es nesta Casa, para serem averiguadas as causas. Aos poucos, dada a aus\u00eancia de efetividade, o assunto acaba caindo no esquecimento e poucas medidas efetivas s\u00e3o tomadas. \r\nEu queria que esta legislatura rompesse com este roteiro, e n\u00f3s pens\u00e1ssemos sim na puni\u00e7\u00e3o, que pens\u00e1ssemos n\u00e3o s\u00f3 sobre o que aconteceu, mas olh\u00e1ssemos tamb\u00e9m para frente, para o que cabe primordialmente a esta Casa fazer, ou seja, alterar a legisla\u00e7\u00e3o naquilo que for necess\u00e1rio.\r\nEu separei v\u00e1rios pontos, mas n\u00e3o vai dar tempo de tocar em todos. Ent\u00e3o, eu queria falar de dois deles, pelo menos, que s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o e que me parece que poderiam evitar acidentes como estes, para n\u00e3o estarmos daqui a 3 anos em mais uma Comiss\u00e3o Geral com esse tema. \r\nO primeiro ponto \u00e9 mudarmos o sistema de automonitoramento das barragens. Hoje em dia, a pr\u00f3pria empresa que explora \u00e9 a contratante da empresa que faz o monitoramento. A cada 15 dias, a empresa contratada faz um relat\u00f3rio e o envia, a cada semestre, \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. Parece-me que isso coloca as empresas contratadas para fazer o monitoramento numa rela\u00e7\u00e3o de submiss\u00e3o com a empresa que est\u00e1 explorando a minera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 a\u00ed um evidente conflito de interesse, na minha vis\u00e3o. \r\nConversei com especialistas que propuseram o seguinte: a pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o deve manter um cadastro de empresas capazes de fazer este monitoramento, seja por um chamamento p\u00fablico, seja de alguma outra forma administrativa, para que esta rela\u00e7\u00e3o entre quem contrata e quem monitora n\u00e3o seja um conflito de interesses. \r\nEu teria ainda v\u00e1rias outras propostas a apresentar. Espero que n\u00f3s possamos debater, de fato, medidas legislativas concretas para solucionar este problema.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENRICO MISASI, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITO, S\u00c3O PAULO (SP), ELEI\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Posicionamento do Parlamentar com rela\u00e7\u00e3o ao pacote de medidas anticrime e \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos Parlamentares para supera\u00e7\u00e3o de desafios impostos ao Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputados, boa tarde. Ocupo pela primeira vez esta tribuna para agradecer, principalmente, ao povo paulista, que, depositando em mim sua confian\u00e7a, concedeu-me esta oportunidade e a honra de represent\u00e1-los aqui, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nChego a esta Casa Legislativa com muita rever\u00eancia e um sincero respeito por tudo o que a C\u00e2mara dos Deputados representa na hist\u00f3ria do Brasil e para o Brasil de hoje em dia; com uma profunda rever\u00eancia \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados por ser na nossa hist\u00f3ria a garantia \u00faltima das nossas liberdades, o palco maior da nossa democracia, enfim a grande trincheira da democracia.\r\nNos \u00faltimos quase 200 anos, a C\u00e2mara dos Deputados tem mantida acesa, quase que ininterruptamente, a chama do ideal democr\u00e1tico entre n\u00f3s. Os poucos momentos da nossa hist\u00f3ria em que essa chama tremulou ou ensaiou apagar-se foram os momentos de penumbra e sombras da nossa hist\u00f3ria. Agora essa chama do ideal democr\u00e1tico foi entregue aos nossos cuidados para que consigamos mant\u00ea-la viva.\r\nChego com rever\u00eancia por todos os personagens, homens e mulheres que ocuparam cargos eletivos na C\u00e2mara dos Deputados, por toda linhagem de estadistas, do Imp\u00e9rio e da Rep\u00fablica, que aqui exerceram, com eleg\u00e2ncia e rigor, a miss\u00e3o que lhes foi confiada, todas as hist\u00f3rias que foram vividas aqui, que constru\u00edram a nossa democracia e que constru\u00edram o Pa\u00eds que temos hoje.\r\nChego com rever\u00eancia tamb\u00e9m por tudo aquilo que a C\u00e2mara dos Deputados representa, que, em \u00faltima an\u00e1lise, \u00e9 o povo brasileiro, esse povo fant\u00e1stico, o mais diverso do mundo. Somos a maior col\u00f4nia de italianos fora da It\u00e1lia, de japoneses fora do Jap\u00e3o, de espanh\u00f3is fora da Espanha, de portugueses fora de Portugal, e ningu\u00e9m se sente menos brasileiro. Isso faz do povo brasileiro uma grande reserva de coragem moral para a humanidade, uma grande reserva de for\u00e7a criativa e de capacidade de unidade, de se unir. Ali\u00e1s, acredito que a pol\u00edtica tem duas grandes dimens\u00f5es: uma dimens\u00e3o que, \u00e0s vezes, fica mais evidente, que \u00e9 a dos partidos, da divis\u00e3o, das discord\u00e2ncias e das diverg\u00eancias; mas n\u00e3o podemos esquecer que h\u00e1 uma dimens\u00e3o tamb\u00e9m do consenso e da unidade. E, se discordamos acerca dos meios, concordamos sempre nos fins. Posso ser contra determinados aspectos do pacote anticrime que para c\u00e1 foi enviado, mas sempre vou querer um Pa\u00eds seguro, e tenho certeza que todos os colegas o querem. Posso discordar sobre alguns pontos da reforma da Previd\u00eancia, ou concordar, mas todos concordamos que queremos uma Previd\u00eancia sustent\u00e1vel para todos os nossos filhos e netos. \u00c9 essa capacidade de unidade que, acho, \u00e9 o grande desafio da 56\u00aa Legislatura, da qual temos a honra e a oportunidade de fazer parte.\r\nFoi vocalizada, com muita clareza, nas urnas de 2018, essa vontade que o Pa\u00eds tem de se modernizar. E o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, no seu primeiro discurso, deixou muito claro isto tamb\u00e9m: moderniza\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, moderniza\u00e7\u00e3o na forma como vamos gerir o nosso modelo de Estado. Moderniza\u00e7\u00e3o essa que se baseia nos princ\u00edpios e valores que s\u00e3o tradicionais no Brasil - crist\u00e3os, morais e da unidade.\r\nQuero agradecer esta oportunidade, falar da rever\u00eancia e da honra que sinto em ocupar esta tribuna pela primeira vez e me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para, com qualidade, discuss\u00e3o e bastante di\u00e1logo, encontrarmos as solu\u00e7\u00f5es de que o Brasil precisa nesses pr\u00f3ximos 4 anos. Falar de problemas \u00e9 muito f\u00e1cil. Uma crian\u00e7a consegue apontar v\u00e1rios problemas. O que precisamos fazer \u00e9 nos unirmos para encontrarmos solu\u00e7\u00f5es para todos os desafios que se apresentarem \u00e0 nossa frente.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente!\r\nMuito obrigado, colegas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 48, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta o voto \"n\u00e3o\", por acreditar que no texto apresentado j\u00e1 h\u00e1 a possibilidade de a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica solicitar o cumprimento dos encargos. Como ela \u00e9 respons\u00e1vel subsidiariamente, \u00e9 de todo interesse que ela o fa\u00e7a. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se criar este entrave burocr\u00e1tico, para que sejam cumpridos plenamente os direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.\r\nO PV orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do inciso VIII do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, alterado pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha \"sim\", pela supress\u00e3o do texto, porque entende que neste momento do Pa\u00eds n\u00e3o cabe a utiliza\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico para pagamento de advogados.\r\nEnt\u00e3o, o encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\". \r\nEu acompanhei pessoalmente o trabalho espetacular que a Deputada Caroline de Toni fez na relatoria, que resultou num diploma legislativo, numa altera\u00e7\u00e3o legislativa muito s\u00f3lida. Estamos mantendo a instiga\u00e7\u00e3o ou o induzimento como crime de mera conduta; mesmo que n\u00e3o produza nenhum resultado f\u00e1tico, o ato j\u00e1 \u00e9 criminoso. Alteramos as puni\u00e7\u00f5es com base na maioridade ou n\u00e3o da v\u00edtima. E, para menores de 14 anos, o crime de induzimento ou de instiga\u00e7\u00e3o, na verdade, se equipara, equivale a homic\u00eddio, caso gere suic\u00eddio, ou a les\u00e3o corporal grave, caso gere automutila\u00e7\u00e3o grave. \r\nEnt\u00e3o, foi muito bem feita a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar e encaminhar o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se o novo marco regulat\u00f3rio para o saneamento n\u00e3o \u00e9 urgente para o Pa\u00eds, eu n\u00e3o sei o que \u00e9 urgente. Os n\u00fameros do saneamento s\u00e3o, como j\u00e1 foi dito, do s\u00e9culo XIX. Sob a lideran\u00e7a e a relatoria do Deputado Geninho, o que acompanhamos de perto, foi constru\u00eddo na C\u00e2mara um relat\u00f3rio que n\u00e3o olha para tr\u00e1s, mas sim para frente, rompendo com um paradigma, com um pensamento, com uma agenda dos s\u00e9culos XIX e XX, que associa indiscriminadamente aquilo que \u00e9 p\u00fablico com aquilo que \u00e9 estatal.\r\nSem tirar o m\u00e9rito de quem construiu o sistema de saneamento at\u00e9 hoje no Brasil, n\u00f3s estamos querendo, de fato, dar um choque e criar um novo paradigma para o saneamento, por meio de uma boa regula\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a jur\u00eddica, de uma uniformiza\u00e7\u00e3o da regula\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, dando maior participa\u00e7\u00e3o ao setor privado.\r\nEnt\u00e3o, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" para a urg\u00eancia, parabenizando todos os envolvidos nesse relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\", louvando o trabalho de V.Exa. e de todo o grupo de trabalho que se reuniu para produzir um texto de fato equilibrado. Foi uma aula que o Parlamento deu de constru\u00e7\u00e3o de consenso, de constru\u00e7\u00e3o de conc\u00f3rdia. E \u00e9 um tema urgente para toda a sociedade brasileira, que tem que unir todos os Deputados, todos os partidos e todos os brasileiros.\r\nO PV encaminha voto \"sim\" pela urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma alegria fazer parte de um Parlamento que, sob a sua lideran\u00e7a, tem enfrentado aqueles temas que s\u00e3o caros \u00e0 sociedade e que s\u00e3o caros a todos os brasileiros.\r\nO PV vai encaminhar o voto \"sim\" porque n\u00f3s estamos modernizando instrumentos jur\u00eddicos para que o Estado possa exercer com mais efic\u00e1cia aquele que \u00e9 um dos seus principais objetivos, que \u00e9 garantir seguran\u00e7a p\u00fablica a todos n\u00f3s.\r\n\"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV encaminha o voto \"sim\", por acreditar que o poder de punir do Estado precisa ser controlado por direitos e garantias individuais bem estabelecidos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=351&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o cientista Einstein usava uma frase sobre a defini\u00e7\u00e3o de loucura que ficou famosa. Segundo ele, loucura \u00e9 fazer sempre a mesma coisa, esperando resultados diferentes. \u00c9 ilus\u00e3o n\u00f3s acharmos que, com o mesmo modelo de saneamento no Brasil, vamos ter resultados diferentes daqui para frente. \r\nA vota\u00e7\u00e3o que vamos fazer hoje \u00e9 uma das mais importantes deste ano para rompermos com o paradigma que associa aquilo que \u00e9 p\u00fablico \u00e0quilo que \u00e9 estatal. N\u00f3s estamos vivendo uma fase em que acreditamos que, atrav\u00e9s de uma boa regula\u00e7\u00e3o, como a que o PL 3.261 prop\u00f5e, podemos avan\u00e7ar muito no saneamento b\u00e1sico no Brasil e cumprir com um direito principalmente das pessoas mais pobres no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o tema do saneamento b\u00e1sico tem sido discutido diariamente h\u00e1 pelo menos 1 ano e meio, seja nos debates da MP 868, seja nos debates da MP 844, seja nas discuss\u00f5es do PL. Foram feitas dezenas de audi\u00eancias p\u00fablicas para ouvir todos os setores da sociedade. Chegou a hora de encerrarmos a discuss\u00e3o e irmos para o voto.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nQuero aproveitar este minuto s\u00f3 para esclarecer uma coisa. O Deputado Eli Borges falou que todas as tarifas ser\u00e3o submetidas ao controle e \u00e0 regula\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias. N\u00e3o s\u00e3o as concession\u00e1rias que v\u00e3o, arbitrariamente, estabelecer o pre\u00e7o das tarifas. Depois, h\u00e1 um gatilho. Se a universaliza\u00e7\u00e3o implicar uma m\u00e1cula na modicidade tarif\u00e1ria, h\u00e1 um gatilho no projeto de lei para que se estenda at\u00e9 2040 a universaliza\u00e7\u00e3o e se respeite o princ\u00edpio da modicidade tarif\u00e1ria. E mais: h\u00e1 um prazo de 3 anos para as empresas estaduais renovarem contratos de programa, regularizarem presta\u00e7\u00f5es de fato.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um texto que est\u00e1 prudente, respeitando todos os direitos adquiridos e respeitando as empresas estaduais.\r\nO PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vota \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para fazer um esclarecimento acerca da titularidade municipal. Muito se diz que a titularidade municipal do servi\u00e7o de saneamento est\u00e1 inscrita na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Eu desafio qualquer pessoa a encontrar onde isso est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o. Esta foi uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, interpretando o termo \"interesse local\", que \u00e9 de titularidade municipal, conferindo para o Munic\u00edpio esta compet\u00eancia, que n\u00e3o foi querida, pelo menos explicitamente, pelo Constituinte de 1988. Trata-se de uma compet\u00eancia que, no fundo, acaba prejudicando os pequenos Munic\u00edpios, que n\u00e3o t\u00eam em si viabilidade econ\u00f4mico-financeira para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\r\nEste PL, na verdade, est\u00e1 possibilitando que os Munic\u00edpios pequenos, ao integrarem os blocos regionais, ganhem em escala e, portanto, ganhem viabilidade econ\u00f4mico-financeira para conseguirem universalizar e gerir o sistema de saneamento.\r\nO PV vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITOS, FAVOR\u00c1VEL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Nota da Frente Nacional de Prefeitos a favor do aperfei\u00e7oamento do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o importante para o debate, voltando ao assunto saneamento. \r\nA Frente Nacional de Prefeitos, uma frente municipalista, acabou de lan\u00e7ar uma nota que diz o seguinte: \r\nA Frente Nacional de Prefeitos manifesta-se favoravelmente ao aperfei\u00e7oamento do marco legal que rege o setor do saneamento b\u00e1sico. Tamb\u00e9m reconhece a necessidade de institui\u00e7\u00e3o de um novo ambiente que garanta a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os no menor tempo poss\u00edvel.\r\nNeste sentido, Prefeitas e Prefeitos das m\u00e9dias e grandes cidades brasileiras defendem que o objetivo de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com a jun\u00e7\u00e3o e o prop\u00f3sito do setor p\u00fablico e do setor privado.\r\nA Frente Nacional de Prefeitos tamb\u00e9m reconhece o esfor\u00e7o do Relator na constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica desta proposta.\r\nAssim, embora ainda haja quest\u00f5es que possam ser aperfei\u00e7oadas, a Frente apoia o relat\u00f3rio, pois considera que importantes avan\u00e7os foram alcan\u00e7ados.\r\nQuem \u00e9 municipalista defende o novo marco regulat\u00f3rio do saneamento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou somar o tempo de Lideran\u00e7a do PV.\r\nEsse marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico trata daquela que \u00e9 a maior d\u00edvida social que o Brasil tem. \u00c9 como se um avi\u00e3o de m\u00e9dio porte ca\u00edsse, por semana, cheio de crian\u00e7as dentro. Por semana, dezenas de pais choram sobre os corpos desidratados dos seus filhos, que morreram de diarreia por falta de saneamento b\u00e1sico no Brasil. O choro desses pais, o grito de desespero desses pais n\u00e3o pode cair no vazio, n\u00e3o pode fazer eco.\r\nHoje a C\u00e2mara dos Deputados ouve o grito desses pais que se desesperam por falta de saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds. A \u00fanica forma de n\u00f3s atendermos a esse anseio da popula\u00e7\u00e3o e garantirmos esse direito b\u00e1sico a todos os brasileiros tem pre\u00e7o, pode variar um pouco, mas \u00e9 em torno de 500 bilh\u00f5es de reais, 600 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Estado brasileiro, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, n\u00e3o vai ter condi\u00e7\u00e3o nenhuma de fazer esse investimento. A \u00fanica forma de fazer esse investimento \u00e9 dando seguran\u00e7a jur\u00eddica para o setor, para que a iniciativa privada se sinta segura para investir, e \u00e9 isso o que faz o novo marco regulat\u00f3rio do saneamento, relatado pelo Deputado Geninho Zuliani. \r\nO novo marco regulat\u00f3rio se baseia em tr\u00eas pilares fundamentais. O primeiro \u00e9 a uniformiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o da regula\u00e7\u00e3o do setor. Hoje h\u00e1 49 ag\u00eancias, o que traz uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica enorme para o setor, inviabilizando a iniciativa privada de investir. Estamos transferindo toda a compet\u00eancia de edi\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter geral e diretrizes para a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas.\r\nSegundo pilar: n\u00f3s precisamos encontrar uma forma de garantir o investimento tamb\u00e9m em Munic\u00edpios pequenos que n\u00e3o s\u00e3o rent\u00e1veis, e isso s\u00f3 pode ser feito por meio do mecanismo dos blocos de Munic\u00edpios. A \u00fanica forma de tornar vi\u00e1vel o saneamento b\u00e1sico, do ponto de vista econ\u00f4mico-financeiro, \u00e9 ganhando escala. Ent\u00e3o quem diz que defende os pequenos Munic\u00edpios que s\u00e3o deficit\u00e1rios precisa defender o que o novo marco regulat\u00f3rio estabelece, que \u00e9 uma regionaliza\u00e7\u00e3o para que as licita\u00e7\u00f5es sejam feitas em bloco, para que as licita\u00e7\u00f5es sejam feitas com viabilidade econ\u00f4mico-financeira.\r\nE o terceiro pilar do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento \u00e9 trazer competitividade para o setor. N\u00f3s perdemos hoje 40% da \u00e1gua tratada nos encanamentos da infraestrutura Brasil afora. A competitividade no setor leva \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o. A competitividade no setor leva a uma melhor efici\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, tanto por estatais como por empresas privadas.\r\nPor fim, eu queria parabenizar V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, por ter conduzido esta discuss\u00e3o; o Deputado Evair, que presidiu a Comiss\u00e3o Especial que analisou o PL 3.261/19; o Deputado Geninho e tantos outros que trabalharam nesse marco regulat\u00f3rio que vai fazer hist\u00f3ria no Pa\u00eds. N\u00f3s estamos rompendo um paradigma - eu j\u00e1 disse isso aqui hoje - que associa indiscriminadamente aquilo que \u00e9 p\u00fablico com aquilo que \u00e9 estatal.\r\nN\u00f3s vamos provar, com esse marco regulat\u00f3rio, que a iniciativa privada pode, sim, a partir de uma boa regula\u00e7\u00e3o, prestar um bom servi\u00e7o p\u00fablico, atender as pessoas e confluir os seus esfor\u00e7os para o bem comum de toda a sociedade.\r\nEnt\u00e3o, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do PL 4.162/19, com essas considera\u00e7\u00f5es, parabenizando e conclamando todos os partidos a votarem favoravelmente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=377&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Emenda n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV orienta \"sim\", Sr. Presidente, porque o apoio t\u00e9cnico e financeiro da Uni\u00e3o para essa nova estrutura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de saneamento no Brasil \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio.\r\nPor isso votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 15 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a manuten\u00e7\u00e3o do texto do art. 15 \u00e9 fundamental para a nova l\u00f3gica do relat\u00f3rio do Deputado Geninho Zuliani, para permitir - n\u00e3o obrigar, \u00e9 importante que fique claro -, para facultar \u00e0queles Governadores que desejam alienar o controle acion\u00e1rio das suas empresas estaduais que possam faz\u00ea-lo com seguran\u00e7a jur\u00eddica e com valoriza\u00e7\u00e3o dos ativos de suas empresas. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que transcende completamente os limites das ideologias e das diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas.\r\nO pr\u00f3prio Governador do Estado da Bahia, em recente entrevista a uma plataforma de not\u00edcias, falou da sua inten\u00e7\u00e3o de justamente alienar o controle, caminhar no sentido da privatiza\u00e7\u00e3o, para que possa fornecer o melhor servi\u00e7o. E o art. 15 \u00e9 fundamental para que isso seja feito com seguran\u00e7a jur\u00eddica e estabiliza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV faz coro com o Deputado Geninho, pelas considera\u00e7\u00f5es que fez. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, do ponto de vista constitucional, acatar esta emenda.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV, por unanimidade, orienta o voto \"sim\" por acreditar que s\u00f3 com a manuten\u00e7\u00e3o do veto preservamos o car\u00e1ter constitucional da pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. \r\nO or\u00e7amento precisa ter o protagonismo do Executivo. O Parlamento precisa colaborar. Mas o mais adequado ao nosso sistema constitucional \u00e9 que se mantenha o Veto n\u00ba 52. Por isso, o PV orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUGEST\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO), PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, COMBATE, EPIDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFINI\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO, INCLUS\u00c3O, MEDICAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Agilidade na defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para a inclus\u00e3o/exclus\u00e3o, no texto do Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, de produtos essenciais para o combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - E precisa de uma previs\u00e3o, Deputado Alessandro Molon, de inclus\u00e3o. H\u00e1 a previs\u00e3o de inclus\u00e3o de novos medicamentos, mas n\u00e3o conferimos essa compet\u00eancia a nenhum \u00f3rg\u00e3o. Talvez seja interessante que essa compet\u00eancia seja do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou do Minist\u00e9rio da Economia, com o aval da Sa\u00fade, para que haja agilidade na inclus\u00e3o e exclus\u00e3o dos produtos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO VERDE (PV), FAVOR\u00c1VEL,  MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCOMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Apoio do PV ao decreto presidencial sobre o reconhecimento do estado de calamidade no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o de esfor\u00e7os em torno do combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu teria pouco a acrescentar em toda a an\u00e1lise que foi feita pelos colegas que me precederam acerca da gravidade da situa\u00e7\u00e3o, acerca das medidas que vamos tomar hoje e do que se vislumbra em termos de iniciativas, tanto do Governo quanto deste Parlamento.\r\nAcho importante n\u00f3s deixarmos muito claros os efeitos jur\u00eddicos do que estamos aprovando hoje, porque o nome pode nos dar a impress\u00e3o de algo mais grave do ponto de vista constitucional. O estado de calamidade p\u00fablica que daqui a pouco iremos votar se refere, como disse h\u00e1 pouco o Deputado Alessandro Molon, ao \u00e2mbito fiscal e administrativo do Estado brasileiro.\r\nEle n\u00e3o diz respeito \u00e0s mat\u00e9rias do art. 136 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que tratam de estado de s\u00edtio e estado de defesa e que implicam suspens\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o dos direitos, liberdades e garantias individuais. N\u00e3o se trata disso. \u00c9 importante que todos os Deputados e a popula\u00e7\u00e3o principalmente saibam que o estado de calamidade p\u00fablica acionado com fundamento no art. 65 da Lei de Responsabilidade Fiscal tem esse \u00fanico e exclusivo objetivo de permitir que o Estado brasileiro, o Executivo principalmente, tenham maior liberdade, maior discricionariedade nos gastos p\u00fablicos para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica com os instrumentos adequados. N\u00e3o se pode dar ao Executivo em tempos diferentes, em tempos anormais, os mesmos instrumentos que se d\u00e3o em per\u00edodos de normalidade. Evidentemente, esse \u00e9 um caso de calamidade p\u00fablica que ningu\u00e9m discute e precisa ser acionado o art. 65 da LRF.\r\nEssa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Partido Verde, que conclama todos os Parlamentares a seguir e aceitar essa mensagem enviada pelo Executivo.\r\nEu ouvi mais cedo o Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, dizer que esse \u00e9 o principal desafio que os Estados Unidos da Am\u00e9rica v\u00e3o enfrentar desde a Segunda Guerra Mundial. Ele comparou o combate ao coronav\u00edrus a um combate b\u00e9lico com um inimigo invis\u00edvel. E me veio \u00e0 lembran\u00e7a uma hist\u00f3ria. O Deputado Marcelo Freixo, que \u00e9 professor de Hist\u00f3ria, pode me corrigir, se eu estiver errado. Lembrei-me da hist\u00f3ria do Carlos Martel e do reino dos francos, cujo territ\u00f3rio, nos s\u00e9culos VII e VIII, tinha sido quase completamente tomado pela invas\u00e3o mu\u00e7ulmana. Ano ap\u00f3s ano, os mu\u00e7ulmanos iam, aos poucos, tomando o territ\u00f3rio e, cada vez mais, os francos iam subindo para o norte da Europa. Carlos Martel se deu conta do seguinte: os francos eram um povo de agricultores que estavam muito mais preocupados com seus campos, com suas casas e suas vidas comuns do que com o combate do inimigo comum que invadia seu territ\u00f3rio. O grande artif\u00edcio ret\u00f3rico que Carlos Martel usou para convencer os francos foi justamente faz\u00ea-los perceber que, se eles n\u00e3o parassem com suas atividades e se unissem naquele momento para combater o inimigo comum, eles perderiam suas casas e seus campos.\r\nEssa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que temos hoje. N\u00f3s precisamos nos unir e envidar todos os esfor\u00e7os poss\u00edveis para combater o inimigo comum. N\u00e3o adianta acharmos que, se n\u00e3o fizermos isso, vamos voltar para casa e encontrar tudo normal porque n\u00e3o vamos. N\u00f3s estamos de fato numa situa\u00e7\u00e3o de guerra contra o inimigo invis\u00edvel, o que demanda todos os esfor\u00e7os e a uni\u00e3o de todos, para que possamos ultrapassar este per\u00edodo complicado da nossa hist\u00f3ria e retomar nossas vidas comuns.\r\nO Deputado Marcelo Ramos citou Conf\u00facio: o mar revolto revela os bons timoneiros. Eu venho um pouco mais perto de n\u00f3s e cito Fernando Pessoa, mais precisamente os \u00faltimos dois versos do poema Mar Portugu\u00eas, talvez os mais bonitos da literatura portuguesa: \"Deus ao mar o perigo e o abismo deu, / mas nele \u00e9 que espelhou o c\u00e9u\".\r\nQuando, apesar do medo, enfrentamos o perigo com coragem e uni\u00e3o, sa\u00edmos melhores do que entramos, e assim poder\u00e1 ser com nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela constru\u00e7\u00e3o de pauta consensual e pela realiza\u00e7\u00e3o da primeira sess\u00e3o remota da C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar V.Exa., em primeiro lugar, pela constru\u00e7\u00e3o dessa pauta e por possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o desta primeira sess\u00e3o remota da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m toda a equipe t\u00e9cnica da C\u00e2mara e a SGM, que trabalharam muito duro - n\u00f3s acompanhamos isso - para possibilitar esta sess\u00e3o.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Deputada Professora Dorinha e o Deputado Hildo Rocha, autores do projeto que garante a merenda para as crian\u00e7as. Eu acho esta \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o muito clara de um princ\u00edpio que deve nortear a todos neste momento grave da nossa hist\u00f3ria: o princ\u00edpio de que ningu\u00e9m vai ser deixado para tr\u00e1s. Principalmente aqueles mais vulner\u00e1veis precisam ter essa consci\u00eancia, e o Governo precisa deixar isso claro. N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar os brasileiros para tr\u00e1s, principalmente os mais vulner\u00e1veis!\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDER (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLEANDRE, DEPUTADA FEDERAL, ATU\u00c7\u00c3O, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" ao texto do Senado e \"sim\" ao da C\u00e2mara. \r\nQueria colocar em destaque o trabalho que a Deputada Leandre, da nossa bancada, fez durante toda a discuss\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do projeto da C\u00e2mara. Por isso n\u00f3s vamos manter o da C\u00e2mara, e por julgar que os efeitos pr\u00e1ticos dos dois textos, tanto o da C\u00e2mara como o do Senado, s\u00e3o mais ou menos os mesmos - dar poder ao Poder Executivo, explicitamente, de incluir ou de excluir esses itens da exporta\u00e7\u00e3o. \r\nMas, no projeto aprovado na C\u00e2mara, o que fazemos \u00e9 dar um sinal claro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, estabelecendo naqueles quatro incisos quais s\u00e3o os equipamentos, aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio, cuja exporta\u00e7\u00e3o vai ser imediatamente proibida at\u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o seja atendida. \u00c9 importante darmos esse sinal \u00e0 sociedade brasileira neste momento. \r\nPor isso, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto do Senado e \"sim\" ao da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, SALDO REMANESCENTE, EXERC\u00cdCIO FINANCEIRO ANTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para esclarecer aos pares, digo que o projeto de lei que n\u00f3s aprovamos na semana passada garantia a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos remanescentes de exerc\u00edcios financeiros dos Fundos Municipais e Estaduais de Sa\u00fade para serem alocados em outras a\u00e7\u00f5es, estabelecidos alguns crit\u00e9rios.\r\nA emenda que o Senado fez restringe a possibilidade da transposi\u00e7\u00e3o e da transfer\u00eancia a este ano, at\u00e9 dia 31 de dezembro de 2020, por ocasi\u00e3o de todas as consequ\u00eancias da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s conversamos com a Deputada Carmen Zanotto e com outros Deputados que participaram e s\u00e3o coautores, conversamos com os Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais de Sa\u00fade, e eles julgaram que a emenda do Senado, restringindo a possibilidade a este ano, continua a atend\u00ea-los plenamente.\r\nPor esse motivo, Sr. Presidente, eu proferi o voto e o parecer pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado, na forma da emenda que foi feita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS, S\u00c3O PAULO (ESTADO), BANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Destina\u00e7\u00e3o, pela bancada federal do Estado de S\u00e3o Paulo, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vota \"sim\" ao texto do Senado.\r\nEu queria fazer um registro breve, queria parabenizar a bancada do Estado de S\u00e3o Paulo. Ontem foi anunciado pelo Governador Jo\u00e3o Doria que n\u00f3s decidimos, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Deputado Vinicius Poit, destinar os 219 milh\u00f5es de reais das emendas de bancada exclusivamente para o combate ao coronav\u00edrus no Estado de S\u00e3o Paulo. Essa destina\u00e7\u00e3o vai ser absolutamente fundamental para que os Munic\u00edpios possam se equipar e combater a epidemia com maior efic\u00e1cia.\r\nEnt\u00e3o, queria deixar isso registrado aqui no plen\u00e1rio e parabenizar a bancada do Estado de S\u00e3o Paulo por essa decis\u00e3o muito acertada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria falar em nome da bancada do PV para manifestar o nosso sentimento \u00e0 fam\u00edlia e aos amigos do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. S\u00e3o realmente insond\u00e1veis os des\u00edgnios da provid\u00eancia, e n\u00f3s n\u00e3o entendemos. \r\nO Deputado estava absolutamente pronto para dar uma contribui\u00e7\u00e3o ainda maior ao Pa\u00eds aqui no Parlamento, e eu, como tive a oportunidade de conviver com ele o ano passado na CCJ, creio que tr\u00eas caracter\u00edsticas do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes v\u00e3o ficar para sempre na hist\u00f3ria deste Parlamento. Em primeiro lugar, a cultura jur\u00eddica e enciclop\u00e9dica que ele tinha, absolutamente impressionante. Em segundo lugar, a chama do ideal pol\u00edtico que brilhava nos seus olho.\r\nEra evidente a paix\u00e3o com que S.Exa. falava de qualquer tema. Em terceiro lugar, vem a generosidade e docilidade com que S.Exa. tratava a todos, sem nenhuma distin\u00e7\u00e3o. Que essas tr\u00eas caracter\u00edsticas do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes sirvam de exemplo para todos n\u00f3s daqui para a frente.\r\nMeus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia e a todos os amigos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" nesta mat\u00e9ria, parabenizando o Deputado Dr. Luiz Antonio e, por meio dele, todos os autores, parabenizando tamb\u00e9m o Deputado Hiran Gon\u00e7alves pela relatoria.\r\nQuero dizer que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante neste momento para desburocratizar e acelerar o processo de aplica\u00e7\u00e3o dos medicamentos e de outros insumos no combate ao coronav\u00edrus.\r\nParticularmente, atrav\u00e9s do meu mandato, tenho recebido manifesta\u00e7\u00f5es com uma s\u00e9rie de preocupa\u00e7\u00f5es de pessoas da regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo que conhecem medicamentos sobre os quais querem que a ANVISA se manifeste r\u00e1pido. Todo mundo est\u00e1 querendo se esfor\u00e7ar para juntos encontrarmos solu\u00e7\u00e3o para o problema. Ent\u00e3o este projeto veio em muito boa hora.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 5/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, AMPLIA\u00c7\u00c3O, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, L 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5 ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, brevemente, eu queria pedir apoio ao Relator e aos demais L\u00edderes, pois n\u00f3s apresentamos a Emenda n\u00ba. 5, que somente especifica mais algumas obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias. Queria deix\u00e1-la para an\u00e1lise do Relator e dos demais colegas.\r\nAs obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o, al\u00e9m da RAIS, que parece j\u00e1 estar inclu\u00edda no relat\u00f3rio, o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados - CAGED, a Declara\u00e7\u00e3o de D\u00e9bitos, Cr\u00e9ditos e Tributos Federais - DCTF, o Programa Gerador do Documento de Arrecada\u00e7\u00e3o do Simples Nacional - PGDAS e a Declara\u00e7\u00e3o Anual de Faturamento do Simples Nacional - DASN-SIMEI.\r\nConversando com alguns contadores, eles mostraram essa demanda, essa necessidade, para facilitar as coisas nesses tempos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL,",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, o PV encaminha o voto \"sim\", agradece ao Deputado Efraim Filho e o parabeniza pela iniciativa. \u00c9 evidente que, num per\u00edodo em que os Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o perdendo arrecada\u00e7\u00e3o, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ir ao socorro deles naquilo que \u00e9 poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, esta PEC \u00e9 necess\u00e1ria exatamente para dispensar o Governo de cumprir a veda\u00e7\u00e3o do art. 167, inciso III. Esta PEC, do or\u00e7amento de guerra, ela \u00e9 a maior prova de que hoje podemos acusar qualquer ator pol\u00edtico de estar fazendo algum tipo de jogo pol\u00edtico, menos o Congresso Nacional, porque o que estamos criando aqui, sob a sua lideran\u00e7a, Presidente, \u00e9 um instrumento que d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica n\u00e3o para o Governo, mas para o Estado brasileiro combater com os instrumentos eficazes esta pandemia. \r\nEstamos todos no mesmo barco, ent\u00e3o, se alguma coisa n\u00f3s estamos sacramentando esta noite \u00e9 que o Congresso Nacional est\u00e1 se portando de forma altiva perante esta crise, deixando de lado qualquer jogo pol\u00edtico, para dar os instrumentos necess\u00e1rios ao Estado brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAJUSTE FISCAL, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, REFORMA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcos Pereira.\r\nO PV vota \"sim\" nesta mat\u00e9ria, registrando a habilidade com que V.Exa. conduziu, junto com os demais L\u00edderes partid\u00e1rios, a discuss\u00e3o do PLN 2.\r\nE eu queria tamb\u00e9m deixar \u00e0 reflex\u00e3o que, neste momento em que n\u00f3s precisamos de uma atua\u00e7\u00e3o mais incisiva e mais presente do Estado brasileiro, fica evidente para todos n\u00f3s, mais do que em tempos de normalidade, a import\u00e2ncia das reformas estruturais no Pa\u00eds, para que tenhamos estabilidade e equil\u00edbrio fiscal, principalmente para as pessoas mais necessitadas. Digo isso porque vemos outros pa\u00edses podendo fazer uma interfer\u00eancia mais presente e com mais volume, por terem feito suas li\u00e7\u00f5es de casa antes da crise.\r\nEspero que o momento nos sirva de li\u00e7\u00e3o para que persigamos sempre esse equil\u00edbrio fiscal.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de pronto, quero dizer que o PV vai encaminhar o voto \"sim\", reafirmando aquilo que eu disse na sess\u00e3o passada: esta PEC do Or\u00e7amento de Guerra \u00e9 uma prova de que o Congresso Nacional n\u00e3o est\u00e1 fazendo jogo pol\u00edtico a esta altura do campeonato e est\u00e1 dando os instrumentos para o Governo agir de forma mais c\u00e9lere e mais eficaz.\r\nDito isto, Sr. Presidente, parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e o Deputado Hugo Motta pela Relatoria.\r\nEu gostaria, talvez intempestivamente, de colocar, em rela\u00e7\u00e3o ao texto, s\u00f3 tr\u00eas preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s poder\u00edamos trabalhar numa conversa e externar ao Plen\u00e1rio e aos L\u00edderes: a primeira \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o leve; a segunda, uma preocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia; a terceira, uma preocupa\u00e7\u00e3o um pouco mais grave.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o leve \u00e9 quanto ao \u00a7 11\u00ba, que fala das compet\u00eancias. Ele diz que, ressalvada a compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF e dos Tribunais Superiores, todos os atos v\u00e3o ser de compet\u00eancia do STJ. Isso pode gerar uma quest\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o, porque, como quem preside \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, todas as a\u00e7\u00f5es judiciais relativas aos atos do Presidente da Rep\u00fablica seriam de compet\u00eancia do STF, o que esvaziaria a compet\u00eancia do STJ. Essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o leve, uma quest\u00e3o de compet\u00eancia que, depois, o pr\u00f3prio STF pode dirimir.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia \u00e9 sobre o art. 2\u00ba da lei, que diz que, promulgada a PEC, todos os atos de gest\u00e3o praticados desde o dia 20 de mar\u00e7o v\u00e3o ser convalidados. N\u00f3s acreditamos na boa inten\u00e7\u00e3o das pessoas, mas talvez dev\u00eassemos colocar alguma qualifica\u00e7\u00e3o para esses atos de gest\u00e3o financeira voltados ao combate do coronav\u00edrus, alguma coisa mais espec\u00edfica, para que n\u00e3o convalidemos, eventualmente, com a promulga\u00e7\u00e3o, aquelas coisas que n\u00f3s n\u00e3o desejamos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 que a PEC, acima, trata disso. Obviamente se est\u00e1 tratando dos atos em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento do coronav\u00edrus. \r\nDesculpa-me incomod\u00e1-lo. V.Exa. entende muito mais disso que eu. \u00c9 um grande advogado.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Talvez seja preciosismo da minha parte vislumbrar as consequ\u00eancias, mas, enfim, talvez uma mera men\u00e7\u00e3o ali facilite.\r\nA terceira preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 quanto ao \u00a7 5\u00ba, em cuja reda\u00e7\u00e3o n\u00f3s estamos dispensando o cumprimento das restri\u00e7\u00f5es constitucionais legais para aqueles gastos que o Governo vai fazer, aqueles atos do Poder Executivo que v\u00e3o criar novas despesas ou eventualmente conceder benef\u00edcios fiscais. Eu entendo que n\u00f3s queremos tirar as restri\u00e7\u00f5es constitucionais no que toca \u00e0 quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas, do jeito como est\u00e1 escrito, n\u00f3s n\u00e3o estamos fazendo claramente, pelo menos na minha leitura, uma especifica\u00e7\u00e3o de quais s\u00e3o aquelas restri\u00e7\u00f5es constitucionais que est\u00e3o sendo tiradas.\r\nEu dou um exemplo, Presidente, para mostrar por que eu acho essa uma preocupa\u00e7\u00e3o grave. Na minha interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel entender que o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5es a gastos e a concess\u00f5es de benef\u00edcios, por exemplo, no caput, quando fala de princ\u00edpio da impessoalidade e princ\u00edpio da legalidade.\r\nEu conversei com o Deputado Carl\u00e3o, que tem uma interpreta\u00e7\u00e3o mais restritiva dessas restri\u00e7\u00f5es constitucionais. Mas eu acredito que seria saud\u00e1vel e mais juridicamente protegido que n\u00f3s explicit\u00e1ssemos quais s\u00e3o aquelas restri\u00e7\u00f5es constitucionais, como fizemos no art. 167, inciso III.\r\nFeitas essas considera\u00e7\u00f5es a V.Exa. e aos demais colegas, Presidente, eu quero parabenizar, mais uma vez, a iniciativa de encontrar um instrumento c\u00e9lere e eficaz para que o Governo atravesse esta crise. Pe\u00e7o a considera\u00e7\u00e3o de V.Exa. sobre essas minhas pondera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Casa para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, todos os colegas.\r\nQuero parabenizar V.Exa. pela atitude do corte de gastos da C\u00e2mara dos Deputados e orientar o voto \"sim\" a esse projeto de lei do nosso colega Kim Kataguiri, pela urg\u00eancia dele; depois, tamb\u00e9m no m\u00e9rito, s\u00f3 fazendo a observa\u00e7\u00e3o de que julgo necess\u00e1rias algumas corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o. Estou lendo agora o projeto, e nos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba tenho algumas sugest\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o, que acho necess\u00e1rio incorporar.\r\nMas encaminho o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vota \"sim\", ao tempo em que parabeniza o Deputado Kim Kataguiri e a Deputada Alice Portugal, que fez a relatoria do projeto. A inten\u00e7\u00e3o do projeto era \u00f3tima, perfeita, e a localiza\u00e7\u00e3o legislativa, alterada pela Relatora no plen\u00e1rio, ficou melhor ainda. O texto ficou bom. O projeto \u00e9 importante, especialmente diante deste momento.\r\nGostaria de aproveitar para parabenizar todos os Deputados que est\u00e3o trabalhando na Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, que tem apresentado boas ideias legislativas para enfrentarmos este momento de dificuldades.\r\nO PV orienta o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Relator Julian Lemos pelo aprimoramento da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, em primeiro lugar, parabenizar o Deputado Julian Lemos, que fez significativas melhoras no projeto de lei, principalmente retirando qualquer consequ\u00eancia para o cadastro positivo, que foi uma conquista muito importante para o setor de cr\u00e9dito, que n\u00f3s tivemos no ano passado.\r\nMas queria dizer tamb\u00e9m que, embora seja muito dif\u00edcil ser contra uma mat\u00e9ria como essa, \u00e9 importante que n\u00f3s saibamos que n\u00e3o s\u00e3o os bir\u00f4s de cr\u00e9dito, o SPC, a Serasa que negativam as pessoas. Eles fazem o papel de organizar os dados que recebem dos bancos, enfim, de outros credores, para dar confiabilidade e para dar seguran\u00e7a, de forma que quem vai conceder o cr\u00e9dito o fa\u00e7a de uma maneira mais embasada, e, portanto, como consequ\u00eancia, os juros caiam e maior cr\u00e9dito fique acess\u00edvel no mercado. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que n\u00f3s saibamos como funciona o setor, porque podemos, como o Deputado Marcel disse, quebrar o term\u00f4metro sob o pretexto de curar a febre. Isso n\u00e3o pode acontecer.\r\nE eu queria, s\u00f3 para contribuir com o Relator, j\u00e1 que n\u00f3s estamos no andamento da vota\u00e7\u00e3o, perguntar o porqu\u00ea da data de 6 de mar\u00e7o, de forma que seria retroativa essa proibi\u00e7\u00e3o da negativa\u00e7\u00e3o; se isso n\u00e3o vai gerar algum tipo de inseguran\u00e7a jur\u00eddica; por que n\u00e3o pode ser a partir da data da publica\u00e7\u00e3o.\r\nE acho importante n\u00f3s mantermos o fluxo de informa\u00e7\u00e3o para os bir\u00f4s de cr\u00e9dito, para que, quando acabar a vig\u00eancia da lei, eles tenham um hist\u00f3rico e possam fazer as an\u00e1lises com base num hist\u00f3rico cont\u00ednuo, e n\u00e3o interrompido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\". A federa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das maiores inven\u00e7\u00f5es da Ci\u00eancia Pol\u00edtica e do Direito Constitucional. Ela resolve uma s\u00e9rie de problemas, mas imp\u00f5e algumas preocupa\u00e7\u00f5es em momentos espec\u00edficos, como \u00e9 o caso agora.\r\n Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a Uni\u00e3o mova tudo aquilo que for necess\u00e1rio para ajudar Estados e Munic\u00edpios nesse per\u00edodo de pandemia. E o projeto faz isso de forma eficaz, com compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, com afastamento de algumas regras da LRF, com suspens\u00e3o de d\u00edvidas.\r\nQuero parabenizar o Deputado Pedro Paulo pelo trabalho incans\u00e1vel nessa nova relatoria e tamb\u00e9m parabenizo V.Exa.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e colegas Parlamentares.\r\nNo nosso Partido Verde h\u00e1 diverg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 905. N\u00f3s sabemos que precisamos facilitar, nestes tempos de crise econ\u00f4mica, a gera\u00e7\u00e3o de empregos. O importante \u00e9 encontrar uma calibragem correta, prudente e certa entre a flexibiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas e a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. Trata-se de um equil\u00edbrio dif\u00edcil. Como eu disse, h\u00e1 diverg\u00eancias internas no nosso partido.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o vamos acompanhar a obstru\u00e7\u00e3o, votando \"n\u00e3o\", para que apreciemos esta mat\u00e9ria, dado que ela j\u00e1 vem sendo discutida h\u00e1 bastante tempo, e o Relator tem entrado bastante em contato e feito todas as negocia\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o, ressalvando a diverg\u00eancia interna que vai se revelar no m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai votar \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o, fazendo a ressalva, que j\u00e1 foi feita na \u00faltima orienta\u00e7\u00e3o, da diverg\u00eancia interna que h\u00e1 na bancada.\r\nEu queria trazer nestes segundos uma informa\u00e7\u00e3o relevante para a discuss\u00e3o, que eu acho que todos n\u00f3s temos que ter diante dos nossos olhos quando discutimos este tipo de projeto, uma informa\u00e7\u00e3o que me foi passada pelo Conselho Nacional da Juventude: 23% dos jovens brasileiros n\u00e3o trabalham nem estudam hoje. Isso \u00e9 o dobro do percentual de outras faixas et\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de futuro promissor uma na\u00e7\u00e3o que permite que 23% dos seus jovens nem trabalhem nem estudem. N\u00f3s precisamos fazer algo. A diverg\u00eancia \u00e9 leg\u00edtima, a discuss\u00e3o pode ser feita na calibragem, mas \u00e9 preciso que n\u00f3s tomemos uma atitude.\r\nEncaminhamos o voto \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV)), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV, como adiantei desde a primeira orienta\u00e7\u00e3o, quando come\u00e7ou a obstru\u00e7\u00e3o, tem diverg\u00eancia interna na mat\u00e9ria. Sabemos que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria pol\u00eamica. Quero louvar o esfor\u00e7o do Relator, de todos os L\u00edderes e de V.Exa. na constru\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio poss\u00edvel.\r\nPortanto, vamos liberar a bancada do Partido Verde nesta vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 17, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai votar \"sim\" ao texto, por acreditar que o Contrato Verde e Amarelo deve valer tamb\u00e9m no \u00e2mbito rural. Portanto, o voto \u00e9 \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\" ao PL 873, louvando a iniciativa de todos aqueles que participaram da concep\u00e7\u00e3o do projeto e da sua discuss\u00e3o e louvando, de maneira especial, o Deputado Cezinha de Madureira pela relatoria que fez, com muita qualidade.\r\nQuero deixar claro, temos insistido nisto, que este momento \u00e9, sim, de gasto p\u00fablico, mas para ajudar as pessoas mais vulner\u00e1veis. Isso precisa ser sempre feito com uma vis\u00e3o do todo, com responsabilidade. Temos que focar, da melhor forma poss\u00edvel, nesses gastos p\u00fablicos, que s\u00e3o para atender as pessoas mais necessitadas. Ao mesmo tempo, temos que ter seguran\u00e7a para que esse gasto p\u00fablico seja feito de forma eficiente e saiamos dessa crise bem estruturados.\r\nEnt\u00e3o, o PV encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai liberar a bancada por uma diverg\u00eancia interna. \r\nEu queria s\u00f3 dar uma contribui\u00e7\u00e3o. De fato, na minha opini\u00e3o, vendo a decis\u00e3o do Supremo, esse destaque peca por duas inconstitucionalidades.\r\nPrimeiro, o art. 195, \u00a7 5\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal fala que, para a cria\u00e7\u00e3o de qualquer benef\u00edcio ou servi\u00e7o da seguridade social, \u00e9 preciso indicar a fonte de custeio, sempre que se majorem, que se criem despesas. E o art. 113 do ADCT fala que, para proposi\u00e7\u00e3o legislativa que implique aumento de gastos, \u00e9 preciso estimativas. Al\u00e9m disso, o destaque est\u00e1 eivado de injuridicidade, por causa da LRF. O art. 17 da LRF fala de despesa continuada, e, em caso de despesa continuada, voc\u00ea precisa da indica\u00e7\u00e3o da fonte de custeio. O art. 24 da LRF, que conjuga o art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal com o art. 17 da LRF, tamb\u00e9m trata da quest\u00e3o dos benef\u00edcios da seguridade social.\r\nPor isso, Presidente, eu acho que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma eventual frustra\u00e7\u00e3o das pessoas, mas uma prova de que conseguimos enfrentar a extrema pobreza e a pobreza dentro dos quadros do Estado de Direito e da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMas, por diverg\u00eancia interna, o PV libera.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Perplexidade ante aos ataques do Presidente Jair Bolsonao contra o Presidente Rodrigo Maia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou consternado e surpreendido com a gratuidade do ataque do Presidente da Rep\u00fablica ao Parlamento, na figura do Presidente Rodrigo Maia. \r\nEstou consternado porque acredito que este momento em que a trag\u00e9dia se avizinha e o nosso destino comum fica claro para todo mundo \u00e9 o mais prop\u00edcio para a unidade entre todos n\u00f3s.\r\nConsternado, o PV orienta o voto \"sim\" a esse destaque, por acreditar que a desburocratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao benef\u00edcio, ao aux\u00edlio emergencial, \u00e9 necess\u00e1ria a fim de que chegue justamente \u00e0queles mais atingidos pelas consequ\u00eancias da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, o PV orienta o voto \"sim\" ao destaque, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, quero parabenizar a Deputada Joice Hasselmann pelo relat\u00f3rio constru\u00eddo em conjunto com os L\u00edderes. O tema \u00e9 absolutamente importante para o nosso Pa\u00eds e j\u00e1 passou da hora de ser aprovado para que n\u00f3s possamos estender as m\u00e3os para as pequenas e as microempresas neste momento dif\u00edcil.\r\nFalando em cr\u00e9dito, queria expor ao Plen\u00e1rio uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, mas de outros Deputados tamb\u00e9m, como eu j\u00e1 percebi. Um dos entraves para uma concess\u00e3o mais desenvolta do cr\u00e9dito \u00e9 justamente a dificuldade de previs\u00e3o do que vai vir por a\u00ed, e um dos temas mais discutidos mundo afora, que temos que enfrentar aqui, \u00e9 uma forma c\u00e9lere de recupera\u00e7\u00e3o judicial para as empresas depois da crise, para que quem vai conceder cr\u00e9dito agora saiba quais s\u00e3o as regras, caso essas empresas venham a se encontrar em dificuldade, o que, infelizmente, vai acontecer com muitas.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\", parabenizando a C\u00e2mara, V.Exa., Sr. Presidente, e a Deputada Joice Hasselmann.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Fred Costa, h\u00e1 muito de verdade naquela m\u00e1xima segundo a qual, na rela\u00e7\u00e3o entre o forte e o fraco, a liberdade oprime, e a lei liberta.\r\nNessas quest\u00f5es, o problema se coloca nos termos daquilo que o Deputado Samuel Moreira chamou de calibragem, de equil\u00edbrio, de prud\u00eancia. Eu acredito que o relat\u00f3rio da Deputada Joice j\u00e1 encontrou uma calibragem correta e adequada. \u00c9 extremamente louv\u00e1vel que o acesso ao cr\u00e9dito esteja condicionado \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de empregos, porque o mais vulner\u00e1vel \u00e9 o empregado, que pode se ver sem o emprego, mas n\u00e3o se pode impor um \u00f4nus extremamente grande aos empregadores e \u00e0s empresas.\r\nN\u00f3s julgamos adequado esse prazo de 60 dias em que fica impedida a demiss\u00e3o. Portanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, PAI, VITOR LIPPI, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Falecimento do pai do Deputado Vitor Lippi. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Gustavo Fruet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, como Deputado de S\u00e3o Paulo, quero me somar \u00e0s palavras do Deputado Vinicius Poit, Coordenador da nossa bancada, prestando nossas condol\u00eancias e nossos sentimentos ao nosso colega Deputado Vitor Lippi pela perda de seu pai. Desejamos pronta recupera\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e3e do Deputado.\r\nQuanto \u00e0 MP 906, n\u00f3s julgamos que ela atende, sim, aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia necess\u00e1rios \u00e0s medidas provis\u00f3rias, porque em grande parte dos Munic\u00edpios brasileiros o projeto da mobilidade urbana precisa de um endere\u00e7amento mais preciso. E esta MP d\u00e1 prazo, estende prazo e vai ajudar os Munic\u00edpios.\r\nQuero parabenizar o Deputado Gustavo Fruet, profundo conhecedor da mat\u00e9ria, tendo sido Prefeito de Curitiba, pelo relat\u00f3rio.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, o PV vai votar \"sim\". Houve o atendimento dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia contidos no caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o, o que, na pr\u00e1tica constitucional dos \u00faltimos 30 anos, tem sido interpretado de forma bem abrangente, lata. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz sentido sermos muito espec\u00edficos e criteriosos.\r\nEncaminhamos o voto \"sim\".\r\nNo mais, parabenizamos o Deputado Newton Cardoso pelo relat\u00f3rio que fez a respeito deste tema important\u00edssimo para o Pa\u00eds: o turismo. Com certeza n\u00e3o conseguimos ainda extrair todo o potencial desse setor. Esta medida provis\u00f3ria d\u00e1 um passo importante nesse sentido.\r\nPortanto, o PV vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s, especialmente em rela\u00e7\u00e3o ao turismo, est\u00e1 extremamente dif\u00edcil. No dia 31 de dezembro, eu ouvi algo como o que est\u00e1 escrito em A porta do Inferno, de Dante: \"Deixai toda esperan\u00e7a, \u00f3 v\u00f3s que entrais!\" Acenar com a majora\u00e7\u00e3o de impostos para um setor que j\u00e1 est\u00e1 t\u00e3o combalido, t\u00e3o atingido pela crise, \u00e9 o mesmo que acenar com a prorroga\u00e7\u00e3o do inferno e com uma esperan\u00e7a cada vez mais long\u00ednqua.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar \"sim\" \u00e0 emenda. Diante desta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe falar em aumento de tributos, o que dificultaria extremamente a recupera\u00e7\u00e3o de um setor, como eu disse, j\u00e1 combalido, como o setor de turismo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nComo muitos colegas orientaram, este destaque trata do cerne, da ess\u00eancia da MP 907, que \u00e9 transformar a autarquia EMBRATUR em servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, ou seja, alterar a natureza jur\u00eddica da EMBRATUR. \r\nPor que isso \u00e9 t\u00e3o importante? O Relator j\u00e1 exp\u00f4s com muita propriedade. Isso \u00e9 importante para modernizar a gest\u00e3o da EMBRATUR, para garantir uma maior inser\u00e7\u00e3o nos organismos internacionais de turismo e, portanto, aumentar a competitividade do turismo no Brasil e atrair turistas para c\u00e1. Por isso, \u00e9 importante dar essa agilidade e essa governan\u00e7a modernizada para a EMBRATUR, a fim de garantir um or\u00e7amento pr\u00f3prio. Embora ela permane\u00e7a vinculada ao Minist\u00e9rio do Turismo, que tenha um or\u00e7amento pr\u00f3prio, para tomar as decis\u00f5es de gest\u00e3o mais prop\u00edcias, com mais agilidade e celeridade, como o Brasil precisa!\r\nPortanto, \u00e9 \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", para que se mantenha aqui em Bras\u00edlia a sede da EMBRATUR, mas eu queria dizer que este debate n\u00e3o deveria ser um tabu no nosso Pa\u00eds, porque o Rio de Janeiro ainda tem mais funcion\u00e1rio federal do que Bras\u00edlia e, na pr\u00e1tica, acaba sendo ainda uma capital suplementar, o que n\u00e3o foi reconhecido por nenhuma legisla\u00e7\u00e3o. Isso gera uma s\u00e9rie de problemas, em decorr\u00eancia do fato de como deixou de ser Distrito Federal. S\u00f3 que isso tem de ser, evidentemente, uma coisa feita de maneira planejada, de maneira pensada, e n\u00e3o ao sabor das circunst\u00e2ncias.\r\nVale lembrar que muitos pa\u00edses mundo afora t\u00eam mais de uma capital, geralmente uma capital onde h\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio e outra que \u00e9 a capital pol\u00edtica, o que seria bastante conveniente para n\u00f3s.\r\nEnfim, acho que este n\u00e3o deve ser um assunto tabu, mas n\u00e3o \u00e9 o caso agora, pontualmente, de tirar a Embratur daqui de Bras\u00edlia.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma das maiores conquistas da democracia nos \u00faltimos tempos foi a separa\u00e7\u00e3o entre Governo e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica precisa ser t\u00e9cnica, burocr\u00e1tica, cient\u00edfica. E o Governo, que \u00e9 fruto de uma maioria eleitoral, precisa imprimir o direcionamento para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Por isso, \u00e9 importante que os cargos m\u00e1ximos estejam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo para que eles imprimam aquilo que foi ratificado pelas urnas.\r\nIsso n\u00e3o significa que o Governo n\u00e3o tenha nenhuma limita\u00e7\u00e3o. \r\nComo bem lembrou o L\u00edder Aguinaldo, h\u00e1 limita\u00e7\u00f5es legais para a escolha desses altos cargos e princ\u00edpios constitucionais importantes a serem seguidos. Por exemplo: n\u00e3o pode, diante de uma den\u00fancia do seu ex-Ministro, indicar o padrinho do seu filho. \u00c9 evidente que se est\u00e1 infringindo o princ\u00edpio da impessoalidade na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que est\u00e1 no art. 37.\r\nEnt\u00e3o, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", por julgar que j\u00e1 existem as restri\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 preciso criar mais restri\u00e7\u00f5es.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s estamos criando a empresa agora e transformando-a em servi\u00e7o social aut\u00f4nomo. Portanto, n\u00e3o julgamos conveniente que se destine j\u00e1 um or\u00e7amento antes da estrutura\u00e7\u00e3o para os Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Acerto da nomea\u00e7\u00e3o do Prof. Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior para o cargo de Advogado-Geral da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nEu queria aproveitar s\u00f3 mais alguns segundos para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o. Hoje, no meio das trocas que houve na c\u00fapula do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Pol\u00edcia Federal, houve uma \u00f3tima not\u00edcia para o Pa\u00eds, que foi a nomea\u00e7\u00e3o do Prof. Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior. Ele estava na Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e foi nomeado para o cargo de Advogado-Geral da Uni\u00e3o. Ele \u00e9 professor do Largo de S\u00e3o Francisco, da USP, e foi Consultor-Geral da Uni\u00e3o. \u00c9 qualificad\u00edssimo. Tenho certeza de que vai fazer um \u00f3timo trabalho na AGU. Portanto, eu queria saudar o Prof. Levi.\r\nO PV vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, neste per\u00edodo de crise, cada um de n\u00f3s precisa se esfor\u00e7ar para ser parte da solu\u00e7\u00e3o do problema, sejam os cidad\u00e3os, cada um dos brasileiros, sejam os Parlamentares. \r\nO nosso papel, como C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 votar dois tipos de projetos: projetos urgentes que endere\u00e7am os problemas que est\u00e3o agora afetando imediatamente as pessoas, como este que acabamos de aprovar, dos profissionais de sa\u00fade, e, depois, projetos importantes para a recupera\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, come\u00e7ar a pensar seriamente sobre o p\u00f3s-COVID-19.\r\nE, neste caso espec\u00edfico, o PV vota \"sim\", parabenizando o Deputado Ac\u00e1cio Favacho pelo relat\u00f3rio, que contornou alguns problemas que v\u00edamos no projeto original.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\" ao PLV da MP 915, por acreditar que este momento de crise \u00e9 muito prop\u00edcio para que pensemos o papel do Estado brasileiro, aquilo que ele deve ter como prioridade. \r\n\u00c9 preciso melhorar a gest\u00e3o de todos os im\u00f3veis p\u00fablicos da Uni\u00e3o e permitir, com maior celeridade e com maior seguran\u00e7a, que ela se desfa\u00e7a daqueles que n\u00e3o mais interessam ao bem comum, ao bem p\u00fablico. Isso \u00e9 muito prop\u00edcio neste momento.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\", pela admissibilidade da PEC 10, do Or\u00e7amento de Guerra, por julgar que \u00e9 um instrumento absolutamente necess\u00e1rio e conveniente para o Governo enfrentar as consequ\u00eancias or\u00e7ament\u00e1rias da crise do coronav\u00edrus.\r\nQuero parabenizar V.Exa. pela concep\u00e7\u00e3o, pela ideia, e o Congresso Nacional, pela generosidade, pelo esp\u00edrito p\u00fablico de aprovar uma PEC com esse teor nas atuais circunst\u00e2ncias.\r\nEnt\u00e3o, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre o estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, Apoio ao Requerimento de Destaque n\u00ba 2, do PSL, destinado \u00e0 supress\u00e3o do art. 11 da PEC n\u00ba 10, de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, constantes da proposi\u00e7\u00e3o, com parecer favor\u00e1vel, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" \u00e0 PEC.\r\nGostaria que fosse agregado o tempo de L\u00edder s\u00f3 para eu fazer um coment\u00e1rio.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, eu tinha externado tr\u00eas preocupa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC, que, no resto, \u00e9 muito louv\u00e1vel. Uma delas \u00e9 sobre a compet\u00eancia, que foi sanada no Senado. A outra \u00e9 sobre o afastamento das restri\u00e7\u00f5es constitucionais, que tamb\u00e9m foi sanada no Senado. A terceira foi aprofundada no Senado e diz respeito ao atual art. 11, que tem a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \"Ficam convalidados todos os atos de gest\u00e3o praticados a partir de 20 de mar\u00e7o, desde que compat\u00edveis com o teor desta emenda\".\r\nA convalida\u00e7\u00e3o \u00e9 um instituto administrativo que est\u00e1 l\u00e1 no art. 55 da Lei n\u00ba 9.784, de 1.999, se n\u00e3o me engano, que diz respeito ao processo administrativo federal. L\u00e1 existem alguns crit\u00e9rios para se convalidar um ato, tais como: ele n\u00e3o pode ferir o bem comum ou o interesse p\u00fablico; ele precisa ter defeitos san\u00e1veis, e n\u00e3o defeitos insan\u00e1veis. Essa \u00e9 uma an\u00e1lise que precisa ser feita para que o ato possa ser convalidado.\r\nNa atual reda\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos criando uma presun\u00e7\u00e3o de convalida\u00e7\u00e3o de todos os atos genericamente, com for\u00e7a constitucional, sendo que isso n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para o Governo. Por mero ato administrativo, ele pode convalidar um ato que tinha ilicitude, desde que ele n\u00e3o fira o bem comum e desde que ele, al\u00e9m disso, tenha defeitos san\u00e1veis, e n\u00e3o insan\u00e1veis.\r\nEu n\u00e3o vejo necessidade, dentro da l\u00f3gica da nossa PEC, de manter esse artigo, porque a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica j\u00e1 tem esse poder de convalidar. Corremos um risco, Presidente, quando colocamos \"desde que compat\u00edvel com o teor desta emenda\". Isso vai gerar uma discuss\u00e3o sobre o ato, se ele \u00e9 compat\u00edvel ou n\u00e3o com a emenda, mas a emenda \u00e9 constitucional. Vai ser uma discuss\u00e3o sobre a constitucionalidade dos atos. Isso vai acabar com o Supremo Tribunal Federal tendo que discutir cada ato que foi convalidado, se ele \u00e9 compat\u00edvel ou n\u00e3o com a Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, acho que estamos criando um problema maior do que o que estamos resolvendo.\r\nH\u00e1 um destaque do PSL, o Destaque n\u00ba 2, que suprime o art. 11. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas, de todos os L\u00edderes, do Relator e de V.Exa., Presidente, para o seguinte: esse \u00e9 um artigo que pode ser facilmente suprimido sem nenhuma desvantagem para o intento que queremos e com vantagens em termos de seguran\u00e7a.\r\nDe resto, parab\u00e9ns!\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a excepcionalidade da situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds exige a excepcionalidade da suspens\u00e3o dessa veda\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", seguindo a argumenta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Arnaldo Jardim. Aqui se trata de uma pondera\u00e7\u00e3o entre dois valores muito justos: diminui\u00e7\u00e3o do risco do cr\u00e9dito e maior acesso a empresas que, eventualmente, precisem mais, como as m\u00e9dias empresas.\r\nE, nessa pondera\u00e7\u00e3o, na atual circunst\u00e2ncia, n\u00f3s privilegiamos o acesso mais amplo \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nPortanto, encaminhamos \"n\u00e3o\", seguindo o destaque do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria suplicar a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas, porque a supress\u00e3o do art. 11 \u00e9 uma causa que devia unir a Oposi\u00e7\u00e3o, o Centro e o pr\u00f3prio Governo. \r\nConvalidar atos significa tornar v\u00e1lido algo que era ilegal. E algo pode ser ilegal por uma s\u00e9rie de motivos: pode ser por v\u00edcio de finalidade, v\u00edcio de compet\u00eancia, v\u00edcio de motivo. Mas convalidar, repito, \u00e9 tornar legal algo que era ilegal. \r\nA pergunta que n\u00e3o quer calar \u00e9 a seguinte: quais foram os atos eventualmente ilegais cometidos que v\u00e3o ser convalidados? Algu\u00e9m sabe responder?\r\nQuais s\u00e3o esses atos ilegais que precisam de convalida\u00e7\u00e3o?\r\nE aqui eu n\u00e3o quero negar, de jeito nenhum, a necessidade de se convalidarem atos que tenham sido feitos para combater a pandemia, Deputado Derrite, s\u00f3 que n\u00f3s precisamos saber quais s\u00e3o esses atos, por um imperativo constitucional de transpar\u00eancia e de publicidade dos atos administrativos.\r\nN\u00e3o se pode convalidar genericamente, sem saber qual \u00e9 o objeto da convalida\u00e7\u00e3o, porque a Oposi\u00e7\u00e3o e o Congresso perdem a capacidade de fiscalizar o Governo. O pr\u00f3prio Governo, se votar a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto, estar\u00e1 se colocando numa camisa de for\u00e7a, convalidando todos os atos relacionados ao combate \u00e0 pandemia que estejam de acordo com o teor da emenda constitucional. Est\u00e1-se colocando uma presun\u00e7\u00e3o de convalida\u00e7\u00e3o sobre todos os atos, no escuro, sem se saber quais s\u00e3o os atos.\r\nPresidente, isso n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel numa democracia. E isso pode, sim, ser interpretado como uma inger\u00eancia - aqui eu falo para o Governo e para os partidos - do Legislativo no Governo, porque a prerrogativa de convalidar atos \u00e9 da administra\u00e7\u00e3o.\r\nO que eu defendo, Presidente, \u00e9 que esse artigo n\u00e3o precisa estar aqui, porque o Executivo pode muito bem - h\u00e1 at\u00e9 s\u00famula do Supremo Tribunal Federal decidindo isto - convalidar os seus pr\u00f3prios atos. N\u00f3s fiscalizamos, e isso fica transparente para todo mundo ver: \"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tomou tais e tais atos, que, na \u00e9poca, descumpriram alguma regra, mas, por n\u00e3o ferirem o interesse p\u00fablico e por n\u00e3o terem nenhum v\u00edcio insan\u00e1vel, n\u00f3s os convalidamos\". E n\u00f3s aqui, Presidente, vamos aceitar essa convalida\u00e7\u00e3o. Se ele quiser, pode at\u00e9 enviar um projeto de lei convalidando os atos, mas precisamos saber quais s\u00e3o esses atos, porque sen\u00e3o \u00e9 uma convalida\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, no escuro.\r\nPor isso, Presidente, eu queria defender a supress\u00e3o do art. 11, para que essa PEC n\u00e3o cause inseguran\u00e7a jur\u00eddica para todos os lados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 externei meus argumentos, mas queria s\u00f3 dar um exemplo do que pode estar acobertado por esse texto, para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todo mundo.\r\nVamos supor que, na transi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, algum subalterno tenha, em um ato que n\u00e3o era da sua compet\u00eancia, comprado um monte de coisas que est\u00e1 dentro do teor da emenda ou contratado gente. \u00c9 um v\u00edcio de compet\u00eancia. N\u00f3s estamos, com esse texto, automaticamente convalidando esse ato, com for\u00e7a constitucional, mesmo tendo ele um v\u00edcio de compet\u00eancia.\r\nMais do que isso, com o texto do Senado, pela reda\u00e7\u00e3o que tem, ficam convalidados todos os atos praticados a partir de 20 de mar\u00e7o, desde que compat\u00edveis com o teor dessa emenda. H\u00e1 uma presun\u00e7\u00e3o de convalida\u00e7\u00e3o daqui para frente. O dispositivo n\u00e3o fala que a convalida\u00e7\u00e3o valer\u00e1 para os atos ocorridos entre 20 de mar\u00e7o e a promulga\u00e7\u00e3o dessa emenda, mas entre 20 de mar\u00e7o e 31 de dezembro. N\u00e3o existe convalida\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, a priori.\r\nPor isso, o PV orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\" ao PLP 39/20, ressalvados alguns destaques que n\u00f3s temos, inclusive com diverg\u00eancia na bancada.\r\nQuero dar aqui uma opini\u00e3o pessoal. Precisa haver uma distribui\u00e7\u00e3o justa dos sacrif\u00edcios, num momento em que o Pa\u00eds inteiro est\u00e1 enfrentando uma crise. N\u00e3o me parece que o ponto central de toda a discuss\u00e3o que estamos fazendo seja o congelamento ou n\u00e3o, por 1 ano e meio, do sal\u00e1rio dos servidores, ou seja, a impossibilidade do aumento.\r\nNo momento em que todos n\u00f3s estamos enfrentando, como Pa\u00eds, um sacrif\u00edcio grande, a distribui\u00e7\u00e3o dessas perdas ou, pelos menos, a aus\u00eancia de ganhos deveria ser justa e equilibrada.\r\nEnt\u00e3o, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Eu queria, se poss\u00edvel, agregar o tempo de L\u00edder. Vou tentar n\u00e3o us\u00e1-lo todo, para que haja celeridade.\r\nSr. Presidente, o Chanceler Konrad Adenauer, que ajudou a reerguer a Alemanha no P\u00f3s-Guerra, disse, quando lhe perguntaram qual era a caracter\u00edstica que ele buscava em seus ministros, que eles precisavam ser inteligentes, argumentativos, diligentes, mas, quando a opini\u00e3o deles ficasse vencida, deveriam saber se submeter \u00e0 opini\u00e3o do gabinete e tocar em frente.\r\nEu digo isso porque defendi com bastante insist\u00eancia a supress\u00e3o do art. 11, agora art. 10, da PEC, por acreditar que ele tinha tr\u00eas inconvenientes. O primeiro: deixar a desejar quanto ao princ\u00edpio constitucional da transpar\u00eancia e da publicidade dos atos, por convalidar atos que n\u00e3o sabemos quais s\u00e3o. O segundo: permitir, na pr\u00e1tica, que os atos fossem convalidados com base numa presun\u00e7\u00e3o de convalida\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, o que pode gerar judicializa\u00e7\u00e3o e discuss\u00f5es posteriores. O terceiro: acreditar que a reda\u00e7\u00e3o atual permite convalida\u00e7\u00e3o presumida de atos futuros.\r\nAgora, conversando com colegas, percebemos que, embora muitos tenham compreendido as raz\u00f5es que n\u00f3s apresentamos - agrade\u00e7o especialmente \u00e0 Deputada Joice, ao Deputado Molon e a tantos outros -, n\u00e3o haveria maioria capaz de retir\u00e1-lo. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 destaque nesse sentido agora.\r\nDito tudo isso, vou seguir a li\u00e7\u00e3o do Chanceler Konrad Adenauer e me submeter a esse fato, at\u00e9, porque, de resto, a PEC \u00e9 muito louv\u00e1vel, e ela mostra a grandeza e o esp\u00edrito p\u00fablico de V.Exa., Sr. Presidente, da C\u00e2mara como um todo, dos L\u00edderes, dos Deputados, ao disponibilizarem um instrumento t\u00e3o potente para que o Executivo possa agir neste per\u00edodo de crise. Isso demonstra que a C\u00e2mara e o Senado est\u00e3o maduros para enfrentar os desafios e contribuir com aquilo que podem para o Brasil.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 PEC 10, a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, para que o Brasil possa enfrentar da melhor forma poss\u00edvel, com os instrumentos or\u00e7ament\u00e1rios e constitucionais mais adequados, o desafio, que ainda est\u00e1 come\u00e7ando.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m queria parabenizar as Deputadas Celina Le\u00e3o e Fl\u00e1via Arruda e dizer que, do ponto de vista material, o pleito \u00e9 mais do que justo. Mas tamb\u00e9m quero ressaltar que h\u00e1 dois problemas na forma como estamos fazendo isso, porque se trata de uma desafeta\u00e7\u00e3o da floresta nacional.\r\nEm primeiro lugar, n\u00f3s n\u00e3o estamos seguindo todas as formalidades da lei que criou o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, que imp\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de audi\u00eancias p\u00fablicas e de estudos t\u00e9cnicos de impacto. H\u00e1, portanto, um problema formal no que estar\u00edamos fazendo, caso a emenda seja aprovada.\r\nO segundo problema \u00e9 que o Supremo Tribunal Federal, na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 4.717, j\u00e1 declarou inconstitucional que uma medida provis\u00f3ria diminua unidades de conserva\u00e7\u00e3o, por ferir o art. 225, inciso III, que estabelece a reserva legal para fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, eu sugiro que, sendo o pleito justo, se fa\u00e7a isso via projeto de lei, para que n\u00e3o se incorra em inconstitucionalidade.\r\nO PV encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\", pela retirada de pauta.\r\nO Partido Verde est\u00e1 absolutamente comprometido com a defesa do meio ambiente, mas sem extremismos e sem ideologias. N\u00f3s estamos preparados para uma discuss\u00e3o racional sobre os temas relacionados ao meio ambiente. \r\nNingu\u00e9m duvida de que a mat\u00e9ria da MP 910 \u00e9 relevante, mas, quanto \u00e0 sua urg\u00eancia, que \u00e9 o outro requisito constitucional, n\u00e3o nos parece adequado, em meio \u00e0 maior pandemia, nesta crise sanit\u00e1ria, quando temos de envidar todos os esfor\u00e7os para o combate do v\u00edrus, discutirmos uma mat\u00e9ria complexa e que nos divide enquanto Parlamento.\r\nPor isso, o PV encaminha o voto \"sim\", pela retirada de pauta, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Vice-Presidente Marcos Pereira, caros colegas, trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, proveniente do Senado, de autoria do Senador Anastasia, que, naquela Casa, foi relatado pela Senadora Simone Tebet.\r\nO PL 1.179 chegou ao Congresso Nacional incentivado, principalmente, pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, e tem por objetivo fazer pequenas interven\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do direito privado, para que se adapte e gere seguran\u00e7a jur\u00eddica nesses tempos de pandemia. \r\nN\u00f3s queremos, com esse projeto, dizer \u00e0 sociedade, ao Judici\u00e1rio e a todos os setores econ\u00f4micos que existe um C\u00f3digo de Direito Civil v\u00e1lido, que aborda quest\u00f5es da teoria da imprevis\u00e3o, que aborda quest\u00f5es relativas \u00e0 revis\u00e3o contratual por onerosidade excessiva. N\u00f3s temos um arcabou\u00e7o jur\u00eddico milenar para tratar situa\u00e7\u00f5es de imprevisibilidade. E esse arcabou\u00e7o jur\u00eddico precisa se manter coeso e consistente durante a crise.\r\nPara que isso aconte\u00e7a e haja uma coer\u00eancia judicial na ponta, nas primeiras inst\u00e2ncias, e n\u00e3o haja uma avalanche de demandas judiciais oportunistas, cabe fazer algumas interven\u00e7\u00f5es no direito privado para dar essa seguran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, eu quero passar brevemente ao longo dos cap\u00edtulos do projeto, porque est\u00e3o escritos com poucos artigos, indo direto ao ponto, para n\u00e3o dar ensejo a eventuais interpreta\u00e7\u00f5es.\r\nO Cap\u00edtulo I, Presidente, Disposi\u00e7\u00f5es Gerais, quero deixar bem claro aos colegas, estabelece um princ\u00edpio fundamental desse projeto: qualquer altera\u00e7\u00e3o feita aqui - \u00e9 bom que fique claro e se repita -, no PL 1.179, \u00e9 emergencial e transit\u00f3ria. N\u00f3s n\u00e3o estamos mexendo em car\u00e1ter indel\u00e9vel no nosso sistema; estamos fazendo reparos transit\u00f3rios e emergenciais. Al\u00e9m disso, n\u00f3s afirmamos, no art. 1\u00ba, que se considera, para in\u00edcio dos efeitos da pandemia, o dia 20 de mar\u00e7o, data em que este Congresso Nacional decretou o estado de calamidade p\u00fablica.\r\nNo Cap\u00edtulo II, Da Prescri\u00e7\u00e3o e Decad\u00eancia, o que se faz, basicamente, \u00e9 suspender, entre a data de promulga\u00e7\u00e3o desta lei e o dia 30 de outubro de 2020, os prazos prescricionais e decadenciais. Isso por um motivo muito simples: dado o isolamento social, h\u00e1 muitos sujeitos de direito que est\u00e3o impossibilitados de fazer atos que suspendem ou impedem o prazo prescricional e o prazo decadencial. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos punir aqueles que est\u00e3o respeitando o isolamento social. Por isso, \u00e9 importante que os prazos prescricionais e decadenciais sejam suspensos e retomados a partir de 30 de outubro.\r\nO Cap\u00edtulo III, Das Pessoas Jur\u00eddicas de Direito Privado, afirma que essas pessoas dever\u00e3o observar as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e assembleias presenciais. Ou seja, n\u00f3s estamos dando seguran\u00e7a para que as associa\u00e7\u00f5es e as empresas possam fazer as suas reuni\u00f5es e assembleias, inclusive para eleger diretoria ou alterar estatuto, por meio eletr\u00f4nico, desde que estejam garantidas as participa\u00e7\u00f5es e todos os direitos dos associados.\r\nO Cap\u00edtulo V \u00e9 a parte central do projeto em termos de revis\u00e3o contratual. Nele, n\u00f3s estamos fazendo duas altera\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias.\r\nNo art. 6\u00ba, estamos deixando claro que os efeitos jur\u00eddicos da pandemia n\u00e3o podem ser aproveitados com rela\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00f5es j\u00e1 vencidas, presta\u00e7\u00f5es j\u00e1 vencidas antes de 20 de mar\u00e7o, para que ningu\u00e9m, diante do caos gerado pela pandemia, possa alegar esses efeitos para se eximir de cumprir alguma obriga\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estava consolidada e vencida antes de 20 de mar\u00e7o.\r\nO art. 7\u00ba afasta da caracteriza\u00e7\u00e3o de imprevisibilidade tr\u00eas fatores que, j\u00e1 de h\u00e1 muito, a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e dos Tribunais Superiores t\u00eam adotado. N\u00e3o se consideram fatos imprevis\u00edveis, durante a pandemia, a varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, a varia\u00e7\u00e3o cambial e, al\u00e9m disso, a altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o monet\u00e1rio. \r\nPor que \u00e9 importante n\u00f3s fazermos uma regra como essa? Porque, Deputado Derrite, \u00e9 fundamental que n\u00f3s coibamos uma avalanche de pleitos judiciais visando a revis\u00f5es contratuais. Isso n\u00e3o significa que n\u00e3o se possa fazer a revis\u00e3o contratual de contratos que viraram excessivamente onerosos nem que est\u00e3o sendo derrubados os arts. 478 e 479 do C\u00f3digo Civil.\r\nN\u00f3s estamos simplesmente dizendo o seguinte: faz parte do risco de um contrato empresarial a varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, a varia\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio e as varia\u00e7\u00f5es de padr\u00e3o monet\u00e1rio. Isso faz parte da \u00e1lea, do pr\u00f3prio risco inerente \u00e0 feitura de um contrato empresarial.\r\nNos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, estamos dando uma prote\u00e7\u00e3o. No \u00a7 1\u00ba, Sr. Presidente, as regras que afastam a imprevisibilidade nos contratos empresariais com rela\u00e7\u00e3o a varia\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio, varia\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o monet\u00e1rio ou varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o valem para setores especialmente protegidos, a bem dizer, consumidores e locat\u00e1rios. Esse afastamento da imprevisibilidade n\u00e3o incide sobre contratos de consumo e contratos de loca\u00e7\u00e3o. No \u00a7 2\u00ba, dizemos que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor n\u00e3o pode ser utilizado em rela\u00e7\u00f5es civis, em rela\u00e7\u00f5es empresariais, porque consumidor, na nossa legisla\u00e7\u00e3o, tem uma caracteriza\u00e7\u00e3o clara: consumidor \u00e9 destinat\u00e1rio final. N\u00e3o \u00e9 todo mundo que \u00e9 hipossuficiente numa rela\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mas que os grandes players n\u00e3o se utilizem de um regramento pr\u00f3prio dos contratos de consumo para se protegerem durante a crise.\r\nNo Cap\u00edtulo V, que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de consumo, Presidente, \u00e9 feita uma simples altera\u00e7\u00e3o. Dada a superlota\u00e7\u00e3o log\u00edstica do nosso sistema de delivery, de entrega, estamos afastando a garantia do art. 49, a da devolu\u00e7\u00e3o imotivada, at\u00e9 dia 30 de outubro, unicamente para produtos perec\u00edveis e medicamentos. O que quer dizer isso? Algu\u00e9m faz uma compra, e o supermercado, ou a farm\u00e1cia, realiza a entrega na casa do comprador. Todos n\u00f3s estamos fazendo isso, o que muitas vezes superlota o sistema de entrega, de delivery. N\u00f3s vamos ent\u00e3o suspender a devolu\u00e7\u00e3o imotivada at\u00e9 30 de outubro. Isso n\u00e3o significa que o consumidor n\u00e3o possa devolver o produto em caso de erro, de v\u00edcio. Trata-se da suspens\u00e3o da devolu\u00e7\u00e3o sem motivo, prevista no art. 49 do CDC.\r\nVou avan\u00e7ar com rapidez, Presidente.\r\nO Cap\u00edtulo VI diz respeito \u00e0s loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos. No projeto original, L\u00edder Arthur, havia um artigo, o art. 10, que estabelecia morat\u00f3ria parcial no caso de alugu\u00e9is. Se o locat\u00e1rio comprovasse que tinha havido uma diminui\u00e7\u00e3o de renda por parte dele, ele poderia, unilateralmente, deixar de pagar uma porcentagem do aluguel. Isso caiu no Senado. A \u00fanica coisa que permaneceu no nosso relat\u00f3rio - isto foi aprovado no Senado e permaneceu no nosso relat\u00f3rio - foi a proibi\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de liminar de despejo prevista no art. 59 da Lei do Inquilinato, liminar de despejo, diga-se de passagem, inaudita altera pars, sem ouvir a outra parte.\r\nCompreende-se, num momento de pandemia, em que todos est\u00e3o sofrendo consequ\u00eancias econ\u00f4micas graves, que \u00e9 importante que haja pelo menos audi\u00eancia da parte contr\u00e1ria antes que se tome uma decis\u00e3o, antes que se d\u00ea liminar para despejo do locat\u00e1rio.\r\nIsso vale para a\u00e7\u00f5es impetradas a partir de 20 de mar\u00e7o. Trata-se, portanto, de prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima ao locat\u00e1rio, sem que isso interfira em qualquer tipo de direito \u00e0 propriedade do locador.\r\nO Cap\u00edtulo VII diz respeito a usucapi\u00e3o. Na mesma l\u00f3gica da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia, suspendem-se os prazos para contagem referente a usucapi\u00e3o. Qual \u00e9 a racionalidade por tr\u00e1s disso, Sr. Presidente? Se estamos em isolamento social, algum propriet\u00e1rio talvez n\u00e3o possa se locomover at\u00e9 o seu im\u00f3vel para ver se houve posse violenta, caso em que ele n\u00e3o pode fazer nenhum tipo de suspens\u00e3o do prazo de usucapi\u00e3o. Portanto, estabelecemos a suspens\u00e3o at\u00e9 30 de outubro.\r\nO Cap\u00edtulo VIII, Sr. Presidente, diz respeito aos condom\u00ednios edil\u00edcios, condom\u00ednios de moradia. Estamos deixando isto claro, estamos dando um respaldo legal para tomada de decis\u00e3o, pelos s\u00edndicos, relativa a algumas restri\u00e7\u00f5es \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o e \u00e0 aglomera\u00e7\u00e3o dentro dos condom\u00ednios. \u00c9 \u00f3bvio que pode haver preocupa\u00e7\u00e3o acerca da ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de abuso de poder. Eu n\u00e3o nego que pode ocorrer, mas o abuso de poder j\u00e1 \u00e9 coibido pelo art. 187 do C\u00f3digo Civil. Ent\u00e3o, se houver abuso de poder do s\u00edndico com base nisso - estou endere\u00e7ando j\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o -, pode-se muito bem entrar com uma a\u00e7\u00e3o judicial para desfazer essa decis\u00e3o abusiva. Quanto ao art. 12, ele diz que a assembleia condominial pode ocorrer por meios virtuais.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao regime concorrencial, tratado no Cap\u00edtulo IX, art. 14, estamos basicamente permitindo suspens\u00e3o, dando seguran\u00e7a para que o CADE possa suspender a configura\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas anticoncorrenciais durante este per\u00edodo de pandemia. Obviamente, n\u00e3o s\u00e3o todas as pr\u00e1ticas concorrenciais. Aqui temos duas principais. A primeira: interromper imotivadamente ou cessar parcial ou totalmente a atividade da empresa. Muitas v\u00e3o ter que fazer isso durante o per\u00edodo de pandemia, e n\u00e3o podem ser culpadas por isso. A segunda: fazer aquilo que chamamos, na doutrina, de pre\u00e7o predat\u00f3rio, isto \u00e9, realizar uma venda com pre\u00e7o muito baixo, o que pode ser interpretado como pr\u00e1tica anticoncorrencial. Neste per\u00edodo de pandemia, damos ao CADE a possibilidade de afastar esse entendimento.\r\nNo Cap\u00edtulo X, Do Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es, fazemos apenas a altera\u00e7\u00e3o principal que essa lei faz. N\u00f3s a preservamos no nosso relat\u00f3rio. Diz o art. 16 que o prazo do C\u00f3digo de Processo Civil para sucess\u00f5es abertas a partir de 1\u00ba de fevereiro ter\u00e1 o seu termo inicial dilatado at\u00e9 30 de outubro de 2020.\r\nO que significa isso? Devido a toda a tristeza que estamos tendo pela morte de milhares de conterr\u00e2neos, n\u00f3s damos um alento \u00e0s fam\u00edlias para que elas n\u00e3o precisem se preocupar com o prazo de abertura de sucess\u00e3o at\u00e9 o per\u00edodo p\u00f3s-pand\u00eamico, em que n\u00f3s j\u00e1 acreditamos.\r\nEssas s\u00e3o as principais altera\u00e7\u00f5es.\r\nNo Cap\u00edtulo XI, Disposi\u00e7\u00f5es Finais, Sr. Presidente, h\u00e1 dois artigos, o 17 e o 18. Por meio do art. 17, damos poder ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN para que flexibilize a pesagem dos caminh\u00f5es nas rodovias Brasil afora. Entende-se novamente que h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o log\u00edstica espec\u00edfica que demanda esse poder de eventualmente flexibilizar as restri\u00e7\u00f5es ao peso dos caminh\u00f5es nas rodovias brasileiras. E o art. 18, Sr. Presidente, por fim, diz respeito \u00e0 nossa Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD, que \u00e9 absolutamente fundamental para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s encontramos aqui uma solu\u00e7\u00e3o de compromisso. H\u00e1 dois polos nessa discuss\u00e3o: um, de v\u00e1rios setores da economia que t\u00eam argumentos em prol da posterga\u00e7\u00e3o da LGPD; e o outro, de Parlamentares e pessoas que nos procuraram dizendo que a LGPD precisa, de fato, entrar em vigor o quanto antes para que o Brasil possa se integrar no mercado internacional de forma mais s\u00f3lida.\r\nQual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o encontrada pelo relat\u00f3rio? Simplesmente se postergam as san\u00e7\u00f5es, no caso da LGPD, para agosto de 2021. Isso significa que ningu\u00e9m vai poder ser punido devido a alguma desobedi\u00eancia \u00e0 LGPD at\u00e9 agosto de 2021. Mas nos silenciamos diante da MP 959, retiramos o inciso que tratava da vig\u00eancia do restante da LGPD, de forma que, na MP 959, vamos ter o \u00e2mbito prop\u00edcio, o \u00e2mbito pr\u00f3prio para discuss\u00e3o sobre a vig\u00eancia da LGPD como um todo.\r\nEm resumo, Sr. Presidente, para quem acompanhou a tramita\u00e7\u00e3o no Senado, o que n\u00f3s fizemos neste relat\u00f3rio foram duas supress\u00f5es. Suprimimos, por julgar que n\u00e3o cabia dentro do escopo do projeto, aquela que ficou conhecida como Emenda Uber, que dizia respeito \u00e0 taxa que os aplicativos recebem pelas corridas dos motoristas. Entendemos a justi\u00e7a e o cabimento da discuss\u00e3o dessa parte, mas, como ela entra numa rela\u00e7\u00e3o privada e coloca um peso espec\u00edfico para determinado polo dessa rela\u00e7\u00e3o, achamos que este PL n\u00e3o \u00e9 o ambiente pr\u00f3prio para se discutir isso. E a segunda supress\u00e3o refere-se \u00e0 vig\u00eancia dos demais artigos da LGPD.\r\nPortanto, o parecer da Comiss\u00e3o Especial \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.179/20, na forma do substitutivo anexo, que acabei de resumir e que est\u00e1 disponibilizado aos L\u00edderes desde ontem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLENARIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 58, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, eu queria, antes de come\u00e7ar a leitura do parecer das emendas de Plen\u00e1rio, responder j\u00e1 diretamente a interpela\u00e7\u00e3o do L\u00edder Aguinaldo Ribeiro. O nosso relat\u00f3rio \u00e9 o texto que n\u00f3s combinamos, com aquelas supress\u00f5es, com aquilo que n\u00f3s discutimos, com a supress\u00e3o dos arts. 17 e 18 e do inciso do art. 20.\r\nAl\u00e9m disso, eu queria agradecer, Sr. Presidente, aos v\u00e1rios Deputados que contribu\u00edram muito na discuss\u00e3o, em especial \u00e0 Deputada Margarete Coelho, que une um trato muito cort\u00eas a todos com uma intelig\u00eancia jur\u00eddica fora de s\u00e9rie. O mesmo se aplica ao Deputado F\u00e1bio Trad, ao Deputado Carlos Sampaio e a v\u00e1rios outros que contribu\u00edram muito nessa confec\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, no debate, al\u00e9m, evidentemente, do L\u00edder Aguinaldo Ribeiro, do L\u00edder Arthur Lira e de todos os L\u00edderes.\r\nPasso \u00e0 leitura do parecer.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 58 (cinquenta e oito) Emendas de Plen\u00e1rio.\r\nAs Emendas n\u00ba 21, 22 e 51 modificam as disposi\u00e7\u00f5es gerais do projeto.\r\nSobre os prazos prescricionais, decadenciais e de usucapi\u00e3o, foram apresentadas as Emendas de n\u00ba 24, 25 e 35.\r\nAs Emendas de n\u00ba 20 e 56 cuidam das reuni\u00f5es de associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e sociedades.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao cap\u00edtulo que trata da resili\u00e7\u00e3o, resolu\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o dos contratos, foram apresentadas as Emendas de n\u00ba 02, 03, 04, 09, 11, 19, 26, 50 e 52.\r\nAs Emendas de n\u00ba 05 e 18 cuidam do direito de arrependimento nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.\r\nVersam sobre as rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias as Emendas n\u00ba 01, 17, 32, 33, 38, 39, 40, 45, 53, 54 e 58.\r\nNo que concerne ao condom\u00ednio, aos poderes, deveres e mandato do s\u00edndico, foram ofertadas as Emendas n\u00bas 16, 34, 37 e 57.\r\nRelativamente \u00e0 mat\u00e9ria concorrencial, consta a Emenda n\u00ba 14.\r\nAtinentes ao direito de fam\u00edlia, as Emendas n\u00bas 15 e 43 (pris\u00e3o civil do devedor de alimentos) e 44.\r\nSobre o transporte remunerado individual de passageiros foi apresentada a Emenda n\u00ba 30.\r\nVisam a alterar a reda\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 entrada em vigor da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD) as Emendas n\u00bas 13, 27, 46, 49 e 55.\r\nPor fim, contam-se 14 (quatorze) Emendas Aditivas, que acrescentam nova mat\u00e9ria \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o: 6 (d\u00e9bitos de contratos de fornecimento de energia el\u00e9trica como lastro para emiss\u00e3o de t\u00edtulos), 7 (presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais), 8 (proibi\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do fornecimento de energia el\u00e9trica), 10 e 48 (san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao agente de tratamento de dados, alterando o art. 52 da LGPD), 12 (audi\u00eancias de concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o por meio virtual), 23 (tabelamento do pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s), 28 (financiamento de autom\u00f3veis), 29 (juros de cheque especial e cart\u00e3o de cr\u00e9dito), 31 e 34 (revis\u00e3o de contratos de ensino), 41 (cess\u00e3o de cr\u00e9ditos direitos de indeniza\u00e7\u00e3o), 42 (indeniza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00f5es de consumo), 47 (suspens\u00e3o de financiamentos).\r\nAs Emendas n\u00bas 9, 10, 41, 42 e 48 n\u00e3o obtiveram apoiamento regimental e as Emendas de n\u00bas 2 a 5 e 12 a 22 foram retiradas. Por essa raz\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o objeto de nossa an\u00e1lise.\r\n\u00c9 o Relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, considerando os efeitos da pandemia de COVID-19 e das diversas medidas de enfrentamento sobre as rela\u00e7\u00f5es privadas no estado de calamidade p\u00fablica em que nos encontramos, afigura-se conveniente a manuten\u00e7\u00e3o do texto enviado pelo Senado Federal, com as supress\u00f5es constantes do parecer da Comiss\u00e3o Especial, a fim de, preservando o quanto poss\u00edvel o consenso j\u00e1 verificado naquela Casa Legislativa, conferir a imperiosa celeridade na tramita\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o.\r\nDessa forma, ainda que as emendas apresentem adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, tenham sido elaboradas de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, e n\u00e3o esbarrem em \u00f3bice de constitucionalidade formal ou material e tampouco de juridicidade, sua aprova\u00e7\u00e3o neste momento\" - neste diploma legislativo - \"n\u00e3o \u00e9 oportuna.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, por sua rejei\u00e7\u00e3o.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Hildo Rocha sobre o teor do art. 5\u00ba do substitutivo apresentado pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, evidentemente, quando o Deputado Hildo Rocha faz um coment\u00e1rio, n\u00f3s escutamos com o maior cuidado e com a maior aten\u00e7\u00e3o por conta de todas as contribui\u00e7\u00f5es que ele sempre d\u00e1 aos projetos.\r\nDeputado Hildo, eu s\u00f3 queria fazer alguns esclarecimentos a V.Exa. e ao Plen\u00e1rio.\r\nNa verdade, n\u00e3o estamos obrigando nenhuma associa\u00e7\u00e3o e nenhuma empresa a fazer reuni\u00f5es virtuais. O art. 5\u00ba \u00e9 muito claro. Diz que a assembleia geral, inclusive para os fins do art. 59 do C\u00f3digo Civil, \"poder\u00e1\" ser realizada por meios eletr\u00f4nicos. N\u00f3s estamos dando a ela o poder de, se quiser e se estiver com uma inviabilidade de se reunir pessoalmente, fazer isso por esse meio, produzindo-se todos os efeitos jur\u00eddicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ENRICO MISASI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre t\u00f3picos do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Agradecimento a Deputados pelo aux\u00edlio prestado ao orador na elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo. Posicionamento do PV favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dar continuidade \u00e0 fala que eu estava fazendo e fui interrompido. Se puder agregar o tempo de L\u00edder para eu terminar a explica\u00e7\u00e3o... Eu acho importante fazer isso, diante das falas do Deputado Hildo Rocha e do Deputado Paulo Ganime, dois Deputados que eu respeito muito.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a uma eventual interven\u00e7\u00e3o nas empresas, o que n\u00f3s estamos fazendo nos arts. 4\u00ba e 5\u00ba \u00e9 o seguinte: no art. 4\u00ba, Presidente, n\u00f3s estamos dizendo que as empresas, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es dever\u00e3o respeitar as determina\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias das autoridades locais. Isso n\u00e3o \u00e9 descentraliza\u00e7\u00e3o, Deputado Paulo Ganime. Isso \u00e9 empoderamento do Munic\u00edpio, das autoridades locais. Se as autoridades locais definirem uma pol\u00edtica X ou Y de isolamento, essa pol\u00edtica vale para os cidad\u00e3os e vale para as reuni\u00f5es nas empresas. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos fazendo. E, no art. 5\u00ba, n\u00f3s damos a seguran\u00e7a para essas empresas de que, se elas, por obedecerem \u00e0 determina\u00e7\u00e3o de isolamento social, tiverem alguma restri\u00e7\u00e3o a reuni\u00e3o presencial para suas assembleias, etc. e tal, elas podem fazer assembleias virtuais com todos os efeitos jur\u00eddicos previstos no C\u00f3digo Civil.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edndicos de condom\u00ednios, quest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual se aventou a possibilidade de uma inconstitucionalidade formal por n\u00e3o ser mat\u00e9ria compet\u00eancia federal, eu discordo veementemente desse argumento, porque condom\u00ednio \u00e9 mat\u00e9ria de direito civil, e mat\u00e9ria de direito civil \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. Portanto, n\u00e3o estamos invadindo compet\u00eancia de Munic\u00edpio ao legislar sobre esse assunto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos despejos, \u00e9 importante frisar que o que estamos fazendo \u00e9 simplesmente suspender a aplica\u00e7\u00e3o do art. 59 da Lei do Inquilinato, que diz respeito aos despejos inaudita altera pars, sem a audi\u00eancia da parte contr\u00e1ria, porque n\u00f3s julgamos justo que, durante o per\u00edodo de pandemia, para que se conceda uma liminar de despejo, no m\u00ednimo seja escutada a outra parte, o contradit\u00f3rio seja estabelecido, para que, de fato, a pessoa seja despejada depois de um processo completo.\r\nDiante dessas tr\u00eas pondera\u00e7\u00f5es que, eu creio, endere\u00e7am os problemas trazidos pelos Deputados Hildo Rocha e Paulo Ganime, eu encaminho evidentemente \"sim\".\r\nAproveito este \u00faltimo minuto, Sr. Presidente, para refor\u00e7ar o meu agradecimento ao Deputado Orlando Silva, a V.Exa., \u00e0 Deputada Margarete Coelho, ao Deputado F\u00e1bio Trad, ao Deputado Carlos Sampaio, \u00e0 Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, ao Deputado Christino Aureo e a tantos outros com quem dialogamos e que participaram ativamente da discuss\u00e3o do parecer.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - At\u00e9 me direcionando imediatamente ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que apoiou a emenda, eu queria dizer o seguinte: o destaque do Deputado Molon tem uma discuss\u00e3o de fundo muito importante, s\u00f3 que h\u00e1 um debate muito grande na doutrina sobre se deve ou n\u00e3o haver um dever de renegocia\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que o destaque prop\u00f5e, que, antes de entrar com uma a\u00e7\u00e3o no judici\u00e1rio, a pessoa tenha que comprovar que tentou renegociar. Isso \u00e9 diferente de media\u00e7\u00e3o, de concilia\u00e7\u00e3o, que tem o seu \u00e2mbito pr\u00f3prio, que tem sua previs\u00e3o legal.\r\nAqui, n\u00f3s estamos impondo uma barreira ao ajuizamento de uma a\u00e7\u00e3o. Isso, no fundo, \u00e9 dificultar o acesso \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer isso, impor um dever de renegocia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um direito tamb\u00e9m. Quem n\u00e3o quiser que se entre com a a\u00e7\u00e3o vai sempre poder alegar que \u00e9 poss\u00edvel renegociar. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo para n\u00f3s n\u00e3o incluirmos um dever de renegocia\u00e7\u00e3o na nossa legisla\u00e7\u00e3o por meio desse destaque.\r\nO PV encaminha voto contr\u00e1rio ao destaque por essas raz\u00f5es apresentadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 encaminhei pelo partido, mas apenas quero me referir \u00e0s pondera\u00e7\u00f5es do Deputado Alessandro Molon, novamente prudentes e cab\u00edveis. Quero deixar claro que esse texto n\u00e3o mais est\u00e1 no PL. Um texto parecido constava do projeto inicial, mas foi retirado quando da an\u00e1lise pelo Senado Federal, porque promovia uma esp\u00e9cie de morat\u00f3ria parcial.\r\nQualquer locat\u00e1rio, se comprovar diminui\u00e7\u00e3o em sua renda, automaticamente ter\u00e1 o direito de diminuir o seu aluguel. Isso acaba gerando algumas situa\u00e7\u00f5es complicadas, por exemplo: existem milhares de brasileiros que sobrevivem do aluguel de um \u00fanico im\u00f3vel, tendo este valor como \u00fanica renda mensal.\r\nPortanto, n\u00e3o podemos fazer uma regra abstrata, garantindo uma morat\u00f3ria, sem olhar para esses casos. \r\nEnt\u00e3o, muitas vezes, ainda que com boa inten\u00e7\u00e3o, podemos acabar ferindo o direito de v\u00e1rias pessoas e desestabilizando uma rela\u00e7\u00e3o privada. \r\nPor isso, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" a essa emenda do PSB, para garantirmos estabilidade nessa quest\u00e3o dos alugu\u00e9is.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, em primeiro lugar, quero parabenizar o Deputado Gilson pelas considera\u00e7\u00f5es feitas.\r\nN\u00f3s conversamos hoje de manh\u00e3 sobre o tema e quero refor\u00e7ar duas coisas que ele mesmo disse e reconheceu no relat\u00f3rio.\r\nA primeira delas \u00e9 que n\u00e3o estamos impondo uma regula\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para o Brasil inteiro acerca da mobilidade ou n\u00e3o dentro dos condom\u00ednios. N\u00f3s estamos respaldando as decis\u00f5es de cada s\u00edndico de condom\u00ednio para tomar as decis\u00f5es mais cab\u00edveis, atendendo a um princ\u00edpio de subsidiariedade, a fim de que o menor possa decidir.\r\nA segunda \u00e9 que o s\u00edndico n\u00e3o \u00e9 um tirano, um ditador dentro do seu condom\u00ednio. Ele responde perante a assembleia do condom\u00ednio: pode ser destitu\u00eddo e pode ser responsabilizado por abuso.\r\nSr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o a essa restri\u00e7\u00e3o, de fato, do direito de propriedade em prol de um bem comum, isso \u00e9 algo que n\u00f3s j\u00e1 temos em nossa legisla\u00e7\u00e3o. Vejam a Lei do Sil\u00eancio, por exemplo. Ela diz que dentro da sua casa, morando num condom\u00ednio ou n\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o pode fazer barulho ap\u00f3s as 22 horas, porque vai incomodar os outros. \u00c9 o mesmo caso de alguma restri\u00e7\u00e3o, por exemplo, de uso comercial de algum im\u00f3vel. Isso \u00e9 uma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 propriedade privada.\r\nEncerro, Sr. Presidente, dizendo que a raz\u00e3o pela qual se deve restringir a entrada de pessoas inclusive nas unidades aut\u00f4nomas \u00e9 que o sujeito, para chegar ao apartamento, precisa passar pelo hall de entrada e pelo elevador, e esse fluxo de pessoas, dependendo de cada realidade, pode propagar o coronav\u00edrus.\r\nPortanto, o PV vota \"n\u00e3o\" para manter o texto, contra o destaque, reconhecendo a discuss\u00e3o e o debate com o NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTRARIEDADE,  SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SINDICO, PROIBI\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, IM\u00d3VEL, COND\u00d4MINO,  PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para endere\u00e7ar alguns argumentos trazidos pelos Deputados Paulo Ganime e Capit\u00e3o Alberto Neto e pelo pr\u00f3prio Deputado Hildo Rocha, eu queria, compreendendo a quest\u00e3o de fundo que estamos discutindo, apenas fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es.\r\nEm primeiro lugar, n\u00f3s n\u00e3o estamos restringindo ou proibindo que sejam tomadas todas essas medidas que o Deputado Paulo Ganime mencionou. \u00c9 bom lembrar aqui que o s\u00edndico n\u00e3o \u00e9 um tirano dentro do condom\u00ednio. O s\u00edndico responde \u00e0 assembleia condominial, portanto ele precisa fazer a pol\u00edtica dentro do condom\u00ednio dele. Ele tem que tomar decis\u00f5es. N\u00f3s estamos empoderando cada condom\u00ednio do Brasil para tomar suas decis\u00f5es no local. Isso \u00e9 justamente \"mais Brasil e menos Bras\u00edlia\". N\u00e3o estamos decidindo aqui. Quem vai decidir s\u00e3o os cond\u00f4minos, em assembleia, junto com o s\u00edndico, que \u00e9 respaldado pela assembleia.\r\nQuanto \u00e0 analogia que eu fiz com a Lei do Sil\u00eancio, Deputado Paulo Ganime, quero dizer que, assim como o som sai da casa e incomoda outras pessoas, o v\u00edrus, quando algu\u00e9m usa o elevador, fica no elevador. Quando se encosta na porta do hall da entrada do pr\u00e9dio, o v\u00edrus fica no hall de entrada. Portanto, trata-se de uma quest\u00e3o comum, um bem comum aqui, que excepcionalmente possibilita que haja uma restri\u00e7\u00e3o sobre a propriedade, assim como ocorre, por exemplo, na Lei do Sil\u00eancio e na veda\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o comercial de uma s\u00e9rie de propriedades.\r\nPortanto, eu entendo a quest\u00e3o de fundo que est\u00e1 sendo debatida, mas acredito que h\u00e1 argumentos suficientes para mantermos o relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATOR, CONTR\u00c1RIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRIS\u00c3O, A\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE_ DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID_19.\r\nFAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do texto oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Sr. Presidente. Serei breve.\r\nEu conversei com a Deputada Fernanda Melchionna. Entendo a raz\u00e3o da preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos prender agora, por pris\u00e3o civil, por d\u00edvida aliment\u00edcia, mas a Deputada Fernanda tem a preocupa\u00e7\u00e3o de que haja um est\u00edmulo a mais para o devedor de fato pagar. \u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o justa, mas n\u00e3o podemos fazer isso neste projeto, atrav\u00e9s desta inclus\u00e3o, porque estamos criando justamente mais uma hip\u00f3tese de concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial que j\u00e1 aprovamos na C\u00e2mara algumas semanas atr\u00e1s. Ent\u00e3o, em um projeto que fala de rela\u00e7\u00f5es privadas, que cria mecanismos, voltar\u00edamos a um tema que j\u00e1 debatemos, o aux\u00edlio emergencial, e criar\u00edamos mais uma hip\u00f3tese de concess\u00e3o.\r\nPor isso eu defendo a manuten\u00e7\u00e3o do texto do relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer uma considera\u00e7\u00e3o. Esse destaque do Deputado Osires Damaso \u00e9 sobre a supress\u00e3o do art. 17, que diz respeito a dar ao CONTRAN - Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito a possibilidade de editar normas que flexibilizem a pesagem dos caminh\u00f5es de carga. Ele n\u00e3o trata de passageiros.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o justa na supress\u00e3o, que \u00e9 evitar que haja estrago nas estradas. Mas acho que essa preocupa\u00e7\u00e3o, com toda a v\u00eania ao Deputado Osires, n\u00e3o \u00e9 real, na medida em que estamos vendo um desaquecimento total da economia e uma porcentagem de queda do PIB abrupta. E a circula\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es no Brasil \u00e9 afetada por isso.\r\nEu acho que o texto \u00e9 prudente ao permitir simplesmente a possibilidade de o CONTRAN fazer a flexibiliza\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o obriga, mas d\u00e1 essa possibilidade, caso a caso.\r\nEnt\u00e3o, eu defendo aqui a manuten\u00e7\u00e3o do texto, Sr. Presidente. Eu voto pela manuten\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e contra a emenda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pela manuten\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e contra a emenda. Nesse caso, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Necessidade de defini\u00e7\u00e3o, entre Estados e Munic\u00edpios, da compet\u00eancia para determina\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade do uso das m\u00e1scaras pelas respectivas popula\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao destaque at\u00e9 por julgar que o termo \"poder p\u00fablico\", dando responsabilidade ao poder p\u00fablico, deixa pouco claro quem \u00e9 efetivamente o respons\u00e1vel. Ent\u00e3o, vamos votar com o texto do Relator.\r\nMas eu queria, nestes 40 segundos, Presidente, fazer um apelo a todos os L\u00edderes, ao Relator, o nosso amigo Deputado Gil Cutrim, e a V.Exa. para que n\u00f3s levemos em considera\u00e7\u00e3o a fala do Deputado Hildo Rocha proferida no come\u00e7o da sess\u00e3o. N\u00f3s estamos deixando a compet\u00eancia de estabelecer a obrigatoriedade para Estados ou Munic\u00edpios. Quem convive hoje com os Prefeitos e os est\u00e1 ouvindo sabe que muitas vezes h\u00e1 uma grande discrep\u00e2ncia entre a opini\u00e3o do Governador e a dos Prefeitos. Quem vai decidir se houver uma discord\u00e2ncia entre Prefeitos e Governadores? N\u00f3s precisamos estabelecer com clareza de quem \u00e9 a responsabilidade legal para estabelecer essa obrigatoriedade.\r\nEnt\u00e3o, neste caso, eu voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o quando o estabelecimento funcionar atendendo ao p\u00fablico, constante do art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 1.562, de 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Reexame de dissimilitude entre ocaput  do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e o art. 3\u00ba-A, do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nEu queria fazer apenas um coment\u00e1rio, ainda que intempestivo. Pe\u00e7o desculpa, mas eu preciso faz\u00ea-lo. Eu identifiquei uma inconsist\u00eancia que acho importante, para, eventualmente, depois fazermos alguma altera\u00e7\u00e3o.\r\nO art. 2\u00ba do relat\u00f3rio est\u00e1 fazendo um acr\u00e9scimo. O caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979 diz que as autoridades poder\u00e3o adotar o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara. \u00c9 o que n\u00f3s estamos acrescentando, por meio do relat\u00f3rio que estamos aprovando. Mas o art. 3\u00ba-A diz que o uso \u00e9 obrigat\u00f3rio no Brasil inteiro. Portanto, no art. 3\u00ba, n\u00f3s estamos dizendo que as autoridades poder\u00e3o adotar isso e no art. 3\u00ba-A estamos dizendo que \u00e9 obrigat\u00f3rio que elas o adotem. Isso dever\u00e1 ser trabalhado no texto em outras inst\u00e2ncias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Necessidade de corre\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nEu queria fazer dois coment\u00e1rios. Um \u00e9 meramente formal. O relat\u00f3rio que nos chegou, Presidente, acabou ficando com dois art. 2\u00ba. Isso vai precisar ser corrigido como reda\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Na reda\u00e7\u00e3o final.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - E o segundo coment\u00e1rio \u00e9 de que h\u00e1 uma confus\u00e3o no texto entre o que \u00e9 Poder Executivo e poder p\u00fablico. N\u00f3s estamos usando as duas express\u00f5es como se sin\u00f4nimos fossem, mas elas n\u00e3o o s\u00e3o. Poder p\u00fablico engloba Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo, e Poder Executivo \u00e9 s\u00f3 Poder Executivo.\r\nEnt\u00e3o, para o direcionamento das compet\u00eancias de fiscalizar, de cobrar e de fornecer as m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o, isso faz muita diferen\u00e7a e precisa ser abordado.\r\nVotamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV, sensibilizado pelos argumentos da Deputada Carmen Zanotto, pelo convite da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, e tamb\u00e9m por uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria, para protegermos todos esses agentes penitenci\u00e1rios e esses trabalhadores que t\u00eam exposi\u00e7\u00e3o a mais, a fim de n\u00e3o permitirmos uma cat\u00e1strofe dentro dos pres\u00eddios ou, ao menos, de buscarmos evit\u00e1-la, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vota \"sim\" \u00e0 emenda, fazendo a ressalva de que, como disse o Deputado Alexis, h\u00e1 certa inocuidade em acrescent\u00e1-la ao texto, uma vez que estamos facultando ao poder p\u00fablico fazer o que ele pode fazer. De todo modo, a emenda serve como um incentivo que a C\u00e2mara d\u00e1 ao poder p\u00fablico para que ofere\u00e7a esse tipo de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, o PV vota \"sim\" ao PLN.\r\nDepois que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara instrumentos para dar maior efetividade ao combate ao coronav\u00edrus por parte do Governo Federal, acreditamos ser uma consequ\u00eancia natural abrirmos este cr\u00e9dito suplementar no Or\u00e7amento, para que possa fazer frente a todos os gastos. Que n\u00e3o faltem recursos e n\u00e3o faltem instrumentos ao Governo para combater as consequ\u00eancias da pandemia.\r\nPortanto, o PV vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, eu queria, com muita alegria, encaminhar esta vota\u00e7\u00e3o, parabenizando a Deputada Joenia Wapichana, que estabeleceu um di\u00e1logo muito pr\u00f3ximo e prof\u00edcuo com as Lideran\u00e7as, inclusive com o Partido Verde. Queria encaminhar, com muita alegria, o voto \"sim\" a este projeto important\u00edssimo, que, entre outras coisas, estabelece o plano emergencial para o enfrentamento da COVID -19 nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, o que \u00e9 da maior import\u00e2ncia, como disse o L\u00edder L\u00e9o Moraes, para que nos aproximemos das afli\u00e7\u00f5es desses povos ind\u00edgenas que est\u00e3o espalhados pelo nosso territ\u00f3rio.\r\nPortanto, parabenizando a Relatora da mat\u00e9ria, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ISNALDO BULH\u00d5ES, DEPUTADO FEDERAL, HUGO LEAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Hugo Leal e ao Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. de reexame do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, colegas L\u00edderes e demais colegas Deputados, eu queria pedir a aten\u00e7\u00e3o de todos. Apesar de reconhecer o trabalho do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. em seu relat\u00f3rio e de ter escutado o apelo do Deputado Hugo Leal pela celeridade e pela vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria hoje, eu realmente acredito - pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente e Srs. L\u00edderes - que n\u00f3s devemos e precisamos pensar com mais calma naquilo que n\u00f3s estamos aprovando.\r\nEu quero dar s\u00f3 um exemplo do que n\u00f3s estamos aprovando neste relat\u00f3rio. No art. 3\u00ba estamos suspendendo todas as a\u00e7\u00f5es executivas com rela\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00f5es vencidas ap\u00f3s o dia 20 de mar\u00e7o. Suspensas durante 30 dias, n\u00f3s estamos impondo o dever de renegociar para todos esses agentes econ\u00f4micos. O dever de renegociar est\u00e1 no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba:\r\nArt. 4\u00ba.............................................................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o (...), o devedor e seus credores dever\u00e3o buscar, de forma extrajudicial e direta, a renegocia\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es (...).\r\nSe eles n\u00e3o conseguirem renegociar, porque \u00e9 dever, vem um instituto novo, o da negocia\u00e7\u00e3o preventiva, que n\u00e3o tem paralelo no nosso sistema judicial e que vai precisar ser agora tocado pelo Judici\u00e1rio. Mas ningu\u00e9m sabe direito ainda como ele vai funcionar.\r\nVeja bem: quando falamos da negocia\u00e7\u00e3o preventiva, o art. 6\u00ba precisaria de alguns ajustes, porque ele fala de negocia\u00e7\u00e3o de todas as obriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se refere mais a obriga\u00e7\u00f5es s\u00f3 vencidas depois do dia 20 de mar\u00e7o. Ele faz uma refer\u00eancia \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o preventiva de todas as obriga\u00e7\u00f5es.\r\nE h\u00e1 mais do que isso: o devedor vai poder gerir completamente esse processo de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Depois desse processo de 60 dias de negocia\u00e7\u00e3o preventiva, a obriga\u00e7\u00e3o que o credor tem \u00e9 de informar ao juiz o resultado dessas negocia\u00e7\u00f5es. Mas qual \u00e9 a validade jur\u00eddica dessas negocia\u00e7\u00f5es? Elas precisam estar consubstanciadas num plano? Elas precisam ter sido aprovadas pelos credores? H\u00e1 muitas perguntas em aberto.\r\nApesar de julgar o intento principalmente do Deputado Hugo Leal, que estudou esta mat\u00e9ria durante tanto tempo, e do Relator, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es, eu acredito que essas altera\u00e7\u00f5es t\u00eam um impacto t\u00e3o grande na economia do Pa\u00eds, que seria prudente que n\u00f3s avali\u00e1ssemos de forma mais detida os impactos que este projeto de lei, se aprovado, pode ter e que fiz\u00e9ssemos alguns ajustes para dar seguran\u00e7a a um instituto completamente novo, Presidente, que vai ser colocado no Judici\u00e1rio durante um momento de crise e que vai precisar ser operacionalizado no meio de tantas demandas judiciais.\r\nPor isso, Presidente, eu queria fazer um apelo, com dor no cora\u00e7\u00e3o, ao Deputado Hugo Leal, que fez um apelo e de fato nos ajudou muito no PL 1.179, e ao Relator Isnaldo Bulh\u00f5es: que fa\u00e7amos esta reflex\u00e3o, para ajustar os institutos que est\u00e3o sendo propostos para lidar com este per\u00edodo de crise, Sr. Presidente.\r\nObrigado pela palavra.\r\nFa\u00e7o esse apelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, LUTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, DEFESA, DEMOCRACIA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, AGENDA LEGISLATIVA, ECONOMIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, REFORMA ADMINISTRATIVA, PACTO FEDERATIVO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido acerca do papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de estabelecimento pela Casa de pauta de vota\u00e7\u00f5es p\u00f3s-pandemia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e colegas, boa tarde.\r\nSr. Presidente, eu queria, brevemente, solidarizar-me com a fala de V.Exa. no in\u00edcio desta sess\u00e3o, principalmente com as palavras de condol\u00eancia e de sentimento aos brasileiros e brasileiras que perderam entes queridos durante esta pandemia e a todos aqueles que fazem o enfrentamento imediato \u00e0 pandemia, os profissionais de sa\u00fade, colocando em risco a pr\u00f3pria integridade f\u00edsica, as suas vidas e se privando do conv\u00edvio com as suas fam\u00edlias ou pelo menos de um conv\u00edvio mais pr\u00f3ximo com os seus familiares e entes queridos. N\u00f3s nos solidarizamos, Presidente, e queremos fazer coro \u00e0s suas palavras.\r\nEu queria tamb\u00e9m me solidarizar com a sua fala sobre a import\u00e2ncia da democracia. N\u00f3s sabemos que somos um s\u00f3 povo, que existe um s\u00f3 povo brasileiro e que existe um bem comum de todo o Brasil, mas o povo brasileiro \u00e9 mult\u00edplice, tem diversas perspectivas para com o bem comum. Cada um tem a sua ideologia, a sua perspectiva, e, por isso, a democracia \u00e9 o grande instrumento que n\u00f3s temos para processar essas diverg\u00eancias e construir os consensos necess\u00e1rios. Edmund Burke, que \u00e9 o pai do conservadorismo moderno, dizia que qualquer governo simples \u00e9 um governo ruim.\r\nEssa complexidade das institui\u00e7\u00f5es e esses diversos focos do poder que exigem de n\u00f3s argumenta\u00e7\u00e3o, consenso, di\u00e1logo, cess\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de consensos s\u00e3o importantes para a democracia, importantes para que a decis\u00e3o seja ao final a mais prudente poss\u00edvel. Como V.Exa. falou, h\u00e1 essa necessidade de prud\u00eancia.\r\nEu queria fazer um apelo, somando-me tamb\u00e9m \u00e0quilo que o Deputado Paulo Ganime disse, para que o Governo, principalmente, e o Congresso Nacional se unam em prol de uma agenda p\u00f3s-COVID e p\u00f3s-pandemia. N\u00f3s temos algumas reformas estruturantes a fazer das quais o Brasil vai precisar mais do que nunca depois de todos os efeitos econ\u00f4micos e sociais desta pandemia. \r\nEu cito a reforma tribut\u00e1ria, na qual os L\u00edderes da C\u00e2mara tanto se empenharam e precisam continuar empenhados. N\u00f3s convidamos o Governo para participar dessa discuss\u00e3o, que \u00e9 urgente. H\u00e1 tamb\u00e9m o marco legal do saneamento, que est\u00e1 no Senado; a reforma administrativa, que vai precisar ser feita; e o pacto federativo, que precisa ser repensado. N\u00f3s temos uma extensa agenda de moderniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds que \u00e9 urgente.\r\nE a C\u00e2mara dos Deputados, Presidente, atrav\u00e9s do comportamento de sua Presid\u00eancia neste per\u00edodo de pandemia, tem mostrado estar ao lado do Brasil para encontrar solu\u00e7\u00f5es, encontrar os consensos para superarmos e sairmos melhores desta crise.\r\nEu citei, h\u00e1 alguns dias, num discurso que o Deputado Pedro Paulo at\u00e9 elogiou, uma frase que estava no portal do Inferno, de Dante: \"Deixai toda a esperan\u00e7a, v\u00f3s que entrais\". Temos de lembrar que o \u00faltimo verso do Inferno, de Dante, \u00e9 tamb\u00e9m \"e n\u00f3s finalmente sa\u00edmos para rever as estrelas\".\r\nEnt\u00e3o, espero que este per\u00edodo passe e que n\u00f3s saiamos dele melhores do que n\u00f3s entramos, com compromisso com as reformas do Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns pelo discurso, Presidente! Conte conosco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, quero saudar, em primeiro lugar, o Governo pela edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, e, de modo especial, saudar o Deputado Orlando Silva, pelo brilhante trabalho feito frente \u00e0 relatoria, um trabalho de muito di\u00e1logo com todos os L\u00edderes e com v\u00e1rios Parlamentares.\r\nO PV encaminhar\u00e1 o voto \"sim\", embora alguns assuntos sejam legitimamente discutidos em destaque. O nosso voto \u00e9 \"sim\" por julgar que a MP 936, o projeto de lei de convers\u00e3o, se endere\u00e7a \u00e0quele que, depois da sa\u00fade dos brasileiros, \u00e9 o principal problema nacional: a manuten\u00e7\u00e3o da vivacidade das empresas e dos empregos dos brasileiros.\r\nPortanto, votamos \"sim\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fazendo coro \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Arnaldo e do L\u00edder Wolney, n\u00f3s do Partido Verde votamos \"n\u00e3o\" ao destaque. N\u00e3o temos discord\u00e2ncia do m\u00e9rito, mas se trata de mat\u00e9ria alien\u00edgena e, ademais, j\u00e1 consta da jurisprud\u00eancia atual do TST.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O JUDICIAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, pelo restabelecimento de dispositivos da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" ao parecer da MPV 932, na parte do atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. N\u00e3o me parece haver d\u00favida quanto \u00e0 relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, j\u00e1 que se trata de uma medida provis\u00f3ria que reduz em 50% as contribui\u00e7\u00f5es das empresas ao Sistema S durante esses pr\u00f3ximos meses, dando f\u00f4lego a essas empresas, que passam por um per\u00edodo dif\u00edcil.\r\nQueria registrar, nesses \u00faltimos segundos, Presidente, meus parab\u00e9ns ao Ministro Dias Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal, que restabeleceu os efeitos desta MPV depois que alguns de seus dispositivos haviam sido suspensos por decis\u00e3o do TRF de Bras\u00edlia em a\u00e7\u00e3o impetrada pelo SENAC e pelo SESC do DF.\r\nN\u00f3s podemos concordar ou discordar da mat\u00e9ria, mas a decis\u00e3o tem que ser desta Casa, tem que ser do Congresso Nacional.\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar \"sim\", por julgar muito oportuna a medida provis\u00f3ria. \u00c9 oportuno tamb\u00e9m o relat\u00f3rio do competente Deputado Hugo Leal.\r\nO texto \u00e9 oportuno porque se fundamenta num princ\u00edpio central para o enfrentamento de qualquer crise ocasionada por for\u00e7a maior, por algo fortuito, como \u00e9 o caso da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nVeja, Presidente, pode haver dois tipos de crise. No primeiro tipo, a responsabilidade pela crise pode ser imputada a algu\u00e9m, e \u00e9 natural que aquele que a causou sofra as consequ\u00eancias mais graves. No segundo, a crise decorre de caso fortuito, de algo de for\u00e7a maior. Nesse caso, o princ\u00edpio de justi\u00e7a \u00e9 de distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos sacrif\u00edcios.\r\n \u00c9 justamente isso que o PLV faz. Ele estabelece um princ\u00edpio de distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos sacrif\u00edcios. O Sistema S, que tem condi\u00e7\u00e3o financeira favor\u00e1vel, deixa de receber temporariamente uma porcentagem do financiamento, em prol de uma ajuda \u00e0s empresas.\r\nEncaminhamos, portanto, o voto \"sim\" ao PLV.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a inten\u00e7\u00e3o da emenda do PSOL \u00e9 a melhor poss\u00edvel: a preserva\u00e7\u00e3o de emprego. O que eu questiono e divirjo \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao meio para se atingir esse objetivo.\r\nN\u00e3o adianta condicionar o acesso a benef\u00edcios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos empregos em absoluto, porque muitos empres\u00e1rios n\u00e3o v\u00e3o conseguir, mesmo querendo, preservar esses empregos.\r\nPortanto, \u00e9 bom que se deixe essa liberdade e que se criem todas as condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, mas impor essa obrigatoriedade pelo Estado n\u00e3o me parece a melhor forma de preservar esses empregos.\r\nO PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, embora entenda o objetivo e a inten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, CR\u00c9DITO DE DESCARBONIZA\u00c7\u00c3O (CBIO), TAXA, POL\u00cdTICA NACIONAL DE BIOCOMBUST\u00cdVEIS (RENOVABIO), MPV 897/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, o Partido Verde encaminha o voto \"n\u00e3o\", coerente com a posi\u00e7\u00e3o adotada na sess\u00e3o de ontem, para que n\u00f3s enfrentemos o que resta para ser votado na MP 927.\r\nEu queria fazer coro, Sra. Presidente, nestes segundos que me restam, \u00e0 fala do Deputado Arnaldo Jardim acerca da necess\u00e1ria derrubada do veto imposto ao art. 60, l\u00e1 na MP 897, que taxa os CBios. A derrubada desse veto \u00e9 absolutamente fundamental para que seja operacionaliz\u00e1vel um dos maiores programas de descarboniza\u00e7\u00e3o do mundo. O RenovaBio j\u00e1 \u00e9 um patrim\u00f4nio nacional, e \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s derrubemos esse veto para que a pol\u00edtica seja, de fato, implementada no Brasil o quanto antes e comece a produzir os seus frutos ambientais e econ\u00f4micos.\r\nNa MP 927, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, eu pessoalmente me afasto, eu me distancio daqueles que julgam que as prote\u00e7\u00f5es trabalhistas s\u00e3o algo ultrapassado ou que a CLT \u00e9 inspirada na Carta del Lavoro, enfim. A minha vis\u00e3o sobre o tema se baseia nos princ\u00edpios eternizados pelo Papa Le\u00e3o XIII na Enc\u00edclica Rerum Novarum, que se afasta tanto de um liberalismo completamente desregulado como tamb\u00e9m de um socialismo que joga, necessariamente, patr\u00f5es contra empregados.\r\nMas o que me leva a orientar favoravelmente ao PLP, ao relat\u00f3rio do Deputado Celso Maldaner, \u00e9 que a dicotomia subjacente a essa discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 entre uma prote\u00e7\u00e3o mais integral ao trabalhador e uma flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras trabalhistas. A dicotomia \u00e9 entre uma prote\u00e7\u00e3o mais integral e o desemprego, para o qual a flexibiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e transit\u00f3ria se apresenta como uma solu\u00e7\u00e3o de meio-termo, para salvaguardar empregos e manter a exist\u00eancia de empresas.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Proposta de apresenta\u00e7\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amigo Gilberto Nascimento, o PV vai encaminhar o voto pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, ou seja, contr\u00e1rio \u00e0 retirada do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba, por considerar que, se existe algo que se configura como for\u00e7a maior, isso \u00e9 uma pandemia.\r\nQueria deixar registrada a sugest\u00e3o para que haja uma emenda de reda\u00e7\u00e3o deixando claro no par\u00e1grafo \u00fanico que o que constitui hip\u00f3tese de for\u00e7a maior \u00e9 a pandemia, porque, do jeito que est\u00e1 redigido hoje o par\u00e1grafo \u00fanico, pode se interpretar que o disposto nesta lei \u00e9 que se constitui em hip\u00f3tese de for\u00e7a maior. Por isso, fa\u00e7o essa sugest\u00e3o ao nosso querido Deputado Celso Maldaner para que pense nessa emenda de reda\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o mexe no m\u00e9rito, mas esclarece que a for\u00e7a maior \u00e9 a pandemia e n\u00e3o o disposto no PLV.\r\nMuito obrigado. \r\nO PV encaminha pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARLAMENTO, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), APROVA\u00c7\u00c3O, SELO VERDE, CERTIFICA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, INVESTIMENTO, PA\u00cdS, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Aprova\u00e7\u00e3o do chamado Selo Verde pelo Parlamento Europeu. Benef\u00edcios para o Pa\u00eds advindos da preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, o encaminhamento do PV nesse destaque \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nE quero aproveitar estes segundos, neste dia em que o tema \u00e9 evidentemente a pris\u00e3o de Fabr\u00edcio Queiroz, em Atibaia, enfim, para dizer aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados que foi aprovado nesta quinta-feira no Parlamento europeu o que eles chamam de Selo Verde. O Selo Verde serve justamente para orientar os investimentos p\u00fablicos e os investimentos privados dos pa\u00edses integrantes da Uni\u00e3o Europeia com crit\u00e9rios ambientais de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.\r\nNo momento em que nosso acordo MERCOSUL - Uni\u00e3o Europeia fica em xeque por causa da m\u00e1 imagem que o Brasil est\u00e1 tendo internacionalmente do ponto de vista do meio ambiente, isso deve servir para que a C\u00e2mara dos Deputados tome consci\u00eancia e que o Pa\u00eds tome consci\u00eancia do quanto o nosso meio ambiente bem protegido \u00e9 um ativo inclusive econ\u00f4mico para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde tem no tema do tr\u00e2nsito, especialmente no que se refere \u00e0 mobilidade urbana, algo muito caro, por ser uma consequ\u00eancia do nosso compromisso, como partido, com a defesa da vida e com a defesa da sustentabilidade.\r\nN\u00f3s reconhecemos o trabalho de muita qualidade que foi feito pelo Deputado Juscelino Filho no relat\u00f3rio, que melhorou, e muito, o texto original.\r\nPor esse motivo, Presidente, ressalvados os destaques, em rela\u00e7\u00e3o aos quais ainda permanecem algumas discord\u00e2ncias da nossa parte, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Juscelino, dado o avan\u00e7o significativo que foi feito com rela\u00e7\u00e3o ao texto original.\r\nEnt\u00e3o, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE COOPERA\u00c7\u00c3O, ACADEMIA BRASILEIRA DE LETRAS (ABL), TV C\u00c2MARA, EXIBI\u00c7\u00c3O, V\u00cdDEO, FILME DOCUMENT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Regozijo com a assinatura de acordo de coopera\u00e7\u00e3o entre a Academia Brasileira de Letras - ABL e a TV C\u00e2mara, para exibi\u00e7\u00e3o de programas, v\u00eddeos e document\u00e1rios produzidos pela institui\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, ocupo esta tribuna para dar uma not\u00edcia a todos que nos acompanham e ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nRegistro que n\u00f3s acabamos de firmar, numa sess\u00e3o virtual conduzida por mim no plen\u00e1rio da CCJC, por iniciativa do Presidente Rodrigo Maia e do Presidente da Academia Brasileira de Letras, o Prof. Marco Lucchesi, um acordo de coopera\u00e7\u00e3o entre a Academia Brasileira de Letras e a TV C\u00e2mara, para que a TV C\u00e2mara veicule programas, entrevistas, falas dos imortais da Academia Brasileira de Letras e essa coopera\u00e7\u00e3o frutifique, em prol da cultura nacional, da literatura brasileira e do maior acesso a esses bens culturais.\r\nEnt\u00e3o, eu queria registrar aqui o meu agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, que foi desde cedo um entusiasta desta iniciativa; \u00e0 Secret\u00e1ria de Comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, a Deputada Joice Hasselmann, que tamb\u00e9m esteve presente; ao Presidente Marco Lucchesi, professor de literatura da Universidade Federal do Rio de Janeiro, que tamb\u00e9m se empenhou nisso; ao Prof. Arno Welling, que \u00e9 um acad\u00eamico da academia e, al\u00e9m disso, foi Presidente do Instituto Hist\u00f3rico Geogr\u00e1fico Brasileiro.\r\nComunico a todos os Deputados e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que a coopera\u00e7\u00e3o que j\u00e1 existia entre a academia e a Edi\u00e7\u00f5es C\u00e2mara agora se estende tamb\u00e9m \u00e0 TV C\u00e2mara, o que muito nos alegra, Presidente Rodrigo e nobres colegas, porque - j\u00e1 encerro o meu discurso - se trata de duas institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o primordial se dedicar ao Brasil por interm\u00e9dio da palavra. Tanto a Academia Brasileira de Letras quanto a C\u00e2mara t\u00eam a palavra por cultivo. A pol\u00edtica nada mais \u00e9 do que a ren\u00fancia \u00e0 guerra, embora muita gente queira dizer o contr\u00e1rio. A pol\u00edtica \u00e9 a vit\u00f3ria da palavra, da racionalidade e do di\u00e1logo sobre a for\u00e7a. Por isso, essa parceria entre a C\u00e2mara e a Academia Brasileira se reveste de ainda mais import\u00e2ncia e simbolismo neste per\u00edodo.\r\nEu quero deixar registrada a minha alegria e a minha gratid\u00e3o a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, pelo apoio nesta empreitada, e ao Presidente Marco Lucchesi, da Academia Brasileira de Letras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REALIZA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, SOCIEDADE LIMITADA, SOCIEDADE COOPERATIVA, ACIONISTA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, REUNI\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia; bem como \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 51 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, trata-se da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, editada pelo Poder Executivo no dia 30 de mar\u00e7o.\r\nAntes de fazer a leitura do relat\u00f3rio, fa\u00e7o um breve resumo acerca do que trata a medida provis\u00f3ria, para que todos estejam cem por cento conscientes.\r\nN\u00f3s enviamos um primeiro parecer, na ter\u00e7a-feira da semana passada, e disponibilizamos outro, na ter\u00e7a-feira desta semana, fruto do di\u00e1logo que mantivemos durante a semana.\r\nO escopo principal da medida provis\u00f3ria diz respeito \u00e0s assembleias e reuni\u00f5es de sociedades an\u00f4nimas, sociedades limitadas e cooperativas durante o exerc\u00edcio de 2020.\r\nO art. 1\u00ba e o art. 2\u00ba dizem respeito \u00e0s sociedades an\u00f4nimas, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e subsidi\u00e1rias, autorizando-as a estender o prazo para realiza\u00e7\u00e3o de Assembleia Geral Ordin\u00e1ria em 7 meses, contado do t\u00e9rmino do seu exerc\u00edcio social. Ou seja, se terminou no dia 31 de dezembro ou no dia 31 de mar\u00e7o, tem mais 7 meses.\r\nPermite prorrogar o mandato dos administradores, dos membros do conselho fiscal e de comit\u00eas estatut\u00e1rios at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da AGO.\r\nPor meio do conselho da administra\u00e7\u00e3o ou da diretoria, na falta do conselho, permite que se declarem os dividendos, no caso dessas sociedades an\u00f4nimas, empresas p\u00fablicas e de economia mista.\r\nO art. 3\u00ba autoriza a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM, durante o exerc\u00edcio de 2020, no que toca \u00e0s companhias abertas, a prorrogar os prazos estabelecidos na Lei n\u00ba 6.404, de 1976, e a definir a data de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nOs arts. 4\u00ba e 5\u00ba tratam das sociedades limitadas e das cooperativas e entidades de representa\u00e7\u00e3o do cooperativismo, no sentido de poderem estender o prazo de realiza\u00e7\u00e3o da AGO em 7 meses tamb\u00e9m e prorrogar o mandato dos administradores, assim como no caso das sociedades an\u00f4nimas. Evidentemente, nesse caso, n\u00e3o cabe a distribui\u00e7\u00e3o de dividendos por se tratar de sociedades limitadas e cooperativas.\r\nO art. 6\u00ba, por sua vez, flexibiliza o prazo de atos sujeitos a arquivamento nas juntas comerciais em face das restri\u00e7\u00f5es decorrentes da pandemia.\r\nO art. 7\u00ba autoriza as sociedades limitadas e as sociedades cooperativas a realizarem, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, as assembleias por meio digital. Isso \u00e9 algo que n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos debatido no \u00e2mbito do PL 1.179, que virou a Lei n\u00ba 14.010.\r\nPor fim, relativamente ao art. 8\u00ba, eu queria tecer uma considera\u00e7\u00e3o.\r\nDe in\u00edcio, quando assumi a relatoria, fiquei muito resistente em alterar o C\u00f3digo Civil e a Lei das S.A. via MP, por se tratarem de legisla\u00e7\u00f5es muito consagradas, muito centrais e estruturantes para o nosso sistema, e me parecia adequado que fossem modificadas de alguma outra forma.\r\nPor\u00e9m, fui convencido, em primeiro lugar, da absoluta justi\u00e7a do pleito, da altera\u00e7\u00e3o para permitir assembleias digitais de modo permanente. Esse \u00e9 o nosso novo mundo, n\u00e3o temos para onde fugir. Al\u00e9m disso, fui convencido de que a altera\u00e7\u00e3o at\u00e9 do C\u00f3digo Civil j\u00e1 foi acomodada pela nossa pr\u00e1tica constitucional.\r\nEu lembro aqui a Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica, que acrescentou cap\u00edtulos ao C\u00f3digo Civil, de forma que sobrepus essa considera\u00e7\u00e3o material da justi\u00e7a do pleito a considera\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal da minha parte.\r\nPortanto, as altera\u00e7\u00f5es que a medida provis\u00f3ria prop\u00f5e s\u00e3o definitivas.\r\nO art. 8\u00ba altera a Lei das Cooperativas, para acatar a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o das assembleias digitais. O art. 9\u00ba altera a Lei das S.A., para tamb\u00e9m permitir a realiza\u00e7\u00e3o, no caso das sociedades an\u00f4nimas, tanto abertas quanto fechadas, da assembleia digital. E o art. 10 tamb\u00e9m altera o C\u00f3digo Civil, permitindo \u00e0s sociedades limitadas realizarem essas assembleias.\r\nPor fim, o art. 11 trata daquilo que se chama de covenants financeiros. Basicamente, quando se emitem instrumentos de d\u00edvidas, \u00e9 de praxe que se estabele\u00e7am esses covenants financeiros, que s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es que as empresas que emitiram a d\u00edvida t\u00eam que cumprir, certos \u00edndices financeiros internos da empresa, geralmente calculados a partir de uma divis\u00e3o entre a d\u00edvida l\u00edquida e o EBITDA.\r\nO que acontece \u00e9 que, involuntariamente, por for\u00e7a maior, muitas empresas est\u00e3o descumprindo aquilo que haviam pactuado porque tiveram seus lucros absolutamente arrasados, por for\u00e7a maior, por causa da pandemia. E esses \u00edndices financeiros, sendo quebrados por for\u00e7a maior, permitem o vencimento antecipado das d\u00edvidas, o que faria com que essas empresas, que j\u00e1 est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica extremamente delicada, ficassem ainda mais, se n\u00f3s permit\u00edssemos o vencimento antecipado. No fundo, seria, durante a pandemia, uma grande transfer\u00eancia de renda do setor produtivo para o setor financeiro, para o setor do cr\u00e9dito, dos credores.\r\nPortanto, parece-nos extremamente justo o pleito de suspender, durante esse exerc\u00edcio, at\u00e9 dia 31 de dezembro, os efeitos da verifica\u00e7\u00e3o dos \u00edndices financeiros.\r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria simples, que faz essas altera\u00e7\u00f5es que eu acabei de resumir.\r\nAgora eu pe\u00e7o v\u00eania ao Presidente e ao Plen\u00e1rio para ir direito para a parte final do meu voto.\r\n\"Ante o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade, pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, e das emendas a ela apresentadas, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 7, 8, 9, 10, 12, 16, 20, 41, 42, 43, 45 e 46, pelas raz\u00f5es supramencionadas;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, e das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6,11, 13, 17, 18, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 30, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 44, 50 e 51, acolhidas\" - e aqui \u00e9 importante frisar - \"parcialmente ou integralmente, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 7, 8, 9, 10, 12, 14, 16, 20, 26, 31, 32, 33, 41, 42, 43, 45, 46, 47, 48 e 49.\"\r\n\u00c9 o nosso voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REALIZA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, SOCIEDADE LIMITADA, SOCIEDADE COOPERATIVA, ACIONISTA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, REUNI\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 5, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou ao relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas cinco emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1 versa sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Civil para permitir participa\u00e7\u00e3o e voto \u00e0 dist\u00e2ncia em associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades e EIRELIs. Prop\u00f5e tamb\u00e9m extens\u00e3o do prazo para realiza\u00e7\u00e3o de assembleia e do prazo de mandato de dirigentes de organiza\u00e7\u00f5es religiosas, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 2 disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de assembleias digitais em sociedades an\u00f4nimas abertas e fechadas.\r\nA Emenda n\u00ba 3 prop\u00f5e a supress\u00e3o do art. 11 do PLV (...).\r\nAs Emendas n\u00bas 4 e 5 conferem nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 5\u00ba da MPV 931, de 2020, para postergar prazos de realiza\u00e7\u00e3o de assembleias at\u00e9 mar\u00e7o de 2021.\"\r\nAp\u00f3s di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios e Deputados que nos auxiliaram, quero registrar aqui principalmente a conversa que mantivemos ontem e nesta manh\u00e3 com o Deputado Afonso Florence, que tinha uma preocupa\u00e7\u00e3o justa - n\u00f3s deixamos mais clara a reda\u00e7\u00e3o agora, nesta subemenda -, e tamb\u00e9m com os Deputados Aureo Ribeiro e Evair Vieira de Melo, sobre a quest\u00e3o das cooperativas.\r\n\"Ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, acolhemos parcialmente as Emendas n\u00bas 1, 4 e 5, nos termos da Emenda Substitutiva Global anexa.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 2 e 3, e pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 4 e 5, na forma da Subemenda Substitutiva Global ao PLV apresentada em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio.\"\r\nSe o senhor me permite, Sr. Presidente, quero fazer dois esclarecimentos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao pleito veiculado sobre a quest\u00e3o das cooperativas, n\u00f3s nos sensibilizamos pelo argumento de que muitas dessas cooperativas eventualmente necessitariam de prazo um pouco maior para realiza\u00e7\u00e3o de assembleias virtuais, dadas as caracter\u00edsticas espec\u00edficas de algumas delas. Portanto, estendemos o prazo para 9 meses, ap\u00f3s conversas com o Deputado Aureo Ribeiro, com o Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que apresentou uma emenda, e com o Deputado Evair de Melo.\r\nO nosso art. 7\u00ba ficou com a seguinte reda\u00e7\u00e3o, em virtude da conversa que tivemos com o Deputado Afonso Florence:\r\nArt. 7\u00ba As associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e demais sociedades n\u00e3o abarcadas pelos arts. 1\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba desta Lei dever\u00e3o observar as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e assembleias presenciais at\u00e9 31 de dezembro de 2020, observadas as determina\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias das autoridades locais.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Aplica-se \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado mencionadas no caput deste artigo:\r\nI - no que couber, a extens\u00e3o, em at\u00e9 sete meses, dos prazos para realiza\u00e7\u00e3o de assembleia geral e de dura\u00e7\u00e3o do mandato de dirigentes;\r\nII - o disposto no art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 14.010, de 10 de junho de 2020.\r\nDessa forma, n\u00f3s endere\u00e7amos a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Afonso Florence de deixar clara a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de assembleia virtual por outros tipos de pessoas jur\u00eddicas e tamb\u00e9m acatamos o pedido do Deputado Hiran e do Deputado Evair, ainda que parcialmente, de uma extens\u00e3o maior para as associa\u00e7\u00f5es e cooperativas fazerem esse tipo de assembleia.\r\n\u00c9 como eu voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL,  MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nESCLARECIMENTO, FERNANDA MELCHIONNA, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), GARANTIA, TRANSPAR\u00caNCIA, CONTROLE ACION\u00c1RIO, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REALIZA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, SOCIEDADE LIMITADA, SOCIEDADE COOPERATIVA, ACIONISTA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, REUNI\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia. Esclarecimento \u00e0 L\u00edder do PSOL, Deputada Fernanda Melchionna, sobre a inexist\u00eancia de dispositivo acerca da transfer\u00eancia de controle acion\u00e1rio, no bojo do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV encaminha naturalmente o voto \"sim\".\r\nGostaria de aproveitar este tempo para fazer um apelo \u00e0 L\u00edder Fernanda Melchionna e aos colegas do PSOL, porque n\u00e3o parece haver no texto do nosso relat\u00f3rio da MP absolutamente nenhuma brecha para essa preocupa\u00e7\u00e3o mais do que leg\u00edtima por parte do PSOL sobre eventual transfer\u00eancia de controle acion\u00e1rio. \r\nO intuito do PLV e da MP original \u00e9 justamente garantir que as assembleias ordin\u00e1rias sejam realizadas, ou virtualmente ou com um prazo um pouco maior, mas que o \u00f3rg\u00e3o deliberativo m\u00e1ximo de todas as pessoas jur\u00eddicas se manifeste mesmo em tempo de pandemia, de forma que o controle, que a palavra final se preserve no \u00e2mbito pr\u00f3prio da assembleia ordin\u00e1ria.\r\nPor isso, fa\u00e7o esse esclarecimento de que n\u00e3o me parece haver nenhuma brecha nessa medida provis\u00f3ria que justifique essa preocupa\u00e7\u00e3o, L\u00edder Fernanda Melchionna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de aproveitar para dialogar com o Deputado Pompeo de Mattos e pedir particularmente a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes da Minoria, os Deputados Alessandro Molon, Fernanda Melchionna, Perp\u00e9tua Almeida, Enio Verri, porque me parece que h\u00e1 um interesse muito justo nesse art. 11. Em muitos contratos ou instrumentos de d\u00edvida, principalmente deb\u00eantures, h\u00e1 uma cl\u00e1usula, que \u00e9 chamada covenant, que imp\u00f5e que a empresa que estiver tomando uma d\u00edvida siga alguns \u00edndices financeiros internos, geralmente \u00e9 calculada a D\u00edvida L\u00edquida sobre EBITDA. Isso \u00e9 uma garantia ao credor, porque, se ela descumprir esses \u00edndices financeiros, o credor tem direito ao vencimento antecipado da d\u00edvida.\r\nO que acontece? Com a pandemia, por for\u00e7a maior, muitas e muitas empresas est\u00e3o descumprindo esses \u00edndices financeiros porque o lucro, do nada, caiu absurdamente. Ent\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida sobre EBITDA tamb\u00e9m foi comprometida. O que acontece com isso? Se n\u00f3s n\u00e3o suspendermos os efeitos de vencimento antecipado por conta da verifica\u00e7\u00e3o dos \u00edndices financeiros, os credores v\u00e3o ter o direito de ir para cima dos devedores. E eles n\u00e3o v\u00e3o querer vencer antecipada a d\u00edvida, eles v\u00e3o sentar para repactuar a d\u00edvida. Se est\u00e3o pagando CDI e mais um, v\u00e3o pagar CDI e mais quatro. Se n\u00e3o aprovarmos o art. 11, dos covenants, n\u00f3s vamos fazer um programa de transfer\u00eancia de renda do setor produtivo para o setor financeiro em virtude da pandemia. \r\nEnt\u00e3o me parece muito justo - absolutamente justo - suspendermos temporariamente essa verifica\u00e7\u00e3o dos \u00edndices para efeito de vencimento antecipado da d\u00edvida, para que n\u00f3s n\u00e3o imponhamos mais um \u00f4nus, mais uma dificuldade ao setor produtivo.\r\nImaginem que, no ano que vem, as empresas devedoras tenham que pagar - e \u00e0s vezes, no caso, se forem empresas grandes, s\u00e3o milh\u00f5es a mais por causa dessa repactua\u00e7\u00e3o -, em vez de estarem se recuperando financeiramente, contratando mais gente, investindo dinheiro no que interessa?!\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir essa transfer\u00eancia de renda, por conta da pandemia, do setor que emprega, do setor produtivo para o setor financeiro, que \u00e9 o menos atingido durante essa pandemia.\r\nPor isso, Presidente, eu argumento com bastante convic\u00e7\u00e3o pela manuten\u00e7\u00e3o do art. 11 no nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s enfrentemos a PEC do adiamento das elei\u00e7\u00f5es nesta sess\u00e3o de hoje. \u00c9 absolutamente necess\u00e1rio que o fa\u00e7amos, para que emprestemos seguran\u00e7a jur\u00eddica aos prazos, que j\u00e1 est\u00e3o pr\u00f3ximos. Eu quero principalmente, Presidente - depois vou tratar de aspectos da PEC -, deixar aqui um argumento: n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a data da elei\u00e7\u00e3o que importa. Vinculada \u00e0 data da elei\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma s\u00e9rie de prazos, inclusive o prazo para o in\u00edcio da campanha eleitoral.\r\nMantendo as elei\u00e7\u00f5es do dia 4 de outubro, o in\u00edcio do processo eleitoral se d\u00e1 no meio de agosto, e, portanto, as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de campanhas ser\u00e3o muito mais graves e muito mais severas se come\u00e7ar antes. Por isso, o adiamento, n\u00e3o s\u00f3 pela data em si da elei\u00e7\u00e3o, mas pela data do in\u00edcio da campanha, se faz absolutamente necess\u00e1rio.\r\nO PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, o Partido Verde orienta o voto \"sim\", pela admissibilidade da PEC. N\u00f3s sabemos que admissibilidade de PEC tem que se dar tendo como par\u00e2metro de controle as cl\u00e1usulas p\u00e9treas que est\u00e3o expl\u00edcitas no art. 60, \u00a7 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, em que consta a inviolabilidade do voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico.\r\nPortanto, eu acredito que, respeitando-se a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es neste ano, sem que haja a prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos e sem que se atinja a periodicidade das elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em inadmissibilidade.\r\nPortanto, o PV vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\" \u00e0 PEC sobre o adiamento das elei\u00e7\u00f5es. Esta \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o un\u00e2nime da nossa bancada, constru\u00edda tamb\u00e9m com o nosso partido e com a executiva nacional. Todos chegamos ao entendimento de que, para a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida das pessoas e tamb\u00e9m para a preserva\u00e7\u00e3o da democracia e da competitividade no processo eleitoral, \u00e9 necess\u00e1rio o adiamento das elei\u00e7\u00f5es para novembro.\r\nPortanto, o PV, fiel aos seus compromisso de defesa da vida, da sa\u00fade e da democracia brasileira, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, o PV vai encaminhar o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nN\u00e3o acho que essa seja uma quest\u00e3o absolutamente central na PEC e vejo que h\u00e1 consenso para suprimir o citado dispositivo destacado; mas eu recordo ao Plen\u00e1rio que a compet\u00eancia designada ao TSE ou aos TREs para marcarem uma data, excepcionalmente, para elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 algo desconhecido do nosso sistema. As elei\u00e7\u00f5es suplementares, que s\u00e3o tamb\u00e9m excepcionais, s\u00e3o feitas.\r\nPortanto, n\u00e3o vejo motivo para que o Congresso Nacional precise se manifestar no caso do adiamento em um Munic\u00edpio espec\u00edfico. O PV vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, o PV encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, por julgar que essa atribui\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral j\u00e1 existe em tempos de normalidade. Ent\u00e3o, \u00e9 muito justo e muito natural, com as adapta\u00e7\u00f5es que estamos fazendo via PEC e com as repercuss\u00f5es legislativas que esta PEC tem, que o Tribunal Superior Eleitoral possa fazer as adapta\u00e7\u00f5es infralegais para regulamentar as elei\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, o PV encaminha o voto \"sim\" aos pressupostos constitucionais, por entender que o acesso ao cr\u00e9dito das pequenas e m\u00e9dias empresas, em especial, \u00e9 o que h\u00e1 de mais urgente e relevante no Pa\u00eds em termos econ\u00f4micos hoje em dia - esses s\u00e3o os pressupostos constitucionais.\r\nE o PV tamb\u00e9m faz um apelo para que esse acesso ao cr\u00e9dito seja viabilizado com celeridade e com seguran\u00e7a na ponta, porque n\u00f3s temos visto falhas nesse sentido e temos recebido cobran\u00e7as muito justas de pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios que est\u00e3o desesperados, \u00e0s vezes, para acessar esse cr\u00e9dito, que precisa chegar \u00e0 ponta.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"sim\", Presidente, parabenizando o Relator e L\u00edder Deputado Efraim Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente. O PV entende a import\u00e2ncia e a centralidade desta medida provis\u00f3ria para a economia do Pa\u00eds neste momento.\r\nAl\u00e9m disso, parabenizo o Deputado Efraim Filho pelo amplo di\u00e1logo que estabeleceu com as Lideran\u00e7as e pelo trabalho de qualidade que fez neste relat\u00f3rio.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV encaminha o voto \"sim\" a essa emenda, j\u00e1 que ela acrescenta essa cl\u00e1usula de prioridade para as empresas que assumirem os compromissos com as metas ambientais de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica.\r\nEssa \u00e9 uma pauta que para o nosso partido evidentemente \u00e9 central, e se justifica essa prioridade pela necessidade que n\u00f3s temos de fazer de fato essa transi\u00e7\u00e3o para uma nova economia, uma economia de baixo carbono, e de privilegiar as empresas que assumem a lideran\u00e7a nesse tipo de transi\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s necessariamente vamos viver.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\", Presidente.\r\nObrigado por ter me concedido a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, acreditando que o texto est\u00e1 bem formulado. Ele submete a decis\u00e3o a um crit\u00e9rio e a uma confirma\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, permitindo que autoridades dos diversos n\u00edveis, contanto que haja essa recomenda\u00e7\u00e3o, exer\u00e7am eventual restri\u00e7\u00e3o de locomo\u00e7\u00e3o estadual e municipal.\r\nDado que o pr\u00f3prio autor do destaque orienta o voto \"sim\", n\u00f3s seguiremos encaminhando o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o interestadual, constante no inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nAproveito a oportunidade para esclarecer ao Plen\u00e1rio que esse artigo n\u00e3o resolve o problema da compet\u00eancia porque o caput do art. 3\u00ba est\u00e1 falando das autoridades competentes em cada \u00e2mbito de sua compet\u00eancia. O que ele faz, sim, como o Deputado Gilson mencionou, \u00e9 condicionar uma autoriza\u00e7\u00e3o, uma recomenda\u00e7\u00e3o positiva da ANVISA, o que acarreta, em certo sentido, uma centraliza\u00e7\u00e3o na Uni\u00e3o. Parece-me justo que o Estado fa\u00e7a a locomo\u00e7\u00e3o intermunicipal, mas a interestadual parece ser uma compet\u00eancia natural da Uni\u00e3o, e, repetindo, isso n\u00e3o est\u00e1 resolvido com o texto. Esse \u00e9 um problema extra medida provis\u00f3ria. \r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", para seguir o Relator e aponta aqui o que parece uma inconsist\u00eancia no fato de que os partidos que queiram defender o direito de greve apoiem a inclus\u00e3o dessa emenda, porque o artigo estabelece justamente que as autoridades v\u00e3o poder restringir uma s\u00e9rie de coisas, mas veda essa restri\u00e7\u00e3o, quando a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos trabalhadores acarretar uma inviabilidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os essenciais. E a emenda est\u00e1 colocando a express\u00e3o \"exceto se em raz\u00e3o de greve\", ou seja, est\u00e1 excepcionando a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o est\u00e1 permitindo, em caso de greve, que as autoridades restrinjam a a\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. Eu n\u00e3o entendi o porqu\u00ea. \r\nO PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" a esta emenda por dois motivos. \r\nEm primeiro lugar, porque esta emenda, ao incluir no texto da medida provis\u00f3ria mecanismos de maior transpar\u00eancia e de maior controle, responde a uma preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira com a lisura nos gastos e atinge em cheio justamente esses casos, n\u00e3o generaliz\u00e1veis, de locupletamento il\u00edcito e de malversa\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. \r\nEm segundo lugar, Presidente, especialmente no art. 4\u00ba-J, que a emenda inclui, endere\u00e7a um problema da nossa PEC do Or\u00e7amento de Guerra - os derrotados n\u00e3o esquecem -, porque convalidamos, em abstrato, todos os atos. E aqui diz justamente que a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o e as Procuradorias estaduais e municipais dever\u00e3o ver quais s\u00e3o os v\u00edcios san\u00e1veis, para san\u00e1-los, e quais s\u00e3o os insan\u00e1veis, para anular os contratos. \r\nPortanto, parabenizando o PSB, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 4\u00ba-E, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\", acompanhando o destaque do PT, por acreditar que a reda\u00e7\u00e3o proposta no \u00a7 2\u00ba \u00e9 extremamente insegura e aberta.\r\nExige-se uma estimativa de pre\u00e7o, mas, depois, determina-se que, excepcionalmente, se a autoridade justificar, n\u00e3o \u00e9 preciso faz\u00ea-la. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso ter crit\u00e9rio nessa justificativa se n\u00f3s queremos excepcionalizar uma necessidade.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, \u00e9 absolutamente justific\u00e1vel e merit\u00f3rio que, uma vez que a pandemia est\u00e1 se protraindo num tempo muito mais do que imagin\u00e1vamos, discuta-se a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, mas isso precisa ser feito com prud\u00eancia e no momento adequado.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", para caminhar junto com o Relator. Que possamos discutir a eventual prorroga\u00e7\u00e3o num momento adequado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE  (PV),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV parabeniza o Deputado Felipe Carreras pela iniciativa, o Deputado Alexandre Frota pela articula\u00e7\u00e3o e pelo di\u00e1logo com as Lideran\u00e7as que estabeleceu.\r\nPor se tratar de um tema absolutamente fundamental para um setor importante do nosso Pa\u00eds, importante por todas as repercuss\u00f5es que t\u00eam e v\u00e1rios benef\u00edcios que gera para a nossa sociedade, o PV encaminha o voto \"sim'.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde vai acompanhar o NOVO e orientar o voto \"sim\".\r\nDe fato, h\u00e1 uma diverg\u00eancia constitucional relevante acerca disso. \u00c9 muito dif\u00edcil afirmar que a finalidade e o escopo de atua\u00e7\u00e3o de uma empresa n\u00e3o dizem respeito \u00e0 sua cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se cria uma empresa no ar e depois lhe confere finalidades. Dar finalidades e escopo de atua\u00e7\u00e3o \u00e9 parte constitutiva da cria\u00e7\u00e3o de uma empresa. \r\nEnt\u00e3o, se a lei exige reservada iniciativa exclusiva do Executivo para criar a lei, \u00e9 preciso que a amplia\u00e7\u00e3o do seu escopo de atua\u00e7\u00e3o e das suas finalidades seja feito por lei tamb\u00e9m. Pode haver diverg\u00eancia constitucional ou outras interpreta\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o nesse sentido, mas me parece muito claro que \u00e9 isso.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV, com todo o respeito ao Relator, nosso amigo, Deputado Silvio Costa Filho, orienta voto contr\u00e1rio \u00e0 mat\u00e9ria, por julgar que h\u00e1 problemas constitucionais de iniciativa. \r\nA assessoria nos passou, numa pesquisa que n\u00f3s fizemos, o texto da ementa do agravo no Recurso Extraordin\u00e1rio n\u00ba 878.911, relatado pelo Ministro Gilmar Mendes, que diz justamente:\r\nN\u00e3o usurpa a compet\u00eancia privativa do chefe do Poder Executivo lei que, embora crie despesa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o trata da sua estrutura ou da atribui\u00e7\u00e3o de seus \u00f3rg\u00e3os (...)\r\nOu seja, uma lei que trata da atribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de uma empresa p\u00fablica fere, sim, a compet\u00eancia privativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, o PV encaminha o voto \"sim\" e parabeniza pela articula\u00e7\u00e3o de ontem para hoje o Deputado Hildo Rocha, que deixou o texto confort\u00e1vel para que todos pud\u00e9ssemos encaminhar favoravelmente e ajudar, neste momento de muita complica\u00e7\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.\r\nPortanto, o encaminhamento do PV \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, boa noite.\r\nO PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao texto por julgar que o art. 4\u00ba encerra uma vulnerabilidade constitucional, justamente por tratar de um assunto que \u00e9 objeto de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade no Supremo e que, portanto, seria melhor se fosse suprimido.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=404&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nE queria agregar um argumento a todos aqueles que foram dados pelo L\u00edder Arnaldo, pelo L\u00edder Samuel, pelo pr\u00f3prio Relator Marcel Van Hattem, pela Deputada Fernanda Melchionna. N\u00f3s usamos a teoria da imprevisibilidade e da for\u00e7a maior para promover revis\u00e3o contratual, para promover uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias que reequilibram situa\u00e7\u00f5es em virtude justamente de algo que era imprevisto. N\u00e3o faz sentido que essa mesma regra, que vale para tantas situa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o valha nessa situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica de vida das pessoas, numa situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=469&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, no Senado Federal, o Governo aprovou um texto invi\u00e1vel, que desestabiliza drasticamente a estrutura\u00e7\u00e3o do FGTS e que tem um impacto significativo em diversas \u00e1reas fundamentais, como habita\u00e7\u00e3o e saneamento.\r\nO texto n\u00e3o \u00e9 toler\u00e1vel. O texto n\u00e3o pode ser votado como veio do Senado e precisa ser alterado. O Senado conseguiu complicar ainda mais, impossibilitando a vota\u00e7\u00e3o, do ponto de vista t\u00e9cnico, do texto que havia sido votado e aprovado por n\u00f3s na sess\u00e3o passada, com a relatoria do Deputado Marcel.\r\nNa discuss\u00e3o deste tema, n\u00e3o pode haver briga pol\u00edtica. Precisamos ter responsabilidade. Mesmo a posi\u00e7\u00e3o do NOVO sobre a titularidade do dinheiro do fundo e sobre as consequ\u00eancias dessa premissa deve ser feita num momento oportuno.\r\nPor isso, respeitando o Deputado Marcel, que eu quero que tenha protagonismo nesse PL, nesse novo acordo, eu vou encaminhar o voto \"sim\" pelo PV, pela retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A, DENUNCIA\u00c7\u00c3O CALUNIOSA, INQU\u00c9RITO POLICIAL, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, CRIME CONTRA A HONRA, LEI DE ABUSO DE AUTORIDADE (2019), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia e colegas, eu queria fazer algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o PL que n\u00f3s vamos votar, o PL 2.810. J\u00e1 parabenizo o Deputado Arthur Lira. Parabenizo tamb\u00e9m o Deputado Lafayette de Andrada pela relatoria.\r\nA primeira considera\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que n\u00f3s precisamos ter claro que o tipo penal de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 diferente dos crimes contra a honra. N\u00e3o \u00e9 cal\u00fania, n\u00e3o \u00e9 difama\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 inj\u00faria. O crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de procedimentos. Portanto, tipicamente, normalmente, \u00e9 levar ao conhecimento da autoridade competente um fato criminoso pela legisla\u00e7\u00e3o atual, um fato configurado como crime. E esse levar ao conhecimento d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de procedimento para puni\u00e7\u00e3o.\r\nO crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa ocorre quando esse crime, pela legisla\u00e7\u00e3o atual, \u00e9 comunicado de forma falsa. O bem jur\u00eddico que est\u00e1 sendo protegido aqui n\u00e3o \u00e9 a honra, como \u00e9 no caso da inj\u00faria, da difama\u00e7\u00e3o e da cal\u00fania. O bem jur\u00eddico \u00e9 a pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porque quem denuncia caluniosamente est\u00e1 movendo a m\u00e1quina da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atrav\u00e9s do engodo, atrav\u00e9s do engano, fazendo com que recursos p\u00fablicos sejam desperdi\u00e7ados.\r\nDito isso, o PL n\u00ba 2.810 visa ampliar o tipo penal da denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. N\u00f3s estamos fazendo com que mais coisas sejam consideradas denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Hoje, s\u00f3 comete denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa quem levar ao conhecimento de autoridade um fato que configure crime. Pelo relat\u00f3rio do Deputado Lafayette de Andrada, isso passa a ser tamb\u00e9m para fatos que configurem atos \u00edmprobos ou infra\u00e7\u00f5es \u00e9tico-disciplinares. Ent\u00e3o, estamos ampliando as a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ser, a partir de agora, consideradas denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.\r\nEu acho que esta mudan\u00e7a legislativa \u00e9 positiva, na medida em que traz mais precau\u00e7\u00e3o \u00e0s den\u00fancias levadas e protege n\u00e3o s\u00f3 a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que \u00e9 o objetivo central, mas tamb\u00e9m a honra das pessoas, de maneira indireta. Lembro que o ponto central do tipo penal de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 a consci\u00eancia da mentira que se est\u00e1 dizendo, por isso n\u00e3o haver\u00e1 impacto de forma alguma no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. S\u00f3 vai ser enquadrado em denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa de fato quem tinha consci\u00eancia da mentira que estava contando para as autoridades competentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O dolo \u00e9 elemento constitutivo do crime.\r\nEu imaginei que poderia haver algum tipo de intersec\u00e7\u00e3o com o art. 30 da Lei de Abuso de Autoridade, mas eu acho que essa intersec\u00e7\u00e3o pode ser resolvida pelo princ\u00edpio da especificidade, aplicando-se a Lei de Abuso de Autoridade efetivamente \u00e0s autoridades e o C\u00f3digo Penal aos cidad\u00e3os que dolosamente levam mentiras \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 autoridade, provocando a instaura\u00e7\u00e3o de procedimentos.\r\nPortanto eu acredito, Sr. Presidente, que o projeto \u00e9 ben\u00e9fico por evitar que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica seja utilizada para perseguir pessoas de forma mentirosa, sem criar nenhum problema ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUTIVO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Verde \u00e9 \"n\u00e3o\", a favor de que n\u00f3s votemos o texto do Relator, pelo seguinte motivo: se o crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 um crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por mover recursos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por meio de uma mentira, me parece que \u00e9 muito parecido mov\u00ea-la imputando falsamente um crime, um ato infracional ou um ato \u00edmprobo. Todos eles movem os recursos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da mesma forma. Portanto, o texto do Deputado Lafayette de Andrada \u00e9 mais adequado.\r\nQueria dizer tamb\u00e9m, com rela\u00e7\u00e3o ao que o Deputado Gilson Marques trouxe para o debate, que a denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa n\u00e3o acoberta aqueles casos em que h\u00e1 diverg\u00eancia hermen\u00eautica sobre se se trata ou n\u00e3o de um ato infracional; ela abarca aqueles casos em que o denunciante sabidamente mente, conscientemente leva um fato mentiroso \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para que esta instaure um inqu\u00e9rito. Portanto, eu n\u00e3o teria essa preocupa\u00e7\u00e3o externada pelo Deputado Gilson.\r\nO PV vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques. Acuidade do Plen\u00e1rio na aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias penais n\u00e3o analisadas pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es, eu queria agregar o meu tempo de L\u00edder nesta orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO Partido Verde, j\u00e1 digo desde logo, vai orientar o voto \"sim\" ao PL, porque n\u00f3s n\u00e3o encontramos na nossa bancada nenhum \u00f3bice, nenhuma resist\u00eancia quanto ao m\u00e9rito do projeto, pelo menos no tempo que n\u00f3s tivemos, nessas \u00faltimas horas do dia de hoje, de analisar os impactos dessa majora\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o do crime de estelionato. Mas eu queria fazer algumas considera\u00e7\u00f5es que cabem neste momento e cabem para algumas outras mat\u00e9rias penais que t\u00eam chegado ao plen\u00e1rio.\r\nUm C\u00f3digo Penal de um pa\u00eds, Presidente Isnaldo, \u00e9 um raio-x do senso das propor\u00e7\u00f5es de uma na\u00e7\u00e3o. Nenhuma puni\u00e7\u00e3o, por si s\u00f3, est\u00e1 correta ou est\u00e1 errada. O senso das propor\u00e7\u00f5es \u00e9 que faz um C\u00f3digo Penal ser efetivo e elogi\u00e1vel, porque h\u00e1 uma grada\u00e7\u00e3o na gravidade dos crimes, o que a sociedade considera mais ou menos grave e, portanto, deve ser punido com maior ou menor rigor, com mais tempo de pena privativa ou com menos tempo.\r\nPortanto, nenhuma majora\u00e7\u00e3o das puni\u00e7\u00f5es deve ser feita olhando a \u00e1rvore, mas sim a floresta, o sistema. N\u00e3o faz sentido nenhum perguntar a algu\u00e9m se \u00e9 a favor ou n\u00e3o de majorar a pena daquele crime especificamente. Precisa ser olhado o C\u00f3digo Penal como um todo, a legisla\u00e7\u00e3o penal como um todo, para que n\u00f3s mantenhamos um senso correto das propor\u00e7\u00f5es nas puni\u00e7\u00f5es. Sen\u00e3o, n\u00f3s vamos aos poucos, a t\u00edtulo de combater a criminalidade, tornando o nosso C\u00f3digo Penal uma colcha de retalhos, em que n\u00e3o h\u00e1 propor\u00e7\u00e3o entre a gravidade do crime, genericamente falando, e as suas puni\u00e7\u00f5es, porque vamos aumentando aqui, aumentando ali, majorando de uma ou outra forma.\r\nEu queria fazer um apelo a este Plen\u00e1rio - vejo que o Presidente Rodrigo est\u00e1 a\u00ed - para que n\u00f3s tenhamos muita cautela em trazer mat\u00e9rias penais ao Plen\u00e1rio que n\u00e3o foram analisadas sequer na CCJ, onde se analisam a constitucionalidade e a juridicidade da mat\u00e9ria.\r\nO C\u00f3digo Penal \u00e9 um diploma normativo que est\u00e1 h\u00e1 80 anos em vig\u00eancia no Pa\u00eds, e que exige uma cautela extra, exige uma an\u00e1lise mais detida, uma vis\u00e3o de sistema e de conjunto para ser modificado.\r\nEu concordo com muitas observa\u00e7\u00f5es que foram feitas aqui acerca da ilus\u00e3o que muitas vezes \u00e9 alimentada e que nos alivia a consci\u00eancia, como legisladores, de que aumentar a puni\u00e7\u00e3o - \u00e0s vezes, at\u00e9 pior, tornar crimes imprescrit\u00edveis, emprestar a imprescritibilidade a crimes - \u00e9 combate efetivo \u00e0 criminalidade, quando n\u00e3o \u00e9.\r\nNum pa\u00eds em que menos de 10% dos homic\u00eddios s\u00e3o punidos efetivamente, aumentar a pena para o homic\u00eddio de \"x\" para \"y\" n\u00e3o significa absolutamente nada em termos de seguran\u00e7a p\u00fablica e em termos de enfrentamento penal.\r\nPortanto, o nosso foco precisa ser, sim, encontrar mecanismos mais eficientes para tornar realidade aquilo que est\u00e1 previsto no C\u00f3digo Penal.\r\nTecidas todas essas considera\u00e7\u00f5es, Presidente Isnaldo, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum \u00f3bice material. O trabalho do Deputado Eli Borges na relatoria foi feito com muita qualidade - n\u00f3s confiamos nele -, mas gostaria que o Plen\u00e1rio refletisse sobre a conveni\u00eancia de trazer direto ao Plen\u00e1rio, sobretudo neste per\u00edodo de pandemia, temas penais que v\u00e3o impactar todo o sistema penal do Pa\u00eds.\r\nPortanto, com essas considera\u00e7\u00f5es, o PV encaminha o voto \"sim\", Presidente Isnaldo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nENRICO MISASI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PLP 210/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESPESA, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SANEAMENTO B\u00c1SICO, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, MELHORIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, ESGOTO SANIT\u00c1RIO, MANUSEIO, RES\u00cdDUO S\u00d3LIDO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 210, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 141, de 2012, com vista ao registro, como a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, das despesas realizadas com saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o PV orienta o voto \"sim\" a esta emenda.\r\nEu queria aproveitar estes segundos de orienta\u00e7\u00e3o para dizer que ontem protocolei um projeto de lei complementar aqui na C\u00e2mara dos Deputados que permite a destina\u00e7\u00e3o das emendas individuais - obrigatoriamente, 50% delas s\u00e3o para a sa\u00fade - para o setor de saneamento. Esta pandemia deixou escancarado que um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil e um dos principais d\u00e9ficits que n\u00f3s temos na hora de enfrentar situa\u00e7\u00f5es calamitosas como esta \u00e9 justamente a falta de saneamento. Ent\u00e3o, com todo o simbolismo que isso carrega, n\u00f3s protocolamos esse PLP. Vamos fazer uma discuss\u00e3o com todos os pares, para que justamente o saneamento seja encarado como ele de fato \u00e9: um setor estrat\u00e9gico para a sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds.\r\nNo caso da emenda, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Parab\u00e9ns, Deputado Enrico! Esse \u00e9 um grande tema. Eu espero que nessa Comiss\u00e3o haja perfume de mulher. Quando falamos em saneamento b\u00e1sico, Deputado Enrico, n\u00f3s temos que trazer tamb\u00e9m algumas situa\u00e7\u00f5es que implicam diretamente na sa\u00fade das crian\u00e7as e da pr\u00f3pria mulher, na capacita\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o eu espero que V.Exa. convide para esse grupo t\u00e3o seleto uma mulher Parlamentar, para que possa colocar essa representa\u00e7\u00e3o nesse tema que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para todos n\u00f3s.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Sem d\u00favida, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 \u00e9 muito clara ao estabelecer a exigibilidade de licita\u00e7\u00e3o como regra geral. A Lei n\u00ba 8.666, de 1993, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, abre uma exce\u00e7\u00e3o a essa regra constitucional, que \u00e9 quando se trata de um objeto, de um servi\u00e7o singular que dispensa a licita\u00e7\u00e3o justamente porque aquele profissional \u00e9 capacitado especificamente para fazer aquilo e, portanto, dispensa-se a licita\u00e7\u00e3o. O que o dispositivo vetado faz \u00e9 considerar advogados e contadores, todo mundo como singular. Isso \u00e9 evidentemente fazer um by-pass na norma constitucional. N\u00f3s estamos dizendo que todo mundo \u00e9 exce\u00e7\u00e3o. Quando todo mundo \u00e9 exce\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe regra.\r\nPortanto, parece-me acertado o veto ao declarar a mat\u00e9ria inconstitucional, porque fere, sim, a regra geral de exigibilidade de licita\u00e7\u00e3o. Se h\u00e1 problemas porque o MP est\u00e1 perseguindo, porque h\u00e1 problemas em pequenos Munic\u00edpios, que isso seja resolvido dentro dos quadros dos mandamentos constitucionais, e n\u00e3o passando ao lado deles.\r\nO PV orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM, COMISS\u00c3O DE CURADORIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL DE CURADORIA, FAVOR\u00c1VEL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO, ENRICO MISASI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pelo apoio \u00e0 Comiss\u00e3o Curadora do Bicenten\u00e1rio da Independ\u00eancia do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o Partido Verde vai orientar o voto \"n\u00e3o\" a esse veto. O Deputado Professor Israel trabalhou por isso tamb\u00e9m, ou seja, para que esse veto fosse derrubado.\r\nQuero aproveitar os segundos que me restam, a Presid\u00eancia exercida por V.Exa. e o tema que est\u00e1 sendo discutido para falar justamente do trabalho da Comiss\u00e3o Especial do Bicenten\u00e1rio, do qual sou Coordenador.\r\nQuero dizer que V.Exa. nos tem ajudado muito e \u00e9 uma entusiasta para que possamos dignamente comemorar nosso bicenten\u00e1rio daqui a 2 anos, com eventos e publica\u00e7\u00f5es, rememorando em conjunto os momentos importantes da nossa hist\u00f3ria e os momentos que nos levaram a ser uma Na\u00e7\u00e3o independente. Devemos rememorar os momentos positivos e negativos, para que reflitamos em conjunto essa marca importante da nossa hist\u00f3ria, que ser\u00e3o os 200 anos de independ\u00eancia, que se completar\u00e3o daqui a 2 anos.\r\nPortanto, quero agradecer a V.Exa. por todo o apoio e entusiasmo e votar \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VIII do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Sugest\u00e3o ao Relator Rubens Bueno de altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do parecer oferecido \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, o PV vai pedir licen\u00e7a ao nosso amigo Relator, o Deputado Rubens Bueno, e vai orientar \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nJulgamos que, de fato, se for suspensa a aplica\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 9.393, para concess\u00e3o de cr\u00e9dito, como disse a Deputada Alice Portugal, isso acabar\u00e1 dispensando a comprova\u00e7\u00e3o do recolhimento do ITR nos \u00faltimos 5 anos, o que poder\u00e1 facilitar de alguma forma uma queda de arrecada\u00e7\u00e3o e justificar uma dispensa da comprova\u00e7\u00e3o injustificada que vai al\u00e9m do per\u00edodo da pandemia.\r\nQueria aproveitar esses 20 segundos para fazer s\u00f3 uma sugest\u00e3o ao Relator e vejo que esse \u00e9 um ponto recorrente em alguns projetos que estamos votando.\r\nO art. 1\u00ba do relat\u00f3rio do Deputado Rubens diz assim: \"(...) at\u00e9 31 de dezembro ou enquanto durar o estado de calamidade p\u00fablica.\" Na verdade, o decreto do estado de calamidade p\u00fablica tem prazo para acabar, que \u00e9 31 de dezembro, ent\u00e3o n\u00e3o precisa ser assim. \u00c9 31 de dezembro, porque o estado de calamidade acaba nesta data. Se quisermos estend\u00ea-lo, vai ser preciso fazer outro decreto. \r\nPor isso, sugiro uma altera\u00e7\u00e3o s\u00f3 na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba para que isso fique claro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, existe um certo preconceito - e eu o tenho visto em v\u00e1rias vota\u00e7\u00f5es na Casa durante a pandemia - que afirma ser o cadastro do hist\u00f3rico de pagamento das pessoas, o cadastro negativo, como chamam - logo, era o cadastro positivo, como n\u00f3s criamos no ano passado -, um limitador de acesso ao cr\u00e9dito. Isso s\u00f3 \u00e9 verdade se voc\u00ea olha a coisa pequena. Na verdade, o cadastro negativo \u00e9 aquele que possibilita o cr\u00e9dito no Pa\u00eds. Se as institui\u00e7\u00f5es que v\u00e3o conceder o cr\u00e9dito n\u00e3o t\u00eam acesso a informa\u00e7\u00f5es atualizadas e seguras, o cr\u00e9dito simplesmente inexiste, n\u00e3o vai ser concedido. \r\nN\u00f3s precisamos superar essa ideia de que o cadastro negativo \u00e9 um limitador do cr\u00e9dito. Na realidade, ele \u00e9 possibilitador do mercado de cr\u00e9dito no Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" nessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR. \r\nENRICO MISASI, DEPUTADO FEDERA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Registro de voto da Deputada Leandre. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, relativo \u00e0 suspens\u00e3o retroativa e impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia da Covid-19. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, primeiro eu queria registrar que a Deputada Leandre, na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, votou pela manuten\u00e7\u00e3o dos vetos. Ela teve dificuldade de votar.\r\nQuanto a este veto, o PV vai liberar a bancada. N\u00f3s entendemos a sensibilidade da quest\u00e3o. Entendemos os argumentos de ambos os lados. Portanto, a posi\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 pela libera\u00e7\u00e3o da bancada.\r\nEu queria deixar registrado que a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o deste veto, por entender que os cadastros negativos n\u00e3o s\u00e3o barreira ao cr\u00e9dito. S\u00e3o eles que possibilitam, no agregado, o acesso ao cr\u00e9dito. Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai haver cr\u00e9dito. Se o paciente est\u00e1 com febre, n\u00e3o adianta quebrar o term\u00f4metro. Precisamos ter as informa\u00e7\u00f5es para encontrarmos as pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas e acertarmos as condi\u00e7\u00f5es estruturais que possibilitem que as pessoas tenham a capacidade de pagar seus d\u00e9bitos.\r\nDesse modo, minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.\r\nO PV, no entanto, libera a bancada.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, eu queria utilizar aqui a mesma met\u00e1fora que n\u00f3s utilizamos durante a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nA pandemia nos colocou na beira do precip\u00edcio do ponto de vista sanit\u00e1rio, do ponto de vista econ\u00f4mico, do ponto de vista social e por \u00faltimo, mas n\u00e3o menos importante, do ponto de vista fiscal. E, quando n\u00f3s estamos na beira de um precip\u00edcio, a \u00fanica forma de continuar adiante \u00e9 dar um passo atr\u00e1s ou pelo menos ficar parado e n\u00e3o dar um passo \u00e0 frente.\r\nO que n\u00f3s estamos propondo com a manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17 \u00e9 que n\u00f3s, durante um per\u00edodo, at\u00e9 o final de 2021, n\u00e3o demos esse passo \u00e0 frente para n\u00e3o rolarmos precip\u00edcio abaixo do ponto de vista fiscal.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos contra o requerimento de adiamento. O PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACORDO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o com o acordo celebrado para a rejei\u00e7\u00e3o dos vetos apostos aos arts. 4\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba e 9\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, colegas Deputados e Deputadas, eu queria ocupar a tribuna neste tempo de Lideran\u00e7a justamente para deixar registradas as minhas considera\u00e7\u00f5es sobre a derrubada desse veto e, mais do que isso, sobre o acordo que n\u00f3s fizemos em torno do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020.\r\nEu queria aqui fazer um elogio e um agradecimento ao L\u00edder do Governo no Congresso, o Senador Eduardo Gomes, ao L\u00edder Ricardo Barros e a todos os que patrocinaram esse acordo para manter alguns vetos ao PL 1.179, do qual fui Relator aqui na C\u00e2mara, e para derrubar aqueles vetos que dizem respeito \u00e0 estrutura central da concep\u00e7\u00e3o do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio, que foi um projeto de lei de autoria do Senador Antonio Anastasia, relatado pela Senadora Simone Tebet no Senado Federal, e teve, na sua concep\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o do Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Dias Toffoli. Portanto, era um projeto de amplo consenso e de amplo acordo quanto aos seus eixos centrais, para abordar o tema da seguran\u00e7a jur\u00eddica contratual nos contratos privados durante este per\u00edodo de pandemia.\r\nBasicamente, n\u00f3s acordamos a derrubada - e estamos fazendo isto - dos vetos que foram impostos a quatro artigos centrais do projeto de lei: os arts. 4\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba e 9\u00ba. \r\nO art. 4\u00ba basicamente d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para que todas as pessoas jur\u00eddicas possam fazer as suas assembleias por meios virtuais, quer dizer, para que as decis\u00f5es tomadas em assembleias virtuais tenham os mesmos efeitos jur\u00eddicos previstos para aquelas tomadas em assembleias f\u00edsicas, mesmo que isso n\u00e3o conste no estatuto da empresa ou da pessoa jur\u00eddica.\r\nO art. 6\u00ba simplesmente co\u00edbe o oportunismo de utilizar, Deputado Felipe Francischini, as consequ\u00eancias da pandemia para se eximir de cumprir presta\u00e7\u00f5es e d\u00e9bitos que j\u00e1 haviam sido adquiridos e j\u00e1 estavam consolidados antes da pandemia. Esse artigo impede que os efeitos jur\u00eddicos da pandemia retroajam ao per\u00edodo anterior a ela, evitando assim oportunismos. \r\nO art. 7\u00ba faz com que n\u00e3o sejam considerados fatos imprevis\u00edveis, para fins de resolu\u00e7\u00e3o do contrato, a varia\u00e7\u00e3o cambial e a infla\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o coisas que um empres\u00e1rio ou um contratante precisa entender que dependem da sorte, s\u00e3o uma \u00e1lea natural do processo. Portanto, ele n\u00e3o pode se valer de algo que ele deve considerar ao contratar quando chega um momento dif\u00edcil, como \u00e9 o da pandemia. O art. 7\u00ba tamb\u00e9m faz com que nenhum contratante empresarial possa se valer do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para ter benef\u00edcios perante o Judici\u00e1rio e levar vantagens durante a pandemia.\r\nPor fim, o art. 9\u00ba, sobre o qual havia um pouco mais de pol\u00eamica, simplesmente pro\u00edbe n\u00e3o o despejo, como alguns pensaram no in\u00edcio, mas a liminar de despejo, a liminar inaudita altera parte, quando nem se ouve o locat\u00e1rio.\r\nPortanto, eu acredito que foi uma boa negocia\u00e7\u00e3o, L\u00edder Eduardo Gomes, a que n\u00f3s fizemos. O eixo central do projeto, que \u00e9 conferir seguran\u00e7a jur\u00eddica neste per\u00edodo de pandemia, est\u00e1 preservado com a manuten\u00e7\u00e3o desses vetos.\r\nEu queria agradecer a todos os L\u00edderes - o L\u00edder Arthur Lira, n\u00e3o s\u00f3 no acordo, mas tamb\u00e9m durante o processo de vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, nos ajudou muito. Agrade\u00e7o a todos. Eu acho que a seguran\u00e7a jur\u00eddica no Pa\u00eds ganha com esse acordo que n\u00f3s fizemos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Registro do voto do Deputado Professor Israel Batista contr\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, o Partido Verde vai encaminhar \"sim\" ao veto. E quero ressalvar a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Professor Israel Batista, que diverge.\r\nEsse veto foi objeto de muita discuss\u00e3o e debate na nossa bancada. N\u00f3s ficamos mais tranquilos, quando vimos que o \u00a7 5\u00ba do art. 8\u00ba ressalva, para os profissionais da sa\u00fade e para os profissionais da assist\u00eancia social, a possibilidade de abonos, a possibilidade de alguns benef\u00edcios, o que n\u00e3o estava claro no in\u00edcio, mas de reajuste, n\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos, Deputada Soraya, superar essa dicotomia entre equil\u00edbrio fiscal e atendimento aos direitos, tanto dos servidores como de outros profissionais. Essa pauta \u00e9 uma s\u00f3. Se n\u00e3o tivermos equil\u00edbrio fiscal no nosso Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o vamos poder fornecer direitos e manter com a mesma qualidade os nossos servidores p\u00fablicos.\r\nPortanto, por essas raz\u00f5es e feitas as ressalvas, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Evandro Roman, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" ao requerimento.\r\nEu queria dizer que n\u00f3s entendemos os argumentos dos dois lados, pela prorroga\u00e7\u00e3o e pela manuten\u00e7\u00e3o da entrada em vigor da LGPD, e que estamos abertos, eventualmente, a discutir a posterga\u00e7\u00e3o da entrada em vigor, contanto que haja um sinal claro do Governo de que provid\u00eancias ser\u00e3o tomadas para que ela entre em vigor com toda a seguran\u00e7a jur\u00eddica, como a constitui\u00e7\u00e3o da ANPD, que sabemos que \u00e9 necess\u00e1ria. N\u00e3o quer\u00edamos que a LGPD entrasse em vigor sem a ANPD.\r\nMas, diante da aus\u00eancia desse sinal claro, do compromisso, do comprometimento de tomar as atitudes corretas, s\u00f3 nos resta votar \"sim\" a esse requerimento, para que consigamos entender, de fato, quais provid\u00eancias ser\u00e3o tomadas; ou, se n\u00e3o, que a LGPD entre em vigor agora. O Parlamento n\u00e3o pode aprovar uma lei que n\u00e3o vai ser colocada em pr\u00e1tica depois, porque falta a a\u00e7\u00e3o que cabe ao Executivo.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis  da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vota \"sim\" quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais. \r\nTrata-se de uma vota\u00e7\u00e3o mais t\u00e9cnica, mas permanece a quest\u00e3o pol\u00edtica, de fundo, que \u00e9 - todos sabemos - a entrada em vigor da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.\r\nEu refor\u00e7o a percep\u00e7\u00e3o do Partido Verde de que \u00e9 necess\u00e1ria uma diretiva, um compromisso claro do Governo sobre quais s\u00e3o as inten\u00e7\u00f5es para, efetivamente, operacionalizar a LGPD. Na pr\u00e1tica, isso passa por uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s queremos o compromisso de que ir\u00e3o ocorrer num tempo razo\u00e1vel.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s julgamos, Presidente, que n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema em discutir se a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados vai demorar mais 3, 4 meses para entrar em vigor ou se entrar\u00e1 em vigor agora. Esse n\u00e3o \u00e9 um dogma. A quest\u00e3o \u00e9 que \u00e9 preciso haver o compromisso pol\u00edtico de que, se essa prorroga\u00e7\u00e3o acontecer, o Executivo vai de fato tomar as medidas cab\u00edveis e necess\u00e1rias, como, principalmente na constitui\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Dados, fazer com que a LGPD entre em vigor efetivamente com seguran\u00e7a jur\u00eddica, que o Brasil seja integrado na economia globalizada e que reconhe\u00e7amos a prote\u00e7\u00e3o dos dados como um direito fundamental. \r\nEnfim, como falta essa informa\u00e7\u00e3o clara do compromisso, n\u00f3s, do Partido Verde, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao Partido Verde parece muito justa e correta a coloca\u00e7\u00e3o de V.Exa. no sentido de que a decis\u00e3o pol\u00edtica sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos cabe ao Parlamento como um todo. \u00c9 nossa fun\u00e7\u00e3o hierarquizar o gasto e destinar os recursos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, mas a disposi\u00e7\u00e3o organizacional e funcional dos tribunais \u00e9 mat\u00e9ria interna corporis.\r\nN\u00e3o achamos cab\u00edvel que, num momento de pandemia, em que o espa\u00e7o fiscal \u00e9 cada vez mais diminuto, n\u00f3s aumentemos despesas. Como isso n\u00e3o est\u00e1 claro no projeto atualmente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\" ao requerimento do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria s\u00f3 de esclarecer uma coisa.\r\nN\u00f3s estamos tratando de dois artigos diferentes. O art. 2\u00ba, que trata da revis\u00e3o de contrato, deve ter como um dos crit\u00e9rios a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos a partir do dia 31 de julho - \u00e9 aquilo que j\u00e1 est\u00e1 no relat\u00f3rio do Deputado Hildo Rocha.\r\nO que o destaque, a emenda do PSOL prop\u00f5e \u00e9 a inclus\u00e3o de um \u00a7 3\u00ba no art. 1\u00ba, que diz que, para o repasse dos recursos, \u00e9 preciso que n\u00e3o tenha havido demiss\u00f5es a partir do dia 20 de mar\u00e7o e n\u00e3o haja d\u00e9bitos trabalhistas.\r\nO PV vai encaminhar contra, vai encaminhar \"n\u00e3o\" a essa emenda, justamente porque ela diz respeito um tempo pret\u00e9rito. Estamos colocando uma condi\u00e7\u00e3o para o repasse agora de algo que aconteceu nos \u00faltimos 6 meses.\r\nAs empresas podem ter passado dificuldades, podem ter deixado de cumprir algum d\u00e9bito de natureza trabalhista, podem ter demitido, e agora n\u00f3s as estamos punindo, a posteriori, por algo de que elas n\u00e3o sabiam.\r\nPortanto, o PV orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 66, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV vai orientar o voto \"sim\" ao texto.\r\nComplementando a argumenta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Arnaldo, eu queria dizer que a arremata\u00e7\u00e3o em hasta p\u00fablica \u00e9 considerada uma aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do bem. Ent\u00e3o, de fato, os d\u00e9bitos anteriores s\u00e3o desfeitos.\r\nPortanto, votamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, HOMENAGEM, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONVITE.\r\nREVOLU\u00c7\u00c3O DO PORTO, PORTUGAL, LIVRO, EDI\u00c7\u00d5ES C\u00c2MARA, PUBLICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o em ato solene virtual comemorativo do 198\u00ba anivers\u00e1rio da Independ\u00eancia do Brasil. Publica\u00e7\u00e3o nas Edi\u00e7\u00f5es C\u00e2mara  de livro a respeito do bicenten\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o do Porto, em Portugal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou deixar o Deputado Marcelo no suspense aqui.\r\nObrigado, Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, por esta oportunidade.\r\nDesde a legislatura passada foi criada, por iniciativa do Presidente Rodrigo Maia, uma comiss\u00e3o destinada a organizar os festejos do Bicenten\u00e1rio da Independ\u00eancia, que n\u00f3s vamos comemorar em 2022, e n\u00f3s estamos nos aproximando da data. Daqui a 1 semana exatamente, na verdade, daqui a 6 dias, vamos comemorar os 198 anos do Grito do Ipiranga, os 198 anos da nossa Independ\u00eancia.\r\nPor esse motivo, esta Comiss\u00e3o, da qual sou Coordenador por designa\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia e que conta com a ilustre participa\u00e7\u00e3o da Presidente Soraya entre os seus quadros, al\u00e9m dos Deputados Lafayette de Andrada, Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a e Marcelo Calero, na sexta-feira, vai organizar um ato solene virtual, \u00e0s 14 horas, em comemora\u00e7\u00e3o aos 198 anos de Independ\u00eancia. \r\nEspecificamente este ano, Presidente Soraya, n\u00f3s estamos comemorando os 200 anos da Revolu\u00e7\u00e3o do Porto, que foi um evento fundamental para o desenvolvimento hist\u00f3rico da nossa Independ\u00eancia 2 anos depois. \r\nO tema central da publica\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos fazer este ano pela Edi\u00e7\u00f5es C\u00e2mara s\u00e3o os 200 anos da Revolu\u00e7\u00e3o do Porto, o ideal constitucionalista que liderou e serviu de norte para todo o nosso processo de independ\u00eancia. \r\nEu convido todos os colegas Parlamentares para participarem desse evento \u00e0s 14 horas, na sexta-feira, em comemora\u00e7\u00e3o aos 198 anos da nossa Independ\u00eancia. \r\nParticipar\u00e3o, Presidente, v\u00e1rios presidentes de associa\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es culturais relevantes do nosso Pa\u00eds, da Academia Brasileira de Letras, do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro, da Academia Brasileira de Ci\u00eancias. Enfim, trata-se de uma grande unidade nacional nesse per\u00edodo dif\u00edcil em torno de uma rememora\u00e7\u00e3o em conjunto de um dos momentos mais decisivos da nossa hist\u00f3ria. \r\nEu agrade\u00e7o por esta oportunidade e refor\u00e7o o convite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6537/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.144, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.537, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria Regional da Rep\u00fablica da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, a C\u00e2mara dos Deputados, com esta vota\u00e7\u00e3o e com esta urg\u00eancia, fica numa situa\u00e7\u00e3o delicada, porque, se n\u00f3s aprovamos a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, n\u00f3s temos que aprovar uma procuradoria que trabalhe diante dele.\r\nContudo, o Partido Verde, como n\u00e3o se comprometeu com essa vota\u00e7\u00e3o e foi um dos partidos que encaminhou o voto \"n\u00e3o\" naquela vota\u00e7\u00e3o, vai encaminhar tamb\u00e9m o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia, mantendo fidelidade ao que n\u00f3s pensamos. Mas entendemos a situa\u00e7\u00e3o peculiar em que n\u00f3s estamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL, HOMENAGEM, ANTONIO CARLOS MENDES THAME, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, ressalvados os destaques. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Deputado Antonio Carlos Mendes Thame, autor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, h\u00e1 um Parlamentar que deve ser recordado nesta noite de hoje, que \u00e9 um Deputado que, na \u00faltima legislatura, esteve no Partido Verde: o Deputado Antonio Carlos Mendes Thame, autor do projeto de lei. Com muito pioneirismo e realismo, em 2013, protocolou o projeto, trabalhou nele arduamente, depois outros Parlamentares deram continuidade a esse trabalho; agora, o Relator Laercio Oliveira.\r\nEnt\u00e3o eu queria deixar registrada essa nossa homenagem do Partido Verde e da C\u00e2mara dos Deputados ao Deputado Antonio Carlos Mendes Thame e encaminhar o voto \"sim\" ao projeto de lei.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de usar o tempo de Lideran\u00e7a depois, durante o processo de vota\u00e7\u00e3o, por gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MENDES THAME, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LAERCIO OLIVEIRA, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, CONSUMIDOR FINAL, INCLUS\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Fatores determinantes da decis\u00e3o do orador de apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Laercio Oliveira, Relator da mat\u00e9ria. Gratid\u00e3o in memoriam  ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Antonio Carlos Mendes Thame",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, caros colegas Deputados e Deputadas, neste tempo de L\u00edder, eu queria, brevemente, fazer uma argumenta\u00e7\u00e3o em prol do relat\u00f3rio do Deputado Laercio e do projeto do Deputado Mendes Thame.\r\nComo L\u00edder do Partido Verde, eu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de expor \u00e0 C\u00e2mara e a todos os que nos escutam o racioc\u00ednio que nos levou a apoiar esse projeto de lei.\r\nEm primeiro lugar, h\u00e1 a quest\u00e3o amplamente falada e argumentada por v\u00e1rios colegas acerca do choque de competitividade e de abertura do mercado, o que \u00e9 saud\u00e1vel num pa\u00eds como o nosso, em que muitos setores, a exemplo do setor de saneamento - n\u00f3s aprovamos o marco legal no final do ano passado -, ainda resistem \u00e0 l\u00f3gica, dificultando e burocratizando o acesso e a competi\u00e7\u00e3o, o que resulta, sim, na minha opini\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que alguns colegas defenderam, num barateamento do custo.\r\nQuando h\u00e1 competi\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, mais players e mais atores explorando um determinado setor, \u00e9 natural que haja - sempre que ocorrer uma boa regula\u00e7\u00e3o, e essa \u00e9 a nossa miss\u00e3o aqui - um retorno, um benef\u00edcio ao consumidor final. \u00c9 o que n\u00f3s esperamos nesse caso.\r\nE nos tocou muito profundamente - isto \u00e9 evidente - a quest\u00e3o ambiental envolvida no projeto. Al\u00e9m da seguran\u00e7a de ter um autor que foi do Partido Verde, o Deputado Mendes Thame, n\u00f3s fizemos o seguinte racioc\u00ednio: num pa\u00eds como o Brasil, que ainda est\u00e1 em desenvolvimento e que ainda precisa incluir muita gente e gerar muita riqueza para fazer esse processo de inclus\u00e3o social, \u00e9 absolutamente ilus\u00f3rio achar que n\u00f3s n\u00e3o vamos explorar um determinado recurso natural. N\u00f3s precisamos faz\u00ea-lo com responsabilidade, com responsabilidade ambiental, mas inevitavelmente vamos ter que faz\u00ea-lo.\r\nO g\u00e1s natural tem sido reconhecido, sim, como o combust\u00edvel da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica. N\u00e3o \u00e9 o ideal. N\u00f3s temos o nosso etanol, o nosso biodiesel e uma s\u00e9rie de outros combust\u00edveis limpos e renov\u00e1veis que s\u00e3o o nosso objetivo, mas o g\u00e1s natural \u00e9, sim, menos poluente. Ele vai substituir o \u00f3leo diesel em v\u00e1rios parques industriais e em v\u00e1rios setores da economia.\r\nPortanto, n\u00f3s acreditamos que n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas \u00e9 um passo, \u00e9 um degrau que est\u00e1 sendo constru\u00eddo rumo a uma melhora econ\u00f4mica do Pa\u00eds, sim, mas tamb\u00e9m \u00e9 um degrau constru\u00eddo no longo processo de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, que precisa ser levado, sim, com idealismo por todos n\u00f3s, mas com responsabilidade e tendo consci\u00eancia de que as vit\u00f3rias pontuais v\u00e3o se somando para um futuro melhor para todos n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o eu queria parabenizar o Deputado Laercio Oliveira pelo relat\u00f3rio e registrar novamente a nossa gratid\u00e3o ao Deputado Mendes Thame por ter levantado essa bandeira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar o voto \"sim\" ao destaque por acreditar que \u00e9 ben\u00e9fico, tanto do ponto de vista econ\u00f4mico, quando se exige maior aproveitamento do g\u00e1s, como do ponto de vista ambiental, visando diminuir a queima e a emiss\u00e3o de carbono, que v\u00eam como consequ\u00eancia. \r\nPortanto, o PV vota \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 emenda, por acreditar que se trata, em geral, de mat\u00e9ria organizacional sim, de mat\u00e9ria interna corporis do Executivo, mas nesse ponto toca num assunto importante, do ponto de vista constitucional, para a pr\u00f3pria imagem do Governo do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, vale essa interfer\u00eancia do Legislativo.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\", acompanhando a emenda do PSOL. O que a emenda faz \u00e9 de todo justo porque coloca uma condicionante para o gozo do benef\u00edcio fiscal. \u00c9 a condicionante de que as montadoras e as f\u00e1bricas do setor automotivo tenham pol\u00edticas e tenham a\u00e7\u00f5es concretas com vistas \u00e0 sustentabilidade e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\n\u00c9 importante compreender que isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma causa ambiental. A grande vantagem competitiva do Brasil como pa\u00eds, est\u00e1 na economia verde, est\u00e1 no est\u00edmulo aos biocombust\u00edveis. Ent\u00e3o, trata-se de uma pauta que deve ser apoiada por todos os partidos.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares na altera\u00e7\u00e3o de dispositivos do C\u00f3digo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do acordo e do texto.\r\nEu queria deixar um registro de uma posi\u00e7\u00e3o pessoal, evidentemente n\u00e3o pela mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo tratada, mas muito mais pela forma.\r\nDesde quando come\u00e7ou a pandemia, eu tenho dito que n\u00e3o devemos trazer diretamente ao Plen\u00e1rio mat\u00e9rias que alterem o C\u00f3digo Penal. Mexer no C\u00f3digo Penal \u00e9 mexer na distribui\u00e7\u00e3o da proporcionalidade moral na sociedade. \u00c9 algo que tem que ser feito com cautela, com muita discuss\u00e3o. A liberdade, no final das contas, depende da clareza da lei. Quando se trata de tipos penais abertos, que deixam margem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do juiz, \u00e9 dif\u00edcil termos seguran\u00e7a para votar. \r\nAp\u00f3s expor essa pequena posi\u00e7\u00e3o pessoal, por maioria, encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPRIMEIRA INFANCIA.\r\nPROFESSOR ISRAEL BATISTA, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Contentamento com a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio pelo Deputado Professor Israel Batista. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar da Deputada Leandre em defesa da  primeira inf\u00e2ncia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Professor Israel Batista, em primeiro lugar, \u00e9 uma honra do Partido Verde ter V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o t\u00e3o importante da C\u00e2mara. Honra muito a todos n\u00f3s, que compartilhamos o partido com V.Exa.\r\nEm segundo lugar, eu queria deixar registrada a participa\u00e7\u00e3o da nossa Deputada Leandre, junto com a Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia, no trabalho para se ampliarem recursos justamente a serem aplicados nessa fase t\u00e3o decisiva da vida das pessoas, a primeira inf\u00e2ncia, um trabalho que a Deputada Leandre tem liderado com toda a compet\u00eancia que lhe \u00e9 caracter\u00edstica na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSobre o destaque em quest\u00e3o agora, Deputado Professor Israel Batista, eu vou liberar a bancada. N\u00f3s temos diverg\u00eancia, mas eixo aqui registrada a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a este destaque, justamente por acreditar que n\u00f3s temos que superar essa dicotomia e essa falsa associa\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 p\u00fablico e aquilo que \u00e9 estatal.\r\nOs conv\u00eanios e as subsidiariedades s\u00e3o muito importantes para um modelo mais \u00e1gil e moderno de Estado.\r\nLiberamos a bancada, Deputado Professor Israel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda porque acreditamos que, em qualquer redu\u00e7\u00e3o ou isen\u00e7\u00e3o que se d\u00ea para taxas, emolumentos e custos relativos a abertura e fechamento de qualquer pessoa jur\u00eddica, \u00e9 preciso que haja um olhar para o todo, \u00e9 preciso que haja um crit\u00e9rio minimamente justo e racional para que uns tenham essa isen\u00e7\u00e3o total e outros n\u00e3o. Eu n\u00e3o consigo vislumbrar, no caso concreto, esse crit\u00e9rio justificador a ponto de zerar para as startups e n\u00e3o para outros tipos de pessoa jur\u00eddica, outros tipos de empresa.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda apresentada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\", parabenizando o Relator, o Deputado Mauro Benevides Filho, pelo brilhante relat\u00f3rio, por toda a costura pol\u00edtica; o Deputado Pedro Paulo, que tocou este tema nos \u00faltimos anos com muito brilhantismo; e V.Exa., pelo destaque que deu ao tema.\r\nEu acredito que a vota\u00e7\u00e3o de hoje do relat\u00f3rio \u00e9 uma prova de que \u00e9 poss\u00edvel construir amplos consensos, sim, em mat\u00e9ria de equil\u00edbrio fiscal, de responsabilidade fiscal. \u00c9 claro, pode haver alguns detalhes, algumas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, que compreendemos, mas \u00e9 poss\u00edvel chegar a consenso em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria. \u00c9 poss\u00edvel trabalhar nesse sentido, o que nos abre perspectivas bastante alvissareiras para os pr\u00f3ximos anos quanto a esses debates. Sabemos que responsabilidade fiscal n\u00e3o \u00e9 antag\u00f4nica a direitos sociais, n\u00e3o \u00e9 contradit\u00f3ria a atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0s pessoas mais necessitadas, pelo contr\u00e1rio, caminham juntos e devem caminhar cada vez mais juntos.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 29, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" a esta emenda.\r\nEu consigo compreender v\u00e1rios argumentos, quando se trata dessa quest\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o, como o argumento de eventual posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de determinada empresa para a soberania nacional; o argumento prudencial acerca da escolha do momento correto para se privatizar, a fim de n\u00e3o se vender patrim\u00f4nio barato; o argumento de que determinada empresa p\u00fablica chega aonde o desejo de lucro n\u00e3o deixa o setor privado chegar, mas eu n\u00e3o consigo compreender o \u00f3bice total e a priori contra qualquer privatiza\u00e7\u00e3o porque, simplesmente, n\u00e3o bate com a experi\u00eancia. Essa alega\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica com o bem comum, como se a empresa privada, atrav\u00e9s de uma boa regula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pudesse tamb\u00e9m atingir o bem comum, n\u00e3o me entra na cabe\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, \u00a7 1\u00ba, art. 2\u00ba, da Lei Complementar n\u00ba 159, de 2017, alterado pelo art. 13 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, o PV orienta o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o s\u00e3o absolutas estas regras an\u00e1logas \u00e0s do teto de gastos. Elas s\u00e3o para um per\u00edodo em que se est\u00e1 com a dificuldade de encontrar o equil\u00edbrio fiscal. Como se trata de entes federados que est\u00e3o entrando em regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal, o m\u00ednimo que se pode fazer \u00e9 justamente limitar o crescimento das despesas prim\u00e1rias ao das despesas do ano anterior, corrigido pela infla\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, da forma como est\u00e1, o texto est\u00e1 plenamente satisfat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VIII, art. 8\u00ba, da Lei Complementar n\u00ba 159, de 2017, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 13 do substitutivo apresentado pelo Relator do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, o Partido Verde vai orientar o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, justamente por acreditar que a possibilidade de instituir regimes complementares de previd\u00eancia auxilia na redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit fiscal e, portanto, na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio fiscal dos entes federados.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710055, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde, Presidente, tamb\u00e9m orienta o voto \"n\u00e3o\". Seguimos muito na linha de argumenta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Arnaldo Jardim, de que \u00e9 preciso uma compreens\u00e3o mais ampla do ponto de vista fiscal, do ponto de vista econ\u00f4mico, para que n\u00f3s possamos, de fato - todo mundo \u00e9 a favor -, atender os mais vulner\u00e1veis e tir\u00e1-los de sua vulnerabilidade extrema. Mas isso precisa ser discutido dentro de um quadro maior, com mais dados e de forma mais s\u00f3lida.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" nesse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\", pela retirada de pauta da MP 988. \r\nO L\u00edder Paulo Ganime tem toda raz\u00e3o na sua argumenta\u00e7\u00e3o. A medida provis\u00f3ria, que inicialmente tratava do est\u00edmulo a Angra 3, foi acrescida de uma diversidade incalcul\u00e1vel de temas, muitas vezes desconexos entre si. S\u00e3o todos importantes para o Pa\u00eds, sim, estrat\u00e9gicos para o Pa\u00eds, mas merecem um cuidado e uma aten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o conseguimos ter com esta medida provis\u00f3ria. \r\nA retirada de uma s\u00e9rie de benef\u00edcios fiscais e de isen\u00e7\u00f5es fiscais de energias renov\u00e1veis atinge em cheio algo que \u00e9 relevant\u00edssimo n\u00e3o s\u00f3 para o nosso partido, mas tamb\u00e9m para o Brasil. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s, com muita convic\u00e7\u00e3o, fazemos um apelo ao Plen\u00e1rio para que retire a mat\u00e9ria de pauta e n\u00f3s possamos discutir com mais vagar, com mais profundidade todos os temas da importante medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PORTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou usar uma refer\u00eancia que eu acho que o Partido Novo vai gostar. Roberto Campos falava que o Brasil n\u00e3o perde a oportunidade de perder uma boa oportunidade. E se h\u00e1 uma oportunidade que o Pa\u00eds tem de crescer, de se desenvolver e de exercer algum protagonismo mundial, \u00e9 no setor das energias renov\u00e1veis.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar uma medida provis\u00f3ria que trata desse tema e de tantos outros de forma a\u00e7odada, como est\u00e1 sendo votada. N\u00f3s confiamos na qualidade do trabalho do Relator, o Deputado L\u00e9o Moraes, L\u00edder do Podemos, mas acreditamos que o debate precisa ser mais maturado, mais dialogado com os demais pares, de prefer\u00eancia, separando temas diversos, para que possamos nos aprofundar com qualidade em cada um deles.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\", para que adiemos a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 898/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, PAGAMENTO, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, GRATIFICA\u00c7\u00c3O NATALINA, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GEST\u00c3O, DEMOCRACIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, DEFESA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Natureza desleal da atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da culpabilidade pela n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 898, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.836, de 2004, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia, com vista ao pagamento do benef\u00edcio financeiro relativo ao m\u00eas de dezembro de 2019 como abono natalino (13\u00ba sal\u00e1rio). Atua\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia em conson\u00e2ncia com os ditames constitucionais e os princ\u00edpios democr\u00e1ticos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu queria usar o tempo de Lideran\u00e7a do Partido Verde para fazer um breve coment\u00e1rio sobre a repercuss\u00e3o do discurso de V.Exa. h\u00e1 poucos minutos na tribuna desta Casa.\r\nAparentemente, quando olhamos para a pol\u00edtica, tudo \u00e9 dissenso, tudo \u00e9 diverg\u00eancia ideol\u00f3gica. Para as pessoas comuns, para os cidad\u00e3os, a experi\u00eancia da pol\u00edtica \u00e9 majoritariamente esta: a de grupos de opini\u00f5es diversas que se embatem pelo exerc\u00edcio do poder. Mas o que exige um pouco mais de perspic\u00e1cia para compreender, Presidente, \u00e9 que, acima dessas diverg\u00eancias, existe um terreno superior ao das dissens\u00f5es pol\u00edticas ordin\u00e1rias, no qual todos n\u00f3s pol\u00edticos e cidad\u00e3os devemos nos irmanar, em defesa de valores que nos unem, tais como a democracia, a liberdade, a independ\u00eancia harm\u00f4nica entre os Poderes. As diverg\u00eancias s\u00f3 s\u00e3o poss\u00edveis numa sociedade democr\u00e1tica, Presidente, porque existe esse terreno superior em que nos unimos, sen\u00e3o a diverg\u00eancia se degeneraria em inimizade, em impossibilidade de conviv\u00eancia.\r\nPortanto, n\u00f3s podemos radicalmente divergir quanto aos meios, mas n\u00f3s concordamos quanto \u00e0s finalidades que estamos buscando como sociedade. Mais do que isso, Presidente, n\u00f3s concordamos com as regras informais que devem reger os nossos comportamentos e os nossos embates tamb\u00e9m. Para que haja uma conviv\u00eancia pac\u00edfica na pol\u00edtica, \u00e9 preciso regras informais que n\u00e3o est\u00e3o escritas na Constitui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o est\u00e3o escritas em nenhuma legisla\u00e7\u00e3o positiva, mas que mant\u00eam a democracia saud\u00e1vel e as institui\u00e7\u00f5es funcionando. \u00c9 o descumprimento dessas regras informais que vai aos poucos corroendo a democracia e as institui\u00e7\u00f5es.\r\nUma das regras informais mais fundamentais e importantes que existem \u00e9 a lealdade no jogo pol\u00edtico, \u00e9 o compromisso com a verdade, \u00e9 a consci\u00eancia de que n\u00f3s n\u00e3o temos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o fatos alternativos. N\u00f3s podemos interpretar de maneira diferente, mas n\u00e3o temos direito aos nossos pr\u00f3prios fatos. Quando o Presidente da Rep\u00fablica ontem disse que foi por culpa de V.Exa. que n\u00e3o se votou o 13\u00ba, aqui n\u00e3o estamos no \u00e2mbito de diverg\u00eancia ideol\u00f3gica, mas no \u00e2mbito da corros\u00e3o de uma regra informal que sustenta todo o edif\u00edcio da nossa democracia. Eu divirjo de voc\u00ea, mas tenho que permanecer fiel, permanecer jogando limpo.\r\nE \u00e9 isso que foi descumprido. Por isso, o discurso de V.Exa. foi t\u00e3o importante nesta tarde para se restabelecer a verdade e esse conv\u00edvio pac\u00edfico que supera inclusive as diverg\u00eancias.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s nos aproximamos de um momento hist\u00f3rico em que todas essas pr\u00e1ticas estar\u00e3o em jogo. Quero dizer que a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. em todo esse processo tem sido admir\u00e1vel em termos de fidelidade \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0s regras informais da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2809/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Alexandre Padilha, a favor da suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.681, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.650, de 2018, e a prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero renovar o apelo feito pelo Deputado Alexandre Padilha e por tantos outros para que se retire a obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas para votarmos essa urg\u00eancia, que \u00e9 relevant\u00edssima, mas tamb\u00e9m para votarmos outras mat\u00e9rias que est\u00e3o na pauta, como a citada pelo L\u00edder Deputado Arnaldo Jardim, sobre o pagamento por servi\u00e7os ambientais. Essa pauta traz para um consenso tanto o defensor do meio ambiente quanto o agro. Enfim, temos pautas important\u00edssimas nesta \u00faltima semana de sess\u00f5es do ano. \r\nRefor\u00e7o esse apelo para que se retire a obstru\u00e7\u00e3o e possamos enfrentar a pauta com aquilo que h\u00e1 de consenso.\r\nO PV encaminha evidentemente o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 inconceb\u00edvel que se obstrua esta mat\u00e9ria. Caso se queira marcar alguma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que se fa\u00e7a a partir das pr\u00f3ximas mat\u00e9rias a serem apreciadas hoje. A Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais \u00e9 um dos grandes consensos desta Casa. O projeto j\u00e1 foi votado aqui, foi aprimorado pelo Senado Federal, e o Deputado Arnaldo Jardim fez um trabalho brilhante.\r\nTrata-se de finalmente acrescentar \u00e0 l\u00f3gica punitiva para quem desmata uma l\u00f3gica de incentivo, uma l\u00f3gica de pagamento para aqueles que prestam servi\u00e7os ambientais, servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, e que, portanto, nos ajudam a preservar. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar obstruir uma mat\u00e9ria como esta. O PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV deixa registrada a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s apreciemos a vota\u00e7\u00e3o do Programa de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.\r\nSobre a quest\u00e3o de ordem que foi formulada perguntando se \u00e9 ou n\u00e3o regimental a obstru\u00e7\u00e3o, quero dizer que \u00e9 evidente que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 regimental. Assiste o direito de obstruir a todos os partidos que o puderem faz\u00ea-lo, assim como assiste o direito aos partidos que n\u00e3o est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o em falar que a obstru\u00e7\u00e3o est\u00e1 obstruindo a pauta.\r\nQuem quer ter o b\u00f4nus de obstruir tem tamb\u00e9m o \u00f4nus de receber a cr\u00edtica por essa obstru\u00e7\u00e3o por parte de quem democraticamente discorda dela.\r\nO PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de ressaltar a relev\u00e2ncia do projeto que agora estamos apreciando e vamos aprovar, com o voto da grande maioria dos Deputados, fazendo eco \u00e0 informa\u00e7\u00e3o que nos trouxe o Deputado Rodrigo Agostinho de que, no ano passado, 1 milh\u00e3o de hectares de floresta foram desmatados no Brasil. \r\nUm problema dessa magnitude precisa ser enfrentado com todos os mecanismos poss\u00edveis para n\u00f3s legisladores. E \u00e9 certo que um desses mecanismos \u00e9 punir quem desmata. Mas n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de um mecanismo inteligente de incentivo \u00e0queles que preservam e recuperam o meio ambiente. E a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais \u00e9 destinada exatamente a incentivar positivamente, atrav\u00e9s do pagamento de servi\u00e7os ambientais, aqueles que recuperam e que conservam a nossa riqueza natural.\r\nPor isso, parabenizo o Deputado Rubens Bueno pela autoria do projeto e o Deputado Arnaldo Jardim pela relatoria. Parabenizo tamb\u00e9m V.Exa., Presidente, por pautar esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\", e, al\u00e9m disso, registra a perplexidade de testemunhar os partidos suspendendo a obstru\u00e7\u00e3o nessa mat\u00e9ria, mas n\u00e3o nas outras em que havia plenamente o consenso e que s\u00e3o mat\u00e9rias importantes para o Pa\u00eds. Vamos tirar a obstru\u00e7\u00e3o e votar todas as mat\u00e9rias de relev\u00e2ncia para a nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Efraim Filho, o PV parabeniza o autor, o Deputado Alessandro Molon, e todos os coautores. Parabeniza tamb\u00e9m o Deputado Felipe Rigoni, Relator da mat\u00e9ria, e, com muito entusiasmo e esperan\u00e7a, vota \"sim\" ao projeto de efici\u00eancia p\u00fablica, de digitaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, porque isso se reverte na ponta em benef\u00edcio concreto e palp\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, M\u00c1RIO NEGROMONTE JR, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr., autor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde parabeniza o autor, Deputado M\u00e1rio Negromonte, que, diante das circunst\u00e2ncias, das not\u00edcias que vemos Brasil afora, tomou a iniciativa de acrescentar esta qualificadora ao art. 163 do C\u00f3digo Penal. \u00c9 um novo tipo penal necess\u00e1rio diante das circunst\u00e2ncias que estamos vivendo. \r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde entende que h\u00e1 argumentos relevantes nas duas posi\u00e7\u00f5es. H\u00e1 que se evitar tanto injun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas moment\u00e2neas, eleitoreiras, dentro da condu\u00e7\u00e3o do Banco Central, como tamb\u00e9m h\u00e1 de se evitar que o sistema banc\u00e1rio, o sistema financeiro controle a pol\u00edtica monet\u00e1ria, a pol\u00edtica cambial do Pa\u00eds. O Partido Verde acredita que esta discuss\u00e3o tem sido feita j\u00e1 h\u00e1 30 anos aqui no Brasil. H\u00e1 30 anos projetos de lei sobre este tema est\u00e3o tramitando, e todos t\u00eam as suas posi\u00e7\u00f5es quanto a isso. Portanto, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" para que cada um exponha a sua posi\u00e7\u00e3o, a sua opini\u00e3o sobre este assunto.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, colegas Deputados, eu solicitei que acrescentasse o tempo de L\u00edder e falasse da tribuna porque eu me vejo numa situa\u00e7\u00e3o um pouco sui generis nesta vota\u00e7\u00e3o. Eu reconhe\u00e7o argumentos bastante v\u00e1lidos dos dois lados. H\u00e1 aqueles que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 autonomia do Banco Central, que argumentam, como o Relator, o Deputado Silvio Costa Filho, com muito brilhantismo, que a autonomia vai oferecer mais previsibilidade das decis\u00f5es, mais altivez institucional ao banco, mais continuidade na pol\u00edtica monet\u00e1ria. Reconhe\u00e7o que assistem raz\u00f5es a essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nOs que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 autonomia do Banco Central argumentam que ela pode gerar um escanteamento da pol\u00edtica e do poder propriamente pol\u00edtico eleito, que tem a legitimidade democr\u00e1tica para definir a pol\u00edtica monet\u00e1ria. Reconhe\u00e7o que assistem raz\u00f5es tamb\u00e9m a essa posi\u00e7\u00e3o, esposada pelo Deputado Renildo Calheiros, pelo Deputado Paulo Teixeira e por tantos outros Deputados de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSe esse deslocamento, esse distanciamento, essa desvincula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fosse total no projeto e no relat\u00f3rio do Deputado Silvio Costa Filho, eu me somaria imediatamente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Embora n\u00e3o discorde em tese, na an\u00e1lise concreta do texto, eu vejo que essa desvincula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 total. Existem pelo menos tr\u00eas pontos do relat\u00f3rio do Deputado Silvio Costa Filho que provocam a manuten\u00e7\u00e3o da vincula\u00e7\u00e3o do Banco Central ao poder pol\u00edtico.\r\nEm primeiro lugar, \u00e9 o Conselho Monet\u00e1rio Nacional que vai definir as metas que devem ser perseguidas pelo BACEN, e o Conselho Monet\u00e1rio Nacional \u00e9 composto por indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas: Ministro da Economia, Secret\u00e1rio Executivo. O segundo ponto \u00e9 que o presidente do Banco Central \u00e9 indica\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, com a aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal. O terceiro ponto, que para mim talvez seja o mais importante, \u00e9 que no art. 5\u00ba, inciso IV, h\u00e1 uma hip\u00f3tese de exonera\u00e7\u00e3o do presidente do Banco Central ampla o suficiente para permitir uma an\u00e1lise pol\u00edtica da Casa. Se n\u00e3o me engano, o termo \u00e9 \"insufici\u00eancia\" e \"no desempenho\", o que permite que a pol\u00edtica se sobreponha quando o interesse financeiro, eventualmente esposado pelo BACEN, colida com o interesse geral.\r\nSr. Presidente, portanto, diante dessa argumenta\u00e7\u00e3o, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" n\u00e3o por discordar, em tese, do que a Esquerda traz ao Plen\u00e1rio, mas porque na an\u00e1lise concreta do texto vejo que essa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser acatada da forma como est\u00e1 sendo exposta.\r\nSr. Presidente, neste \u00faltimo minuto quero s\u00f3 fazer um protesto contra aqueles que, como eu, s\u00e3o favor\u00e1veis ao projeto, Deputado Paulo, porque muitas vezes falamos que o BACEN tem interesse pol\u00edtico por tr\u00e1s como se interesse pol\u00edtico fosse algo ileg\u00edtimo e ruim. Na sua ess\u00eancia, o interesse pol\u00edtico \u00e9 o interesse mais digno que h\u00e1, \u00e9 o interesse do bem comum, do bem de todos, n\u00e3o do bem das partes.\r\nA batalha para restaurar a dignidade da pol\u00edtica passa necessariamente pela linguagem. N\u00f3s que somos pol\u00edticos precisamos reconhecer que o interesse pol\u00edtico n\u00e3o \u00e9 o interesse mesquinho, n\u00e3o \u00e9 o interesse baixo, apesar de eventualmente termos hist\u00f3rias nesse sentido. O interesse pol\u00edtico \u00e9 o interesse do bem comum, do bem geral. Conhe\u00e7o pol\u00edticos dispostos a sacrificar a sua carreira, a sua reden\u00e7\u00e3o no altar do bem comum e da pr\u00f3pria consci\u00eancia.\r\nPortanto, vamos ressignificar e defender a dignidade da pol\u00edtica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por cinco sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde vai orientar o voto \"n\u00e3o\", pelo n\u00e3o adiamento, por se tratar da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade da PEC. N\u00e3o se votar\u00e1 o m\u00e9rito. Haver\u00e1 tempo para discutir artigo por artigo, haver\u00e1 tempo para melhorar o texto da nobre Relatora, a Deputada Margarete Coelho.\r\nPor se tratar exclusivamente da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade da PEC, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESTRI\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, MANDATO PARLAMENTAR, CRIME, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Redu\u00e7\u00e3o significativa, pela proposi\u00e7\u00e3o, do rol de crimes submetidos ao foro privilegiado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, inicio dizendo que o Partido Verde vai liberar a bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade. \r\nEu gostaria de fazer um coment\u00e1rio para, principalmente, chamar a aten\u00e7\u00e3o dos meus colegas do Partido Novo, do Cidadania e do Podemos que lutam pelo fim do foro privilegiado como eu luto. Esta PEC est\u00e1 diminuindo significativamente o rol de crimes que est\u00e3o submetidos a foro privilegiado. Hoje est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o: \"Os Deputados e Senadores, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal\". N\u00f3s estamos alterando isso para falar que os Deputados ser\u00e3o submetidos a esse julgamento, mas em que casos espec\u00edficos: nos processos relativos a crimes cometidos durante o exerc\u00edcio do cargo e relacionados ao mandato. Se um Parlamentar matar algu\u00e9m durante o exerc\u00edcio do cargo, como isso n\u00e3o tem a ver com o mandato, n\u00e3o haver\u00e1 foro privilegiado. Essa \u00e9 a maior restri\u00e7\u00e3o ao foro privilegiado que n\u00f3s estamos fazendo desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM.\r\nFABIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s argumenta\u00e7\u00f5es do Deputado F\u00e1bio Trad, a respeito do parecer apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, eu quero estabelecer aqui um di\u00e1logo com o Deputado F\u00e1bio Trad, no n\u00edvel jur\u00eddico do texto de relatoria da Deputada Margarete Coelho.\r\nO primeiro argumento do Deputado F\u00e1bio Trad \u00e9 que, a partir da PEC, n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o poderemos mais ser presos em flagrante por crimes contra a administra\u00e7\u00e3o. Hoje j\u00e1 \u00e9 assim, a PEC n\u00e3o altera em nada.\r\nO segundo argumento \u00e9 que n\u00e3o haver\u00e1 mais possibilidade de suspender cautelarmente o mandato por via judicial. Hoje j\u00e1 \u00e9 assim. N\u00e3o existe hip\u00f3tese legal ou constitucional, embora alguns ju\u00edzes o fa\u00e7am, de suspender cautelarmente o mandato.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma inova\u00e7\u00e3o constitucional no que a PEC prop\u00f5e. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de abolitio criminis, de abolir o crime e fazer a lei penal retroagir para beneficiar o Deputado Daniel Silveira, tamb\u00e9m me parece, Deputado F\u00e1bio Trad, que n\u00e3o \u00e9 o caso. A lei penal retroage quando h\u00e1 descriminaliza\u00e7\u00e3o, quando o direito material \u00e9 afetado, quando o crime que foi cometido deixa de ser crime. Quando se trata de quest\u00e3o processual - nesse caso, h\u00e1 uma quest\u00e3o processual, a respeito de quem \u00e9 competente para julgar o crime cometido -, seguimos este brocardo jur\u00eddico, o tempo rege o ato, que o Deputado F\u00e1bio Trad conhece muito melhor do que eu. Como se trata de altera\u00e7\u00e3o processual, a lei n\u00e3o retroage em benef\u00edcio do r\u00e9u, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma possibilidade de revers\u00e3o da medida por conta desta PEC.\r\nEu quero s\u00f3 afirmar algumas coisas que me parecem decorrer de uma leitura simples do texto. Muito mais do que assegurando ou ampliando prerrogativas e privil\u00e9gios, n\u00f3s estamos mitigando muito essas prerrogativas parlamentares. N\u00f3s estamos restringindo o foro, que hoje, pela letra da lei, embora as decis\u00f5es do Supremo n\u00e3o sejam assim, \u00e9 um foro absoluto parlamentar, estamos restringindo-o s\u00f3 para os casos de crimes cometidos durante o mandato e relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es parlamentares. Esta PEC, se n\u00e3o \u00e9 uma PEC do fim do foro, porque n\u00e3o envolve outros Poderes e outros entes federados, \u00e9 para n\u00f3s Parlamentares quase uma PEC do fim do foro. Isso precisa ficar claro para a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos reconhecendo a possibilidade de pris\u00e3o preventiva de Deputado e Senador, que n\u00e3o existia, e passa a existir. N\u00f3s estamos possibilitando que as medidas cautelares deferidas contra Parlamentares n\u00e3o sejam julgadas por n\u00f3s, sejam julgadas e concedidas, finalmente, pelo Supremo. Portanto, tudo o que est\u00e1 sendo feito aqui vai no sentido de mitigar prerrogativas.\r\nEu pe\u00e7o apenas mais 15 segundos, Presidente, para citar as \u00faltimas duas coisas que dizem que estamos acrescendo. A primeira \u00e9 a quest\u00e3o de n\u00e3o poder haver mais o afastamento, o que eu j\u00e1 disse, Deputado F\u00e1bio Trad, que j\u00e1 existe no nosso ordenamento jur\u00eddico. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o afastamento. A segunda \u00e9 a que diz que se est\u00e1 estabelecendo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Vou concluir, Presidente.\r\nA outra quest\u00e3o \u00e9 a seguinte. Diz-se que estamos estabelecendo a \u00fanica responsabilidade para o Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara. Mas j\u00e1 \u00e9 assim tamb\u00e9m. N\u00f3s n\u00e3o estamos alterando nada para aumentar as nossas prerrogativas. Todas as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o para organizar as decis\u00f5es que o Supremo, que o Judici\u00e1rio foi, aos poucos, tomando. Aqui estamos dando seguran\u00e7a jur\u00eddica para o tema das imunidades.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado Enrico.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Obrigado, Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR. \r\nESCLARECIMENTO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio do teor do caput  do art. 53, constante no parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pela Deputada Margarete Coelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV libera a bancada.\r\nEu uso este 1 minuto para esclarecer uma opini\u00e3o minha ao Plen\u00e1rio acerca do caput do art. 53, que est\u00e1 causando muita d\u00favida, porque o relat\u00f3rio da Deputada Margarete Coelho acrescenta o trecho \"cabendo, exclusivamente, a responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar\". Isso poderia fazer parecer que nenhum Parlamentar poder\u00e1 ser, de fato, perseguido penalmente ou civilmente por qualquer palavra e voto. Se se interpretar esse caput absolutamente desvinculado de todo o contexto, eu concedo. Mas n\u00f3s temos que interpretar esse trecho em comunh\u00e3o com o \u00a7 1\u00ba, que estabelece uma restri\u00e7\u00e3o de foro; temos que olhar a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, que tamb\u00e9m limita esse foro privilegiado; e temos que olhar a nossa pr\u00f3pria decis\u00e3o que diminuiu a imunidade parlamentar. \r\nDessa maneira, interpretando sistematicamente o caput do art. 53, n\u00e3o vejo a preocupa\u00e7\u00e3o externada muito justamente e republicanamente por partidos da Esquerda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Combate aos abusos do ativismo judicial e das prerrogativas parlamentares como a principal meta da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria deixar registrada a posi\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o da bancada do Partido Verde e aproveitar para fazer o seguinte coment\u00e1rio: esta PEC tem por objetivo combater tanto o abuso do ativismo judicial como o abuso das prerrogativas parlamentares.\r\nPara todos os que fazem uma leitura atenta do texto, essa verdade torna-se inconteste. Vou dar tr\u00eas exemplos de cada um desses combates a dois tipos diferentes de abuso.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao abuso do ativismo judicial, a PEC 3/21 altera o caput do art. 53, fazendo com que, em crimes que envolvam palavra e opini\u00e3o e tenham rela\u00e7\u00e3o com o mandato, o Parlamentar responda perante a C\u00e2mara, e n\u00e3o perante o Judici\u00e1rio. Al\u00e9m disso, no \u00a7 2\u00ba, n\u00f3s colocamos um freio numa interpreta\u00e7\u00e3o judicial, equivocada em minha opini\u00e3o, quando n\u00f3s damos clareza ao conceito de inafian\u00e7abilidade para fins de pris\u00e3o de Parlamentar. Por fim, o terceiro exemplo - e poderia dar mais: n\u00f3s proibimos constitucionalmente o afastamento cautelar de Parlamentares no art. 9\u00ba. Est\u00e3o aqui tr\u00eas instrumentos da PEC para coibir o abuso do ativismo judicial, Deputado General Peternelli.\r\nMas tamb\u00e9m h\u00e1 na PEC elementos de constitucionaliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias para evitar o abuso das prerrogativas parlamentares. No \u00a7 1\u00ba, n\u00f3s estamos restringindo significativamente o foro privilegiado. Quanto ao foro privilegiado, que, pela Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 para todos os crimes, n\u00f3s estamos adotando o entendimento do Supremo de que ele s\u00f3 vale para crimes cometidos durante o mandato e com rela\u00e7\u00e3o a ele. Portanto, o foro privilegiado, que era para tudo, Deputado Wellington Roberto, est\u00e1 se tornando para menos com o texto da PEC. Al\u00e9m disso, n\u00f3s estamos criando a figura da pris\u00e3o preventiva de Parlamentar, quando o juiz de cust\u00f3dia pode converter a pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva. Isso n\u00e3o existia antes tamb\u00e9m.\r\nPor fim, desculpem-me, porque est\u00e1 um pouco tarde, mas n\u00f3s estamos dando fundamento constitucional a medidas cautelares deferidas por todos os ju\u00edzes competentes. Ou seja, \u00e9 uma PEC equilibrada. \u00c9 uma PEC que combate tanto o abuso do ativismo judicial como o abuso das prerrogativas parlamentares. De forma que me parece que ela tem um texto consensual, um texto maduro e equilibrado para ser votado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, sem preju\u00edzo de uma an\u00e1lise do m\u00e9rito acerca das quest\u00f5es de constitucionalidade formal da mat\u00e9ria, uma vez que, numa primeira leitura, ela me parece tipicamente regulamentar de compet\u00eancia do Poder Executivo. Mas n\u00f3s orientamos o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, e faremos esse debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ESCLARECIMENTO, RETROATIVIDADE, DECLARA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL, RESPONSABILIDADE CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\", para que se encerre a discuss\u00e3o e n\u00f3s votemos a mat\u00e9ria. \r\nNeste minuto, eu gostaria de externar uma d\u00favida ao Plen\u00e1rio e ao Relator sobre o texto para que, eventualmente, seja sanada. Eis a d\u00favida: o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba diz que os efeitos da lei retroagem \u00e0 data de declara\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia, ou seja, at\u00e9 mar\u00e7o do ano passado. Eu compreendo que isso seja necess\u00e1rio em se tratando da responsabilidade civil, prevista no caput do art. 1\u00ba, para que haja a retroa\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil. No entanto, eu n\u00e3o entendo por que os efeitos retroativos s\u00e3o para toda a lei.\r\nJ\u00e1 houve alguma compra por parte dos entes federados subnacionais ou por parte das empresas privadas que precisam ser legalizadas a posteriori? N\u00e3o digo que eu seria contra isso, mas \u00e9 importante que o Plen\u00e1rio do Parlamento brasileiro o saiba. \r\nEsta \u00e9 a d\u00favida que eu externo e que eu gostaria de ver respondida.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. A pandemia, certamente, nos trouxe um dos maiores flagelos da hist\u00f3ria. Mas, se h\u00e1 algo de, ouso dizer, positivo que ela tenha provocado \u00e9 escancarar o nosso destino comum - todos n\u00f3s no Brasil, no mundo, temos um bem comum - e abolir a fronteira entre o meu bem e o bem do meu pr\u00f3ximo. Estamos todos no mesmo barco. Diante disso, n\u00e3o faz sentido, na minha opini\u00e3o, criarmos embara\u00e7o para uma empresa privada comprar, por ser privada, vacinas para vacinar seus funcion\u00e1rios, doando para o SUS 50% das doses compradas. Isso beneficia n\u00e3o s\u00f3 os funcion\u00e1rios da empresa, mas tamb\u00e9m toda a sociedade brasileira.\r\nPortanto, o PV encaminha pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Professor Israel Batista. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, eu gostaria de deixar registrado que, na vota\u00e7\u00e3o do PL 5.638, o Deputado Professor Israel Batista votou conforme a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Verde.\r\nEu gostaria de reiterar a import\u00e2ncia de n\u00f3s nos debru\u00e7armos sobre o PL do G\u00e1s, de autoria, l\u00e1 atr\u00e1s, do Deputado Mendes Thame, que foi do nosso Partido Verde. Trata-se de uma proposi\u00e7\u00e3o absolutamente fundamental para a retomada da nossa economia. Estamos falando de um combust\u00edvel a que chamamos de combust\u00edvel de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica. Ele n\u00e3o \u00e9 exatamente um combust\u00edvel 100% limpo ou renov\u00e1vel, mas \u00e9 importante nesta transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica fundamental para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, fazemos este apelo para apreciarmos o PL do G\u00e1s que vem do Senado Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, PARTIDO VERDE (PV), SAUDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, em nome das Deputadas Soraya Santos, Fl\u00e1via Arruda e Leandre, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fl\u00e1via Arruda, gostaria de, em nome de V.Exa., cumprimentar todas as Deputadas mulheres, servidoras da C\u00e2mara, assessoras e fazer uma homenagem tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Leandre, do nosso partido, a \u00fanica mulher do Partido Verde, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que trabalha tanto em prol da sa\u00fade p\u00fablica, em prol da primeira inf\u00e2ncia, em prol dos idosos e mais tantos temas importantes para o nosso Pa\u00eds.\r\nGostaria de homenagear todas as mulheres, nestas tr\u00eas figuras: V.Exa., Presidente Soraya e nossa Deputada Leandre. \r\nNa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, quanto ao atendimento e aos pressupostos constitucionais, o Partido Verde vai encaminhar o voto \"sim\", Presidente Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde faz uma an\u00e1lise estritamente t\u00e9cnica da admissibilidade e orienta o voto \"sim\", por atender a PEC emergencial os requisitos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia.\r\nAproveito estes segundos para dizer que precisamos de uma vez por todas superar essa dicotomia falsa que nos \u00e9 imposta entre responsabilidade fiscal e responsabilidade social. N\u00e3o existe responsabilidade social num pa\u00eds completamente quebrado. A responsabilidade fiscal n\u00e3o \u00e9 um fim em si mesmo. Ela tem por objetivo justamente atender melhor \u00e0queles que mais precisam.\r\nPortanto, fazendo um apelo para a supera\u00e7\u00e3o dessa dicotomia, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que, durante a vota\u00e7\u00e3o, conceda o tempo da Lideran\u00e7a do Partido Verde ao Deputado Professor Israel Batista, que se encontra em plen\u00e1rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DISPOSITIVO LEGAL, REDU\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, SUBS\u00cdDIO, BENEF\u00cdCIO FISCAL, ESCLARECIMELNTO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde, como veio fazendo, orienta o voto \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s continuemos a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nMas eu gostaria de fazer um questionamento ao Relator acerca do art. 4\u00ba e de suas consequ\u00eancias, para que fique mais claro para todos n\u00f3s do que se trata. O art. 4\u00ba \u00e9 aquele que diz que o Presidente da Rep\u00fablica ir\u00e1 enviar projeto de lei com plano de redu\u00e7\u00e3o gradual de incentivos e benef\u00edcios federais at\u00e9 que fiquem em 2% do PIB; atualmente eles est\u00e3o em 4%.\r\nMas os benef\u00edcios que est\u00e3o blindados, aqueles referentes \u00e0 Zona Franca de Manaus, \u00e0 cesta b\u00e1sica e \u00e0s entidades filantr\u00f3picas somam 1,9% do PIB, ou seja, pela reda\u00e7\u00e3o da PEC, se eu entendi bem, todos os outros benef\u00edcios fiscais ter\u00e3o que ser anulados, inclusive dedu\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda e outros.\r\nEu queria saber se essa leitura que eu fa\u00e7o da PEC \u00e9 correta. Pediria ao Relator que, quando tiver oportunidade, se manifeste sobre isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESCLARECIMENTO, RELATOR, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, INCENTIVO FISCAL, PUNI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde orienta o vota \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o.\r\nPe\u00e7o s\u00f3 que se acrescente ao esclarecimento do Relator, quando ele tiver a oportunidade de faz\u00ea-lo, que naquele mesmo art. 4\u00ba, que trata dos incentivos fiscais, parece-me que falta algum tipo de puni\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma lei meramente autorizativa. Diz que se deve encaminhar, mas n\u00e3o diz quais s\u00e3o as consequ\u00eancias jur\u00eddicas do descumprimento.\r\nEsse me parece outro ponto relevante para entendermos os efeitos pr\u00e1ticos da PEC.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", na esperan\u00e7a desse esclarecimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO P\u00daBLICO, FUNDO NACIONAL DO IDOSO, LEANDRE DAL PONTE, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde, no m\u00e9rito da PEC Emergencial, orienta o voto \"sim\", tanto por entender que \u00e9 fundamental abrirmos e consolidarmos espa\u00e7o fiscal para o aux\u00edlio emergencial neste per\u00edodo dif\u00edcil que n\u00f3s atravessamos, quanto por acreditar que um ajuste fiscal \u00e9 necess\u00e1rio para o combate \u00e0s consequ\u00eancias da pr\u00f3pria pandemia e para a recupera\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nIsso n\u00e3o quer dizer, Presidente, que n\u00e3o tenhamos algumas posi\u00e7\u00f5es a serem externadas nos destaques. Cito aqui, em especial, o destaque do PDT, muito defendido pela nossa Deputada Leandre, para exclus\u00e3o do Fundo Nacional do Idoso da desvincula\u00e7\u00e3o. Trata-se de uma pauta que, h\u00e1 muito, ela tem trabalhado e defendido na nossa bancada. Mas isso ser\u00e1 tratado nos destaques.\r\nNo m\u00e9rito, o PV orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, foi divulgado na sociedade, na classe pol\u00edtica, que a desvincula\u00e7\u00e3o de receita e uma maior liberdade no Or\u00e7amento s\u00e3o algo ruim para a democracia.\r\nA verdade, na minha opini\u00e3o, \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: n\u00f3s precisamos caminhar no sentido de dar ao gestor pol\u00edtico eleito uma liberdade e uma discricionariedade - fiscalizada, \u00e9 claro - na aplica\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, para que consigamos inclusive julgar e comparar governos distintos. Quando mais de 90% das despesas s\u00e3o constitucionalmente obrigat\u00f3rias, resta-nos muito pouca margem de an\u00e1lise das decis\u00f5es pol\u00edticas dos gestores para fazermos uma avalia\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a democracia.\r\nA minha opini\u00e3o pessoal sobre esse destaque \u00e9 no sentido de rejeit\u00e1-lo e manter o texto do Relator, mas, por diverg\u00eancia interna, vou liberar a bancada, como fiz no \u00faltimo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o dispositivo aqui destacado com vista \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o \u00e9 central para a PEC. Assim, suprimi-lo significa, como afirmou da tribuna o Deputado Kim Kataguiri, desidratar a PEC, a ponto de torn\u00e1-la basicamente in\u00fatil do ponto de vista fiscal. Evidentemente, ainda resta a abertura para o aux\u00edlio emergencial.\r\nPortanto, o Partido Verde, que ontem orientou favoravelmente \u00e0 PEC, orientar\u00e1 tamb\u00e9m pela manuten\u00e7\u00e3o do texto neste destaque: \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o PV vai encaminhar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do limite de 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu queria, num di\u00e1logo com o L\u00edder Wolney Queiroz e com o L\u00edder Renildo Calheiros, L\u00edderes de primeira ordem no Congresso Nacional, com quem sempre aprendemos, dizer o seguinte: na verdade, se o Governo precisar expandir o gasto com aux\u00edlio emergencial, a PEC Emergencial deixa uma sa\u00edda, que est\u00e1 no art. 167-B.\r\nO art. 167-B diz justamente que, por iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica, o Congresso Nacional pode decretar estado de calamidade, e automaticamente se estabelece o regime fiscal extraordin\u00e1rio, ou seja, aquelas regras que aprovamos no ano passado na PEC do Or\u00e7amento de Guerra se aplicam, diante de nova calamidade, automaticamente.\r\nPortanto, \u00e9 poss\u00edvel haver uma amplia\u00e7\u00e3o do gasto por meio dessa iniciativa do art. 167-B.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oat\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante no \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV vai orientar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, pela manuten\u00e7\u00e3o do limite. O motivo \u00e9 o mesmo pelo qual n\u00f3s votamos no destaque anterior, que \u00e9 haver, na pr\u00f3pria PEC, uma v\u00e1lvula de escape para o caso de o valor de 44 bilh\u00f5es de reais n\u00e3o ser suficiente para contemplar o aux\u00edlio emergencial. Trata-se justamente da decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade, que permite um regime fiscal extraordin\u00e1rio com gastos completamente desvinculados daquelas limita\u00e7\u00f5es da LRF e de outras limita\u00e7\u00f5es constitucionais.\r\nPortanto, agora se estabelece um par\u00e2metro, um limite que o Governo julga necess\u00e1rio, que o Governo julga prudente, mas n\u00e3o se exclui a possibilidade de revis\u00e3o disso, se a situa\u00e7\u00e3o de hoje se agravar ainda mais ou se alargar por um tempo maior do que o esperado.\r\nPortanto, o PV vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde dialogou muito com o Governo e com diversos L\u00edderes. N\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\", mas pelo seguinte motivo: n\u00e3o por discordar da necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos incentivos fiscais, mas por discordar do meio com o qual ele est\u00e1 sendo feito aqui. Hoje os gastos tribut\u00e1rios somam 4% do PIB, e a PEC exige que eles venham para 2%. Mas os setores dos incentivos que j\u00e1 est\u00e3o sendo blindados pela PEC perfazem 1,9% do PIB. Portanto, todos os demais incentivos necessariamente ter\u00e3o de ser reduzidos. Isso n\u00e3o necessariamente \u00e9 ruim, mas n\u00f3s n\u00e3o tivemos o tempo e a discuss\u00e3o necess\u00e1ria para ter consci\u00eancia de quais s\u00e3o os impactos disso, de qual \u00e9 a conta final de tudo isso.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", por discordar do meio, n\u00e3o da finalidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, o PV vai encaminhar o voto \"sim\". \r\nQueria fazer s\u00f3 uma considera\u00e7\u00e3o: um fil\u00f3sofo e pol\u00edtico do s\u00e9culo XVIII, na Inglaterra, dizia que o Parlamento n\u00e3o \u00e9 um congresso de embaixadores de interesses locais distintos e que entram em conflito, mas a assembleia deliberativa de uma na\u00e7\u00e3o, com um objetivo, que \u00e9 o bem comum. \r\nEnt\u00e3o, se um concidad\u00e3o meu do Amap\u00e1, no caso, est\u00e1 passando por um problema, esse problema \u00e9 meu, em S\u00e3o Paulo, \u00e9 da Deputada Jandira Feghali, no Rio de Janeiro. N\u00f3s somos uma Na\u00e7\u00e3o. De maneira que, se h\u00e1 um peda\u00e7o dela que est\u00e1 precisando ser cuidado, por algo que lhe aconteceu, \u00e9 dever nosso, da totalidade, ajudar nisso.\r\nPortanto, o PV encaminha, convicto, o voto \"sim\" nessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA,  SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, h\u00e1 muito de verdade na preocupa\u00e7\u00e3o externada principalmente por partidos de esquerda, segundo a qual a organiza\u00e7\u00e3o do setor de g\u00e1s, assim como a organiza\u00e7\u00e3o de qualquer outro setor econ\u00f4mico do Pa\u00eds, precisa confluir para o bem comum, para o bem das pessoas, sobretudo as mais vulner\u00e1veis, as mais necessitadas.\r\nH\u00e1 muito de verdade tamb\u00e9m quando se diz que a competi\u00e7\u00e3o entre atores econ\u00f4micos sustenta e incentiva a excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Para fazer com que estas duas coisas, a preocupa\u00e7\u00e3o social com o interesse p\u00fablico e a competi\u00e7\u00e3o, confluam de fato e se harmonizem, \u00e9 preciso criar uma boa regula\u00e7\u00e3o, e essa \u00e9 a nossa tarefa como legisladores.\r\nEu julgo que o PL sobre o g\u00e1s j\u00e1 foi amplamente debatido, e foi aperfei\u00e7oado pelo Deputado Laercio. As discord\u00e2ncias devem ficar para os destaques.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O,  EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde julga que esta mat\u00e9ria foi amplamente discutida ano passado, sob a sub-relatoria do Deputado Laercio Oliveira. Ela vem de um projeto de lei do Deputado Mendes Thame que j\u00e1 tem quase 1 d\u00e9cada de tramita\u00e7\u00e3o na Casa.\r\nEu acredito que estamos prontos no plen\u00e1rio para encerrarmos a discuss\u00e3o e irmos a voto.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas do Senado, com todo o respeito ao Senadores que se debru\u00e7aram sobre a mat\u00e9ria, por acreditar que o substitutivo do Deputado Laercio, na forma como n\u00f3s aprovamos no ano passado na C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 um substitutivo j\u00e1 maduro, aborda os principais gargalos do setor e, fazendo minhas as palavras do Deputado Eduardo Cury, estimula a competitividade e a oferta, barateando, por consequ\u00eancia, o pre\u00e7o n\u00e3o s\u00f3 para a ind\u00fastria, mas tamb\u00e9m para o consumidor final.\r\nPortanto, o PV vota \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde tamb\u00e9m vai acompanhar esta emenda do PSOL e votar \"sim\", evidentemente, por acreditar na necessidade de criarmos os incentivos necess\u00e1rios para a progressiva participa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis renov\u00e1veis na nossa matriz energ\u00e9tica. \r\nAt\u00e9 o g\u00e1s natural j\u00e1 \u00e9 o combust\u00edvel chamado de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, mas ele n\u00e3o \u00e9 o ideal. Outros combust\u00edveis, como o biometano, devem ser nossa meta, n\u00e3o s\u00f3 por uma quest\u00e3o ambiental, mas tamb\u00e9m por uma quest\u00e3o econ\u00f4mica. O Brasil, se vai exercer algum tipo de lideran\u00e7a mundial em algum setor econ\u00f4mico, certamente ser\u00e1 no setor de biocombust\u00edveis e afins.\r\nPortanto, o PV orienta o voto \"sim\", ao tempo em que parabeniza o PSOL pela iniciativa desta emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, o Partido Verde vai orientar nesse destaque o voto \"n\u00e3o\", por entender que esse acr\u00e9scimo, essa eventual altera\u00e7\u00e3o no substitutivo, provoca justamente uma contrariedade \u00e0 ess\u00eancia do pr\u00f3prio projeto, que \u00e9 uma maior competitividade, uma maior liberdade no setor de g\u00e1s. O planejamento centralizado muito provavelmente vai contra esse intento, esse principal objetivo do projeto.\r\nPor isso, nesse destaque, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (Bloco/PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, uma das caracter\u00edsticas da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 ter deixado s\u00f3 as compet\u00eancias residuais para os Estados federados. E sobra muito pouco para eles, diante da amplitude das compet\u00eancias da Uni\u00e3o e dos Munic\u00edpios.\r\nEsta medida do PCdoB, embora seja expletiva, ou seja, n\u00e3o inove no ordenamento jur\u00eddico, tem a virtude de deixar claro a compet\u00eancia estadual. E isso \u00e9 importante, em termos de equil\u00edbrio federativo. Portanto, o PV vai encaminhar o voto \"sim\" nesta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, nos \u00faltimos 2 anos, eu coordenei a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Saneamento B\u00e1sico. Participei ativamente da Frente, junto com o Deputado Evair e o Deputado Geninho Zuliani, como Relator - ele foi, tamb\u00e9m, Vice-Presidente da Comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que analisou o novo marco.\r\nE uma coisa \u00e9 incontest\u00e1vel. O modelo que n\u00f3s temos hoje, embora tenha avan\u00e7ado em alguns momentos, fracassou no aspecto global. N\u00f3s chegamos ao s\u00e9culo XXI com problemas t\u00edpicos do s\u00e9culo XIX. O que o novo marco quer fazer \u00e9 justamente mexer nas estruturas, n\u00e3o para privatizar a \u00e1gua, mas para trazer mais atores para o saneamento, dar mais seguran\u00e7a jur\u00eddica para o investimento e fazer avan\u00e7ar essa d\u00edvida social tremenda que n\u00f3s temos at\u00e9 hoje.\r\nO Partido Verde, por diverg\u00eancia, vai liberar a bancada, mas eu quero deixar claro o meu voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, e parabenizar V.Exa. por, finalmente, colocar em vota\u00e7\u00e3o esses vetos aqui no Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Verde vai orientar o voto \"sim\" a esse importante projeto.\r\nEu queria destacar que n\u00f3s temos inclusive um projeto de autoria da nossa bancada, do Deputado C\u00e9lio Studart, que versa sobre mat\u00e9ria muito semelhante. E eu queria esclarecer a todos que nos escutam hoje, principalmente para a popula\u00e7\u00e3o, que, de fato, esse \u00e9 um projeto que vai proteger mais as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, durante o curso do processo penal que investiga o criminoso que a violentou de alguma maneira. \r\nOs dois artigos que mexem no C\u00f3digo de Processo Penal dizem respeito a qualquer tipo de v\u00edtima, n\u00e3o s\u00f3 no caso de mulheres. Ent\u00e3o \u00e9 um avan\u00e7o no sentido da estrutura\u00e7\u00e3o do processo penal para que o juiz tenha uma fundamenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica mais clara e que n\u00e3o permita, de forma alguma, como j\u00e1 disseram aqui, a revitimiza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Reclama\u00e7\u00e3o contra a inclus\u00e3o do requerimento na pauta.",
        "tipoDiscurso": "RECLAMA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para uma reclama\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Celina, em primeiro lugar, quero parabenizar V.Exa. Muito me alegra v\u00ea-la nesta cadeira presidindo os trabalhos. E me chateia ter que fazer aqui, sob a sua presid\u00eancia, uma reclama\u00e7\u00e3o.\r\nEu me somo \u00e0s argumenta\u00e7\u00f5es do L\u00edder Alex Manente de que a previsibilidade da pauta aqui foi maculada. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos conhecimento da urg\u00eancia para esse projeto. N\u00e3o vemos urg\u00eancia em votar este requerimento agora, de fato.\r\nPortanto, o Partido Verde vai encaminhar tamb\u00e9m \"obstru\u00e7\u00e3o\" nesta mat\u00e9ria espec\u00edfica, embora n\u00e3o tenhamos obstru\u00eddo o restante da sess\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 porque as coisas estavam indo muito bem, em termos de previsibilidade, mas a inclus\u00e3o deste requerimento na pauta nos afasta do que estava sendo feito.\r\nO PV encaminha \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o Partido Verde obviamente vai orientar \"sim\" a esta urg\u00eancia important\u00edssima, como disse o L\u00edder Efraim, simb\u00f3lica da reuni\u00e3o acontecida hoje de manh\u00e3.\r\nAinda que de forma intempestiva ou atrasada, foi tomada a iniciativa de se criar um comit\u00ea, o que hav\u00edamos sugerido na PEC do Or\u00e7amento de Guerra no in\u00edcio do ano passado. Agora, o momento \u00e9 de unidade, como V.Exa. disse na reuni\u00e3o de L\u00edderes. E todos n\u00f3s, assim como o Partido Verde, estamos dispostos a cooperar neste esfor\u00e7o daqui para frente, como sempre estivemos.\r\nAproveito estes segundos para dizer, Sr. Presidente, nesta sess\u00e3o, que o Deputado Professor Israel Batista, novo Presidente da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, vai fazer uso do tempo de Lideran\u00e7a pelo Partido Verde.\r\nOrientamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde entende que a discuss\u00e3o \u00e9, sim, urgente. Ela \u00e9 pass\u00edvel, evidentemente, de posi\u00e7\u00f5es distintas, mas deve ir para a pauta, para que todos se manifestem.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, n\u00f3s estamos discutindo aqui uma quest\u00e3o de timing de entrada em vigor de uma lei que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos duas, tr\u00eas semanas atr\u00e1s e que permite a compra por empresas privadas. \r\nO que n\u00f3s t\u00ednhamos estabelecido, e que n\u00f3s estamos revendo aqui, \u00e9 que s\u00f3 ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios as empresas poderiam comprar para vacinar seus colaboradores. Agora, n\u00f3s estamos revendo esse crit\u00e9rio, falando que talvez n\u00e3o fa\u00e7a sentido esperarmos at\u00e9 setembro, outubro, novembro para que isso possa ser feito. \u00c9 bom que essa conflu\u00eancia de esfor\u00e7os j\u00e1 passe a acontecer desde j\u00e1. \u00c9 isso que est\u00e1 sendo discutido. E se n\u00e3o vai atrapalhar o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e a imuniza\u00e7\u00e3o dos priorit\u00e1rios, \u00e9 muito bem-vinda qualquer ajuda. Isso n\u00e3o cria uma classe \u00e0 parte, isso faz conflu\u00edrem esfor\u00e7os rumo \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o da imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o Partido Verde vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s apreciemos o PL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s apreciemos, de fato, o projeto de lei de relatoria da Deputada Celina Le\u00e3o, porque acreditamos que a pol\u00edtica serve justamente para fazer conflu\u00edrem para o bem comum interesses que sejam leg\u00edtimos. Nesse caso, existe o interesse leg\u00edtimo dos empres\u00e1rios de imunizarem os seus colaboradores, para que possam voltar ao trabalho com seguran\u00e7a. E existe o interesse do bem comum de imunizar, com o maior grau de universalidade poss\u00edvel, a nossa popula\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o atrapalha o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 por que n\u00e3o permitir que as empresas possam fazer isso. N\u00e3o estamos criando duas categorias. Essa vacina\u00e7\u00e3o que ocorrer\u00e1, n\u00e3o ser\u00e1 para grandes empres\u00e1rios e para grandes conluios de magnatas, mas para atingir as pessoas que est\u00e3o trabalhando, pessoas pobres, pessoas de classe m\u00e9dia e de classe alta, para que n\u00f3s universalizemos a imuniza\u00e7\u00e3o. \r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\" ao relat\u00f3rio da Deputada Celina Le\u00e3o, que avan\u00e7ou muito em diversos aspectos, cumprimenta o Deputado Hildo Rocha pela iniciativa e V.Exa. tamb\u00e9m, por ter pautado com celeridade este projeto.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 o projeto do \"salve-se quem puder\", este \u00e9 o projeto do \"ajude quem puder\". Quem tem condi\u00e7\u00f5es de ajudar a Na\u00e7\u00e3o brasileira a universalizar a imuniza\u00e7\u00e3o tem que ser bem-vindo, contanto que isso n\u00e3o atrapalhe o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nDesta forma, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao destaque, porque ele significa inutilizar a nova legisla\u00e7\u00e3o. O destaque simplesmente faz com que se retorne ao texto da lei que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos h\u00e1 2 ou 3 semanas. Portanto, a inova\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos fazer hoje fica comprometida se aprovado o destaque.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto da Deputada Celina Le\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar o voto \"sim\" a esta urg\u00eancia, mas sem compromisso com o m\u00e9rito e acreditando, realmente, que o Relator designado para esta mat\u00e9ria dever\u00e1 fazer um amplo debate com a sociedade, porque, como o Deputado Alex Manente disse, e com raz\u00e3o, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que diz respeito a rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas privadas e que tem um impacto profundo na rela\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es e milh\u00f5es de pessoas e empresas.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, condicionada a esse debate aprofundado com a sociedade nos pr\u00f3ximos dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia e de extrema urg\u00eancia.\r\nN\u00f3s, C\u00e2mara dos Deputados, Parlamento brasileiro, precisamos nos debru\u00e7ar sobre a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, que est\u00e1 pendente de julgamento no Supremo Tribunal Federal, e \u00e9 importante que n\u00e3o seja o Judici\u00e1rio a se manifestar acerca dessa lei, mas n\u00f3s, Parlamento, representantes do povo.\r\nA mat\u00e9ria est\u00e1 nas m\u00e3os - V.Exa. acertou mais uma vez - da Relatora Deputada Margarete, que est\u00e1 fazendo um trabalho muito minucioso para encontrar o melhor tipo penal para cada um dos crimes, a melhor reda\u00e7\u00e3o, a fim de que esta nova lei enterre, de vez, a Lei de Seguran\u00e7a Nacional e forne\u00e7a ao Estado brasileiro os instrumentos para combater as viola\u00e7\u00f5es ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\", sublinhando a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nFAVOR\u00c1VEL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde, tendo diverg\u00eancia interna, libera a bancada como orienta\u00e7\u00e3o, mas eu gostaria de dar aqui a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia desse PL, favor\u00e1vel n\u00e3o porque a privatiza\u00e7\u00e3o, a maior competitividade, \u00e9 um dogma liberal que temos que defender contra tudo e contra todos, mas porque n\u00f3s precisamos, o Brasil precisa que o Estado brasileiro tenha condi\u00e7\u00f5es de focar em quem mais precisa. N\u00f3s precisamos de um Estado que esteja despojado de um peso excessivo, para que ele possa, efetivamente, acudir, atender os mais necessitados, que s\u00e3o milh\u00f5es de brasileiros.\r\nPortanto, deixo registrado aqui o meu voto \"sim\", a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a essa urg\u00eancia. \u00c9 \u00f3bvio, \u00e9 claro que dever\u00e1 ser conduzido pelo Relator com uma discuss\u00e3o ampla com a sociedade e com o setor, mas \u00e9 preciso que caminhemos nesse sentido de uma maior privatiza\u00e7\u00e3o, maior competitividade e de um Estado mais enxuto para poder atender quem mais precisa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o PV vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\", porque este projeto, em primeiro lugar, n\u00e3o pro\u00edbe, em absoluto, a suspens\u00e3o das aulas presenciais, mas exige crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos comprovados para que se possa faz\u00ea-lo. Ele \u00e9 prudente ao dar uma v\u00e1lvula de escape para, em caso excepcional\u00edssimo, suspender-se a aula presencial. E ele \u00e9, essencialmente, uma declara\u00e7\u00e3o deste Parlamento sobre a centralidade que a educa\u00e7\u00e3o tem para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 preciso que a educa\u00e7\u00e3o esteja voltada para atender as pessoas, os alunos. N\u00f3s declaramos, com este projeto, a essencialidade, a centralidade que a educa\u00e7\u00e3o tem no nosso projeto de Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu parabenizo a Relatora Joice Hasselmann, a Deputada Paula Belmonte e as demais Deputadas que tomaram \u00e0 frente deste projeto.\r\nEncaminhamos o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada deste projeto, para que seja apreciado no plen\u00e1rio nesta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTRATO ADMINISTRATIVO, AQUISI\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, BENS, SERVI\u00c7OS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, PACIENTE, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o. Apelo aos Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), de celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, o Partido Verde, neste requerimento de urg\u00eancia, vai votar favoravelmente.\r\nEu gostaria de aproveitar estes segundos para j\u00e1 pedir apoio ao requerimento de urg\u00eancia que devemos votar em seguida, o Requerimento n\u00ba 747, de 2021, que se refere ao PL n\u00ba 1.295, de 2021, que autoriza a administra\u00e7\u00e3o a celebrar contratos relacionados \u00e0 COVID-19 com dispensa de licita\u00e7\u00e3o.\r\nE eu queria fazer uma s\u00faplica a todo o Plen\u00e1rio e ao Relator. Apensado ao PL n\u00ba 1.295 est\u00e1 o PL n\u00ba 1.433, de 2021, de autoria da Deputada Leandre, que disciplina a mesma mat\u00e9ria, mas \u00e9 um pouco mais amplo. Ele inclui, nessa dispensa de licita\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo servi\u00e7os de engenharia destinados ao enfrentamento \u00e0 COVID-19. Enfim, d\u00e1 maior amplitude necess\u00e1ria a este momento.\r\nPortanto, j\u00e1 fazendo esse apelo para o pr\u00f3ximo requerimento de urg\u00eancia, votamos favoravelmente a este tamb\u00e9m.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 38, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde encaminha contrariamente a essa emenda, porque, embora ela seja merit\u00f3ria, ela inclui opera\u00e7\u00f5es n\u00e3o vinculadas aos fundos constitucionais em quest\u00e3o. Qualquer renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito da agricultura familiar deveria ser objeto de proposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, no nosso entender.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, contido no \u00a7 10, inserido no art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde vai orientar favoravelmente ao destaque, portanto \"n\u00e3o\" ao texto, por um princ\u00edpio muito b\u00e1sico: a falta de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o desnatura a irregularidade em quest\u00e3o. Portanto, o destaque \u00e9 louv\u00e1vel.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um princ\u00edpio que, embora n\u00e3o seja explicitamente constitucional, \u00e9 important\u00edssimo para vida pol\u00edtica do Pa\u00eds, que \u00e9 o princ\u00edpio da subsidiariedade, princ\u00edpio pelo qual a decis\u00e3o tem que ser tomada o mais perto poss\u00edvel de quem \u00e9 afetado por ela.\r\nEssa mania de uniformizar a legisla\u00e7\u00e3o nacional naquilo que n\u00e3o cabe \u00e9 delet\u00e9ria para as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e para o atendimento \u00e0s pessoas ou aos cidad\u00e3os na ponta.\r\nPor isso, o PV, nessa mat\u00e9ria, tamb\u00e9m entra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEI FEDERAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), COMPET\u00caNCIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMISS\u00c3O NACIONAL DE INCORPORA\u00c7\u00c3O DE TECNOLOGIAS, ALTERA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, TRATAMENTO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19. Conveni\u00eancia de revis\u00e3o pela Casa do art. 19-Q da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, acerca das atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde vai orientar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia do PL, mas eu gostaria de ponderar, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que votamos uma mat\u00e9ria semelhante a esta, que o Parlamento precisa - e acho que V.Exa. poderia coordenar esse processo - rever ou ao menos repensar o art. 19-Q da Lei do SUS, da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, que diz que a incorpora\u00e7\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o pelo SUS de medicamentos e procedimentos s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com a assessoria da Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS.\r\nEnt\u00e3o, aqui se trata de uma quest\u00e3o de compet\u00eancia. A lei do SUS atribui a compet\u00eancia para incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ouvindo um conselho. Essa discuss\u00e3o sempre volta aqui, e acho que \u00e9 hora de n\u00f3s a enfrentarmos.\r\nMas, dada a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria, votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e discutiremos posteriormente o m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde reconhece os significativos avan\u00e7os feitos no relat\u00f3rio pelo Deputado Marcelo Ramos e reconhece tamb\u00e9m a necessidade de se repensar o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados. Mas h\u00e1 uma raz\u00e3o que nos leva a orientar contrariamente, a orientar \"n\u00e3o\" ao relat\u00f3rio que estamos votando. A quest\u00e3o \u00e9 anterior a qualquer diverg\u00eancia. Aquilo que nos une n\u00e3o \u00e9 a persecu\u00e7\u00e3o de fins substantivos, \u00e9 o apego a regras formais. N\u00f3s divergimos sobre quase tudo. Se n\u00e3o pudermos nos apegar ao consenso a respeito de regras formais, n\u00e3o conseguiremos chegar a lugar nenhum. Para que tenhamos consenso em torno de regras formais, elas precisam se manter enquanto os atores se mant\u00eam. Qualquer altera\u00e7\u00e3o do Regimento precisa valer para uma legislatura cuja composi\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o conhecemos.\r\nPor esse motivo, que \u00e9 anterior a qualquer diverg\u00eancia material, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde n\u00e3o considera, de maneira alguma, tabu discutir e rediscutir o formato do licenciamento ambiental e os detalhes da lei. Moderniz\u00e1-la e atualiz\u00e1-la n\u00e3o \u00e9 um tabu.\r\nEmbora o Relator n\u00e3o tenha nos procurado e n\u00f3s s\u00f3 tenhamos feito emendas, sem participar da confec\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, n\u00e3o temos isso como assunto proibido. Mas \u00e9 inoportuno votar este projeto agora, por uma quest\u00e3o de imagem inclusive, Presidente. O Brasil passa por uma crise brutal de imagem no exterior com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental. N\u00f3s vamos aprofundar essa crise com a aprova\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, porque a sociedade n\u00e3o est\u00e1 compreendendo, n\u00e3o est\u00e1 acompanhando e n\u00e3o est\u00e1 maturando todo o processo. \r\nPortanto, eu acho um equ\u00edvoco n\u00f3s votarmos hoje o licenciamento ambiental e esta nova lei.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu comecei esta semana, sabendo que estava pautada a nova lei de licenciamento ambiental, esperando receber liga\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es principalmente dos ambientalistas do Brasil e das v\u00e1rias entidades que acompanham esse tema, por serem associa\u00e7\u00f5es e entidades ligadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Mas, para minha surpresa, a maioria das liga\u00e7\u00f5es que tenho recebido sobre esse tema tem sido de empresas preocupadas com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica que vai ser causada pela aprova\u00e7\u00e3o, com esta celeridade, de um novo relat\u00f3rio. Grandes concession\u00e1rias da \u00e1rea de infraestrutura, empresas que exportam para o mundo, todas est\u00e3o preocupad\u00edssimas com o impacto negativo que a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto pode ter na economia brasileira.\r\nPortanto, o PV n\u00e3o tem outra op\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser obstruir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 verdade que o projeto de lei que trata do licenciamento ambiental \u00e9 antigo e j\u00e1 est\u00e1 tramitando na Casa h\u00e1 muito tempo. E o debate foi sendo amadurecido. V\u00e1rios relat\u00f3rios foram feitos. S\u00f3 nesta legislatura, houve algumas vers\u00f5es do relat\u00f3rio, quando o Deputado Kim Kataguiri era o Relator. Agora, uma nova relatoria foi designada e surgiu um relat\u00f3rio em poucas semanas. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz nenhum sentido dizer que esse debate foi maturado durante tanto tempo, porque este relat\u00f3rio que n\u00f3s estamos votando hoje \u00e9 fruto de poucas semanas de debates, em que a sociedade n\u00e3o se envolveu, em que os setores de prote\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o se envolveram.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos continuar em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos de mais discuss\u00e3o sobre o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO COMERCIAL, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do  Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, se havia alguma esperan\u00e7a de que n\u00f3s conseguir\u00edamos manter o acordo entre Uni\u00e3o Europeia e MERCOSUL, hoje n\u00f3s estamos dando o passo final pra inviabiliz\u00e1-lo. O PV n\u00e3o vai participar disso.\r\nEstamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\", porque o substitutivo apresentado nesta emenda de Plen\u00e1rio \u00e9 significativamente melhor que o relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller. Ele resgata, por exemplo, os importantes pap\u00e9is dos \u00f3rg\u00e3os consultivos do SISNAMA, o papel da avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica, do zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico, resgata tamb\u00e9m toda a centralidade da participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das autoridades envolvidas. Enfim, delimita melhor o papel das licen\u00e7as por ades\u00e3o e corretivas daqui por diante.\r\nPor ser significativamente melhor, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, orientamos contrariamente, de forma convicta, ao relat\u00f3rio, pelos in\u00fameros argumentos trazidos aqui por v\u00e1rios Deputados. E digo mais um, que n\u00e3o lembro ter sido abordado aqui: a quest\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o para que o mesmo estudo ambiental sirva para diversos empreendimentos na mesma \u00e1rea. Como \u00e9 que se vai definir com exatid\u00e3o o que significa a mesma \u00e1rea, o que significa a mesma \u00e1rea de estudo? Enfim, existem uma s\u00e9rie de problemas e estes deveriam ser mais debatidos para que esse relat\u00f3rio tivesse mais legitimidade e uma repercuss\u00e3o conveniente na sociedade. Retrocessos em mat\u00e9ria ambiental n\u00e3o podem ser aceitos.\r\nPor isso o Partido Verde orienta o voto \"n\u00e3o\" ao relat\u00f3rio, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, qualquer benef\u00edcio econ\u00f4mico e imediato que se possa pretender ter com o novo licenciamento ambiental \u00e9 imensamente superado pelo preju\u00edzo econ\u00f4mico de imagem que est\u00e1 sendo causado pela aprova\u00e7\u00e3o c\u00e9lere do projeto de licenciamento ambiental que fizemos ontem.\r\nPortanto, o PV continua coerente com a sua posi\u00e7\u00e3o, continua em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar favoravelmente ao destaque, para que n\u00f3s suprimamos o art. 11 de fato do substitutivo, porque a licen\u00e7a por ades\u00e3o e compromisso \u00e9 na pr\u00e1tica um autolicenciamento, que pode at\u00e9 ser v\u00e1lido para atividades de baix\u00edssimo impacto e de baix\u00edssimo risco ambiental, mas a forma como o art. 11 est\u00e1 estabelecido agora inclui categorias que n\u00e3o se enquadram, na nossa percep\u00e7\u00e3o, nesse tipo de atividade de baixo risco.\r\nPortanto, o Partido Verde \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 supress\u00e3o desse inciso, \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\" a esse destaque e \u00e0 emenda. O art. 11 est\u00e1 determinando limita\u00e7\u00f5es descabidas \u00e0s condicionantes ambientais, o que vai resultar em n\u00e3o mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos decorrentes dos empreendimentos sobre as popula\u00e7\u00f5es impactadas. Isso pode gerar conflito e judicializa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMNETO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SISTEMA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (SISNAMA), PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 59, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, perd\u00e3o. Eu estou me acostumando com a nova reda\u00e7\u00e3o do Regimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - N\u00e3o, tudo bem. E eu tamb\u00e9m chamei V.Exa. antes.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Eu sei. Eu sei.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Como V.Exa. est\u00e1 com um beb\u00ea novo, est\u00e1 desculpado.\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - Obrigado.\r\nPresidente, o Partido Verde vai orientar o voto \"sim\" \u00e0 emenda do Partido dos Trabalhadores, porque essa nova reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 17 tem o objetivo importante de resgatar a participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os do SISNAMA e contribuir, al\u00e9m disso, para resgatar o zoneamento ecol\u00f3gico e econ\u00f4mico, que \u00e9 fundamental para trazer seguran\u00e7a ambiental e jur\u00eddica.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CRIT\u00c9RIO, AUDECLARA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde tamb\u00e9m vai orientar favoravelmente ao destaque do PDT, \"sim\" \u00e0 emenda, justamente porque ela faz importantes ressalvas ao art. 21: faz com que o Licenciamento por Ades\u00e3o e Compromisso s\u00f3 possa ser feito em condi\u00e7\u00f5es muito restritas, para empreendimentos de baixo impacto e baixo risco ambiental, que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o nem causem nenhuma interfer\u00eancia em unidades de conserva\u00e7\u00e3o. E h\u00e1, tamb\u00e9m, a quest\u00e3o das vistorias anuais. Enfim, \u00e9 uma emenda que, de novo, cont\u00e9m danos causados pelo relat\u00f3rio aprovado ontem pelo Plen\u00e1rio.\r\nPortanto, o Partido Verde orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nFAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, em primeiro lugar, o PV concede anu\u00eancia \u00e0 proposta de votarmos as urg\u00eancias da bancada da educa\u00e7\u00e3o.\r\nNa orienta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 reda\u00e7\u00e3o final, vamos ser contr\u00e1rios, por uma s\u00e9rie de motivos que expusemos ao longo desses 2 dias de vota\u00e7\u00e3o, seja porque esta nova lei de licenciamento exclui uma s\u00e9rie de atividades da necessidade de licenciamento, seja porque ela cria a hip\u00f3tese do licenciamento por ades\u00e3o, seja tamb\u00e9m porque ela passa uma imagem p\u00e9ssima do Parlamento e do Brasil, na contram\u00e3o daquilo que o mercado internacional espera de n\u00f3s e do que a sociedade brasileira realmente espera de todos n\u00f3s.\r\nPortanto, o Partido Verde encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, colegas, eu queria, neste tempo, estabelecer um di\u00e1logo com os autores deste projeto de lei e com o Relator, o Deputado Camilo Capiberibe, porque acho absolutamente consensual que todos n\u00f3s queremos evitar que as pessoas vulner\u00e1veis sejam despejadas, mas acredito que esta proposi\u00e7\u00e3o faz muito mais do que isso. Ent\u00e3o, pedi a palavra para falar contra a mat\u00e9ria, apontar cinco erros jur\u00eddicos graves, na minha vis\u00e3o, contidos neste projeto. Se n\u00e3o fossem graves, eu n\u00e3o precisaria usar este tempo, devido \u00e0 import\u00e2ncia do tema. Eu realmente acho que a melhor coisa para este Plen\u00e1rio, neste caso, \u00e9 dar um passo atr\u00e1s, repensar, para atingir o objetivo do projeto com mais clareza e com mais precis\u00e3o.\r\n\t\t\t\tO caput do art. 2\u00ba diz que se considera, para a suspens\u00e3o, a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de mar\u00e7o do ano passado. Esse decreto n\u00e3o est\u00e1 mais vigente. A vig\u00eancia dele acabou no final do ano, em 31 de dezembro, Deputado Aluisio. Esse decreto, sobre reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica, n\u00e3o vige mais.\r\nO art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, IV, fala de medidas extrajudiciais lato sensu, sem especific\u00e1-las. Isso faz com que haja uma amplitude enorme quanto \u00e0 suspens\u00e3o dessas decis\u00f5es.\r\nO \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba suspende a efic\u00e1cia, Deputado Luiz Lima, de decis\u00f5es anteriores \u00e0 pandemia. Decis\u00f5es tomadas em 2019 podem ser suspensas, pelo texto atual do substitutivo.\r\nQuanto ao art. 4\u00ba, tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o brutal com rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio. Eu n\u00e3o me lembro de termos declarado nulas decis\u00f5es judiciais no \u00faltimo ano inteiro. N\u00f3s estamos declarando nulas decis\u00f5es judiciais j\u00e1 tomadas. Mais do que isso, estamos dizendo que, daqui a 1 ano, depois da vig\u00eancia, estar\u00e3o nulas as decis\u00f5es antes mesmo de acontecerem. H\u00e1 nesse artigo um problema s\u00e9rio de t\u00e9cnica jur\u00eddica. Declarar nula decis\u00e3o judicial \u00e9 perigoso, n\u00e3o \u00e9 algo que o Parlamento costuma fazer.\r\nNo art. 2\u00ba, \u00a7 4\u00ba, estamos inserindo no ordenamento jur\u00eddico algo que desconhecemos, Deputado Paulo Teixeira, que \u00e9 o dever de renegociar. N\u00f3s estamos impondo um dever de renegociar que simplesmente inexiste no nosso sistema jur\u00eddico. Ent\u00e3o, isso precisa ser melhor pensado.\r\nVolto a dizer, Deputado Camilo, que concordo com a inten\u00e7\u00e3o, louv\u00e1vel e necess\u00e1ria, mas acredito que o meio em que estamos deliberando n\u00e3o \u00e9 o mais adequado para atingir o fim que V.Exa. e os autores desejam.\r\nPor isso, encaminho contrariamente, na esperan\u00e7a de que possamos repensar e adequar esses pontos e alguns outros mais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, o Partido Verde, em primeiro lugar, parabeniza a Deputada Rose Modesto, pela iniciativa; a Deputada Katia, pela relatoria deste projeto; e toda a bancada feminina, pela articula\u00e7\u00e3o, e orienta, evidentemente, \"sim\".\r\nO grau de civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 medido pelo cuidado que uma sociedade tem para com as mulheres. \u00c9 um passo significativo na prote\u00e7\u00e3o das mulheres contra esse crime de feminic\u00eddio o projeto que n\u00f3s estamos votando hoje. E esse painel registrando orienta\u00e7\u00f5es \"sim\" de forma un\u00e2nime significa que n\u00f3s estamos bem consensuados nesse passo importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta favoravelmente \u00e0 emenda do Partido Novo, por entender que, atrav\u00e9s desse destaque, se suprimem algumas condi\u00e7\u00f5es do processo de capitaliza\u00e7\u00e3o que na nossa vis\u00e3o n\u00e3o cabem.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\" a este requerimento de urg\u00eancia. Trata-se de um projeto de lei de autoria da Deputada Leandre, da nossa bancada, que endere\u00e7a um tema de absoluta import\u00e2ncia e prioridade para o nosso Pa\u00eds: a viol\u00eancia sexual contra adolescentes e crian\u00e7as. Criar o m\u00eas Maio Laranja vai promover, de fato, uma maior conscientiza\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira na luta contra esse tipo abomin\u00e1vel de viol\u00eancia. Portanto, o PV, muito convicto, orienta o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (VERDE), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o Partido Verde orienta o voto \"sim\". \r\nComo disseram a Deputada Carmen e tantos que me antecederam, trata-se de um reconhecimento mais do que justo a estas duas institui\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias que orgulham o Brasil. O Instituto Butantan orgulha, de maneira toda especial, os paulistas, representados neste Parlamento.\r\nDurante este per\u00edodo de pandemia, n\u00f3s entendemos qu\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 a aposta na pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia, principalmente no caso da sa\u00fade.\r\nPortanto, o PV orienta o voto \"sim\", como reconhecimento deste Parlamento a ambas as institui\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\" a essa emenda do Partido dos Trabalhadores, justamente para que a exig\u00eancia n\u00e3o seja revogada em absoluto, mas apenas suspensa at\u00e9 31 de dezembro deste presente ano. Parece-nos prudente que assim o fa\u00e7amos. \r\nPortanto, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda por raz\u00f5es muito parecidas com aquelas trazidas ao Plen\u00e1rio pelo Deputado Alexis Fonteyne, principalmente por duas raz\u00f5es. Primeiro, n\u00f3s compreendemos perfeitamente o m\u00e9rito e a inten\u00e7\u00e3o, mas a emenda carece de operacionaliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito dif\u00edcil discernir, uma vez que o cr\u00e9dito tenha entrado na conta da empresa, ou delimitar o que vai para qual lugar. \u00c9 melhor criar crit\u00e9rios para acesso a cr\u00e9dito do que dizer onde o dinheiro acessado poder\u00e1 ser aplicado. Segundo, visando atingir grandes empresas com grandes distribui\u00e7\u00f5es de lucros, pode atingir tamb\u00e9m pequenas empresas que, como disse o Deputado Alexis Fonteyne, remuneram os seus s\u00f3cios, porque s\u00e3o pequenos empres\u00e1rios, via distribui\u00e7\u00e3o de lucro.\r\nPortanto, o PV, entendendo o m\u00e9rito, encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia desse PL, reconhecendo a lideran\u00e7a do Deputado Renildo Calheiros e do Partido Comunista do Brasil em toda a constru\u00e7\u00e3o, nesta vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje, de um consenso entre um amplo espectro de partidos para a mat\u00e9ria das federa\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, que \u00e9 uma mat\u00e9ria que vai trazer liberdade aos partidos que queiram faz\u00ea-lo, sem nenhum tipo de imposi\u00e7\u00e3o, mas, ao mesmo tempo, preservando os partidos que t\u00eam um car\u00e1ter ideol\u00f3gico mais definido e que contribuem para a democracia do Brasil.\r\nPortanto, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e vai participar ativamente do debate de m\u00e9rito desta mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, at\u00e9 quando n\u00f3s vamos precisar insistir que o desenvolvimento do Pa\u00eds passa n\u00e3o pela flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras ambientais, mas pelo seu fortalecimento, pela imagem que o Brasil constr\u00f3i mundo afora?\r\nEste Plen\u00e1rio, Presidente Arthur, precisa entender, de uma vez por todas, que, se n\u00f3s queremos ter um projeto de Na\u00e7\u00e3o para o Brasil, ele passa necessariamente pela preserva\u00e7\u00e3o do nosso meio ambiente, pela preserva\u00e7\u00e3o da nossa biodiversidade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 errado votar esta urg\u00eancia no dia de hoje. \u00c9 simplesmente desinteligente insistir nisso, que est\u00e1 nos deixando com uma imagem irrecuper\u00e1vel no mundo e est\u00e1 prejudicando a nossa economia, prejudicando o nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PV, de forma muito convencida, encaminha o voto \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia e debater\u00e1 contrariamente ao projeto, trabalhar\u00e1 contrariamente a este projeto se ele vier \u00e0 pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde \u00e9 a favor da vida. Portanto, tudo aquilo que cooperar para a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de vacinas aos brasileiros ter\u00e1 nosso total e irrestrito apoio.\r\nO relat\u00f3rio da Deputada Aline \u00e9 muito prudente e acertado. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 simplesmente autorizando as unidades industriais veterin\u00e1rias que j\u00e1 produzem vacinas veterin\u00e1rias a produzirem a vacina contra a COVID.\r\nA ANVISA j\u00e1 come\u00e7ou at\u00e9 antecipadamente, de maneira tamb\u00e9m acertada, a analisar e inspecionar para que todas essas unidades fabris industriais estejam adaptadas, adequadas \u00e0s regula\u00e7\u00f5es e \u00e0s necessidades sanit\u00e1rias.\r\nPortanto, o Partido Verde, parabenizando a Relatora e parabenizando este Plen\u00e1rio, vota de maneira muito convicta favoravelmente ao relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma na\u00e7\u00e3o nunca vai se arrepender de estimular o investimento em pesquisa e encontrar solu\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da ci\u00eancia.\r\nPortanto, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\", parabenizando a Deputada Soraya, pelo relat\u00f3rio, e o Deputado Carlos Jordy, pela iniciativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 uma quest\u00e3o de vida ou morte para um pa\u00eds conseguir atrair para o servi\u00e7o p\u00fablico e para a classe pol\u00edtica aquelas pessoas com vis\u00e3o, com compet\u00eancia, com idoneidade. Para conseguir atrair esse tipo de pessoa, n\u00f3s precisamos ter uma regulamenta\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa que traga seguran\u00e7a jur\u00eddica, para que quem assuma um cargo p\u00fablico se torne um gestor p\u00fablico e saiba que se cometer de fato atos \u00edmprobos ser\u00e1 punido, mas que n\u00e3o haja um grande rol de atos que s\u00e3o punidos de maneira insegura, que n\u00e3o se saiba quais s\u00e3o as consequ\u00eancias, n\u00e3o se saiba ao certo quais s\u00e3o os crit\u00e9rios. Portanto, \u00e9 um avan\u00e7o discutir uma reforma da Lei de Improbidade Administrativa, n\u00e3o para flexibiliz\u00e1-la, mas para torn\u00e1-la mais clara e trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica de maneira que consigamos atrair para o servi\u00e7o p\u00fablico, atrair para os cargos pol\u00edticos as pessoas que realmente queiram trabalhar pelo bem do Brasil. \r\nO PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  INTIMA\u00c7\u00c3O, MEIO ELETR\u00d4NICO, APLICATIVO DE MENSAGENS MULTIPLATAFORMA, ADVOGADO, PARTE (PROCESSO CIVIL), PROCEDIMENTO.\r\nPL 9431/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO PROCESSO ADMINISTRATIVO, INCLUS\u00c3O, DECIS\u00c3O COORDENADA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, em car\u00e1ter conclusivo, dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.595, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.105, de 2015, (C\u00f3digo de Processo Civil), para previs\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica por meio de aplicativo de mensagens multiplataforma; e 9.431, de 2017, sobre a decis\u00e3o coordenada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rosangela Gomes, caros colegas Parlamentares, todos que nos escutam, eu pedi para fazer uso desse tempo nos Breves Comunicados para falar, Deputado Afonso, de dois projetos que foram aprovados hoje por unanimidade na CCJ e, por tramitarem em regime conclusivo, v\u00e3o agora \u00e0 san\u00e7\u00e3o, visto que s\u00e3o oriundos do Senado Federal.\r\nPor se tratarem de dois projetos bastante modernizadores e relevantes para a pr\u00e1tica tanto administrativa quanto judici\u00e1ria, eu julguei importante falar sobre eles aqui no plen\u00e1rio neste momento. \r\nO primeiro projeto aprovado foi o Projeto de Lei n\u00ba 1.595, de 2020, de autoria do Senador Tasso Jereissati, que permitiu que as intima\u00e7\u00f5es judiciais, caso as partes assim o desejem, possam ser feitas por meio de aplicativo de mensagens multiplataforma, ou seja, que as partes possam se cadastrar para serem intimadas - n\u00e3o citadas -, ao longo do decorrer do processo, via aplicativo de mensagem. \u00c9 importante frisar que isso vai dar celeridade para quem quiser; n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o a mais que \u00e9 dada ao sistema judici\u00e1rio, justamente para dar mais celeridade e para que as intima\u00e7\u00f5es cheguem ao conhecimento das partes com mais rapidez e direto no telefone, no aplicativo que for indicado perante o ju\u00edzo. \r\nEvidentemente, projeto de lei tra\u00e7a uma regulamenta\u00e7\u00e3o precisa, dando a necessidade de resposta, como deve ser respondido, para dar toda a seguran\u00e7a de que isso seja feito da melhor maneira poss\u00edvel.\r\nO segundo projeto de lei aprovado foi o Projeto de Lei n\u00ba 9.431, de 2017, de autoria do Senador Antonio Anastasia, que trata do que ele chama de decis\u00e3o coordenada no \u00e2mbito do processo administrativo federal, que \u00e9 a importa\u00e7\u00e3o de um instituto jur\u00eddico que nasceu na It\u00e1lia, que se chama Confer\u00eancia de Servi\u00e7os, que, em uma apertada s\u00edntese, diz que, quando h\u00e1 tr\u00eas ou mais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o que devem se manifestar sobre determinada decis\u00e3o, podem constituir uma decis\u00e3o coordenada, a fim de que juntos analisem o projeto e n\u00e3o precisem passar por um, depois pelo outro para requerer informa\u00e7\u00f5es, para depois passarem por outra institui\u00e7\u00e3o, outro \u00f3rg\u00e3o, outra entidade. Que eles possam compor uma decis\u00e3o coordenada para dar mais coer\u00eancia, efetividade e celeridade nas decis\u00f5es nos processos administrativos federais. \r\nEsses dois projetos estavam em regime conclusivo e, agora, se tudo correr bem, v\u00e3o \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial e inovam positivamente no ordenamento jur\u00eddico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\" ao substitutivo ao relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Carlos Zarattini, com quem n\u00f3s dialogamos nos \u00faltimos tempos em busca de um relat\u00f3rio mais equilibrado. \r\nE eu volto aqui a repetir aquilo que disse ontem, Presidente. A grande tarefa que n\u00f3s temos, como homens p\u00fablicos, como pol\u00edticos, \u00e9 conseguir atrair aos cargos pol\u00edticos as pessoas com mais idoneidade e com mais qualidade t\u00e9cnica e vis\u00e3o. E, para isso, n\u00f3s precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica na Lei de Improbidade Administrativa.\r\nO relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Carlos Zarattini vai nesta dire\u00e7\u00e3o: conferir maior seguran\u00e7a jur\u00eddica no que tange \u00e0 improbidade administrativa, para punir efetivamente aqueles que s\u00e3o \u00edmprobos, mas deixando, com muita clareza, quais s\u00e3o esses atos. \r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rendendo tamb\u00e9m homenagem \u00e0 advocacia p\u00fablica, como o fez o Deputado Orlando, vamos liberar a bancada.\r\nMas eu quero me manifestar contrariamente pelo seguinte: j\u00e1 existem mecanismos, inclusive, de instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo, por parte do ente lesado, para averiguar se houve ou n\u00e3o o ato de improbidade administrativa. Ele pode, como o Deputado Orlando ainda disse, representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para que se inicie uma efetiva\u00e7\u00e3o de improbidade perante o Judici\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, diante do risco de utiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da advocacia p\u00fablica nesses casos, parece-me justificada a exclusividade do Minist\u00e9rio P\u00fablico na proposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, repito, j\u00e1 que o ente lesado tem os seus mecanismos administrativos de averiguar, atrav\u00e9s de procedimento administrativo, eventuais atos \u00edmprobos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 11, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV orienta o voto \"sim\".\r\nEu queria usar este minuto porque este destaque... A import\u00e2ncia de manter o texto \u00e9 pedag\u00f3gica. Hoje, na sociedade, existe certa confus\u00e3o. Acha-se que a \u00fanica forma de punir um gestor \u00e9 atrav\u00e9s de improbidade, e h\u00e1 uma grada\u00e7\u00e3o. O controle de legalidade de pol\u00edticas p\u00fablicas tem um instrumento processual apto a ser feito, que \u00e9 a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a a\u00e7\u00e3o popular. Existem tamb\u00e9m condutas que s\u00e3o punidas atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es penais, e existem condutas que s\u00e3o punidas atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o de improbidade. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que entendamos, que a sociedade veja o que estamos fazendo aqui. Ao reformar a Lei de Improbidade, n\u00f3s n\u00e3o estamos deixando nenhuma conduta \u00e0 margem da puni\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos fazendo uma grada\u00e7\u00e3o. Neste caso, a grada\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante. O controle de legalidade \u00e9 feito pelas a\u00e7\u00f5es civis, pelas a\u00e7\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - O voto \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba, art. 12, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como membro da CCJ, eu fui um dos que defenderam que a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena n\u00e3o necessariamente est\u00e1 proibida pela presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Mas esse n\u00e3o foi o entendimento majorit\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, que portanto discute agora uma PEC, e n\u00e3o \u00e9 o entendimento do Supremo Tribunal Federal. Sob pena de causar ainda mais problema na interpreta\u00e7\u00e3o disso, eu acho que \u00e9 mais prudente manter o texto do Deputado Carlos Zarattini nessa quest\u00e3o, para que se defina no plano constitucional qual \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o efetivamente jur\u00eddica e v\u00e1lida para essa quest\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena.\r\nEu acrescento a isso o argumento de que h\u00e1 a possibilidade de indisponibilidade dos bens durante o processo. Portanto, o eventual ressarcimento ao Er\u00e1rio e at\u00e9 uma eventual multa est\u00e3o resguardados pela pr\u00f3pria indisponibilidade dos bens, que j\u00e1 pode ser feita durante o processo. Ent\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena n\u00e3o necessariamente \u00e9 um avan\u00e7o muito grande, por conta desse instituto.\r\nO PV orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\" ao texto, porque, da maneira como est\u00e1 escrito, se resguarda o Judici\u00e1rio.\r\nQuando o Judici\u00e1rio tem o poder de agir de of\u00edcio para delimitar o tipo penal, o tipo de improbidade administrativa e o fato principal, deixa de ser imparcial e passa a agir como parte envolvida. Isso aos poucos vai minando a credibilidade do pr\u00f3prio Judici\u00e1rio e causando a eros\u00e3o do sistema acusat\u00f3rio do devido processo legal, Deputado Orlando Silva.\r\n Portanto, o PV encaminha o voto \"sim\", justamente para resguardar o Poder Judici\u00e1rio na sua fun\u00e7\u00e3o imparcial de julgar, e n\u00e3o de agir de of\u00edcio em a\u00e7\u00f5es de improbidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel com configura\u00e7\u00e3o de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\" a este requerimento de urg\u00eancia, porque o PLP faz uma corre\u00e7\u00e3o importante da Lei de Inelegibilidade. Hoje, o mesmo ato de improbidade administrativa, se algu\u00e9m for processado por uma a\u00e7\u00e3o de improbidade, precisa, para gerar inelegibilidade, acarretar dano ao Er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito a quem o cometeu. Se esse mesmo ato administrativo for causador de uma rejei\u00e7\u00e3o de contas, n\u00e3o se faz essa an\u00e1lise. Ele implica imediatamente a inelegibilidade.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma clara discrep\u00e2ncia: onde se analisa com cuidado se houve improbidade exige-se o enriquecimento il\u00edcito e o dano ao Er\u00e1rio para causar inelegibilidade; onde n\u00e3o se analisa, que \u00e9 no Tribunal de Contas e na Justi\u00e7a Eleitoral, se houve ou n\u00e3o improbidade, ele gera imediatamente a inelegibilidade.\r\nPara corrigir essa distor\u00e7\u00e3o, o PLP \u00e9 importante. \r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configurativa de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, caros colegas Deputados que nos escutam, gostaria de explicar, em linhas gerais, resumidamente, do que se trata este projeto de lei complementar. Ele \u00e9 simplesmente uma positiva\u00e7\u00e3o de algo que a jurisprud\u00eancia j\u00e1 tem feito, inclusive a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral, e, mais do isso, \u00e9 uma adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei da Ficha Limpa, no seu car\u00e1ter gen\u00e9rico.\r\nVejam bem, a pr\u00f3pria Lei da Ficha Limpa, que alterou a Lei de Inelegibilidade, na al\u00ednea \"l\" do inciso I do art. 1\u00ba, diz que algu\u00e9m que cometeu um ato de improbidade e foi condenado em tr\u00e2nsito em julgado, Deputado Bohn Gass, s\u00f3 fica ineleg\u00edvel se esse ato tiver causado dano ao Er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito.\r\nA altera\u00e7\u00e3o do PLP \u00e9 para trazer essa l\u00f3gica da inelegibilidade fruto do dano ao Er\u00e1rio para a al\u00ednea \"g\", que trata da rejei\u00e7\u00e3o de contas. Nela, a caracteriza\u00e7\u00e3o do ato doloso de improbidade administrativa \u00e9 muito mais superficial, porque o Tribunal de Contas n\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o apto - ele n\u00e3o tem efetivamente poder de Judici\u00e1rio para analisar ato doloso de improbidade administrativa -, e muito menos \u00e9 apta a Justi\u00e7a Eleitoral em sede de registro de candidatura. H\u00e1 ali uma cogni\u00e7\u00e3o sumar\u00edssima, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma abertura para prova nem nada disso.\r\nPortanto, o que este PLP faz \u00e9 dizer que aqueles gestores respons\u00e1veis por contas rejeitadas que tiverem cometido um deslize, um ato de improbidade de menor potencial ofensivo apenado exclusivamente por multa ter\u00e3o que pagar multa, sim, ser\u00e3o apenados, mas n\u00e3o ter\u00e3o a pena capital para fins de direitos pol\u00edticos, que \u00e9 a inelegibilidade. J\u00e1 aqueles gestores que tiveram as suas contas rejeitadas porque o ato que cometeram gerou dano ao Er\u00e1rio permanecer\u00e3o ineleg\u00edveis.\r\nPor exemplo, Deputado Marcelo Ramos, que preside esta sess\u00e3o, uma omiss\u00e3o parcial de contas \u00e9, sim, algo que deve ser desestimulado. Mas isso n\u00e3o \u00e9, na nossa percep\u00e7\u00e3o e na percep\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral, que tem se manifestado nesse sentido, algo grave o suficiente para gerar a inelegibilidade.\r\nPortanto, Presidente, \u00e9 exclusivamente essa a altera\u00e7\u00e3o. E isso foi trazido para o \u00a7 4\u00ba \u00fanica e exclusivamente para tornar mais clara a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"g\". Ela \u00e9 uma al\u00ednea comprida, complexa, cheia de v\u00edrgulas, ent\u00e3o, acrescentar algo l\u00e1, do ponto de vista da t\u00e9cnica legislativa, n\u00e3o era o ideal. Portanto, a mesma norma foi trazida para o \u00a7 4\u00ba-A.\r\nEnt\u00e3o, eu insisto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou aproveitar este 1 minuto da orienta\u00e7\u00e3o, em que orientamos \"n\u00e3o\", apenas para abordar um aspecto da orienta\u00e7\u00e3o do Deputado Marcel van Hattem, com quem eu tive um \u00f3timo di\u00e1logo nesta manh\u00e3, e tamb\u00e9m com o Deputado Gilson, na CCJ, sobre esta mat\u00e9ria.\r\nO Deputado disse que a lei j\u00e1 prev\u00ea que, para gerar inelegibilidade, \u00e9 preciso alguma irregularidade insan\u00e1vel e um ato de improbidade. \u00c9 verdade! Mas existem alguns problemas aqui. Ningu\u00e9m sabe o que significa, Deputado General Peternelli, irregularidade insan\u00e1vel. Este n\u00e3o \u00e9 um conceito jur\u00eddico: \u00e9 simplesmente algo que fica ao alvedrio, \u00e0 liberdade de cada Tribunal de Contas e de cada julgador. O fato da improbidade n\u00e3o \u00e9 analisado com a profundidade necess\u00e1ria no caso da rejei\u00e7\u00e3o de contas, porque o Tribunal de Contas n\u00e3o \u00e9 Poder Judici\u00e1rio e muito menos a Justi\u00e7a Eleitoral, em sede de registro de candidatura, para poder analisar se foi cometido ou n\u00e3o um ato doloso de improbidade.\r\nPortanto, aqui n\u00f3s estabelecemos um crit\u00e9rio objetivo que separa o que \u00e9 grave, e deve ser eleg\u00edvel, do que n\u00e3o \u00e9 grave.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE CAUSA PREJU\u00cdZO AO ER\u00c1RIO, CORRUP\u00c7\u00c3O, RESSARCIMENTO, JURISPRUD\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre altera\u00e7\u00e3o proposta no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer um esclarecimento ao Plen\u00e1rio para que todos tenham seguran\u00e7a acerca do que se trata efetivamente. \r\nEm primeiro lugar, a qualquer tipo de dano ao Er\u00e1rio, causado por corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 imputada a pena de ressarcimento ao Er\u00e1rio, n\u00e3o apenas exclusivamente multa. Portanto, o que se fala de garrote, ou seja, ferir o patrim\u00f4nio p\u00fablico, causar dano ao Er\u00e1rio continua acarretando inelegibilidade. \r\nE, na verdade, a altera\u00e7\u00e3o que se prop\u00f5e aqui \u00e9 meramente uma consolida\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia dos Tribunais Eleitorais, que, ao analisarem as contas, veem que a irregularidade que ensejou a rejei\u00e7\u00e3o das contas \u00e9 desproporcional, no sentido de ser muito menos grave, a ponto de gerar uma inelegibilidade. Eu posso dar exemplos aqui: omiss\u00e3o parcial na presta\u00e7\u00e3o de contas ou uma diverg\u00eancia com o Tribunal de Contas acerca da dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de algum show. Ent\u00e3o, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 diverg\u00eancia de interpreta\u00e7\u00e3o da norma, em que h\u00e1 baix\u00edssimo potencial ofensivo. Tanto \u00e9 que o Tribunal de Contas apena exclusivamente com multa. \r\nPortanto, \u00e9 preciso punir sim tudo, Presidente Marcelo, mas com uma grada\u00e7\u00e3o, para que aqueles que cometem irregularidades graves e causam dano ao Er\u00e1rio tenham efetivamente uma puni\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, e aqueles que cometem irregularidades menores sejam sim punidos, mas na propor\u00e7\u00e3o correta da dimens\u00e3o de sua irregularidade. \r\nEu s\u00f3 queria deixar isso bem pontuado, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, INELEGIBILIDADE, PUNI\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE CAUSA PREJU\u00cdZO AO ER\u00c1RIO, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE IMPORTA ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO, CANDIDATO, MULTA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, caros colegas Deputados e Deputadas, eu vou proceder \u00e0 leitura do parecer na \u00edntegra - ele n\u00e3o \u00e9 muito comprido -, para que n\u00e3o haja nenhum tipo de a\u00e7odamento e para que todos compreendam perfeitamente a mat\u00e9ria. \r\nDurante a discuss\u00e3o, Sr. Presidente, foi apresentada uma emenda de plen\u00e1rio, de autoria do Deputado e L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.\r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foi apresentada uma emenda de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1 tem por objetivo um aperfei\u00e7oamento do texto, mantendo inc\u00f3lume a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea 'g', e acrescentando um par\u00e1grafo com a exce\u00e7\u00e3o que o texto original prop\u00f5e.\r\nOuvindo pondera\u00e7\u00f5es de diversos l\u00edderes partid\u00e1rios, resolvemos acolher a Emenda n\u00ba 1, justamente pelo fato de que restar\u00e1 mantida nos termos atuais a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea 'g', deixando consignado que a exce\u00e7\u00e3o ser\u00e1 tratada em dispositivo separado, em termos an\u00e1logos \u00e0 exce\u00e7\u00e3o a que se refere \u00e0 al\u00ednea 'e', que trata de inelegibilidade decorrente de condena\u00e7\u00e3o criminal\". \r\nAqui eu fa\u00e7o s\u00f3 um par\u00eantese na leitura do relat\u00f3rio, para mostrar como \u00e9 acertada essa decis\u00e3o, Deputado General Peternelli. A al\u00ednea \"e\" diz justamente que n\u00e3o s\u00e3o todos os crimes que geram inelegibilidade. Na pr\u00f3pria mat\u00e9ria criminal h\u00e1 uma grada\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 impunidade em se fazer uma grada\u00e7\u00e3o entre as puni\u00e7\u00f5es. \u00c9 que a puni\u00e7\u00e3o da inelegibilidade \u00e9 a pena capital para fins de direitos pol\u00edticos. Fecho o par\u00eantese.\r\n\"Aproveito o ensejo para confirmar os termos do parecer aprovado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nEm mat\u00e9ria de inelegibilidade, a lei deve, necessariamente, levar em conta a gravidade dos atos praticados que podem retirar dos cidad\u00e3os parcela de seus direitos pol\u00edticos, que, a prop\u00f3sito, s\u00e3o direitos fundamentais.\r\nConv\u00e9m registrar que, atualmente, a Justi\u00e7a Eleitoral, em que pese n\u00e3o se posicionar sobre o acerto ou o desacerto do julgamento das contas, atua para valorar os fatos que deram causa \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o das contas. Nesse contexto, a Justi\u00e7a Eleitoral avalia\" - em sede de candidatura - \"se ao ato praticado pelo administrado configura 'irregularidade insan\u00e1vel' e improbidade administrativa dolosa, ainda que n\u00e3o tenha sequer sido ajuizada a\u00e7\u00e3o de improbidade na Justi\u00e7a Comum.\"\r\nH\u00e1 uma clara falta de sistematiza\u00e7\u00e3o e conson\u00e2ncia entre os incisos da Lei Complementar n\u00ba 64.\r\n\"Vale dizer, ainda, que na al\u00ednea 'l', que versa especificamente sobre improbidade administrativa \u00e9 exigido, al\u00e9m do dolo, o enriquecimento il\u00edcito e a les\u00e3o ao Er\u00e1rio.\r\nEm s\u00edntese, pode-se afirmar que a ideia central do projeto de lei \u00e9 justamente aplicar a mesma ratio constante da al\u00ednea 'l', a qual exige, de forma expressa, a pr\u00e1tica de atos grav\u00edssimos (que causem dano ao Er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito) \u00e0 al\u00ednea 'g', no que diz respeito \u00e0 improbidade administrativa. \r\nPor fim, a aprova\u00e7\u00e3o do presente projeto representar\u00e1, de fato, um incremento de seguran\u00e7a jur\u00eddica face ao crit\u00e9rio objetivo a ser aplicado no exame dos pedidos de registro de candidatura\" -- qual seja, se foi imputada apenas multa ou ressarcimento ao Er\u00e1rio tamb\u00e9m. \"At\u00e9 o presente momento, em que pese certa linha jurisprudencial, ainda h\u00e1 casos de entendimentos diversos dos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Eleitoral que geram a interposi\u00e7\u00e3o de recursos e que acabam sendo decididos pela Corte Superior Eleitoral. \u00c9 preciso simplificar as regras eleitorais\", torn\u00e1-las mais objetivas.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda de Plen\u00e1rio apresentada, na forma de subemenda substitutiva.\"\r\nVou s\u00f3 tomar a liberdade de ler como ficou a reda\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 acrescentado o \u00a7 4-A ao art. 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 64, dizendo o seguinte:\r\nArt. 1\u00ba.................................................................................................................\r\n\u00a7 4-A. A inelegibilidade prevista na al\u00ednea 'g' do inciso I -- aquela que diz respeito \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o de contas -- deste artigo n\u00e3o se aplica aos respons\u00e1veis que tenham tido suas contas julgadas irregulares, sem imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito, e sancionados exclusivamente com o pagamento de multa.\r\nOu seja, isso n\u00e3o abarca, de forma alguma, Deputado General Peternelli, casos de corrup\u00e7\u00e3o, de malversa\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, de lapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico. Abarca simplesmente aqueles casos de menor potencial ofensivo que geram apenas, pelo Tribunal de Contas, uma aplica\u00e7\u00e3o de multa.\r\nPortanto, esses s\u00e3o os termos do parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio, Presidente. Eu agrade\u00e7o essa oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\" por todos os argumentos apresentados ao longo da discuss\u00e3o, tanto na CCJ quanto aqui no plen\u00e1rio.\r\nEu quero agradecer, principalmente, aos Parlamentares que, com argumentos contr\u00e1rios, refinaram os nossos argumentos e o nosso texto, inclusive com a sugest\u00e3o do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. para melhor localizar a norma dentro da lei. \r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", Deputado Renildo, no sentido de punir com todo o rigor da lei os malfeitos graves. E, ao se fazer uma grada\u00e7\u00e3o das puni\u00e7\u00f5es, estabelecer com clareza o que o Estado acredita ser mais ou menos grave. \u00c9 atrav\u00e9s de uma dosimetria da san\u00e7\u00e3o que efetivamente se mostra o que \u00e9 grave e o que \u00e9 menos grave. \r\n\u00c9 importante isso, inclusive para o combate aos grandes malfeitos que causam dano ao Er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 226/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 226, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.714, de 2003, para divulga\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico dos c\u00f3digos de acesso telef\u00f4nico destinados ao recebimento de den\u00fancias de viol\u00eancia contra a mulher (Ligue 180) e de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos (Disque 100), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o PV encaminha o voto \"sim\". Parabenizamos a Relatora. N\u00f3s seremos sempre favor\u00e1veis \u00e0 soma de esfor\u00e7os no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. \r\nPortanto, o PV vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m, por julgar a emenda mat\u00e9ria estranha ao escopo do projeto que estamos apreciando, sem preju\u00edzo de uma discuss\u00e3o ulterior.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde considera o projeto muito importante, vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e tamb\u00e9m acompanhar\u00e1 o projeto no m\u00e9rito.\r\nO grau de civiliza\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds, de uma na\u00e7\u00e3o se mede pelo cuidado que ela tem com as pessoas mais fr\u00e1geis, com aqueles que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Est\u00e1 correto priorizar, na vacina\u00e7\u00e3o, as lactantes, as pu\u00e9rperas, as gestantes e tamb\u00e9m aquelas crian\u00e7as e adolescentes com algum tipo de comorbidade ou defici\u00eancia.\r\nPortanto, com convic\u00e7\u00e3o, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO VERDE (PV),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 por concordar com a urg\u00eancia e com o m\u00e9rito, mas tamb\u00e9m por julgar que esse tipo de condecora\u00e7\u00e3o dada pela C\u00e2mara dos Deputados aproxima o Parlamento da sociedade e institucionaliza uma intera\u00e7\u00e3o muito proveitosa tanto para a sociedade como para a C\u00e2mara dos Deputados. Iniciativas desse tipo t\u00eam que ser incentivadas e apoiadas.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o Partido Verde encaminha o voto \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia, n\u00e3o por n\u00e3o reconhecer que o problema da Amaz\u00f4nia \u00e9 um problema cuja vari\u00e1vel da titula\u00e7\u00e3o da terra \u00e9 essencial e nem por fugir do debate da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria; mas por acreditar que, neste PL, neste texto, n\u00f3s ainda n\u00e3o encontramos o equil\u00edbrio para blindar todos os flancos que podem acarretar um aumento do desmatamento e uma mensagem, uma imagem errada que n\u00f3s podemos passar.\r\nPortanto, o PV, querendo aprofundar ainda mais o debate, orienta o voto \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia. Fazemos um apelo aos demais partidos para tamb\u00e9m faz\u00ea-lo, a fim de que n\u00f3s possamos amadurecer mais o debate. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o investimento em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira inf\u00e2ncia \u00e9 o melhor investimento que uma na\u00e7\u00e3o pode fazer em si mesma. Ent\u00e3o, o Partido Verde apoia a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, assim como apoiar\u00e1 tamb\u00e9m o m\u00e9rito.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde tamb\u00e9m orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta do projeto. Trata-se de um projeto de lei importante. O relat\u00f3rio do Deputado Julio Cesar Ribeiro \u00e9 prudente, muito bem elaborado, muito bem dialogado com todos n\u00f3s. Representa uma importante moderniza\u00e7\u00e3o dos direitos de imagem, dos direitos do mandante, do futebol brasileiro.\r\nPortanto, o PV orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVE.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde orienta o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria. Os clubes de futebol precisam se modernizar, a legisla\u00e7\u00e3o referente aos clubes tamb\u00e9m precisa se modernizar, e esse \u00e9 um exemplo de moderniza\u00e7\u00e3o e de avan\u00e7o.\r\nO PL, com o relat\u00f3rio do Deputado J\u00falio Cesar, avan\u00e7a no sentido dos direitos de negocia\u00e7\u00e3o dos mandantes, avan\u00e7a no sentido de uma nova forma de distribui\u00e7\u00e3o dos direitos de imagem, preserva, gra\u00e7as ao Deputado Alex Manente, a toda a costura que ele fez com o apoio de todos n\u00f3s, os contratos ainda em vigor e, portanto, mant\u00e9m a seguran\u00e7a jur\u00eddica, o que \u00e9 fundamental para qualquer setor e para o Pa\u00eds como um todo.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados faz hoje uma vota\u00e7\u00e3o importante, d\u00e1 um passo significativo para a moderniza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV encaminha o voto \"sim\".\r\nEste projeto, o PL 5.516, assim como o anterior, o da Lei do Mandante, representa um avan\u00e7o no sentido da moderniza\u00e7\u00e3o e da profissionaliza\u00e7\u00e3o do futebol.\r\nEnt\u00e3o, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\", porque este projeto de lei, do ponto de vista t\u00e9cnico-jur\u00eddico, em defesa da propriedade privada, tem uma s\u00e9rie de inconsist\u00eancias. E diminuir o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o desse projeto gera danos.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques. Reconhecimento do avan\u00e7o do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Juscelino Filho.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde, em primeiro lugar, queria reconhecer os significativos avan\u00e7os que foram feitos pelo Relator, o Deputado Juscelino, nessa pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, em especial ao acatar a emenda da Deputada Leandre, da nossa bancada do Partido Verde, que resguarda a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos na primeira inf\u00e2ncia. Esse \u00e9 o maior investimento que o Pa\u00eds pode fazer e, efetivamente, \u00e9 a grande bandeira da Deputada Leandre aqui no Parlamento, como tamb\u00e9m de todos n\u00f3s.\r\nMas, por algumas diverg\u00eancias que acabaram por pesar mais, em especial a quest\u00e3o do aumento significativo - quase a triplica\u00e7\u00e3o - do fundo eleitoral, n\u00f3s vamos votar contrariamente \u00e0 LDO do jeito como est\u00e1 posta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, o Partido Verde vai orientar contrariamente, n\u00e3o por discordar do diagn\u00f3stico do problema - \u00e9 evidente que h\u00e1 um problema fundi\u00e1rio a ser resolvido por meio da regulariza\u00e7\u00e3o -, mas por discordar do rem\u00e9dio que est\u00e1 sendo aplicado ao problema.\r\nN\u00f3s precisamos - e muitos colegas afirmaram isso aqui - fortalecer os instrumentos para efetivar a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 vigente. N\u00f3s temos um INCRA hoje completamente sucateado e fraco do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio, que precisa ser empoderado. N\u00f3s temos uma base cartogr\u00e1fica totalmente ultrapassada, desconexa entre si e com falta de integra\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito estadual e federal. Mais de 90% do Cadastro Ambiental Rural n\u00e3o foram validados, e existe nele uma enorme sobreposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e de sua moderniza\u00e7\u00e3o enquanto os instrumentos para efetiv\u00e1-la para n\u00e3o estiverem prontos e corretamente desenhados.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV) VOTO CONTRARO.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Partido Verde entende da seguinte maneira: a urg\u00eancia, ao ser aprovada, tem duas dimens\u00f5es. H\u00e1 a dimens\u00e3o de que o tema seja urgente para o Pa\u00eds, e aqui n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que a reforma tribut\u00e1ria, a reforma do Imposto de Renda, \u00e9 uma urg\u00eancia para o Pa\u00eds. \r\nMas h\u00e1 uma segunda dimens\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de uma urg\u00eancia direto no Plen\u00e1rio, que \u00e9 o tema estar maturado, j\u00e1 haver sobre ele consenso num grau tal que ele possa ser trazido para o Plen\u00e1rio sem maiores preju\u00edzos para o debate. E n\u00f3s julgamos que esse n\u00e3o \u00e9 o caso da atual reforma. A cada dia n\u00f3s temos not\u00edcia de uma altera\u00e7\u00e3o que foi feita no relat\u00f3rio. N\u00f3s n\u00e3o sabemos ao certo em que ponto ele est\u00e1. \r\nQueremos contribuir com o debate e aprimorar o texto por julgar importante a mat\u00e9ria, mas acreditamos que n\u00e3o \u00e9 o momento de aprovar a urg\u00eancia para que ele venha logo ao Plen\u00e1rio. \u00c9 preciso mais debate, \u00e9 preciso mais matura\u00e7\u00e3o no texto da reforma tribut\u00e1ria. \r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, eu queria orientar favoravelmente, pelo Partido Verde, e parabenizar o Deputado Professor Israel, da nossa bancada, por essa importante iniciativa em favor dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, e cumprimentar a Deputada Tabata Amaral, que relatou de forma brilhante o projeto de lei do Deputado Professor Israel.\r\nAcredito que a C\u00e2mara dos Deputados, que este Plen\u00e1rio, Sr. Presidente, sob sua condu\u00e7\u00e3o, aprovar\u00e1 um importante mecanismo de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PV, de forma bastante convicta, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero deixar, conforme n\u00f3s v\u00ednhamos fazendo nos requerimentos procedimentais, a bancada liberada. N\u00f3s n\u00e3o constru\u00edmos uma maioria para nenhum dos lados dentro do nosso partido. \r\nMas quero deixar registrada a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao projeto de lei que estamos discutindo hoje, porque acredito e tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o grande combust\u00edvel para um melhor servi\u00e7o, para uma melhor atividade, qualquer que seja, \u00e9 uma justa, bem regulada e saud\u00e1vel competi\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 preciso modernizar os servi\u00e7os postais no Brasil. Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o pessoal. Mas, repito, a bancada est\u00e1 liberada. \r\nDeixo aqui registrada a necessidade de haver governan\u00e7a ap\u00f3s esta vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso haver governan\u00e7a - e vejo aqui a Ministra Fl\u00e1via Arruda - no dia ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto como este, para que ele se efetive.\r\nEnt\u00e3o, o PV libera a bancada e parabeniza o Deputado Gil Cutrim pelo relat\u00f3rio e pelo di\u00e1logo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o art. 6\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde reconhece que o Deputado Renildo Calheiros tem raz\u00e3o e foi at\u00e9 eufem\u00edstico ao dizer que \u00e9 um tanto quanto complexo o voto preferencial.\r\nNo entanto, n\u00e3o me parece ser uma tese a ser dispensada, em absoluto, por alguns motivos: em primeiro lugar, como a Deputada Renata disse, \u00e9 uma vacina contra uma polariza\u00e7\u00e3o extremada, em alguns casos; em segundo lugar, pelo mesmo motivo pelo qual as pessoas criticaram o distrit\u00e3o. O distrit\u00e3o n\u00e3o leva em conta os votos de todos. O voto preferencial \u00e9 outra maneira de levar em conta os votos e as prefer\u00eancias, a hierarquia das prefer\u00eancias de todos os eleitores da Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, para n\u00e3o julgar que \u00e9 uma discuss\u00e3o a ser desprezada, a ser esquecida, o PV vai orientar o voto \"sim\", sabendo que seremos derrotados, mas espero que o debate permane\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oe o inciso I do art. 17 , constante no art. 10 do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter nacional dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar \"n\u00e3o\".\r\nPara dialogar com o Deputado Marcel, vou usar este minuto.\r\n\u00c9 evidente que a liberdade \u00e9 um valor fundamental, mas uma das maiores conquistas do Bras il como na\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que aconteceu com a Am\u00e9rica espanhola, foi ter se mantido \u00edntegro e unido, a despeito de todas as diferen\u00e7as regionais. Isso n\u00e3o aconteceu por acaso. Isso aconteceu porque existe uma engenharia institucional de manuten\u00e7\u00e3o da unidade nacional, que vem desde a Independ\u00eancia, h\u00e1 quase 200 anos.\r\nUm dos mecanismos institucionais importantes para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade, da unidade nacional \u00e9 o car\u00e1ter nacional dos partidos pol\u00edticos, respeitando-se as diferen\u00e7as regionais.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"n\u00e3o\", mas reconhece a legitimidade da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV, em que pese tenha algumas diverg\u00eancias nos destaques, orienta o voto \"n\u00e3o\", porque a mat\u00e9ria \u00e9 importante.  \u00c9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente General Peternelli, caros colegas, n\u00f3s do Partido Verde compreendemos que n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema em trazer certas mat\u00e9rias diretamente ao plen\u00e1rio. Designa-se um Relator habilidoso, que saiba ouvir a todos, constr\u00f3i-se um consenso e traz-se a mat\u00e9ria diretamente ao plen\u00e1rio. Mas h\u00e1 mat\u00e9rias, Presidente Peternelli, com que simplesmente \u00e9 imposs\u00edvel fazer isso. N\u00e3o h\u00e1 como trazer a reforma tribut\u00e1ria ao plen\u00e1rio sem um amplo debate, sem uma Comiss\u00e3o que se re\u00fana para discuti-la aprofundadamente, para calcular todas as suas consequ\u00eancias.\r\nHoje, numa quinta-feira \u00e0 tarde, depois de votarmos a reforma pol\u00edtica, depois de votarmos uma medida provis\u00f3ria, n\u00f3s estamos impactando a vida de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros, de milh\u00f5es de empresas, sem que o Plen\u00e1rio tenha consci\u00eancia do alcance das altera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas aqui.\r\nPortanto, o PV encaminha o voto \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, n\u00e3o por discordar da discuss\u00e3o, mas por acreditar que ela deva ser conduzida de uma outra maneira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Enrico Misasi",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ENRICO MISASI (PV - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o Partido Verde vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" porque os pressupostos constitucionais de medida provis\u00f3ria s\u00e3o aqueles de relev\u00e2ncia e de urg\u00eancia, sim, mas tamb\u00e9m h\u00e1 que se analisar se h\u00e1 outro tipo de inconstitucionalidade que macule a medida provis\u00f3ria, e \u00e9 o caso aqui, infelizmente.\r\nEmbora eu acredite que h\u00e1 relev\u00e2ncia e urg\u00eancia nesta mat\u00e9ria, a medida provis\u00f3ria vai de encontro ao art. 48, inciso X, que estabelece que \u00e9 compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional a cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empresas, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Portanto, esta medida provis\u00f3ria certamente ser\u00e1 questionada do ponto de vista da constitucionalidade, por ferir o art. 48, inciso X.\r\nPor esse motivo, orientamos \"n\u00e3o\" ao parecer sobre o atendimento dos pressupostos constitucionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]