[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRACK, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do trabalho desenvolvido por comunidades terap\u00eauticas para a recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, que pretende atuar na recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos, quero dizer que aqui houve uma mistura de assuntos: luta antimanicomial e comunidades terap\u00eauticas. \r\nEu sou resultado do trabalho dessa comunidades. No meu gabinete, h\u00e1 v\u00e1rios assessores e assessoras que s\u00e3o ex-dependentes do crack e que um dia, voluntariamente, procuraram ajuda e se recuperaram numa comunidade terap\u00eautica, onde foram recebidos de forma totalmente acolhedora e volunt\u00e1ria.  \r\nPortanto, Sra. Presidente, eu gostaria de dizer que quando se mencionar essa luta, que \u00e9 nobre, que n\u00e3o se fa\u00e7a men\u00e7\u00e3o \u00e1s comunidades terap\u00eauticas que hoje no Brasil acolhem e recuperam os nossos jovens dependentes do crack. Ai do Brasil se n\u00e3o houvesse essas comunidades para socorrer os nossos jovens, muitos inclusive encaminhados por...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INCLUS\u00c3O, MEDICAMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), DOEN\u00c7A RARA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS, ACOLHEDORAS E APACS, RECUPERA\u00c7\u00c3O, CRACK, ENTORPECENTE, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nMPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EFETIVA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.\r\nPL 7663/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI ANTIDROGAS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Assinatura pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de portaria sobre a inclus\u00e3o, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, do medicamento Spinraza destinado ao tratamento dos portadores da Atrofia Muscular Espinhal - AME. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa da proposta de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas. Relan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas. Pedido ao Senado Federal de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 37, de 2013, acerca da implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, nobres Deputadas e Deputados, amigos que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o nos quatro cantos do nosso Pa\u00eds, do nosso Brasil, hoje venho aqui para falar sobre um tema muito importante, qual seja, a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos dependentes qu\u00edmicos.\r\nNa minha adolesc\u00eancia, tive a oportunidade de ser recuperado depois de passar por um momento de utiliza\u00e7\u00e3o de drogas e dediquei, a partir da\u00ed, n\u00e3o s\u00f3 a minha juventude, mas toda a minha vida \u00e0 possibilidade de proporcionar a outros jovens recupera\u00e7\u00e3o do uso de drogas e a muitas fam\u00edlias que sofrem por causa do crack e outras drogas a chance de verem seus filhos ou terem seus filhos de volta \u00e0s suas casas.\r\n\u00c9 bem certo que esta semana foi uma semana muito importante para outras causas que tamb\u00e9m defendo, Sra. Presidente. O Ministro Mandetta assinou a inclus\u00e3o do medicamento Spinraza no SUS para o tratamento da atrofia muscular espinhal - AME, uma doen\u00e7a rara. Essa \u00e9 uma grande conquista. Eu, particularmente, em Minas Gerais, h\u00e1 muitos anos luto por isso. \r\nOntem foi um dia realmente, podemos dizer, marcante e hist\u00f3rico para as pessoas que sofrem com doen\u00e7as raras. Ontem tamb\u00e9m obtivemos uma grande vit\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s santas casas, j\u00e1 que surgiu a possibilidade de parte do FGTS ser destinada a essas institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, aos hospitais filantr\u00f3picos e santas casas, que est\u00e3o espalhados pelo Brasil e fornecem vagas pelo SUS.\r\nN\u00f3s relan\u00e7amos a Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas na ter\u00e7a-feira no Senado Federal, com a presen\u00e7a do Ministro Osmar Terra, de Senadores, de Deputados e, principalmente, do t\u00e3o importante segmento das comunidades terap\u00eauticas espalhadas pelo Brasil. \r\nQuero aproveitar para, atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e, ao vivo, das redes sociais, por meio das quais estamos sendo acompanhados, Sra. Presidente, agradecer o imenso apoio que estamos tendo nesta nossa luta t\u00e3o nobre e t\u00e3o cara para recuperar os nossos jovens, as nossas mulheres, os homens e os adolescentes do v\u00edcio das drogas no Brasil.\r\nN\u00f3s - e eu posso considerar assim, porque estou \u00e0 frente da Presid\u00eancia da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas desde 2011 - estamos vivendo o melhor momento de valoriza\u00e7\u00e3o dessas atividades. Nos \u00faltimos 3 meses, n\u00f3s vimos mais realiza\u00e7\u00f5es em prol da pol\u00edtica de drogas no Brasil do que nos \u00faltimos 20 anos. Isso nos alegra, porque \u00e9 fruto de muito sacrif\u00edcio e esfor\u00e7o das comunidades terap\u00eauticas. H\u00e1 2 mil unidades de comunidades terap\u00eauticas espalhadas pelo Brasil, comunidades vocacionadas a acolher e recuperar os nossos irm\u00e3os que est\u00e3o na depend\u00eancia qu\u00edmica.\r\nEnt\u00e3o, no Senado, lan\u00e7amos a frente, com um apoio enorme. Estava lotado o plen\u00e1rio, com pessoas vindas de todos os Estados do Brasil. Tamb\u00e9m na Sess\u00e3o Solene dos 50 anos de atividade das comunidades terap\u00eauticas no Brasil, tivemos um recorde, podemos dizer assim, de participa\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nQuero agradecer o grande apoio que n\u00f3s estamos tendo da nossa popula\u00e7\u00e3o, da sociedade, das fam\u00edlias. E j\u00e1 vimos tendo h\u00e1 muito tempo esse apoio, porque qual fam\u00edlia n\u00e3o se preocupa hoje com os seus filhos nas drogas? Qual m\u00e3e hoje pode estar 100% tranquila dizendo \"Meu filho pode sair e voltar a hora que quiser; n\u00e3o tenho medo nem receio de que ele utilize droga ou que, por causa de algu\u00e9m drogado ou embriagado, ele acabe sendo atingido\"? Todas as fam\u00edlias no Brasil t\u00eam essa preocupa\u00e7\u00e3o, e essa \u00e9 a causa que eu defendo aqui, essa \u00e9 a bandeira que eu levanto h\u00e1 muitos anos aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Quero agradecer tamb\u00e9m aos Srs. e Sras. Deputados que t\u00eam nos apoiado nessa causa da recupera\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos. \r\nQuerido amigo Deputado Fred Costa, V.Exa., em Belo Horizonte, Minas Gerais, tamb\u00e9m \u00e9 um grande defensor da vida, uma pessoa que tem nos ajudado muito. Se n\u00f3s andarmos pelas cidades - e n\u00e3o s\u00f3 nas capitais, n\u00e3o s\u00f3 na cracol\u00e2ndia, em S\u00e3o Paulo, mas em qualquer cidade, proporcionalmente -, veremos nossos jovens jogados nas ruas, andando muitas vezes como zumbis, abandonados \u00e0 merc\u00ea da sorte por causa do v\u00edcio do crack. Sabemos que, por causa das drogas, a viol\u00eancia, a criminalidade, a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia social, tudo isso \u00e9 impactado.\r\nE eu queria fazer um apelo, Sra. Presidente. Tramita na outra Casa o Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 37, de 2013, de autoria do hoje Ministro Osmar Terra, que trata de pol\u00edticas de drogas. Tivemos um decreto, assinado pelo nosso Presidente Bolsonaro, muito bem feito e elaborado, que foi um grande avan\u00e7o. Tivemos a assinatura do edital que ampliou de 2.900 para quase 12 mil a quantidade de vagas de dependentes qu\u00edmicos para acolhimento no Brasil. Quero deixar meu apelo aos Senadores que se preocupam com as fam\u00edlias, que se compadecem dos jovens que est\u00e3o morrendo por causa das drogas, para que votem com urg\u00eancia o PLC 37, para dar condi\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o aos nossos jovens. Esse projeto tramita no Senado h\u00e1 6 anos. N\u00e3o podemos esperar mais. Por isso, fa\u00e7o esse clamor, contando com o apoio de todos.\r\nEu agrade\u00e7o muito o seu carinho, Presidente, e a oportunidade de falar hoje no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, IMACULADO CORA\u00c7\u00c3O DE MARIA, FRENTE PARLAMENTAR MISTA CAT\u00d3LICA APOST\u00d3LICA ROMANA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Presen\u00e7a da Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana no Pal\u00e1cio do Planalto para homenagem e consagra\u00e7\u00e3o do Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um comunicado. \r\nHoje foi um dia muito especial para n\u00f3s da Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana. E sempre atuamos em parceria com a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional. O Deputado Diego Garcia, o Deputado Hugo Leal, o Deputado Flavinho, o Deputado Francisco Jr., o Deputado Jesus S\u00e9rgio, a Deputada Chris Tonietto e este Deputado estivemos juntos com os principais movimentos marianos, porque este \u00e9 o m\u00eas de Nossa Senhora de F\u00e1tima. No Pal\u00e1cio do Planalto fizemos um gesto de homenagem e de consagra\u00e7\u00e3o ao Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria, um gesto singelo, mas de f\u00e9, de amor e de ora\u00e7\u00e3o pelo nosso Brasil, unidos com todos aqueles que professam outras religi\u00f5es, mas todos pedindo a Deus pelo Brasil. Foi um dia hist\u00f3rico.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Frente Parlamentar! \r\nAgradecemos a acolhida que tivemos no Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 o dia de todos n\u00f3s, Deputados e Deputadas - e eu tenho certeza de que o Governo tem essa sensibilidade -, nos unirmos em solidariedade \u00e0s fam\u00edlias dos nossos irm\u00e3os mineiros que perderam suas vidas na trag\u00e9dia de Brumadinho. Com certeza, todo recurso poss\u00edvel para minimizar o sofrimento dessas fam\u00edlias precisa ter o nosso apoio. No sofrimento n\u00f3s devemos ser solid\u00e1rios uns com os outros, independentemente de morarmos em Minas Gerais ou n\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", Sr. Presidente, \u00e0 ajuda maior para as fam\u00edlias atingidas direta ou indiretamente por essa trag\u00e9dia.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para dizer da nossa solidariedade para com todos aqueles que hoje ainda passam por esse sofrimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, ROMBIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), BOMBEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s fam\u00edlias vitimadas pelo rompimento da Barragem de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s temos a oportunidade n\u00e3o s\u00f3 de solicitar e de contar com a colabora\u00e7\u00e3o de todos os Deputados e Deputadas, independentemente se s\u00e3o de Minas Gerais, para conseguirmos um apoio maior \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas da trag\u00e9dia de Brumadinho, mas tamb\u00e9m de honrar os nossos her\u00f3is bombeiros, a fim de que eles tenham todo tipo de aux\u00edlio e ajuda nos pr\u00f3ximos anos, j\u00e1 que foram aqueles que enfrentaram os piores horrores na busca pelas v\u00edtimas e sobreviventes. Infelizmente muitos deles acharam s\u00f3 parte de corpos dos nossos irm\u00e3os mineiros vitimados na trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nPortanto, Sr. Presidente, hoje \u00e9 o dia de todos n\u00f3s, n\u00e3o s\u00f3 da bancada de Minas Gerais, mas tamb\u00e9m das de todos os Estados, darmos essa solidariedade aos mineiros de Brumadinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA INTERNACIONAL DE COMBATE \u00c0S DROGAS, SEMANA NACIONAL ANTIDROGAS, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE.\r\nMPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FUNDO NACIONAL ANTIDROGAS (FUNAD), RECURSOS, ALIENA\u00c7\u00c3O DE BENS, APREENS\u00c3O, TR\u00c1FICO DE DROGA, DESTINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, TRANSFER\u00caNCIA VOLUNT\u00c1RIA. \r\nFERNANDINHO, CANTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, RETRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Pedido aos partidos pol\u00edticos de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei elaborados em prol dos atingidos por rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Promo\u00e7\u00e3o da Semana Internacional de Combate \u00e0s Drogas e da Semana Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas. Lan\u00e7amento da Campanha Nacional de Preven\u00e7\u00e3o ao Uso de Drogas sob o temaVoc\u00ea nunca ser\u00e1 livre se escolher usar drogas. Import\u00e2ncia da luta pela preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos. Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria acerca da destina\u00e7\u00e3o de bens apreendidos do narcotr\u00e1fico. Exig\u00eancia de retrata\u00e7\u00e3o, pelo Cantor Fernandinho, de manifesta\u00e7\u00e3o ofensiva aos cat\u00f3licos durante a realiza\u00e7\u00e3o da Marcha para Jesus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, hoje podemos dizer que \u00e9 o dia de Minas Gerais, porque os mineiros choram n\u00e3o \u00e9 de hoje a morte dos seus familiares, dos seus entes queridos nas trag\u00e9dias que todo o Brasil conhece de cor. Infelizmente, de Mariana at\u00e9 Brumadinho, n\u00f3s n\u00e3o tivemos uma a\u00e7\u00e3o sequer.\r\nE hoje, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, V.Exa. pauta projetos important\u00edssimos, para fazer justi\u00e7a \u00e0queles que foram v\u00edtimas do rompimento da barragem de Brumadinho, um ato criminoso.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos fazer coro e pedir a todos os partidos que se unam num consenso, para podermos dar uma sinaliza\u00e7\u00e3o ao Brasil de sensibilidade, de compaix\u00e3o e, sobretudo, de protagonismo e atitude na pol\u00edtica aqui no Parlamento.\r\nSr. Presidente, eu quero tratar de outro assunto, aproveitando este dia t\u00e3o importante. N\u00f3s estamos vivendo a Semana Internacional de Combate \u00e0s Drogas e a Semana Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas. Como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades de Recupera\u00e7\u00e3o a Dependentes Qu\u00edmicos, eu quero dizer da import\u00e2ncia dessa nossa luta pela preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o dos nossos irm\u00e3os que s\u00e3o v\u00edtimas do crack, da coca\u00edna e de outras drogas.\r\nEu, infelizmente, na minha juventude, tamb\u00e9m passei por esse mal, que foi a utiliza\u00e7\u00e3o de drogas. Eu fiz a minha m\u00e3e sofrer, minha fam\u00edlia sofrer, mas tive a oportunidade de recome\u00e7ar minha vida. Esta \u00e9 a minha bandeira aqui na C\u00e2mara: fazer com que outros jovens no Brasil, milhares de jovens, possam se recuperar.\r\nAmanh\u00e3, ser\u00e1 lan\u00e7ada a Campanha Nacional de Preven\u00e7\u00e3o ao Uso de Drogas, com o tema Voc\u00ea nunca ser\u00e1 livre se escolher usar drogas.\r\nEu quero, Sr. Presidente, aproveitar esse grande movimento no Brasil este ano, que fez com que aprov\u00e1ssemos a lei da nova Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas, fiz\u00e9ssemos a medida provis\u00f3ria que vai acelerar a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos bens apreendidos do tr\u00e1fico, para dizer que as comunidades terap\u00eauticas, muitas delas de origem evang\u00e9lica e cat\u00f3lica, elas nos unem a todos. Qual fam\u00edlia no Brasil n\u00e3o sofre ou n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o com seus filhos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas?\r\nEu sei porque a minha teve. Eu sei daquelas que est\u00e3o ao meu redor e de outras milhares de fam\u00edlias. Eu, hoje, tenho cinco assessores que s\u00e3o ex-dependentes do crack, mostrando que \u00e9 poss\u00edvel vencer o crack, que \u00e9 poss\u00edvel se recuperar.\r\nE por falar dessa comunh\u00e3o e dessa parceria t\u00e3o exemplar - e at\u00e9 invej\u00e1vel - entre cat\u00f3licos e evang\u00e9licos para recuperar os nossos jovens das drogas e tamb\u00e9m de outras bandeiras em defesa da vida, da fam\u00edlia e contra o aborto, eu queria dizer, Sr. Presidente, que n\u00f3s devemos estar sempre unidos. Infelizmente, na Marcha para Jesus, o cantor Fernandinho, que todos n\u00f3s admiramos, foi muito infeliz quando usou a frase: \"O Brasil n\u00e3o tem uma senhora, o Brasil tem um senhor (...)\". \r\nN\u00f3s estamos suando sangue para tentar promover a unidade. \u00c0s vezes, quando eu fa\u00e7o um show em lugares onde h\u00e1 bandas evang\u00e9licas e cat\u00f3licas, n\u00f3s, muitas vezes, evitamos falar coisas que constranjam os evang\u00e9licos. Agora, vem um cantor renomado e respeitado por n\u00f3s cat\u00f3licos e faz essa ofensa.\r\nQuando n\u00f3s vimos muitas pessoas zombarem da nossa f\u00e9 crist\u00e3 em algumas marchas, n\u00f3s ficamos todos chateados: evang\u00e9licos, cat\u00f3licos, esp\u00edritas. Agora, entre n\u00f3s, estamos nos desrespeitando.\r\nPor isso, querido amigo Marco Feliciano, V.Exa. \u00e9 Deputado, \u00e9 cantor evang\u00e9lico, \u00e9 amigo do Fernandinho. Pe\u00e7a a ele uma retrata\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s cat\u00f3licos nunca desrespeitamos os movimentos evang\u00e9licos e as marchas evang\u00e9licas.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m marchamos com Cristo, n\u00f3s respeitamos a m\u00e3e de Jesus, aquela para quem o anjo usou o termo \"ave\", que s\u00f3 era usado para C\u00e9sares. Por isso, o Brasil, sim, na pessoa dos cat\u00f3licos, pode dizer: \"Nossa Senhora Aparecida, Nossa Senhora de F\u00e1tima\". E n\u00f3s consagramos o Brasil, sim, uns dias atr\u00e1s, na Frente Cat\u00f3lica, ao Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria.\r\nPor isso, sem querer causar pol\u00eamica; ao contr\u00e1rio, querendo buscar a uni\u00e3o nesta semana de combate \u00e0s drogas e de salva\u00e7\u00e3o dos nossos jovens que est\u00e3o nas drogas, eu pe\u00e7o essa retrata\u00e7\u00e3o ao cantor Fernandinho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA O USO E TR\u00c1FICO DE DROGAS, HOMENAGEM.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, EROS BIONDINI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas e do Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas. Lan\u00e7amento de campanha sob o lema Voc\u00ea nunca ser\u00e1 livre se escolher usar drogas. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela aprova\u00e7\u00e3o de lei sobre o estabelecimento de pol\u00edtica de combate \u00e0s drogas. Participa\u00e7\u00e3o do orador na elabora\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria sobre a destina\u00e7\u00e3o de bens apreendidos do narcotr\u00e1fico. A\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo orador na presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e APACs. Pedido aos Parlamentares de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a favor do Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas - PROERD.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 o Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas, e estamos lan\u00e7ando, no Minist\u00e9rio da Cidadania, uma grande campanha com o lema Voc\u00ea nunca ser\u00e1 livre se escolher usar drogas. \r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e APACs, quero hoje marcar aqui solenemente este dia e dizer que este est\u00e1 sendo o ano de maiores conquistas para a pol\u00edtica antidrogas no Brasil.\r\nQuero parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro, porque n\u00f3s conseguimos este ano coisa que esper\u00e1vamos conseguir h\u00e1 6 anos, 7 anos, como, por exemplo, a aprova\u00e7\u00e3o da nova lei de pol\u00edtica de drogas, de autoria do Deputado e hoje Ministro Osmar Terra e que eu ajudei a construir. \r\nTamb\u00e9m ajudei a construir a medida provis\u00f3ria anunciada pelo Ministro Sergio Moro que d\u00e1 celeridade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos bens apreendidos dos traficantes. Os autom\u00f3veis e outros bens que ficavam mofando, estragando, apodrecendo nos p\u00e1tios da Justi\u00e7a, a partir de agora, poder\u00e3o ser alienados, poder\u00e3o ser vendidos, e o recurso, colocado no fundo antidrogas, ou os bens poder\u00e3o ser destinados \u00e0s comunidades terap\u00eauticas.\r\nN\u00f3s tivemos o trabalho e o reconhecimento do Ministro Osmar Terra, ao ampliar em quatro vezes o n\u00famero de vagas para acolhimento dos nossos jovens dependentes qu\u00edmicos no Brasil, Sr. Presidente.\r\nEu, na minha adolesc\u00eancia, infelizmente passei pelo uso das drogas, fiz minha m\u00e3e chorar, minha fam\u00edlia sofrer, e sei muito bem a import\u00e2ncia que tem essa pol\u00edtica p\u00fablica de combate \u00e0s drogas. Por isso, hoje, no Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas, no Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas, eu quero conclamar os nossos colegas Deputados e Deputadas para que invistam tamb\u00e9m as suas emendas na recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens. Hoje n\u00f3s podemos dizer que \u00e9 um dia da fam\u00edlia, porque eu duvido que exista uma s\u00f3 fam\u00edlia no Brasil em que a m\u00e3e e o pai estejam tranquilos e n\u00e3o se preocupem em momento algum com a seguran\u00e7a dos seus filhos ou com o risco de os seus filhos irem para as drogas. Eu acredito na recupera\u00e7\u00e3o e levanto essa bandeira diariamente.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro foi at\u00e9 a Fazenda da Esperan\u00e7a, na semana passada, junto com o nosso querido Frei Hans. Ali ele confirmou e reafirmou o seu apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens dependentes qu\u00edmicos.\r\nNa pol\u00edtica de reinser\u00e7\u00e3o, n\u00f3s sabemos que aqueles que tiveram oportunidade de se recuperar das drogas, do crack principalmente, podem muito bem voltar ao mercado de trabalho. Eu mesmo, Sr. Presidente,  tenho cinco assessores, duas mulheres e tr\u00eas homens, que s\u00e3o ex-dependentes de crack, mostrando que \u00e9 poss\u00edvel, sim, a recupera\u00e7\u00e3o das pessoas. Por isso, n\u00e3o posso deixar passar em liso uma data t\u00e3o importante como essa.\r\nQuero ainda frisar que este ano n\u00f3s conseguimos mais vit\u00f3rias do que nos \u00faltimos 13 anos, no que diz respeito \u00e0 oportunidade de os nossos jovens serem acolhidos e recuperados das drogas e tamb\u00e9m a incentivarmos as comunidades terap\u00eauticas, que hoje prestam um excelente trabalho na recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens.\r\nN\u00f3s sabemos que o problema das drogas n\u00e3o fica s\u00f3 no \u00e2mbito do usu\u00e1rio. Ele impacta na educa\u00e7\u00e3o, com a evas\u00e3o escolar das nossas crian\u00e7as; na sa\u00fade, fazendo com que haja uma superlota\u00e7\u00e3o das UPAs e dos postos de sa\u00fade. S\u00f3 em Belo Horizonte, Sr. Presidente,  no carnaval, houve quase cem casos de overdose, e isso impacta na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na assist\u00eancia social e na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPor isso, como Presidente da Voc\u00ea nunca ser\u00e1 livre se escolher usar drogas. \r\n hoje eu venho aqui para lembrar esse dia t\u00e3o importante. Ajudem-nos a recuperar e salvar os nossos jovens.\r\nHoje \u00e9 anivers\u00e1rio do meu assessor Jo\u00e3o Hebert, que h\u00e1 15 anos estava afundado no crack e hoje \u00e9 um excelente assessor e agente de abordagem, que encaminha centenas de jovens para a recupera\u00e7\u00e3o semanalmente.\r\nDeputados e Deputadas de cada Estado, invistam suas emendas para que n\u00f3s possamos ajudar o PROERD, da Pol\u00edcia Militar, na preven\u00e7\u00e3o, para que possamos ajudar as comunidades terap\u00eauticas na recupera\u00e7\u00e3o e para que possamos dar oportunidade de reinser\u00e7\u00e3o aos nossos jovens.\r\nAqui fica o meu registro. Agrade\u00e7o o apoio de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "pl O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando a condu\u00e7\u00e3o brilhante e s\u00e1bia de V.Exa. nesse processo, gostaria de pedir encarecidamente que V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, encabe\u00e7asse tamb\u00e9m o entendimento para incluir em pauta o important\u00edssimo projeto que trata do apoio \u00e0s APACs - Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados, consideradas um dos melhores modelos prisionais do mundo.\r\nV.Exa. esteve em Minas Gerais visitando uma das APACs e constatou a qualidade do trabalho que elas realizam. V.Exa. \u00e9 a pessoa certa, Sr. Presidente, para pautar com urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, que trata do apoio do Governo Federal \u00e0s APACs. N\u00f3s estamos vendo o caos no modelo prisional do sistema comum. Estamos vendo no Par\u00e1 trag\u00e9dias e massacres. V.Exa. sabe, porque foi testemunha, j\u00e1 que esteve l\u00e1, que as APACs podem ser uma grande solu\u00e7\u00e3o para o caos prisional que h\u00e1 no Brasil.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o este apelo: paute, Sr. Presidente, o projeto que trata das APACs aqui em plen\u00e1rio. Esse tema \u00e9 unanimidade entre os Deputados pela qualidade do trabalho que as APACs realizam. N\u00f3s confiamos em V.Exa. para que, o quanto antes, ap\u00f3s esse processo da reforma, o projeto das APACs venha para o plen\u00e1rio.\r\nPode ter certeza de que, assim como V.Exa. contemplou in loco, em Nova Lima, a grande maioria dos Deputados conhece e aprova o modelo APAC. Se n\u00f3s temos, por um lado, o pior modelo prisional do mundo, estamos propondo aqui a implanta\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o do melhor modelo prisional que h\u00e1, que \u00e9 o das APACs. Tenho certeza de que V.Exa., da mesma forma como faz com o processo que est\u00e1 conduzindo agora, encabe\u00e7ar\u00e1 essa pauta e ser\u00e1 reconhecido como aquele que prop\u00f4s ao Brasil uma grade solu\u00e7\u00e3o para o caos que vivemos no modelo prisional que estamos acostumados a ter no Brasil.\r\nEspero isso de V.Exa. Esse apelo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 meu e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da bancada de Minas, que tem a grande maioria das unidades das APACS, mas de todos os outros Estados, que buscam copiar hoje esse modelo. V.Exa., que esteve l\u00e1, pode testemunhar e, com a sua habilidade, convencer todo o Plen\u00e1rio para que esse projeto seja aprovado e se possa ampliar o modelo APAC para todo o Brasil.\r\nDesde j\u00e1, meu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, ao orientar o voto \"n\u00e3o\", gostaria de pedir a V.Exa. que, conforme acordado com todos os L\u00edderes, ap\u00f3s vencida essa mat\u00e9ria, colocasse em vota\u00e7\u00e3o a urg\u00eancia do projeto de lei em prol das APACs, que dever\u00e1 ser votado de forma simb\u00f3lica, j\u00e1 que todos os L\u00edderes assinaram para que V.Exa. pautasse essa mat\u00e9ria. \r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. a boa vontade. E, ainda hoje, se votarmos essa urg\u00eancia, semana que vem votaremos o m\u00e9rito. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, venho a esta tribuna falar sobre as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, modelo prisional de cumprimento de pena considerado o mais eficaz no mundo. \u00c9 claro que nem todos os 513 Deputados ainda tiveram a oportunidade que V.Exa. teve, Sr. Presidente, de visitar uma das unidades das APACs em Minas Gerais, onde este modelo se expandiu, cabe lembrar, com apoio suprapartid\u00e1rio.\r\nEu quero que n\u00e3o apenas os 53 Deputados de Minas Gerais tenham a chance de se manifestar, mas que os Parlamentares de todos os partidos o fa\u00e7am. Vejo aqui o Deputado Rog\u00e9rio Correia.\r\nAssim se d\u00e1 porque se trata simplesmente do melhor modelo de cumprimento de pena at\u00e9 hoje visto no mundo, at\u00e9 mesmo no Brasil, como bem lembrou o Deputado que me antecedeu, em que estamos vivendo o caos no sistema prisional. \r\nO sistema APAC custa aos cofres p\u00fablicos, em m\u00e9dia, um quarto do que custa o sistema comum com uma vaga por m\u00eas. Enquanto no sistema comum o custo \u00e9 de 3.500 a 4 mil, pelo modelo APAC, um preso custa em torno de 1 mil reais por m\u00eas. \r\nNo sistema APAC, o \u00edndice de reca\u00edda ou volta ao crime \u00e9 de menos de 15%, Deputado Glauber Braga, enquanto no sistema comum \u00e9 de 85%. Nas APACs, n\u00e3o ocorrem fugas nem rebeli\u00f5es. Nas APACs, n\u00e3o vemos maus-tratos, superlota\u00e7\u00e3o, motins ou fugas. H\u00e1 muita dignidade. Neste modelo, cobra-se disciplina dos presos, para que eles se recuperem.  \r\nEste projeto \u00e9 um cart\u00e3o-postal para o Brasil, em meio ao caos prisional que temos. \u00c9 t\u00e3o \u00f3bvio, que pouco necessitaria de defesa. \r\nN\u00f3s j\u00e1 temos o relat\u00f3rio. Eu apelo a V.Exa., Sr. Presidente, para que, assim que for votada a urg\u00eancia, votemos logo o m\u00e9rito, levando em conta exatamente o que disse o Deputado Glauber Braga: \u00e9 urgente que olhemos para o sistema prisional brasileiro. \r\nEste modelo est\u00e1 sendo copiado pela It\u00e1lia, por outros pa\u00edses da Europa e pelos Estados Unidos. Est\u00e1 comprovado que \u00e9 um modelo de sucesso. \r\nPor isso, eu gostaria de fazer um apelo a todos os Deputados, n\u00e3o apenas aos de Minas Gerais, que j\u00e1 conhecem este projeto. V.Exa. j\u00e1 p\u00f4de presenci\u00e1-lo, bem como o Ministro Sergio Moro, que esteve com a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia neste ano. Pe\u00e7o que votemos a urg\u00eancia e que tenhamos unanimidade, para o bem do Brasil. Quem dera pud\u00e9ssemos ter unanimidade, ainda que simbolicamente! \r\nO Deputado Glauber Braga j\u00e1 se posicionou contra a urg\u00eancia do projeto das APACs, com certeza por n\u00e3o conhec\u00ea-lo. O crit\u00e9rio para que um preso ou presa que est\u00e1 no sistema comum v\u00e1 para uma unidade da APAC \u00e9 simplesmente o seu comportamento, a sua inten\u00e7\u00e3o de realmente se regenerar. No modelo APAC, os presos come\u00e7am a servir, enquanto ainda cumprem a pena, \u00e0 comunidade que um dia eles prejudicaram. V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, esteve l\u00e1 e sabe disso. \r\nNenhum de n\u00f3s gostaria de estar falando de modelos prisionais, mas este \u00e9 um modelo invejado no mundo inteiro.  \r\nHoje esta Casa tem a oportunidade de aprovar uma urg\u00eancia e, logo em seguida, um projeto que vai possibilitar aos Estados, n\u00e3o apenas ao de Minas Gerais, terem recursos para construir unidades das APACs. N\u00f3s temos 51 unidades j\u00e1 em funcionamento, com algo em torno de 4 mil presos. Em Minas Gerais, n\u00f3s temos 40 unidades, al\u00e9m de muitas outras j\u00e1 institu\u00eddas esperando este projeto ser aprovado, para termos a oportunidade de construir unidades das APACs nos seus Estados, Deputadas e Deputados.\r\nPor isso, eu conto com o apoio de V.Exas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO CASTRO, VICE-GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SESS\u00c3O SOLENE,  RENOVA\u00c7\u00c3O CARISM\u00c1TICA, GRUPO RELIGIOSO, IGREJA CATOLICA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Vice-Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro. Participa\u00e7\u00e3o do Vice-Governador na solenidade comemorativa do cinquenten\u00e1rio da Renova\u00e7\u00e3o Carism\u00e1tica Cat\u00f3lica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apesar de ser Deputado por Minas Gerais, considero importante registrar a nobre presen\u00e7a do Vice-Governador do Rio de Janeiro, o nosso querido Cl\u00e1udio Castro, uma pessoa que tem o respeito de todos n\u00f3s.\r\nHoje ele esteve presente na solenidade de homenagem aos 50 anos da Renova\u00e7\u00e3o Carism\u00e1tica Cat\u00f3lica, movimento do qual ele \u00e9 membro, assim como eu.\r\nTodos n\u00f3s estamos felizes com a presen\u00e7a do Vice-Governador Cl\u00e1udio.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo pela brava atua\u00e7\u00e3o que tem tido no Rio, protagonizando tamb\u00e9m as melhores pol\u00edticas p\u00fablicas que estamos aspirando realizar.\r\nPor isso, a C\u00e2mara dos Deputados acolhe com carinho o Vice-Governador do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, JOVEM, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL, ENTORPECENTE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas. Apelo aos Deputados de destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s comunidades terap\u00eauticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, esta semana n\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o muito importante da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas. Reunimos aqui no Congresso Nacional as maiores lideran\u00e7as que trabalham a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens dependentes qu\u00edmicos e distribu\u00edmos ali a cartilha de emendas para 2020.\r\nEu gostaria, como Presidente da frente em defesa das comunidades de recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos do Congresso Nacional, de fazer o apelo aos colegas Deputados e Deputadas para que incluam nas suas emendas tamb\u00e9m as comunidades terap\u00eauticas, destinando parte das suas emendas para a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens que hoje est\u00e3o sob o v\u00edcio do crack, do \u00e1lcool e de outras drogas.\r\n\u00c9 muito importante o apoio de todos os senhores na preven\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, acerca da  transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por ter me concedido a palavra. \r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar um esfor\u00e7o para que n\u00f3s coloc\u00e1ssemos o m\u00e9rito do projeto das APACs em vota\u00e7\u00e3o hoje, at\u00e9 porque n\u00e3o requer qu\u00f3rum qualificado. Vamos votar o projeto das APACs hoje, Deputado Rodrigo Maia, porque, com certeza, isso agradar\u00e1 quase unanimemente esta Casa, e \u00e9 um apelo do Brasil. O Estado de Minas Gerais \u00e9 at\u00e9 muito bem contemplado - n\u00f3s temos 40 APACs. Mas todos os Estados e o Distrito Federal sonham ter uma APAC.\r\nA mat\u00e9ria requer qu\u00f3rum simples, maioria simples. Vamos vot\u00e1-la hoje?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vamos paut\u00e1-la, no m\u00e1ximo, at\u00e9 amanh\u00e3 \u00e0 tarde. Eu acho que eu ainda vou ter alguma dificuldade com as outras mat\u00e9rias.\r\nO SR. EROS BIONDINI (PROS - MG) - \u00c9 justamente por isso o meu pedido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu acho que o da APAC \u00e9 um pouco mais f\u00e1cil.\r\nO SR. EROS BIONDINI (PROS - MG) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, CRACK, MOVIMENTO DE PROTESTO, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Expectativa quanto ao julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 descrimina\u00e7\u00e3o do consumo de drogas no Pa\u00eds. Conclama\u00e7\u00e3o aos Estados brasileiros para participa\u00e7\u00e3o na Marcha das Fam\u00edlias Contra as Drogas. Pedido aos Parlamentares de engajamento da luta contra as drogas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ao ter a oportunidade de orientar o PROS, eu gostaria de alertar o Brasil sobre algo muito grave que pode acontecer no pr\u00f3ximo dia 6. No dia 6, o Supremo Tribunal Federal vai julgar um recurso que pode descriminalizar todos os tipos de drogas no Brasil.\r\nN\u00e3o basta que 1 milh\u00e3o de jovens usem crack no Brasil. O STF vai colocar em julgamento algo t\u00e3o absurdo. N\u00f3s n\u00e3o teremos mais cemit\u00e9rio para tantos jovens que v\u00e3o morrer v\u00edtimas das drogas.\r\nPor isso n\u00f3s convocamos todos os Estados do Brasil para a Marcha das Fam\u00edlias contra as Drogas, no dia 3.\r\nProcurem saber onde haver\u00e1 a nossa movimenta\u00e7\u00e3o na sua capital e n\u00e3o deixem de participar.\r\nPe\u00e7o aos colegas Parlamentares, aos Deputados e Deputadas que s\u00e3o a favor da vida e contra as drogas, que, por favor, entrem conosco nessa luta. \r\nVida, sim. Drogas, n\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a  transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de orientar pelo PROS, Presidente.\r\nSr. Presidente, ao orientar \"n\u00e3o\" pelo PROS, gostaria de, mais uma vez, fazer um apelo a V.Exa. e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes para que pud\u00e9ssemos votar a mat\u00e9ria da APAC tamb\u00e9m, inclusive uma coisa tem a ver com a outra. \u00c9 a seguran\u00e7a que estamos buscando, \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o das pessoas, \u00e9 a reinser\u00e7\u00e3o daqueles que s\u00e3o privados de liberdade, \u00e9 a sociedade.\r\nQuem sabe hoje, ap\u00f3s esta vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que h\u00e1 consenso, pud\u00e9ssemos colocar em pauta o projeto de lei que possibilita ao Governo investir nas APACs, considerando que em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o existem solicita\u00e7\u00f5es para a implanta\u00e7\u00e3o desse modelo t\u00e3o eficaz de recupera\u00e7\u00e3o dos presos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Apoio do PROS \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS demonstra o seu grande apoio \u00e0 Pol\u00edcia Penal. Queremos votar logo e a favor dela.\r\nEu aproveito este momento de orienta\u00e7\u00e3o para tranquilizar os colegas. A aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, dessa proposi\u00e7\u00e3o da nossa querida Pol\u00edcia Penal n\u00e3o atrapalha em nada as APACs. Ao contr\u00e1rio, elas se complementam.\r\nN\u00f3s queremos dar mais condi\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o \u00e0queles que cumprem pena.\r\nAproveito este momento, j\u00e1 que o Deputado Capit\u00e3o Wagner vai fazer a pr\u00f3xima orienta\u00e7\u00e3o, para deixar o meu grande abra\u00e7o \u00e0 Pol\u00edcia Penal.\r\nO PROS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, de recursos da Uni\u00e3o para as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu aproveito enquanto estamos votando esta importante mat\u00e9ria, que tamb\u00e9m trata de investimentos nessa \u00e1rea fundamental que \u00e9 o saneamento, para falar de outro projeto de fundamental import\u00e2ncia.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, muitos colegas t\u00eam me perguntado diariamente: \"E o projeto das Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, vai ser votado ou n\u00e3o vai ser votado?\" Todos os Estados e o Distrito Federal t\u00eam APAC j\u00e1 instalada, inclusive com o terreno; s\u00f3 n\u00e3o t\u00eam recurso para construir. Infelizmente, esse projeto, sobre o qual h\u00e1 consenso - talvez s\u00f3 o Deputado Glauber Braga seja contr\u00e1rio a ele, dos 513 Deputados - ainda n\u00e3o foi colocado em vota\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, n\u00e3o sei por que V.Exa. ainda n\u00e3o colocou em vota\u00e7\u00e3o o projeto das APACs, j\u00e1 que a urg\u00eancia foi quase un\u00e2nime. Esse \u00e9 um projeto que j\u00e1 poderia ter sido vencido.\r\nEu n\u00e3o falo por Minas Gerais, Sr. Presidente, porque n\u00f3s acabamos de inaugurar a APAC feminina em Belo Horizonte e j\u00e1 h\u00e1 40 APACs no Estado. Em 2 anos, n\u00f3s seremos o Estado com o menor \u00edndice de criminalidade do Brasil. N\u00f3s temos 5 milh\u00f5es de reais por m\u00eas investidos nas APACs pelo Governo Federal e temos 20 milh\u00f5es de reais liberados agora pelo Tribunal de Justi\u00e7a para as APACs. Ent\u00e3o, em Minas Gerais, n\u00f3s estamos muito bem servidos com esse modelo prisional, que \u00e9 o mais eficaz do mundo. Agora, os colegas de outros Estados - Rond\u00f4nia j\u00e1 tem uma APAC; o Paran\u00e1, em Barrac\u00e3o, j\u00e1 tem uma APAC - est\u00e3o perdendo a oportunidade de ter uma APAC constru\u00edda e, assim, atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Rubens Bueno, l\u00e1 em Barrac\u00e3o h\u00e1 uma APAC.\r\nDeputados de v\u00e1rios Estados t\u00eam perguntado por que, se houve consenso, n\u00e3o foi colocado ainda o projeto em vota\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o posso responder. S\u00f3 posso dizer que talvez seja falta de prest\u00edgio deste Deputado que est\u00e1 falando. Eu espero que algum outro Deputado que tenha mais for\u00e7a e mais prest\u00edgio possa corroborar esse assunto, para que esse projeto possa ser aprovado, e, assim, o Governo Federal possa investir recursos para a constru\u00e7\u00e3o das APACs.\r\nN\u00f3s temos 77 APACs esperando por isso - n\u00e3o em Minas Gerais, porque l\u00e1 temos um trabalho de bancada, temos 5 milh\u00f5es de reais por m\u00eas por parte do Governo Estadual e 20 milh\u00f5es de reais que o Tribunal de Justi\u00e7a acabou de investir para a constru\u00e7\u00e3o das APACs. Ent\u00e3o, l\u00e1 n\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 confort\u00e1vel. Eu digo isso defendendo uma causa, tendo em vista o caos prisional em que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nDeputado Evair, o Esp\u00edrito Santo tamb\u00e9m tem APAC institu\u00edda; falta investimento.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu apelo.\r\nCom todo o respeito e carinho, como apoiador que fui do Presidente da Casa, n\u00e3o resta para mim outra justificativa a n\u00e3o ser, Sr. Presidente, Rodrigo Maia, a minha falta de prest\u00edgio com V.Exa.\r\nAlgum Deputado ou Deputada que tenha mais for\u00e7a poderia reivindicar isso, para o bem de seu Estado. V.Exas. podem perguntar para os seus cidad\u00e3os se eles n\u00e3o querem a constru\u00e7\u00e3o de uma APAC no Estado em que eles vivem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, RELIGI\u00c3O, OFENSA, FILME BRASILEIRO, TELEVIS\u00c3O DIGITAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o pelo canal Netflix do Especial de Natal Porta dos Fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento de orienta\u00e7\u00e3o da bancada do PROS, eu manifesto o meu rep\u00fadio \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o, pela Netflix, do Especial de Natal Porta dos Fundos, em que h\u00e1 verdadeira zombaria da nossa f\u00e9 crist\u00e3.\r\nHoje, durante todo o dia, recebemos mensagens de todos os movimentos cat\u00f3licos, de todas as pastorais cat\u00f3licas. O Brasil inteiro est\u00e1 indignado com esse vilip\u00eandio. A liberdade de express\u00e3o n\u00e3o pode ser confundida com zombaria da f\u00e9 de quem quer que seja. E, durante todo o dia, foi feita esta provoca\u00e7\u00e3o: por que o Porta dos Fundos n\u00e3o faz isso com aqueles que expressam a f\u00e9 isl\u00e2mica? Porque sabem que eles n\u00e3o aceitam de forma nenhuma.\r\nRespeito \u00e0 nossa f\u00e9!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=435&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de capital, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados (APACs), em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como autor do projeto de lei das APACs, do item 3, eu n\u00e3o posso entender por que ele foi retirado da pauta desta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria da sua aten\u00e7\u00e3o pelo seguinte: o Presidente Rodrigo Maia deu sua palavra de que esse projeto das APACs entraria hoje na pauta e seria colocado em vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 muita falta de considera\u00e7\u00e3o e de respeito a Mesa ficar enrolando este Deputado. \u00c9 muita falta de considera\u00e7\u00e3o e respeito. Eu queria que o Presidente Rodrigo Maia desse uma sinaliza\u00e7\u00e3o para que a Mesa cumpra a palavra dele e coloque em vota\u00e7\u00e3o o projeto das APACs, porque a cada 5 minutos um Deputado vem aqui me cobrar. Quando eu vou a\u00ed, o Secret\u00e1rio, com muita educa\u00e7\u00e3o, fala: \"N\u00e3o est\u00e1, n\u00e3o est\u00e1, n\u00e3o est\u00e1\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, devo orientar pelo PROS. Como todos aqui j\u00e1 falaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desse tribunal em Minas Gerais, essa medida vai desafogar os tribunais dos demais Estados, n\u00e3o vai oner\u00e1-los. Muito pelo contr\u00e1rio, esse vai ser um gesto que abrir\u00e1 a possibilidade de beneficiar outros Estados. Minas Gerais sempre foi sol\u00edcita com os pleitos dos demais Estados. O Tribunal Regional Federal ser\u00e1 muito importante. \r\nEstamos votando \"sim\", por Minas Gerais e pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a76\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao orientar que se vote \"n\u00e3o\", ao mesmo tempo quero parabenizar V.Exa. por mais uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, de um tema relevante e que era aguardado h\u00e1 tanto tempo.\r\nEu quero dizer, aqui ao lado dessa Deputada querida de Rond\u00f4nia, onde existe uma unidade da APAC - Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados, que n\u00f3s aguardamos ansiosos, j\u00e1, j\u00e1, que seja fechado com chave de ouro o ano de 2019 com a resposta a todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 t\u00eam APACs institu\u00eddas, faltando s\u00f3 serem edificadas. Aguardamos, ent\u00e3o, que o projeto das APACs, enfim, seja um grande presente neste Natal para todo o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Deputados pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011,sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de capital, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, como autor desse projeto, de parabenizar V.Exa., primeiro, pela palavra que cumpriu; segundo, por ter protagonizado importantes projetos em 2019. V.Exa. n\u00e3o tem ideia do bem que estar\u00e1 fazendo ao Brasil ao apoiar o melhor modelo prisional do Pa\u00eds e do mundo. \r\nHoje, n\u00f3s levantamos a bandeira da recupera\u00e7\u00e3o das pessoas, e aqueles que est\u00e3o privados de liberdade precisam ter essa oportunidade. A APAC d\u00e1 oportunidade \u00e0queles que dela foram privados e hoje est\u00e3o presos de se recuperar e voltar ao seio da sociedade. Todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal ser\u00e3o beneficiados diretamente com esse projeto.\r\nPortanto, o meu muito obrigado a todos os colegas Deputados e Deputados, e, principalmente, a V.Exa., Deputado Rodrigo Maia. V.Exa. escreve seu nome em importante cap\u00edtulo da hist\u00f3ria da recupera\u00e7\u00e3o das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos Deputados pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 1.685, de 2011, sobre a transfer\u00eancia de capital, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, eu gostaria que V.Exa. pudesse prestar aten\u00e7\u00e3o nas minhas palavras.\r\nCaros colegas Deputados e Deputadas, eu cheguei a esta Casa em 2011, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o de 2010. Nesses 9 anos de mandato como Deputado Federal, representando o Estado de Minas Gerais, nosso Estado querido, eu fiz da recupera\u00e7\u00e3o das pessoas a minha grande bandeira, a minha grande causa, e n\u00e3o s\u00f3 daqueles que est\u00e3o na depend\u00eancia qu\u00edmica. Fizemos, durante esses anos todos, um grande esfor\u00e7o para proporcionar a recupera\u00e7\u00e3o dos viciados em crack, coca\u00edna, maconha. Eu tamb\u00e9m, na minha adolesc\u00eancia, um dia, infelizmente, fui usu\u00e1rio de drogas e trouxe tristeza aos meus pais, \u00e0 minha fam\u00edlia. Ent\u00e3o, eu me dediquei esses anos todos a colaborar humildemente com as minhas proposi\u00e7\u00f5es, meus projetos de lei, para que os nossos jovens, mulheres, homens, dependentes qu\u00edmicos, tivessem a oportunidade de ser encaminhados para uma comunidade acolhedora de recupera\u00e7\u00e3o antes que viessem a cometer crimes e serem presos.\r\nApesar do grande sucesso alcan\u00e7ado pelas comunidades terap\u00eauticas, infelizmente muitos acabam, por causa das drogas, sendo presos e privados de liberdade. Por isso mesmo, para aqueles que n\u00e3o conseguem sua liberta\u00e7\u00e3o das drogas, antes de serem condenados, n\u00f3s come\u00e7amos uma grande campanha em favor das APACs. A APAC \u00e9 o modelo prisional mais reconhecido no mundo. A APAC, em Minas Gerais, tem 40 unidades. N\u00f3s podemos comprovar in loco, no nosso Estado, a efici\u00eancia desse modelo prisional, em que aqueles que cometeram crimes t\u00eam a oportunidade de se regenerar, de terem seus valores e princ\u00edpios resgatados, de terem a sua rela\u00e7\u00e3o social e familiar resgatada e restaurada e voltarem \u00e0 sociedade e \u00e0 fam\u00edlia de forma a servir \u00e0 sociedade que um dia prejudicaram. \r\nBatalhei, durante anos, por esse projeto de lei em prol do investimento nas APACs. Todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal, Sr. Presidente, t\u00eam uma APAC institu\u00edda no papel, mas faltava a possibilidade de o Governo Federal investir na constru\u00e7\u00e3o, reforma e amplia\u00e7\u00e3o dessas unidades prisionais.\r\nSr. Presidente, V.Exa. faz de hoje o dia mais feliz dos 9 anos que estou na C\u00e2mara dos Deputados. Hoje \u00e9 o dia em que um projeto de lei elaborado, com muito carinho e com muito amor, por algu\u00e9m que acredita na recupera\u00e7\u00e3o das pessoas, foi aprovado aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPresidente Rodrigo Maia, a minha gratid\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 a V.Exa., mas tamb\u00e9m ao conjunto dos 513 Deputados.\r\nTirando o Deputado Glauber Braga, por quem tenho um apre\u00e7o e sei que o posicionamento dele n\u00e3o reflete aquilo que tem no cora\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o dele se posicionar dessa forma, eu agrade\u00e7o aos 513 Deputados e Deputadas que, hoje, permitiram que esse modelo prisional, diante do caos que temos no Brasil, seja a resposta para um grande dilema de uma importante pol\u00edtica p\u00fablica que \u00e9 o sistema prisional.\r\nHoje, esta legislatura, este Parlamento faz realmente jus aos votos que cada Deputado e cada Deputada obteve nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.\r\nNuma das pol\u00edticas p\u00fablicas mais dif\u00edceis e delicadas, n\u00f3s hoje aprovamos o projeto das APACs. Essas unidades prisionais t\u00eam um quarto da despesa do sistema comum e recuperam mais de 90% daqueles que l\u00e1 est\u00e3o, com menos de 10% de reca\u00edda. N\u00f3s temos a alegria hoje de ter esse projeto aprovado.\r\nPresidente Rodrigo Maia, muito obrigado.\r\nEst\u00e1 escrita na hist\u00f3ria do Parlamento uma linda p\u00e1gina de restaura\u00e7\u00e3o.\r\nDeus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, COMBATE, ENTORPECENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA_ SECRETARIA NACIONAL DE CUIDADOS E PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0S DROGAS, \u00c1REA RURAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, JOVEM, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do F\u00f3rum Permanente de Mobiliza\u00e7\u00e3o contra as Drogas. Votos de sucesso ao novo Ministro da Cidadania, Onyx Lorenzoni. Import\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Secretaria Nacional de Cuidados e Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas - SENAPRED. Alerta sobre os riscos de depend\u00eancia qu\u00edmica da juventude rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos \u00faltimos dias, houve o lan\u00e7amento do F\u00f3rum Permanente de Mobiliza\u00e7\u00e3o contra as Drogas.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, que trata da recupera\u00e7\u00e3o dos nossos dependentes qu\u00edmicos no Brasil, eu quero desejar boa sorte ao Ministro Onyx Lorenzoni, que est\u00e1 agora assumindo o Minist\u00e9rio da Cidadania. Desta t\u00e3o importante Pasta destaco, sobretudo, a Secretaria Nacional de Cuidados e Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas - SENAPRED, respons\u00e1vel por a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social no que diz respeito \u00e0 pol\u00edtica de drogas, que no \u00faltimo ano, 2019, teve um avan\u00e7o jamais visto no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma pol\u00edtica muito importante, delicada e que merece o olhar cuidadoso do Ministro Onyx Lorenzoni.\r\nAproveitando esta medida provis\u00f3ria, cujo tema \u00e9 t\u00e3o importante, eu alerto para o grande risco de os nossos jovens que trabalham no meio rural desenvolverem depend\u00eancia qu\u00edmica. Temos que olhar por eles tamb\u00e9m.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA CAT\u00d3LICA APOST\u00d3LICA ROMANA, CR\u00cdTICA, ABORTO, ZIKA V\u00cdRUS, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIREITO \u00c0 VIDA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.581, de 2016, da criminaliza\u00e7\u00e3o do aborto no caso de infec\u00e7\u00e3o da gestante pelo v\u00edrus da zika. Nota da Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana, a favor da retirada da mat\u00e9ria de pauta pela Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje venho participar da sess\u00e3o fisicamente presente e ocupar a tribuna pela gravidade daquilo que trago.\r\nFalo como L\u00edder, mas, muito mais que isso, como represente dos milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que declaradamente s\u00e3o a favor da vida e contra o aborto. Represento aqui tamb\u00e9m a Frente Cat\u00f3lica. E, principalmente, eu quero aqui falar em nome dos mais indefesos, dos que, no ventre da m\u00e3e, quando amea\u00e7ados de morte, n\u00e3o t\u00eam como correr, n\u00e3o t\u00eam como pedir socorro, n\u00e3o t\u00eam como pedir miseric\u00f3rdia: os nascituros.\r\nNeste momento em que o Brasil inteiro volta seus esfor\u00e7os para combater a pandemia do coronav\u00edrus, para defender a vida dos nossos idosos, das nossas crian\u00e7as, das nossas fam\u00edlias, dos grupos de risco principalmente, o Supremo Tribunal Federal marca o julgamento da ADI 5.581, que possibilita o aborto no Brasil. Esse julgamento, que ser\u00e1 feito por teleconfer\u00eancia depois de amanh\u00e3, no dia 24, pode e vai colocar em risco milhares de vidas dos nossos mais indefesos.\r\nSer\u00e1 que o STF ainda n\u00e3o se convenceu de que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos o aborto no Brasil, mesmo ap\u00f3s as tantas e tantas e tantas vezes que os brasileiros foram consultados e a maioria esmagadora sempre disse claramente n\u00e3o ao aborto e sim \u00e0 vida? N\u00e3o bastasse toda a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o mal que a pandemia do coronav\u00edrus est\u00e1 trazendo ao Brasil, n\u00f3s ainda vamos discutir essa coisa absurda, essa aberra\u00e7\u00e3o, essa atitude eug\u00eanica de possibilitar a morte dos nascituros cujas m\u00e3es possivelmente foram acometidas pelo zika v\u00edrus?! Que coisa mais absurda \u00e9 essa que n\u00f3s estamos vendo no Brasil?\r\nEm todos os Estados est\u00e1 havendo manifesta\u00e7\u00f5es, como a vig\u00edlia pela vida que faremos amanh\u00e3, em frente ao STF, dizendo mais uma vez n\u00e3o ao aborto e sim \u00e0 vida.\r\nA Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana emitiu uma nota que valoriza a C\u00e2mara, na medida em que se manifesta claramente pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, que prop\u00f5e, entre outros pontos, o aborto das m\u00e3es infectadas pelo zika v\u00edrus, sob o argumento de que a crian\u00e7a poderia vir a nascer com m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o, como microcefalia.\r\nIndependentemente do n\u00famero de gravidezes de mulheres infectadas com o zika v\u00edrus, trata-se de um pedido de aborto eug\u00eanico motivado por condi\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de defici\u00eancia, ou seja, do aborto de uma gravidez a partir da previsibilidade de doen\u00e7as futuras. Essa condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem qualquer previs\u00e3o legal, diz a nota da Frente Parlamentar, no ordenamento jur\u00eddico brasileiro e fere, inclusive, o tratado internacional dos direitos da pessoa com defici\u00eancia. Logo, n\u00e3o se pode admitir tal pleito em mat\u00e9rias que cabem ser elaboradas e discutidas no Poder Legislativo.\r\nAl\u00e9m disso, defende a Frente que a vida deve ser protegida desde a sua concep\u00e7\u00e3o, em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo Civil, que protege o nascituro, como tamb\u00e9m de acordo com os tratados internacionais. A tutela da liberdade civil das gestantes n\u00e3o pode superar o direito inalien\u00e1vel \u00e0 vida, previsto no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Por fim, nossas duas Casas Legislativas aprovaram a Lei n\u00ba 13.985, de 2020, que ratifica a prote\u00e7\u00e3o concedida \u00e0s fam\u00edlias que tiverem filhos com quaisquer s\u00edndromes cong\u00eanitas provocadas pelo zika v\u00edrus, de 2015 a 2019.\r\nOs valores do cristianismo tamb\u00e9m s\u00e3o fundados nas liberdades fundamentais. O caminho que ser\u00e1 seguido neste julgamento definir\u00e1 as a\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 defesa da dignidade da pessoa humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vida.\r\nA Frente Parlamentar Cat\u00f3lica entende que n\u00e3o h\u00e1 omiss\u00e3o legislativa que gere descumprimento do preceito fundamental, nos termos propostos pela ADI 5.581, e manifesta-se, portanto, por sua retirada de pauta do julgamento virtual previsto para o dia 24 de abril. Caso n\u00e3o seja retirada de pauta, manifestamo-nos todos os milh\u00f5es de brasileiros pr\u00f3-vida e contra o aborto pela improced\u00eancia dessa a\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer a oportunidade de estar aqui. Vim de Belo Horizonte justamente pelo clamor da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, quero agradecer a oportunidade que V.Exa. me concede - vim de Belo Horizonte justamente pelo clamor da popula\u00e7\u00e3o brasileira - e apelar para a sensibilidade dos que est\u00e3o pensando em colocar essa ADI em pauta para julgamento: vamos defender as nossas m\u00e3es, vamos defender as nossas crian\u00e7as, vamos defender os que t\u00eam defici\u00eancia f\u00edsica, vamos salvar as duas vidas, vamos lutar contra o aborto, contra a pedofilia, contra a libera\u00e7\u00e3o das drogas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos gastar nosso tempo pensando em projetos de morte. N\u00f3s estamos lutando contra uma pandemia. Vida, sim; aborto, n\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2454/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, RESPONSABILIDADE PENAL, RESPONSABILIDADE CIVIL, AGENTE P\u00daBLICO, PARTICULAR, PR\u00c1TICA, CRIME, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, \u00c1REA, SA\u00daDE, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA CAT\u00d3LICA APOST\u00d3LICA ROMANA, HOMENAGEM, SANTO, IGREJA CAT\u00d3LICA. \r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM. \r\nDIA, POLICIAL MILITAR, MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.454, de 2020, sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e civil de agentes p\u00fablicos ou particulares, autores de crimes ou atos de improbidade relacionados \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade, ou em raz\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o de normas fiscais ou de compras p\u00fablicas. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, de ato em homenagem \u00e0 Nossa Senhora de F\u00e1tima. Homenagem aos enfermeiros e \u00e0s policiais militares, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Enfermagem e do Dia da Policial Militar Feminina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, neste per\u00edodo em que n\u00f3s temos feito todo o esfor\u00e7o para dar as respostas de que a nossa popula\u00e7\u00e3o precisa, as respostas que a nossa popula\u00e7\u00e3o espera, temos buscado priorizar a vida das pessoas, temos dado a nossa contribui\u00e7\u00e3o aqui votando medidas provis\u00f3rias que flexibilizam o controle fiscal, inclusive as licita\u00e7\u00f5es. Por causa disso mesmo, temos visto na imprensa algumas not\u00edcias sobre poss\u00edveis desvios de verbas, de recursos destinados ao combate ao coronav\u00edrus, por incr\u00edvel que pare\u00e7a. Ent\u00e3o apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.454. O Requerimento n\u00ba 1.045, assinado pelos L\u00edderes, pede urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, que torna mais grave o crime de desvio de recursos destinados \u00e0 sa\u00fade, para o combate ao coronav\u00edrus, destinados \u00e0s calamidades, \u00e0s pandemias.\r\nGostaria de pedir a V.Exa., Sr. Presidente, que pautasse o requerimento de urg\u00eancia, j\u00e1 que tem a assinatura e o consenso dos L\u00edderes, para que pud\u00e9ssemos, assim, dar uma resposta \u00e0 nossa sociedade, \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, para mostrarmos que realmente estamos atentos a qualquer poss\u00edvel desvio ou mau uso dos recursos que possibilitamos, aqui, para os Governos, para as Prefeituras. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que nos permita votar essa urg\u00eancia e apreciar esse projeto de lei.\r\nQuero aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para dizer que amanh\u00e3 n\u00f3s da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, sem a presen\u00e7a de p\u00fablico, faremos uma homenagem \u00e0 Nossa Senhora de F\u00e1tima. Amanh\u00e3, dia 13 de maio, \u00e9 o Dia de Nossa Senhora de F\u00e1tima. Pediremos a intercess\u00e3o dela pelo Brasil. Todos poder\u00e3o acompanhar o evento pelo Facebook.\r\nHoje, no Dia Internacional da Enfermagem, queremos homenagear esses anjos, os enfermeiros e os t\u00e9cnicos em enfermagem, que t\u00eam doado a sua vida, para salvar tantas vidas.\r\nHoje tamb\u00e9m \u00e9 o Dia da Policial Militar Feminina. Tamb\u00e9m queremos saudar todas as policiais militares, em especial a Lara, da nossa comunidade.\r\nSr. Presidente, enquanto os nossos pares votavam, eram esses os tr\u00eas assuntos que gostaria de trazer: o pedido de urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do nosso projeto de lei, sobre o agravamento da pena para quem desvia recursos da sa\u00fade neste momento de pandemia; a homenagem \u00e0 Nossa Senhora de F\u00e1tima, amanh\u00e3, pela Frente Cat\u00f3lica, aqui na C\u00e2mara, sem p\u00fablico, o que V.Exa. permitiu; e, no Dia Internacional da Enfermagem, a homenagem aos nossos her\u00f3is, os enfermeiros, que t\u00eam dedicado a vida neste momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), REP\u00daDIO.\r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, FRENTE PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, FRENTE PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nENTORPECENTE, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEDOFILIA, EUTAN\u00c1SIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA INTERNACIONAL CONTRA O USO E TR\u00c1FICO DE DROGAS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias e ilegais praticadas contra Parlamentares e outros. Rep\u00fadio \u00e0s fake news  e aos ataques de \u00f3rg\u00e3o da imprensa contra os meios de comunica\u00e7\u00e3o cat\u00f3licos. Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica. Atua\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em defesa da vida e da fam\u00edlia, e contra o aborto, as drogas, a pedofilia, a eutan\u00e1sia e a cultura da morte. Promo\u00e7\u00e3o, pela Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, de a\u00e7\u00f5es virtuais de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s drogas, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial de Combate \u00e0s Drogas. Contrariedade \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o do uso de drogas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobre colegas que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, aqueles que est\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o virtual, cada qual no seu Estado, grande e querida popula\u00e7\u00e3o brasileira que sempre nos acompanha nos debates das relevantes mat\u00e9rias que aqui estamos discutindo, neste momento de tamanha dificuldade pela qual passa o nosso Pa\u00eds, eu solicitei o tempo de fala como L\u00edder, somado ao tempo de orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, para abordar tr\u00eas assuntos importantes.\r\nPrimeiro - n\u00e3o poderia ser diferente -, eu acho que qualquer Deputado, independentemente de partido ou de posi\u00e7\u00e3o nesta Casa, tendo a oportunidade de usar o microfone da tribuna ou o microfone da C\u00e2mara, precisa demonstrar a sua indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essas a\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias e ilegais, no meu modo de pensar, cometidas contra os nossos colegas Deputados Otoni de Paula, Daniel, Aline e demais colegas, bem como contra outros cidad\u00e3os, de forma seletiva, infelizmente.\r\nPoderia ser com qualquer um de n\u00f3s. Portanto, neste momento, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de partido nem sequer de posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Neste momento grave e s\u00e9rio, eu quero fazer coro \u00e0s palavras do Deputado Otoni de Paula: n\u00f3s repudiamos esse ataque contra o Poder Legislativo na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s nos mostramos indignados e pedimos que volte o respeito a esta Casa, a este Congresso Nacional.\r\nEu falo aqui como Vice-L\u00edder do Governo, que sou, e falo tamb\u00e9m como Vice-Presidente da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica. Eu queria parabenizar os meios de comunica\u00e7\u00e3o cat\u00f3licos - hoje, recebi um v\u00eddeo bonito da Signis. Infelizmente, nos \u00faltimos dias, os meios de comunica\u00e7\u00e3o cat\u00f3licos, atrav\u00e9s de um jornal que n\u00e3o quero mencionar o nome, pois n\u00e3o merece, foram injustamente atacados, como se estivessem fazendo uma proposta de barganha ao nosso Presidente. N\u00f3s da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica acompanhamos aquela reuni\u00e3o que foi feita ao vivo, por videoconfer\u00eancia, e publicada para todo o mundo ver. E, 15 dias depois, de uma forma estranha, aparece na capa de um jornal essa insinua\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o se manifestou repudiando essa nota. Eu quero agradecer as milhares de mensagens que recebemos em apoio ao Padre Reginaldo Manzotti, esse grande homem de Deus. Estou aqui com esta m\u00e1scara: \"A cruz sagrada seja a minha luz. N\u00e3o seja o drag\u00e3o meu guia\". Como Vice-Presidente da Frente Cat\u00f3lica, n\u00f3s queremos repudiar todas as fake news e mentiras relacionadas \u00e0s nossas lindas, queridas e grandes TVs cat\u00f3licas. O nosso querido Padre Reginaldo Manzotti, o Padre Eduardo, o Monteiro Neto, da Rede Vida, e todas as TVs prestam, neste momento de crise, um grande trabalho, uma grande ajuda, um grande aux\u00edlio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais, promovendo as institui\u00e7\u00f5es caritativas e filantr\u00f3picas cat\u00f3licas, os hospitais e as Santas Casas, que est\u00e3o dando um show de atendimento. Muitos deles s\u00e3o ligados \u00e0s nossas dioceses.\r\nQuero parabenizar o Deputado Diego Garcia, o nosso Presidente Deputado Francisco Jr., o Deputado Joaquim Passarinho, o Deputado Hugo Leal, o Deputado Miguel Lombardi, o Deputado Jesus e todos os que participam da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica.\r\nEu queria cumprimentar tamb\u00e9m todos os que est\u00e3o me acompanhando ao vivo pelo Facebook, com esse carinho t\u00e3o grande que sempre t\u00eam por n\u00f3s que estamos aqui em defesa da vida e da fam\u00edlia, lutando contra o aborto, contra as drogas, contra a pedofilia, contra a eutan\u00e1sia, contra a cultura da morte.\r\n\u00c9 por isso que eu, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, quero dizer que estamos no m\u00eas de junho, o m\u00eas de preven\u00e7\u00e3o e combate ao uso de drogas. O dia 26 \u00e9 o Dia Mundial de Combate \u00e0s Drogas.\r\nPor esse Brasil afora, n\u00f3s teremos v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, mesmo que virtuais, no m\u00eas de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s drogas. N\u00f3s queremos realmente dizer n\u00e3o \u00e0s drogas e sim \u00e0 vida. N\u00f3s n\u00e3o podemos conceber que, a essa altura do campeonato, com a realidade que estamos vivendo, ainda existam pessoas perdendo tempo ou gastando tempo propondo projetos de libera\u00e7\u00e3o das drogas, projetos de legaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Isso \u00e9 inconceb\u00edvel. As fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo com os filhos no crack, com as filhas nas drogas.\r\nEu quero abra\u00e7ar todas as comunidades terap\u00eauticas pelo lindo trabalho que fazem de norte a sul do Brasil. Ao meu querido Frei Hans, da Fazenda da Esperan\u00e7a, parab\u00e9ns! Parab\u00e9ns a todos aqueles que dedicam a pr\u00f3pria vida para salvar vidas!\r\nEu j\u00e1 passei pela depend\u00eancia de drogas na minha adolesc\u00eancia e sei o que \u00e9 fazer minha m\u00e3e e meu pai chorarem e sofrerem. N\u00e3o vamos discutir libera\u00e7\u00e3o de drogas aqui.\r\nRealmente, a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 a seara certa para o debate, e n\u00e3o justifica que se leve a discuss\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o de drogas para o STF, como se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos omissos. Isso s\u00f3 seria leg\u00edtimo se esta Casa se omitisse em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, mas isso n\u00e3o acontece. At\u00e9 uma Comiss\u00e3o Especial foi criada para debater o uso de subst\u00e2ncias da Cannabis aqui. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos omissos. Esta Casa \u00e9 que tem que debater e propor leis. Oxal\u00e1 as nossas leis sejam para salvar vidas, n\u00e3o para matar os nossos jovens com as drogas!\r\nTodos os pa\u00edses que liberaram as drogas, como o Uruguai e a Holanda, hoje est\u00e3o vendo o malef\u00edcio dessa a\u00e7\u00e3o, com o aumento da criminalidade, com os traficantes obviamente vendendo a droga com o princ\u00edpio ativo muito maior do que \u00e9 vendido nas farm\u00e1cias. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma concorr\u00eancia que acaba por potencializar o uso de drogas.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, em defesa da recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos, quero aqui abra\u00e7ar todos os que lutam neste m\u00eas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas dizendo: vida, sim; drogas, n\u00e3o! \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nABORTO, CONTR\u00c1RIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Posicionamento da maioria dos Parlamentares e da popula\u00e7\u00e3o brasileira contr\u00e1rio ao aborto. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca da medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus, tendo em vista o seu favorecimento \u00e0 pr\u00e1tica do aborto. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quem acompanhou e assistiu ao v\u00eddeo do nosso querido Pe. Paulo Ricardo ontem e hoje, que foi difundido em todo o Brasil, que foi repostado e compartilhado n\u00e3o s\u00f3 pelos cat\u00f3licos, mas tamb\u00e9m por muitos evang\u00e9licos e outras denomina\u00e7\u00f5es e segmentos, teve uma verdadeira aula sobre o que chamamos de \"abortoduto\".\r\nN\u00f3s sabemos que no Brasil a esmagadora maioria j\u00e1 se declarou por v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes contr\u00e1ria ao aborto. \u00c9 claro que, se algum projeto for apresentado aqui na C\u00e2mara propondo aproveitarmos a pandemia para destinar recursos para facilitar o aborto, a maioria dos Deputados e Deputadas votar\u00e1 totalmente contra. Mas existe o risco de estarmos favorecendo o aborto no Brasil sem que essa palavra conste no projeto de lei. \r\nPor isso venho a esta tribuna para dizer a todos aqueles que defendem a vida que o PL 1.552/20, projeto similar ao PL 1.444/20, tem o objetivo de disponibilizar um disque-den\u00fancia para apurar viol\u00eancia contra as mulheres, criando um sistema de acolhimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia, gerenciado n\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, mas por conv\u00eanios entre ONGs e Prefeituras. \r\nJ\u00e1 existe Disque-Den\u00fancia desse tipo autorizado pelo Poder Legislativo, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 10.714, de 2003, e criado pelo Poder Executivo, atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 7.393, de 2010, para encaminhamento da mulher a um local sigiloso e isolado, a que alude o PL 1.552/20, colegas. \r\nA Lei n\u00ba 13.718, de 2018, prev\u00ea que os crimes de viol\u00eancia sexual passem a ser de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada, como os assassinados, ou seja, quem tomar conhecimento de um crime como esses deve denunci\u00e1-lo ao Poder Judici\u00e1rio, com a obriga\u00e7\u00e3o de haver o boletim de ocorr\u00eancia e a abertura de inqu\u00e9rito para identificar e investigar o autor da viol\u00eancia contra a mulher. Isso foi aprovado como um dos mais importantes instrumentos para defender as mulheres da viol\u00eancia, mas, se for seguido, as mulheres n\u00e3o poder\u00e3o mais abortar apenas alegando terem sido v\u00edtimas de viol\u00eancia. \r\nA Justi\u00e7a ter\u00e1 que prender o autor da viol\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 para que ele cumpra a pena, mas para que n\u00e3o perpetue suas pr\u00e1ticas criminosas.\r\nO PL 1.552, entretanto, est\u00e1 criando um sistema paralelo ao Judici\u00e1rio de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, gerenciado apenas pela parceria entre prefeituras e ONGs, descartando toda a estrutura j\u00e1 eficiente e custosamente constru\u00edda para esse fim pelo Judici\u00e1rio. As ONGs ter\u00e3o garantido como ludibriar a Lei n\u00ba 13.718, de 2018, antes que ela comece efetivamente a ser colocada em pr\u00e1tica.\r\nNo final, o projeto, segundo o disposto no art. 12, estabelece uma fonte de recursos para montar uma nova rede de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher desviando os recursos j\u00e1 alocados para a seguran\u00e7a p\u00fablica, que ir\u00e3o para o novo modelo paralelo, a ser estabelecido.\r\nO projeto ser\u00e1 rejeitado como ineficiente e in\u00fatil por desviar recursos. Prova disso \u00e9 o fato de que os autores n\u00e3o permitem que se acrescente, no texto, que nenhum dos recursos especificados no projeto a ser aprovado poder\u00e3o ser aplicados em equipamentos, servi\u00e7os ou atividades que envolvam direta ou indiretamente o aborto provocado, que \u00e9 objeto de uma emenda inclusive da Deputada Chris Tonietto. Dir\u00e3o que \u00e9 evidente que o projeto n\u00e3o trata de aborto j\u00e1 que essa palavra n\u00e3o est\u00e1 nele escrita e, al\u00e9m disso, como o C\u00f3digo Penal afirma que o aborto \u00e9 proibido, ele n\u00e3o ser\u00e1, portanto, praticado. \r\nTamb\u00e9m a Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, os Deputados Hugo Leal, Passarinho e Francisco Jr. j\u00e1 preveem, na sua emenda, que o boletim de ocorr\u00eancia deve ser obrigat\u00f3rio nesses casos de den\u00fancia de viol\u00eancia sexual contra a mulher.\r\nTodos n\u00f3s somos contr\u00e1rios a qualquer tipo de viol\u00eancia, sobretudo a viol\u00eancia contra a mulher. Por isso mesmo, muito j\u00e1 temos feito, al\u00e9m de tantas iniciativas do Poder Executivo. Est\u00e1 a\u00ed a Ministra Damares lutando enormemente por essa causa, combatendo, com veem\u00eancia, a viol\u00eancia contra a crian\u00e7a, a viol\u00eancia sexual, a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o podemos arriscar que num projeto no qual n\u00e3o se coloca a palavra \"aborto\" - justamente nele - se abra uma brecha para que o recurso destinado, sem o controle do Judici\u00e1rio, sem a realiza\u00e7\u00e3o de boletim de ocorr\u00eancia, favore\u00e7a a esse chamado \"abortoduto\".\r\nPortanto, n\u00f3s queremos aqui pedir uma reflex\u00e3o \u00e0queles que propuseram esse projeto e tamb\u00e9m \u00e0 nossa Mesa para que o retire de pauta, para que n\u00e3o seja votado, porque, sobretudo neste momento de pandemia, o que mais queremos \u00e9 defender a mulher, defender a vida, defender o nascituro, defender todas as pessoas em todas as suas etapas de vida.\r\nSr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. Manifestamos aqui o nosso voto \"n\u00e3o\" e deixamos aqui este alerta. O PL 1.552, mesmo com boa inten\u00e7\u00e3o dos Deputados, coloca em risco a defesa da nossa vida. \r\nObrigado a todos do Brasil que est\u00e3o atentos e t\u00eam demonstrado apoio a essa causa. Agrade\u00e7o ao Pe. Paulo Ricardo por esse v\u00eddeo que ele nos deu.\r\nO PROS orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APRIMORAMENTO, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Sugest\u00e3o de aprimoramento do texto do substitutivo oferecido pelo Relator Aureo Ribeiro ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Falando em nome da Lideran\u00e7a, primeiro quero parabenizar o Deputado Aureo pelo texto do substitutivo.\r\nA t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o deixar margem a d\u00favidas, comunico que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suprimir esse artigo, porque \u00e9 justamente ele que fala da natureza alimentar. Mas, no trecho onde est\u00e1 escrito \"a contar da publica\u00e7\u00e3o desta lei\", sugiro mencionar a Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para que n\u00e3o fique d\u00favida quanto \u00e0 lei de que estamos tratando.\r\nEnt\u00e3o, o trecho ficaria assim: \"Durante o per\u00edodo de tr\u00eas meses, a contar da publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, ser\u00e1 concedido o aux\u00edlio emergencial\". Esse prazo inclusive j\u00e1 se encerrou.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O Deputado Aureo j\u00e1 foi orientado, Deputado Eros Biondini, pela Secretaria-Geral da Mesa, e j\u00e1 est\u00e1 fazendo o ajuste. A sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 muito oportuna e vem ao encontro da nossa orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG) - N\u00f3s estamos dando essa sugest\u00e3o para ele porque isso a\u00ed, com certeza, j\u00e1 resolve e tira qualquer d\u00favida.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, FALECIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARANH\u00c3O, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto das fake news).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade. \r\nCaros colegas e amigos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pelas redes sociais, pelo meu Facebook, primeiramente, em meu nome e em nome tamb\u00e9m da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, Sr. Presidente, eu gostaria de registrar os meus sentimentos ao nosso colega Deputado Cleber Verde, do Maranh\u00e3o, que teve seus pais brutalmente assassinados, essa monstruosidade que aconteceu e nos chocou a todos.\r\nCom o nosso colega Deputado Cleber Verde, n\u00f3s nos solidarizamos e nos unimos tamb\u00e9m em ora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 palavras que possam consol\u00e1-lo, mas a ora\u00e7\u00e3o conforta o nosso cora\u00e7\u00e3o num momento como este.\r\nEu gostaria de deixar claro o nosso posicionamento contr\u00e1rio ao Projeto da Lei da Censura, o PL 2.630/2020. N\u00f3s nos esfor\u00e7amos tanto nos \u00faltimos tempos para democratizar o uso da Internet, para permitir que os rinc\u00f5es do Brasil e os nossos jovens pudessem ter acesso ao uso da Internet, do Twitter, do Instagram e de outras redes sociais, e isso aconteceu.\r\nN\u00f3s ainda continuamos batalhando para que se expandam as redes e cheguem mais longe os sinais de todas as empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es. Enfim, que as pessoas mais pobres, que moram mais distante, possam ter a oportunidade de usar as redes sociais. Isso tem acontecido. De repente, pode ser manifestada a sua opini\u00e3o, a sua liberdade de express\u00e3o. Foi dada essa oportunidade a todas as pessoas e colocados 200 milh\u00f5es de microfones nas m\u00e3os de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E agora vem uma lei para fazer censura nas redes sociais e cercear o direito de liberdade de express\u00e3o das pessoas.\r\nPor que eu digo isso? Porque as puni\u00e7\u00f5es previstas em lei para os crimes cometidos na Internet j\u00e1 est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 motivos para proibir a liberdade de express\u00e3o na Internet.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios a este Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, que trata da censura. Infelizmente, foi aprovado no Senado e veio para a C\u00e2mara. \r\nN\u00e3o \u00e0 censura! Sim \u00e0 liberdade de express\u00e3o! Que os crimes previstos em lei sejam considerados e punidos, conforme est\u00e3o previstos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PADRE, HOMENAGEM, PADRE. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 381, NOVA UNI\u00c3O (MG).\r\nDUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 381, BELO HORIZONTE (MG), GOVERNADOR VALADARES(MG), ESPIRITO SANTO (ESTADO).\r\n TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, CONCLUS\u00c3O, FINANCIAMENTO, OBRA P\u00daBLICA, METR\u00d4, BELO HORIZONTE (MG).",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Padre. Sauda\u00e7\u00f5es a Sacerdotes brasileiros, em nome da Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana. Inaugura\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro do trecho duplicado da BR-381, conhecida como rodovia da morte, no Munic\u00edpio de Nova Uni\u00e3o, Estado de Minas Gerais. Expectativa de duplica\u00e7\u00e3o da rodovia no trecho Belo Horizonte/Governador Valadares/Esp\u00edrito Santo. An\u00fancio pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de conclus\u00e3o das obras do trecho do Barreiro do Metr\u00f4 de Belo Horizonte.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputadas e Deputados, amigos que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, primeiramente eu gostaria de saudar os sacerdotes, porque hoje \u00e9 o Dia do Padre. Queria mencionar aqui alguns padres que s\u00e3o importantes na nossa luta em defesa da vida: o Padre Jonas, da Can\u00e7\u00e3o Nova, o Padre Eduardo, da S\u00e9culo 21, o Frei Hans, da Fazenda da Esperan\u00e7a, o Padre Jo\u00e3o Henrique, da Alian\u00e7a de Miseric\u00f3rdia, o Padre Delton, o Padre Manoel, o Padre Admilson e o Padre Gilson, que celebram sempre conosco na Comunidade Mundo Novo.\r\nParab\u00e9ns aos nossos sacerdotes pelo Dia do Padre! Trago aqui o abra\u00e7o da Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana.\r\nSr. Presidente, ontem o nosso Presidente Jair Bolsonaro inaugurou mais 7 quil\u00f4metros da BR-381, num trecho conhecido como \"rodovia da morte\", em Nova Uni\u00e3o, a 50 quil\u00f4metros de Belo Horizonte. O Ministro Tarc\u00edsio esteve l\u00e1. Agora j\u00e1 h\u00e1 35 quil\u00f4metros duplicados. A nossa expectativa \u00e9 que, at\u00e9 o fim do ano, haja quase 70 quil\u00f4metros duplicados na BR-381, conhecida como a BR que mais mata no Brasil, no trecho que liga Belo Horizonte a Governador Valadares e tamb\u00e9m ao Esp\u00edrito Santo. Esse \u00e9 um feito muito grande deste Governo, apesar de ele n\u00e3o ter, como os governos anteriores, prometido efetivamente essa a\u00e7\u00e3o. Ontem ficamos muito felizes. \r\nO Deputado Diego Andrade, L\u00edder do PSD, \u00e9 o Coordenador da bancada mineira e tem tido um papel fundamental, conduzindo os Deputados e Senadores de Minas Gerais nas conquistas.\r\nQuero, representando aqui o povo mineiro, parabenizar e agradecer ao Governo Federal por esse socorro \u00e0s fam\u00edlias que transitam na BR-381. Milhares de pessoas j\u00e1 perderam a vida nessa rodovia, e agora vemos efetivamente uma a\u00e7\u00e3o concreta para duplicar essa rodovia.\r\nDa mesma forma, agradecemos ao Ministro Tarc\u00edsio a sinaliza\u00e7\u00e3o de que a obra do metr\u00f4 de Belo Horizonte no trecho do Barreiro, que est\u00e1 inacabada, ter\u00e1 em breve o financiamento para a sua conclus\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu vim aqui hoje dar essas boas not\u00edcias, porque o povo brasileiro, em meio a tanta dor por causa da pandemia, merece e precisa de not\u00edcias boas. E essa \u00e9 uma not\u00edcia boa n\u00e3o s\u00f3 para o povo de Minas Gerais mas tamb\u00e9m para o povo do Esp\u00edrito Santo que chega ao Estado por aquela rodovia. Assim, o Brasil todo se enche de mais esperan\u00e7a.\r\nQue Deus continue nos aben\u00e7oando! Agrade\u00e7o a oportunidade de me pronunciar aqui no plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, VITOR HUGO, EX-L\u00cdDER DO GOVERNO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nABORTO, CONTR\u00c1RIO.\r\nESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.\r\nCANNABIS (G\u00caNERO), AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).\r\nPL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nDIREITO AUTORAL, SETOR CULTURAL, PAGAMENTO, SUSPENS\u00c3O, INADMISSIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 141, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao ex-L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor Hugo. Votos de sucesso ao novo L\u00edder Ricardo Barros. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica de aborto. Solidariedade aos familiares de menor de 10 anos de idade gr\u00e1vida de estuprador. Indigna\u00e7\u00e3o com o aborto do nascituro da menor. Edi\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, das Resolu\u00e7\u00f5es da Diretoria Colegiada de n\u00bas 327, de 2019, e 335, de 2020, respectivamente, sobre os procedimentos de concess\u00e3o da Autoriza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria para fabrica\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o, bem como o estabelecimento de requisitos para comercializa\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, monitoramento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de produtos derivados de cannabis para fins medicinais; e sobre a defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e os procedimentos para a importa\u00e7\u00e3o de produtos derivados de cannabis, por pessoa f\u00edsica, para uso pr\u00f3prio, mediante prescri\u00e7\u00e3o de profissional legalmente habilitado, para tratamento de sa\u00fade. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, acerca da defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios e procedimentos para a importa\u00e7\u00e3o de produtos derivados de cannabis, por pessoa f\u00edsica, para uso pr\u00f3prio, mediante prescri\u00e7\u00e3o de profissional legalmente habilitado, para tratamento de sa\u00fade. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do uso e com\u00e9rcio de drogas no Pa\u00eds. Inadmissibilidade de suspens\u00e3o do pagamento de direitos autorais aos profissionais da \u00e1rea cultural.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para abordar quatro t\u00f3picos neste tempo de Lideran\u00e7a.\r\nPrimeiro, gostaria de parabenizar o L\u00edder Vitor Hugo pelo excelente trabalho realizado e agradecer o convite para participar como Vice-L\u00edder do trabalho que ele desempenhou, com a confian\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro. Quero dizer ao Deputado Victor Hugo que ele marcou a hist\u00f3ria desta Casa. Com certeza, ser\u00e1 inesquec\u00edvel a sua participa\u00e7\u00e3o e a sua presen\u00e7a aqui. Foi uma honra compor a sua equipe.\r\nDesejo ao novo L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, todo o sucesso. Com a sua experi\u00eancia e qualifica\u00e7\u00e3o, ele tem total condi\u00e7\u00e3o de fazer a interlocu\u00e7\u00e3o com o Congresso nesses novos tempos.\r\nEm segundo lugar, quero dizer: salvem as duas vidas! O Brasil \u00e9 contra o aborto. Vida, sim! Aborto, n\u00e3o!\r\nComunidades cat\u00f3licas como a Mundo Novo e outras est\u00e3o totalmente solid\u00e1rias e se colocam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar essa crian\u00e7a de 10 anos neste momento tr\u00e1gico por que ela passa, causado por um monstro estuprador, e poder\u00edamos tamb\u00e9m ter salvado a outra crian\u00e7a, a outra menina, de 6 meses. Todo mundo sabe que, com a matura\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es, em mais alguns dias, essa crian\u00e7a poderia vir \u00e0 vida, e ter\u00edamos uma fila de fam\u00edlias brigando para adot\u00e1-la.\r\n\u00c9 uma pena que n\u00f3s, para combatermos uma monstruosidade, cometamos outra. Um Pa\u00eds que n\u00e3o prev\u00ea pena de morte para o estuprador prev\u00ea pena de morte para os mais indefesos, enfiando uma agulha no cora\u00e7\u00e3o de um nascituro de 6 meses para assassin\u00e1-lo. Que crueldade! N\u00f3s poder\u00edamos salvar as duas vidas, as duas mulheres, as duas crian\u00e7as. T\u00ednhamos totais condi\u00e7\u00f5es de salv\u00e1-las. \r\nVamos continuar, agora, ajudando essa menina de 10 anos e exigindo puni\u00e7\u00e3o rigorosa para esse monstro estuprador.\r\nEm terceiro lugar, quero dizer que o Brasil \u00e9 contra as drogas!\r\nA ANVISA j\u00e1 tem duas resolu\u00e7\u00f5es, as RDCs n\u00bas 327 e 335, que preveem a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de derivados da Cannabis para fins medicinais. Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica em colocar para votar projeto de lei com esse conte\u00fado, j\u00e1 que a ANVISA mesma j\u00e1 regulou isso e, por resolu\u00e7\u00e3o, autoriza a importa\u00e7\u00e3o, a fabrica\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de derivados da Cannabis para fins medicinais.\r\nSabemos que isso \u00e9 um cavalo de troia. Sabemos que quem votar a favor de um projeto como esse, daqui a uns 5 anos, quando as drogas estiverem liberadas no Brasil, vai olhar para tr\u00e1s e dizer: \"Poxa vida! N\u00e3o sabia que era a porta de entrada. N\u00e3o sabia que era uma armadilha, um sofisma sobre a defesa de crian\u00e7as que necessitavam daquele medicamento, e agora as drogas est\u00e3o liberadas no Brasil!\".\r\nSomos contra as drogas no Brasil. N\u00e3o votem a favor de projeto nem de libera\u00e7\u00e3o medicinal, porque isso j\u00e1 est\u00e1 previsto pela ANVISA. N\u00e3o faz sentido. Isso \u00e9 um cavalo de troia que colocaram aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO \u00faltimo ponto que eu quero abordar, Sr. Presidente - obrigado pelo espa\u00e7o -, \u00e9 a defesa dos autores, artistas, compositores.\r\nSe Deus quiser, em breve, n\u00f3s teremos uma reuni\u00e3o com o nosso Presidente Jair Bolsonaro. Muitos artistas o apoiam, e n\u00f3s estamos preocupados com esse projeto que tira dos compositores, autores, artistas os seus direitos autorais.\r\nO nosso querido amigo Presidente Rodrigo Maia \u00e9 sens\u00edvel a essa \u00e1rea. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar fragilizados, em um momento de pandemia como este, aqueles que s\u00e3o produtores. Al\u00e9m do mais, os que mais consomem servi\u00e7os de hot\u00e9is, pousadas, restaurantes, nas suas viagens e turn\u00eas, s\u00e3o as bandas, os cantores, e eles n\u00e3o podem ter essa injusti\u00e7a cometida contra si.\r\nVamos, aqui, levantar a voz, em nome dos autores e dos compositores, que, inspirados, fizeram as suas obras e, por isso, t\u00eam direito a elas.\r\nObrigado, Sr. Presidente, por esta oportunidade.\r\nQue Deus continue nos aben\u00e7oando!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABORTO, CRIME HEDIONDO, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Ratifica\u00e7\u00e3o do pronunciamento do orador em defesa de menor de 10 anos violentada, e contra a pr\u00e1tica do aborto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu fiz um pronunciamento, Sr. Presidente, justamente demonstrando solidariedade \u00e0quela crian\u00e7a de 10 anos, como a manifestada tamb\u00e9m por institui\u00e7\u00f5es cat\u00f3licas, evang\u00e9licas, esp\u00edritas e de outras denomina\u00e7\u00f5es, demonstrando o apoio de fam\u00edlias, inclusive financeiro, para ajud\u00e1-la.\r\nEm que momento da minha fala eu mencionei qualquer tipo de criminaliza\u00e7\u00e3o dessa crian\u00e7a de 10 anos? Eu cobrei puni\u00e7\u00e3o rigorosa ao monstro estuprador.\r\nQuem aqui mencionar que n\u00f3s falamos contra essa crian\u00e7a de 10 anos est\u00e1 mentindo! \u00c9 uma pena que, no Parlamento, as pessoas mintam quando querem aprovar aborto at\u00e9 os nove meses, aprovar droga, aprovar outras coisas. N\u00f3s apenas dissemos que era poss\u00edvel salvar as duas vidas.\r\nCobrem do nosso Presidente da CNBB, que disse ter ocorrido um crime hediondo. Realmente, \u00e9 um crime hediondo qualquer tipo de assassinato, principalmente dos mais indefesos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Esse projeto \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para Minas Gerais, mas tamb\u00e9m para o Brasil.\r\nA cria\u00e7\u00e3o do TRF vai desafogar muito, haja vista tantos e tantos processos que est\u00e3o parados. \r\nPor isso, o nosso encaminhamento \u00e9 para que possamos dar seguimento \u00e0 discuss\u00e3o deste importante projeto - importante n\u00e3o s\u00f3 para Minas Gerais, mas para todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque todos j\u00e1 perceberam a import\u00e2ncia desse projeto para desafogar o sistema judici\u00e1rio. \r\n\u00c9 um projeto muito importante para Minas Gerais, sim, como V.Exa. mesmo sabe, mas \u00e9 importante para todo o Brasil, porque muitas vezes a pessoa morre antes do julgamento do seu processo. \r\nN\u00f3s sabemos que esse TRF poder\u00e1 desafogar - e muito - os processos que est\u00e3o acumulados no Brasil.\r\nPor isso, o PROS orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, para que possamos avan\u00e7ar na mat\u00e9ria ainda hoje e votar \"sim\" ao m\u00e9rito para cria\u00e7\u00e3o do TRF de Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar sobremaneira o nosso querido Deputado F\u00e1bio Ramalho, o F\u00e1bio Lideran\u00e7a, uma pessoa que muito mais pensa nos demais colegas do que em si mesmo quando vai defender causas.\r\nParab\u00e9ns, Fabinho Ramalho, pelo seu cora\u00e7\u00e3o e pelo amor que tem por Minas Gerais e pelo Brasil. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Rodrigo, por presidir esta sess\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Diego Andrade, por coordenar t\u00e3o bem a nossa bancada.\r\nE eu quero agradecer tamb\u00e9m a oportunidade de orientar a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito deste projeto. Oriento \"sim\", pela import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do TRF de Minas Gerais.\r\nSim, ajudar\u00e1 muito o povo mineiro que necessita, mas tamb\u00e9m ajudar\u00e1 a todo o Brasil, porque a justi\u00e7a ser\u00e1 mais c\u00e9lere, a justi\u00e7a ser\u00e1 feita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DE DOEN\u00c7AS RARAS, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, CR\u00cdTICA, LOBBY, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, MACONHA, BRASIL, MERCADO INTERNACIONAL, CRACK, JOVEM, URUGUAI.\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GRATUIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Agradecimento ao Relator Jo\u00e3o Campos pelo acatamento de emenda destinada \u00e0s institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas. Contrariedade \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o do uso de drogas no Pa\u00eds. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.343,  de 2006, com vista \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de medicamentos com extrato, substrato ou parte de cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o. Encaminhamento ao Ministro da Cidadania, Onyx Lorenzoni, e a outros Ministros de Estado, de manifesto contra a aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que recomponha o tempo e acrescente o de orienta\u00e7\u00e3o. A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nQuero agradecer ao Relator, Deputado Jo\u00e3o Campos, e parabeniz\u00e1-lo por ter acatado a emenda que contempla tamb\u00e9m as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas de cunho social, de sa\u00fade, pontos de cultura. Isso \u00e9 muito importante, porque enriquece este debate e o projeto. Nada mais justo do que isso. Parab\u00e9ns, Relator!\r\nSr. Presidente, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e de recupera\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos, quero voltar \u00e0 tribuna para fazer um alerta e, ao mesmo tempo, uma convoca\u00e7\u00e3o a todos os nobres colegas, Deputadas e Deputados, que s\u00e3o defensores da vida e, na sua maioria, da juventude.\r\nSabemos que se quer aprovar o uso das drogas no Brasil. N\u00e3o \u00e9 de agora que h\u00e1 um lobby para a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas no Pa\u00eds. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O mercado internacional da maconha quer transformar o Brasil no maior produtor de Cannabis do mundo, logicamente vendo o potencial que h\u00e1 em suas terras, suas \u00e1guas, mas isso \u00e0 custa da vida de milhares de jovens, de milh\u00f5es de fam\u00edlias aqui afetadas pelo consumo de drogas.\r\nHoje, 1% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente do crack, ou seja, 2 milh\u00f5es de jovens est\u00e3o neste momento usando crack, matando os pais e as m\u00e3es de preocupa\u00e7\u00e3o, de tristeza. S\u00f3 na minha equipe, h\u00e1 cinco assessores que s\u00e3o ex-dependentes do crack. Eu tenho esse trabalho como o sentido maior da minha vida.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00e3o tem cabimento o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, que prev\u00ea a libera\u00e7\u00e3o geral do plantio de maconha no Brasil. A ANVISA mesma j\u00e1 regulou, atrav\u00e9s da RDC 327/19 e RDC 335/20 - e j\u00e1 \u00e9 permitido -, o consumo, a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a importa\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o do canabidiol, que realmente faz efeito em alguns casos de epilepsia em crian\u00e7as e algumas enfermidades em idosos. Esse medicamento precisa, sim, ser fornecido, e gratuitamente, pelo SUS.\r\nPor isso, nos \u00faltimos dias, n\u00f3s protocolamos um pedido \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclua na lista do SUS o canabidiol, para ele ser entregue gratuitamente \u00e0s fam\u00edlias cujas crian\u00e7as respondem a esse tratamento. N\u00f3s queremos defender nossas crian\u00e7as, queremos defender nossas fam\u00edlias.\r\nMas o que querem aqueles que est\u00e3o propondo esse projeto \u00e9 abrir a porta de entrada da libera\u00e7\u00e3o das drogas no Brasil. N\u00f3s percebemos que \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o. Sabemos que toda vez que em algum pa\u00eds se prop\u00f4s a abertura dessa droga para o consumo medicinal, isso avan\u00e7ou para o consumo de forma recreativa. Depois, houve a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Estamos vendo o caos no Uruguai, onde as drogas foram liberadas. O traficante fica na esquina da farm\u00e1cia oferecendo um produto mais barato e com THC mais alto.\r\nSr. Presidente, hoje, 1.300 institui\u00e7\u00f5es apresentaram um manifesto, que entregamos em m\u00e3o ao Ministro Onyx Lorenzoni e a outros Ministros, contra o PL 399/15. N\u00f3s queremos proteger os nossos jovens. N\u00e3o h\u00e1 sentido em propor um projeto desses, j\u00e1 que vamos conseguir que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclua no SUS o fornecimento do canabidiol importado e produzido no Brasil.\r\nPortanto, eu venho aqui fazer esse apelo. Tamb\u00e9m elaboramos, em nome da Frente Parlamentar das Comunidades Terap\u00eauticas e da Frente Parlamentar das Doen\u00e7as Raras - os Minist\u00e9rios todos j\u00e1 o fizeram -, uma nota contra esse PL 399/15.\r\nSrs. Deputados, n\u00e3o coloquem a digital, o nome de V.Exas. em um projeto para aprovar as drogas, muitos sem saberem e at\u00e9 com boa inten\u00e7\u00e3o. Mas, agora, estamos esclarecendo. N\u00e3o h\u00e1 sentido nesse projeto. A ANVISA j\u00e1 autorizou o consumo, a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o do canabidiol, e n\u00f3s queremos que o SUS o forne\u00e7a de gra\u00e7a para as crian\u00e7as que passam por esse problema. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se apresentar um projeto que \u00e9 um cavalo de troia. Daqui a alguns anos, quem votar a favor vai olhar para tr\u00e1s e dizer: \"Puxa vida, at\u00e9 o crack foi liberado, e eu participei disso!\".\r\nQue Deus nos livre desse mal justamente em um per\u00edodo de pandemia e em um ano t\u00e3o dif\u00edcil! Vamos propor projetos que defendam a vida, a juventude e as crian\u00e7as, e n\u00e3o que abram brechas para a libera\u00e7\u00e3o das drogas no Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EROS BIONDINI, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO NO CONGRESSO NACIONAL. \r\nPL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES DE RESPONSABILIDADE, TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, DEFESA.\r\nA\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, IDEOLOGIA DE G\u00caNERO, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de Vice-L\u00edder do Governo no Congresso Nacional. Imediata inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei 1.079, de 1950, com vista \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o de crime de responsabilidade da usurpa\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias dos Poderes Legislativo e Executivo pelos membros do Supremo Tribunal Federal. Defesa de n\u00e3o acatamento, pela Suprema Corte, da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.668, ajuizada pelo PSOL em 2017, a respeito da implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham por todo o Brasil, primeiramente gostaria de agradecer a indica\u00e7\u00e3o para compor o quadro de Vice-L\u00edderes do Governo no Congresso Nacional. Essa confian\u00e7a me foi depositada, primeiro, com a indica\u00e7\u00e3o para Vice-L\u00edder do Governo na C\u00e2mara. Agora muito me honra tamb\u00e9m ter essa confian\u00e7a para ajudar na condu\u00e7\u00e3o dos rumos do Brasil no Congresso Nacional.\r\nSr. Presidente, eu venho aqui trazer a indigna\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de fam\u00edlias do Brasil e, ao mesmo tempo, pedir urg\u00eancia em pautar o Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, do qual sou um dos autores, que tipifica como crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Poder Legislativo.\r\nA ADI 5.668, impetrada no STF, quer voltar a assombrar o Brasil com a famigerada ideologia de g\u00eanero. Isso \u00e9 algo que afronta as nossas fam\u00edlias, a nossa sociedade, no momento em que passamos por uma pandemia e devemos ter da parte dos Tr\u00eas Poderes o foco em salvar vidas. \u00c9 descabida essa ADI, porque pretende implantar a ideologia de g\u00eanero em todas as escolas. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o STF ainda n\u00e3o se tenha dado conta do desejo soberano da nossa sociedade! Volta e meia, o Supremo vem com julgamento de libera\u00e7\u00e3o das drogas, libera\u00e7\u00e3o do aborto, ideologia de g\u00eanero. Parece que n\u00f3s n\u00e3o escutamos a nossa sociedade, que j\u00e1 se manifestou in\u00fameras vezes contra as drogas no Brasil - pelo amor de Deus! -, contra o aborto no Brasil, contra a sexualiza\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as de 5 anos de idade. N\u00f3s n\u00e3o temos outros assuntos mais urgentes e importantes, com prerrogativas pr\u00f3prias, para discutir?\r\nA democracia caracteriza-se pela independ\u00eancia e harmonia entre os Poderes. Um deles, Sr. Presidente, V.Exa. preside. N\u00f3s temos que respeitar as prerrogativas de cada Poder. Por isso, pedimos urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o do PL 4.754, que tipifica como crime de responsabilidade dos Ministros do STF a usurpa\u00e7\u00e3o da prerrogativa do Poder Legislativo. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que venham a interferir nas nossas fam\u00edlias, sexualizando as nossas crian\u00e7as t\u00e3o cedo, e, com isso, expondo-as ainda mais \u00e0 pedofilia, aos riscos de abuso.\r\nEu venho aqui, hoje, falar n\u00e3o apenas em nome da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, da qual sou Vice-Presidente, e da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, que est\u00e3o lutando para salvar nossos adolescentes e nossos jovens, os quais, ao entrarem precocemente na vida adulta, t\u00eam maior contato com as drogas e outras rela\u00e7\u00f5es. Eu estou falando aqui em nome das milh\u00f5es de fam\u00edlias no Brasil que j\u00e1 se manifestaram contra a implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas. \r\nDigo mais, Sr. Presidente: n\u00e3o \u00e9 omiss\u00e3o desta Casa. Esta Casa tem votado todas as mat\u00e9rias para as quais ela tem a prerrogativa. A C\u00e2mara dos Deputados e o Congresso Nacional n\u00e3o se omitem em discutir o aborto, em discutir as drogas, em discutir a pedofilia, em discutir a ideologia de g\u00eanero. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 sentido em um Poder usurpar a compet\u00eancia de outro. \r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 ADIN 5.668 e \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016! S\u00e3o as fam\u00edlias do Brasil, as comunidades, os movimentos pr\u00f3-vida e pr\u00f3-fam\u00edlia que hoje gritam, aos quais n\u00f3s emprestamos a voz neste plen\u00e1rio para que possam se manifestar. Que o Supremo Tribunal tenha essa sensibilidade! Vamos pedir aos Deputados e Deputadas que fa\u00e7am um coro conosco, para que esse importante projeto, que garante a soberania, a independ\u00eancia e a prerrogativa do Poder Legislativo, possa ser apreciado e votado com urg\u00eancia nesta Casa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENTORPECENTE, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, GOVERNO FEDERAL, HANS STAPEL, FREI, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RELATOR, RECUPERA\u00c7\u00c3O, JOVEM.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o sobre a realidade das drogas no Pa\u00eds, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas. Amplia\u00e7\u00e3o do consumo de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas no seio familiar, em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Fazenda Esperan\u00e7a na recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos. Pedido aos Parlamentares de destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para o combate \u00e0s drogas. Maior aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico para com as comunidades terap\u00eauticas. Pedido ao Relator do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021 de aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a amplia\u00e7\u00e3o de vagas em institui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, essas t\u00e3o importantes institui\u00e7\u00f5es que se dedicam a recuperar os jovens dependentes qu\u00edmicos no Brasil, venho hoje novamente fazer um balan\u00e7o deste ano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade das drogas no Pa\u00eds. \r\nA pandemia trouxe o fen\u00f4meno do agravamento da utiliza\u00e7\u00e3o das drogas por jovens, mulheres, homens, adolescentes. Isso nos preocupa bastante. \u00c9 bem verdade que neste Governo n\u00f3s ampliamos o n\u00famero de vagas sociais para todos os Estados do Brasil. Assim, muitos dependentes qu\u00edmicos e as fam\u00edlias est\u00e3o tendo a oportunidade de se recuperar. Mas essa medida ainda \u00e9 insuficiente. \r\nPor isso, eu hoje venho aqui dar essa not\u00edcia e fazer esse balan\u00e7o para dizer da import\u00e2ncia dessas institui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o existe nenhum Parlamentar na Casa que n\u00e3o tenha, em seu Estado, uma institui\u00e7\u00e3o que recupere os dependentes qu\u00edmicos. Esse \u00e9 um apelo que cabe a todos os Parlamentares, \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados.\r\nPara se ter uma ideia, Sr. Presidente, a Fazenda da Esperan\u00e7a, do nosso querido Frei Hans, tem 96 unidades no Brasil. Quem n\u00e3o conhece a Fazenda da Esperan\u00e7a? E, fora do Brasil, 22 pa\u00edses j\u00e1 copiaram o nosso modelo de recupera\u00e7\u00e3o. Existem Fazendas da Esperan\u00e7a na \u00c1frica, na Europa, na R\u00fassia, na Alemanha, no Paraguai, na Argentina, no Uruguai, na Guatemala, em Mo\u00e7ambique, e assim por diante. O nosso modelo de recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos \u00e9 eficaz e hoje refer\u00eancia mundial. Por isso, \u00e9 muito importante o nosso apoio.\r\nNeste momento em que vamos discutir o Or\u00e7amento, eu gostaria de sugerir e, ao mesmo tempo, solicitar aos Parlamentares que destinassem parte de suas emendas tamb\u00e9m para essa finalidade, atrav\u00e9s da SENAPRED, do Minist\u00e9rio da Cidadania. V.Exas. estar\u00e3o ajudando diretamente as fam\u00edlias a salvar os filhos. Duvido que os Parlamentares n\u00e3o conhe\u00e7am pelo menos uma fam\u00edlia nessa situa\u00e7\u00e3o ou que n\u00e3o tenham um parente que esteja passando pelo problema do v\u00edcio em drogas. Tamb\u00e9m sabemos que, investindo na recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos, impactamos positivamente a sa\u00fade - hoje muitos leitos s\u00e3o utilizados por causa de overdose -, a evas\u00e3o escolar, a seguran\u00e7a e a criminalidade. Esse \u00e9 um investimento que amplia, que se difunde, que se multiplica.\r\nPor isso, falando como L\u00edder, eu gostaria de pedir que tiv\u00e9ssemos um olhar mais carinhoso e cuidadoso para com as comunidades terap\u00eauticas do Brasil. Da minha parte, cabe trazer os resultados. Por um lado, a pandemia agravou no seio familiar a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias psicoativas, n\u00e3o s\u00f3 de antidepressivos, mas tamb\u00e9m de maconha, crack, coca\u00edna. Isso nos preocupa imensamente.\r\nSr. Presidente, para terminar, quero aproveitar e fazer um apelo ao Relator do Or\u00e7amento. Pe\u00e7o a S.Exa. um Or\u00e7amento que seja capaz de ser cumprido em 2021 na amplia\u00e7\u00e3o das vagas para a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens. Esse apelo eu fa\u00e7o em nome das fam\u00edlias do Brasil que t\u00eam os filhos enfrentando esse grave problema. Fa\u00e7o esse apelo tamb\u00e9m em nome das comunidades terap\u00eauticas e de todo o segmento, que presta um grande servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e \u00e9 exemplo para todo o mundo no \u00edndice de recupera\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o dos nossos jovens.\r\nAqui fica o meu recado e o meu agradecimento a V.Exas. pela boa vontade que tiveram com a Frente Parlamentar durante este ano. Fica tamb\u00e9m o meu agradecimento ao Governo Federal, que teve um olhar atencioso para essa causa. Deixo o meu abra\u00e7o a todos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.\r\nENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, MACEI\u00d3 (AL), RECUPERA\u00c7\u00c3O, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, CRACK, ENTORPECENTE, COCA\u00cdNA, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICAS SOBRE DROGAS (CONAD), ACOLHIMENTO (SA\u00daDE).\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, CONTR\u00c1RIO, PDL 354/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A, SISTEMA NACIONAL DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS SOBRE DROGAS (SISNAD), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, ADOLESCENTE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, BEBIDA ALCO\u00d3LICA , ENTORPECENTE, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nMINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA_ SECRETARIA NACIONAL DE CUIDADOS E PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0S DROGAS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Arthur Lira e ao Senador Rodrigo Pacheco por suas elei\u00e7\u00f5es, respectivamente, \u00e0s Presid\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2020, do Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas - CONAD, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do acolhimento de menores dependentes qu\u00edmicos por comunidades terap\u00eauticas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia para n\u00e3o inclus\u00e3o do projeto de decreto legislativo na pauta de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e aqueles que nos acompanham pelas redes sociais.\r\nAproveito, Sr. Presidente, este tempo para parabeniz\u00e1-lo novamente pela elei\u00e7\u00e3o para Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, bem como para parabenizar o nosso conterr\u00e2neo Senador Rodrigo Pacheco, que agora assume a Presid\u00eancia do Senado e do Congresso Nacional.\r\nSr. Presidente, Deputado Arthur Lira, a pauta que me traz \u00e0 tribuna para fazer este pronunciamento como L\u00edder V.Exa. conhece bem, j\u00e1 que, na cidade de Macei\u00f3, existe a Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Paulo II, dentre tantas outras no Estado de Alagoas, que acolhe adolescentes para a recupera\u00e7\u00e3o do v\u00edcio do crack, da coca\u00edna e de outras drogas. \r\nNo ano passado, em julho, o Conselho Nacional de Pol\u00edtica sobre Drogas publicou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, que permite, regulamenta o acolhimento dos nossos adolescentes dependentes qu\u00edmicos no Brasil pelas comunidades terap\u00eauticas.\r\nTodos n\u00f3s aqui conhecemos de cor a grandeza, a import\u00e2ncia do trabalho das comunidades terap\u00eauticas em todo o Brasil. N\u00f3s temos a Fazenda da Esperan\u00e7a em v\u00e1rios Estados; n\u00f3s temos v\u00e1rias comunidades terap\u00eauticas ligadas muitas vezes aos movimentos cat\u00f3licos, evang\u00e9licos, esp\u00edritas e de outras denomina\u00e7\u00f5es. \r\nAcontece, Sr. Presidente, que n\u00e3o obstante o belo trabalho que a Secretaria Nacional de Cuidados e Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas - SENAPRED vem fazendo no encaminhamento e na possibilidade de vagas para os nossos dependentes qu\u00edmicos no Brasil, saltando de 3 mil para 10 mil, e agora, com o novo edital, para 20 mil vagas - parab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio Quirino, \u00e0 Dra. Cl\u00e1udia e a toda a equipe -, foi apresentado por um grupo de Deputados um projeto de decreto legislativo que visa sustar a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 do CONAD. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo! \r\nEu venho a esta tribuna, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e APAC's, fazer esse alerta e um apelo aos nossos colegas para n\u00e3o aceitarmos a tramita\u00e7\u00e3o desse projeto de decreto legislativo, que visa impedir que as comunidades terap\u00eauticas especializadas em acolher os nossos adolescentes possam faz\u00ea-lo.\r\nEu falo aqui em nome de milh\u00f5es de fam\u00edlias que t\u00eam hoje adolescentes com 14, 15, 16 ou 17 anos morrendo pelas drogas. Tenho certeza que muitos Parlamentares t\u00eam filhos nessa idade, e se seus filhos, infelizmente, viessem a ser dependentes qu\u00edmicos, como eu fui na minha adolesc\u00eancia, V.Exas. n\u00e3o permitiriam que uma comunidade terap\u00eautica os acolhesse, para recuper\u00e1-los, voluntariamente?\r\nPor isso, caro Presidente, Deputado Arthur Lira, V.Exa., digo mais uma vez, que conhece t\u00e3o bem esse tema, j\u00e1 que o Estado de Alagoas \u00e9 protagonista de uma das melhores pol\u00edticas p\u00fablicas antidrogas, onde n\u00f3s temos a Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Paulo II, que acolhe meninas e rapazes em Macei\u00f3, com quase 30 anos de exist\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar prosperar um projeto de decreto legislativo que visa impedir que nossos filhos tenham a oportunidade de se recuperar. \r\nEu n\u00e3o sei o que passa pela cabe\u00e7a de certos Parlamentares que querem impedir a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens das drogas. N\u00f3s temos que aumentar as vagas - aumentar. \r\nA pol\u00edtica p\u00fablica antidrogas no Brasil cresceu grandemente no Governo do Presidente Bolsonaro. \u00c9 por isso que a SENAPRED precisa ser mantida, precisa ser fortalecida. Muito me admira que alguns Deputados, at\u00e9 que se dizem cat\u00f3licos, sejam contra a recupera\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos, dos adolescentes.\r\nEu fui usu\u00e1rio de drogas aos 17 anos e sei o que \u00e9 fazer um pai sofrer, uma m\u00e3e chorar. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que esse projeto de decreto legislativo, com todo o respeito aos meus colegas, tramite nesta Casa.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu venho solicitar encarecidamente a V.Exa. que acolha esse pedido, n\u00e3o s\u00f3 em nome da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, mas em nome de milh\u00f5es de fam\u00edlias que hoje sofrem com seus filhos nas drogas. \r\nObrigado, Sr. Presidente, pela sensibilidade a esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PERICLITA\u00c7\u00c3O DA VIDA E DA SA\u00daDE, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, AUMENTO DA PENA, RECLUS\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, ESTATUTO DO IDOSO, CRIME CONTRA O IDOSO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A) , PERIGO, SA\u00daDE, INTEGRIDADE F\u00cdSICA, INTEGRIDADE PSICOL\u00d3GICA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, EROS BIONDINI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, SA\u00daDE, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ASSESSOR PARLAMENTAR, FALECIMENTO, SOLIDARIEDADE.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL SOBRE DROGAS (PNAD), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ENTORPECENTE, USO DOM\u00c9STICO, CONSUMO, AUMENTO.\r\nPL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de maus-tratos e abandono de incapaz; bem como da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas impostas ao crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso. Agradecimento aos Deputados pelas preces em prol da recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do orador, contaminado pela Covid-19, e pela solidariedade ao Parlamentar diante do falecimento de sua assessora, v\u00edtima da doen\u00e7a viral. Transcurso do 2\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da nova Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas - PNAD. Avan\u00e7os do combate \u00e0s drogas no Pa\u00eds. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas. Aumento do consumo dom\u00e9stico de drogas durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Casa por rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para viabiliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de medicamentos \u00e0 base de extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, quero parabenizar o Deputado Helio por essa vit\u00f3ria, que \u00e9 uma vit\u00f3ria de todos n\u00f3s, da Casa, da C\u00e2mara, do Congresso Nacional. \u00c9 uma vit\u00f3ria das fam\u00edlias, \u00e9 uma vit\u00f3ria das crian\u00e7as. Parab\u00e9ns! As fam\u00edlias brasileiras parabenizam o Deputado Helio e esta Casa, Sr. Presidente, sob sua dire\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de agradecer as ora\u00e7\u00f5es de V.Exa. e de todos os colegas enquanto eu estive internado por causa da COVID. Passamos por dias dif\u00edceis nesses \u00faltimos 2 meses.\r\nGostaria de agradecer tamb\u00e9m a solidariedade de V.Exas. pela perda da Coordenadora do meu gabinete em Bras\u00edlia, a nossa querida Kelly, que, infelizmente, tamb\u00e9m teve a enfermidade junto comigo, mas acabou falecendo. S\u00e3o momentos dif\u00edceis. Mas quero agradecer a solidariedade de V.Exas.\r\nSr. Presidente, ontem n\u00f3s celebramos, no Minist\u00e9rio da Cidadania, com o Ministro Jo\u00e3o Roma, a Ministra Damares, o Secret\u00e1rio Quirino Cordeiro e o Deputado Osmar Terra, os 2 anos da nova Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas do Brasil.\r\nN\u00f3s nunca tivemos um avan\u00e7o t\u00e3o grande na pol\u00edtica sobre drogas no nosso Pa\u00eds como nos \u00faltimos 2 anos. E eu fico feliz, porque, h\u00e1 10 anos, juntamente com o ex-Deputado Givaldo Carimb\u00e3o, do Estado de V.Exa., Presidente, n\u00f3s fundamos a Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, com o intuito de trazer para esta Casa o maior conhecimento sobre essas institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o fundamentais no Brasil, vocacionadas a acolher e recuperar nossos jovens que passam por problemas com o crack, a coca\u00edna, a maconha e est\u00e3o sofrendo com as drogas.\r\nNesses 10 anos de Frente Parlamentar, eu creio que os nossos colegas Deputados, Deputadas e Senadores, no Congresso Nacional, come\u00e7aram a conhecer melhor a import\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o espalhadas pelo Brasil todo. Em todos os Estados, existe uma comunidade terap\u00eautica importante, seja a Fazenda da Esperan\u00e7a, do nosso querido Frei Hans, seja outra unidade de comunidade terap\u00eautica.\r\nA Frente Parlamentar batalhou muito para que aument\u00e1ssemos o or\u00e7amento, para que invest\u00edssemos mais na recupera\u00e7\u00e3o dos nossos jovens. E isso aconteceu em um trabalho conjunto com o Governo Federal, com o Presidente Bolsonaro, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Cidadania, o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, em que conseguimos formatar essa nova pol\u00edtica de drogas. De 2 mil vagas, n\u00f3s saltamos para mais de 11 mil vagas. E, com o novo edital e a nossa luta, estamos tentando passar para 24 mil vagas, para que os nossos jovens no Brasil possam usufruir da chance de se recuperarem das drogas.\r\nMas, Sr. Presidente, n\u00e3o obstante essa festa, essa celebra\u00e7\u00e3o de ontem, em que falamos da import\u00e2ncia das conquistas que tivemos na pol\u00edtica de drogas, quero dizer que eu j\u00e1 passei por isso na minha adolesc\u00eancia, j\u00e1 fui usu\u00e1rio de drogas e sei o que \u00e9 uma fam\u00edlia sofrer por causa de um jovem na droga. Com a pandemia, aumentou o consumo de drogas nas casas, nas fam\u00edlias, infelizmente.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, fa\u00e7o um alerta aqui a todos os Deputados e Deputadas que defendem a vida: o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, \u00e9 um absurdo total! Em meio a uma pandemia, est\u00e1 para ser votado na Comiss\u00e3o Especial esse projeto, que prev\u00ea n\u00e3o s\u00f3 a libera\u00e7\u00e3o do plantio da maconha no Brasil, como tamb\u00e9m sua comercializa\u00e7\u00e3o, armazenagem, importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o, industrializa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o.\r\nEu fa\u00e7o aqui um apelo a esta Casa, Sr. Presidente, para que n\u00e3o permita ser pautado um projeto que quer liberar as drogas no Brasil, enquanto n\u00f3s estamos dando o sangue, a vida e as l\u00e1grimas para tentar recuperar nossos jovens.\r\nOs nossos jovens e adolescentes est\u00e3o vulner\u00e1veis em casa. E agora vem esse projeto que quer escancarar o Brasil para ser um narco-Estado.\r\nN\u00e3o permita, Sr. Presidente, que o PL 399 prospere nesta Casa. N\u00f3s somos em defesa da vida, da fam\u00edlia e acreditamos na recupera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o queremos liberar geral as drogas para os nossos jovens.\r\nMuito obrigado pela considera\u00e7\u00e3o. E, mais uma vez, muito obrigado pelas ora\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Eros Biondini",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. EROS BIONDINI (Bloco/PROS - MG) - Obrigado, Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, fam\u00edlias do Brasil que nos acompanham agora.\r\nTamb\u00e9m t\u00eam a nossa solidariedade e o nosso cuidado todas as crian\u00e7as e os jovens que, de alguma forma, hoje passam pelo problema das drogas e tamb\u00e9m aqueles que necessitam do canabidiol j\u00e1 regulamentado pela ANVISA em duas resolu\u00e7\u00f5es, j\u00e1 disponibilizado nas farm\u00e1cias e, em breve, fornecido gratuitamente pelo SUS - n\u00f3s j\u00e1 estamos trabalhando para que isso aconte\u00e7a.\r\nQueridos colegas Deputados e Deputadas, j\u00e1 ficou claro que este projeto n\u00e3o tem fundamento. Ele tem outro objetivo, j\u00e1 que aquele do discurso que tem sido colocado aqui j\u00e1 foi alcan\u00e7ado h\u00e1 muito tempo, que \u00e9 o que todos n\u00f3s queremos: o fornecimento do canabidiol, uma das mais de 400 subst\u00e2ncias que comp\u00f5e a Cannabis, ou seja, a maconha.\r\nN\u00f3s n\u00e3o precisamos deste projeto, Presidente Arthur Lira. No seu Estado, Alagoas, existem muitas comunidades terap\u00eauticas que hoje doam a sua vida, diferente do que falou a Deputada que me antecedeu. Eu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, quero pedir \u00e0 sociedade, \u00e0s comunidades, \u00e0s fam\u00edlias que pesquisem, entre os que s\u00e3o membros da Comiss\u00e3o, aqueles que s\u00e3o a favor das comunidades terap\u00eauticas de recupera\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos.\r\nAqueles que s\u00e3o a favor PL 399 s\u00e3o contra a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos dependentes qu\u00edmicos nas comunidades terap\u00eauticas, s\u00e3o contra as comunidades terap\u00eauticas, s\u00e3o a favor do fornecimento de outras drogas para a redu\u00e7\u00e3o de danos. \u00c9 s\u00f3 pesquisarem, nobres colegas Parlamentares, e ver\u00e3o a verdadeira inten\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas, que diariamente acompanho centenas de fam\u00edlias que t\u00eam os seus jovens prejudicados gravemente pelo uso da maconha, sei da import\u00e2ncia e da gravidade deste debate.\r\nE o mais importante: quanto \u00e0quilo que vemos sobre a necessidade das crian\u00e7as que hoje t\u00eam a epilepsia refrat\u00e1ria, que sofrem convuls\u00f5es, esse problema j\u00e1 est\u00e1 ao nosso alcance para ser resolvido, com o fornecimento do medicamento, do canabidiol, em breve, gratuitamente, bancado pelo SUS.\r\nDa\u00ed, nobres Deputados, s\u00f3 h\u00e1 uma justificativa para V.Exas. votarem a favor do projeto: quererem liberar a planta\u00e7\u00e3o da maconha indiscriminadamente no Brasil para fins comerciais, para alimentar uma nova ind\u00fastria, para cosm\u00e9tico e alimenta\u00e7\u00e3o. E, como disse o Presidente da Comiss\u00e3o naquele congresso internacional, o primeiro passo \u00e9 liberar a maconha para o uso medicinal, porque o Brasil j\u00e1 falou que n\u00e3o aceita as drogas. Ent\u00e3o, vai-se liberar, e o discurso tem que ser medicinal, para a sociedade brasileira acreditar. O segundo passo \u00e9 o uso recreativo. E depois, ent\u00e3o, faremos igual ao Uruguai, conforme o nosso Presidente da Comiss\u00e3o falou, mencionando o Uruguai. Em seu discurso aqui, o Presidente da Comiss\u00e3o disse que poucos pa\u00edses j\u00e1 passaram para o uso social, um deles foi o Uruguai. E, no congresso de que ele participou, defendeu que o Brasil seja o novo Uruguai.\r\nEst\u00e1 muito claro, nobres Deputados, Presidente Arthur Lira. Com todo o respeito a todos os pares - temos, sim, uma boa conviv\u00eancia aqui -, n\u00f3s estamos equivocados em trazer de novo essa discuss\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o de drogas em um momento de pandemia, quando as pessoas est\u00e3o sofrendo, quando os jovens est\u00e3o aumentando o consumo de drogas, o n\u00famero de suic\u00eddios e o uso de bebidas. Temos \u00e9 que recuperar os nossos jovens.\r\nQuerida Deputada que me antecedeu, as comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o s\u00e3o uma ind\u00fastria; elas acolhem os nossos jovens com vagas sociais, gratuitamente. Se houver alguma fam\u00edlia nos ouvindo e nos vendo e que tenha o seu filho nas drogas, pode nos procurar, porque n\u00f3s vamos encaminh\u00e1-lo gratuitamente \u00e0s comunidades terap\u00eauticas. Elas n\u00e3o sobrevivem de verba p\u00fablica; elas t\u00eam a ajuda de benfeitores, de volunt\u00e1rios, de pessoas que tamb\u00e9m j\u00e1 perderam seus filhos para as drogas e hoje s\u00e3o volunt\u00e1rias para ajudar outras pessoas, para que outras fam\u00edlias n\u00e3o percam os seus filhos.\r\nDeixo aqui o meu apelo: nobres Deputados, vamos ser respons\u00e1veis. Se esse projeto n\u00e3o fosse descabido, n\u00e3o o estar\u00edamos trazendo aqui para o plen\u00e1rio. Na Comiss\u00e3o j\u00e1 vimos que todos os Deputados, ou a maioria deles, n\u00e3o concordam, e hoje, no plen\u00e1rio, apelamos para aqueles que elegeram os nobres Deputados. Olhem qual \u00e9 a tend\u00eancia de legaliza\u00e7\u00e3o das drogas que esses Parlamentares t\u00eam.\r\nVida, sim; drogas, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]