[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (Bloco/PSC - MG) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhores convidados e demais presentes, boa tarde a todos. Para mim, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o enorme usar a tribuna deste Parlamento, para o qual fui eleito pela vontade popular e para defender uma causa pessoal. Poucos Deputados eleitos participaram diretamente desse desastre. Eu moro no Vale do Rio Doce, em Minas Gerais, especificamente na cidade de Governador Valadares, cidade que foi, h\u00e1 3 anos, indiretamente atingida, porque toda aquela lama assoreou e danificou toda bacia hidrogr\u00e1fica do Rio Doce, impedindo o nosso consumo de \u00e1gua. Isso \u00e9 grav\u00edssimo!\r\nDestaco aqui o discurso do Prefeito Duarte, de Mariana, uma prova viva que enfrentou o problema diretamente. Como Prefeito de Mariana, ele sabe diretamente, assim como por seus familiares e pelos seus mun\u00edcipes, a desgra\u00e7a que \u00e9 esse fen\u00f4meno que vem acontecendo n\u00e3o pela cat\u00e1strofe, porque poderia ser evitada, mas sim pela falta de responsabilidade. N\u00f3s sab\u00edamos e sabemos que ela pode ser evitada.\r\nEu fui eleito, gra\u00e7as a Deus, naquela regi\u00e3o, e fa\u00e7o aqui o compromisso com todos de que vou lutar at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias para n\u00f3s apurarmos realmente quem s\u00e3o os respons\u00e1veis e coloc\u00e1-los na cadeia. Diversas fam\u00edlias tiveram a perda de algum de seus entes. Milhares de pessoas est\u00e3o sendo diretamente atingidas, por causa da contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. \r\nViver sem dinheiro, eu tenho certeza de que todos vivemos. Quero ver viver sem \u00e1gua. N\u00f3s n\u00e3o podemos usar a \u00e1gua do rio que passa na nossa cidade, por irresponsabilidade de uma meia d\u00fazia que vem acumulando riquezas e mais riquezas, e n\u00f3s acumulando lama, morte e preju\u00edzo \u00e0 pr\u00f3pria vida.\r\nAgrade\u00e7o pela oportunidade, Sr. Presidente, e agrade\u00e7o a todos pela compreens\u00e3o.\r\nGrande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, CAMPANHA ELEITORAL, BUSCA E APREENS\u00c3O, PRIS\u00c3O, COMPRA DE VOTO, EUCLYDES PETTERSEN, DEPUTADO FEDERAL, ANDR\u00c9 MERLO, PREFEITO, GOVERNADOR VALADARES (MG), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, ABUSO DE AUTORIDADE, PODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o ao orador  por parte de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, em face de supostas pr\u00e1ticas de crime eleitoral. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do projeto anticrime apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do projeto sobre as regras de atua\u00e7\u00e3o de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento toda a Mesa desta Casa e os nobres colegas.\r\n Eu venho a esta tribuna n\u00e3o com a minha vontade de exercer meu papel parlamentar, discutir aqui um pacto federativo, a reforma da Previd\u00eancia, quest\u00f5es de que nosso Pa\u00eds realmente precisa. Eu venho aqui fazer um apelo a toda a popula\u00e7\u00e3o e aos nobres colegas.\r\nVou contar um breve caso de persegui\u00e7\u00e3o que este Parlamentar sofreu, no meio da elei\u00e7\u00e3o, por um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e vou deixar aqui a minha insatisfa\u00e7\u00e3o com esse membro isolado, n\u00e3o com a institui\u00e7\u00e3o.\r\nFaltando 3 dias para a vota\u00e7\u00e3o, eu fui surpreendido com diversas viaturas na porta da minha casa e com um despacho de um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico pedindo at\u00e9 mesmo a minha pris\u00e3o em caso de condena\u00e7\u00e3o. Tudo por causa de uma sacolinha de papel. \r\nQuando fazemos campanha, entregamos um santinho, um adesivo de para-choque, uma bandeirinha ou um jornalzinho. Fiz tudo isso, para que as pessoas n\u00e3o sa\u00edssem levando aquela quantidade de coisas sem ter como carreg\u00e1-las.\r\nMas, antes disso, eu fui ao Juiz Eleitoral, que me orientou a colocar o CNPJ na sacolinha da minha campanha e fazer um material que n\u00e3o agredisse o meio ambiente. Assim eu fiz.\r\nE um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico vai \u00e0 televis\u00e3o, tentando alavancar o seu nome a qualquer custo, a qualquer pre\u00e7o, pedir at\u00e9 mesmo a minha pris\u00e3o em caso de condena\u00e7\u00e3o. \r\nEu queria mostrar aqui para V.Exas. o despacho, embasado no art. 299, em que ele diz que dever\u00e1 o representado ser efetivamente preso em flagrante delito, bem assim as pessoas que concorrem com ele na referida pr\u00e1tica, e todos apresentados \u00e0 autoridade da Pol\u00edcia Federal para lavratura do auto da pris\u00e3o de flagrante delito. Esse \u00e9 o despacho baseado no art. 299, que pede at\u00e9 a pris\u00e3o deste Deputado, que no momento era candidato.\r\nEle teve a coragem de ir \u00e0 imprensa falar que essas sacolinhas eram compra de voto, porque tinham um valor de 3 reais e 50 centavos. Ele n\u00e3o teve o cuidado de verificar a nota fiscal na minha presta\u00e7\u00e3o de contas, que atesta que eu paguei de 70 centavos, um valor irris\u00f3rio. Ent\u00e3o, eles mentem! Ele mentiu! Ele induz a popula\u00e7\u00e3o a erro e assim ele se faz. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m um caso do pr\u00f3prio Prefeito Andr\u00e9 Merlo, da minha cidade de Governador Valadares. Depois de acusar o Prefeito de ter participado de situa\u00e7\u00e3o totalmente adversa, vem, atrav\u00e9s de of\u00edcio, informar que, ap\u00f3s o aprofundamento das investiga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar eventual vincula\u00e7\u00e3o entre V.Exa., esse Prefeito e outro investigado, que era Em\u00edlio Cl\u00e1udio Fr\u00f3es, com base apenas nos elementos de informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 est\u00e3o nos autos. Elenca movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias diversas com o Sr. Em\u00edlio, n\u00e3o havendo a transfer\u00eancia banc\u00e1ria que ele falou que era uma pr\u00e1tica criminosa no valor de 980 mil, sido feita pela conta de V.Exa. a partir da titularidade de Em\u00edlio, mas de terceira pessoa que transacionou.\r\nQuero mostrar aqui que n\u00f3s n\u00e3o temos que ficar ref\u00e9ns do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Na d\u00favida, voc\u00ea n\u00e3o condena; na d\u00favida, voc\u00ea n\u00e3o indicia, porque, depois de indiciado, voc\u00ea passa a ser considerado um bandido pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que passar por uma grande investiga\u00e7\u00e3o para mostrar que n\u00e3o temos culpa por um simples gesto de uma sacolinha que eu fiz na \u00e9poca da minha campanha. Hoje, esse mesmo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que me condenou naquele momento, vem a p\u00fablico pedir o arquivamento do presente feito, respaldado no art. 18 do C\u00f3digo Penal, considerando que n\u00e3o h\u00e1 provas acerca da exist\u00eancia da pr\u00e1tica criminosa.\r\nAgora, ele vem e fala que n\u00e3o existe crime depois de ter bagun\u00e7ado a minha vida toda com a minha fam\u00edlia! Depois de ter mandado cinco viaturas para a porta da minha casa falando de um despacho de um juiz. Mentiu a respeito de um despacho, dizendo que o juiz havia autorizado a ordem de busca e apreens\u00e3o na minha casa! Mandou cinco viaturas a t\u00edtulo de s\u00f3 conseguir m\u00eddia na Internet, no Facebook e no Instagram, e com o intuito de que este Deputado Federal perdesse a elei\u00e7\u00e3o, faltando 3 dias.\r\nMentiu e induziu a erro a Justi\u00e7a baseado em um despacho que o juiz n\u00e3o deu! Ele mandou as viaturas para a porta da minha casa. A\u00ed a minha secret\u00e1ria perguntou: \"Voc\u00ea tem o despacho do juiz?\" Quando ele viu o erro que estava cometendo - uma pessoa humilde, minha secret\u00e1ria, uma pessoa sem escolaridade n\u00e3o deixou essas pessoas entrarem na minha casa -, ele recuou. Sem crit\u00e9rio nenhum, usou da autoridade!\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 l\u00e1 para colocar bandidos na cadeia, e quando um bandido entra no Minist\u00e9rio P\u00fablico, como ficamos? Vamos ficar ref\u00e9ns?  \r\nEsse pacote anticrime do Juiz Sergio Moro \u00e9 a oportunidade de n\u00f3s convocarmos a popula\u00e7\u00e3o e mostrar que tamb\u00e9m no Judici\u00e1rio e no Minist\u00e9rio P\u00fablico eles t\u00eam que responder pelo atos cometidos covardemente, sem crit\u00e9rio nenhum. A Justi\u00e7a tem que valer, e n\u00e3o a caneta na m\u00e3o de pessoas que t\u00eam for\u00e7a para prejudicar, caso queiram faz\u00ea-lo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso! \u00c9 preciso urgentemente colocar em vota\u00e7\u00e3o o pacote anticrime do Sergio Moro e colocar responsabilidade em cima do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Judici\u00e1rio, n\u00e3o para todos, mas para pequena parcela de pessoas que est\u00e1 ali no cargo para prejudicar fam\u00edlias e pessoas a qualquer custo e a qualquer pre\u00e7o.\r\nNo mais, Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, eu queria parabenizar os Parlamentares por terem votado a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria.\r\nAgora n\u00f3s temos que votar o Projeto de Lei n\u00ba 8.240, para acabar de uma vez por todas com essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica que existe no nosso Pa\u00eds. Uma vez, em Governador Valadares, cidade em que resido, foi cancelado um evento, depois de tudo organizado, por causa dessa d\u00favida jur\u00eddica.\r\nEste projeto vem para regulamentar n\u00e3o s\u00f3 a vaquejada, mas tamb\u00e9m os outros esportes equestres. Ganham os esportistas, os esportes equestres, ganha o nosso Brasil, Estados e Munic\u00edpios, porque se gera emprego, riqueza para a cidade. Isso favorece o desenvolvimento de toda a Na\u00e7\u00e3o.\r\nO PSC vota \"n\u00e3o\" ao requerimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC entende, Sr. Presidente, que seria uma covardia muito grande com a hist\u00f3ria brasileira limitarmos o esporte equestre. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o s\u00f3 a vaquejada mas tamb\u00e9m o rodeio, a prova de la\u00e7o, o tambor fazem parte do nosso calend\u00e1rio. Isso leva para os Estados e Munic\u00edpios gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e, consequentemente, desenvolvimento naquela regi\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que acabar de uma vez por todas com essa d\u00favida jur\u00eddica. Eu sou prova viva disso. Sou de Governador Valadares, e l\u00e1 houve um embargo da vaquejada por causa da incerteza jur\u00eddica. N\u00f3s temos que acabar de uma vez por todas com essa d\u00favida.\r\nVamos votar favoravelmente ao projeto e, por isso, votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, : PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CULTURA NACIONAL, EXPLICITA\u00c7\u00c3O, MODALIDADE ESPORTIVA, HIPISMO._CRIT\u00c9RIO, GARANTIA, BEM-ESTAR, ANIMAL, VAQUEJADA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o indeferimento do requerimento de discuss\u00e3o artigo por artigo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, demais integrantes da Mesa.\r\nQueria primeiramente parabenizar os nobres colegas por terem votado aqui o PL 8.240, sobre os esportes equestres, que acaba de uma vez por todas com a d\u00favida jur\u00eddica que acontecia em todo o nosso Pa\u00eds. A minha cidade, Governador Valadares, \u00e9 prova disso. L\u00e1, um evento, depois de tudo pronto, foi embargado por uma liminar, por causa dessa d\u00favida jur\u00eddica. N\u00e3o teremos mais esses problemas. Com isso, quem ganha \u00e9 a nossa Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 o Estado que est\u00e1 realizando o evento, s\u00e3o os Munic\u00edpios, porque ali se gera emprego, renda e, consequentemente, desenvolvimento.\r\nQueria dizer aos nobres Parlamentares que o meu primeiro ato, quando assumi o mandato nesta Casa, foi abrir m\u00e3o da aposentadoria especial. N\u00e3o consultei ningu\u00e9m, fiz isso por vontade pr\u00f3pria. Sei que outros Parlamentares optaram por manter essa aposentadoria, o que \u00e9 legal, mas n\u00e3o fiz essa op\u00e7\u00e3o.\r\nValendo-me ainda do tema da vaquejada, ressalto que o cavalo fica com uma pisadura no seu lombo, por excesso de peso, por excesso de trabalho e por falta de cuidado. O povo brasileiro est\u00e1 com uma esp\u00e9cie de pisadura tamb\u00e9m, est\u00e1 com o lombo doendo, por tantos e tantos impostos que paga. E o problema n\u00e3o s\u00e3o os impostos que s\u00e3o pagos, o problema \u00e9 a falta de retorno na forma de benef\u00edcios para o povo. N\u00f3s vemos tantos atos de corrup\u00e7\u00e3o, e o povo nunca tem um benef\u00edcio. Tomei a atitude de n\u00e3o receber a aposentadoria especial para me aposentar como eles, pelo teto do INSS. Podem ter certeza de que vou ser feliz com esse valor.\r\nN\u00f3s precisamos de um Governo, e estou vendo que este Governo est\u00e1 mantendo essa atitude. Conhecemos as pessoas n\u00e3o pelas palavras, mas sim pelas a\u00e7\u00f5es. Em vez de corrup\u00e7\u00e3o, dinheiro investido em outros pa\u00edses por meio de obras fara\u00f4nicas, estamos vendo aqui o Governo investindo no novo Plano Safra, para fomentar o agroneg\u00f3cio; estamos vendo o Governo injetar recursos na constru\u00e7\u00e3o civil, para gerar emprego e renda; estamos vendo o Governo n\u00e3o s\u00f3 investindo recursos no sistema imobili\u00e1rio, mas tamb\u00e9m lutando para aprovar esta reforma da Previd\u00eancia.\r\nEsta reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a salva\u00e7\u00e3o, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o do nosso problema. N\u00e3o temos que ficar discutindo aqui o que passou. O problema \u00e9 das gest\u00f5es passadas. N\u00e3o falo em quest\u00e3o de partido, de sigla partid\u00e1ria. Estamos tendo que apresentar a solu\u00e7\u00e3o quanto a tudo que veio l\u00e1 de tr\u00e1s assolando e que conturba todo o Governo de agora.\r\nEstou mostrando aqui o meu exemplo, estou cortando na minha pr\u00f3pria carne. Vai-se cortar na carne de todos n\u00f3s, porque temos que dar o exemplo. Esta reforma da Previd\u00eancia \u00e9 apenas o in\u00edcio de tantas outras conquistas que vamos mostrar neste Plen\u00e1rio. Cito o pacto federativo. Este Parlamentar foi eleito por lideran\u00e7as pol\u00edticas como os Prefeitos. N\u00f3s temos que descentralizar esses recursos, fazer com que saiam de Bras\u00edlia e passem para os Munic\u00edpios, porque \u00e9 l\u00e1 que n\u00f3s moramos. Temos que fazer urgentemente, depois desta reforma, a reforma tribut\u00e1ria. E assim, sucessivamente, vamos encarar com responsabilidade as quest\u00f5es, porque a\u00ed sim vamos garantir para os nossos filhos, para os nossos netos uma aposentadoria que eles v\u00e3o realmente pagar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos conturbar esta C\u00e2mara, porque assim n\u00e3o vamos chegar a lugar nenhum. Vamos mostrar trabalho e seriedade, aprovando esta reforma da Previd\u00eancia.\r\nContem comigo e com meu partido, o PSC.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=448&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho justificar o meu voto, o voto do meu partido, o PSC, uma vez que n\u00e3o vejo como votar contra a MP 881/19, que vem engrandecer o nosso Pa\u00eds, um Pa\u00eds que precisa imediatamente de rea\u00e7\u00e3o.\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma inje\u00e7\u00e3o na veia para aqueles pequenos empres\u00e1rios, empres\u00e1rios de baixo risco, aqueles que desejam abrir seu neg\u00f3cio, quer seja um cabeleireiro ou um mec\u00e2nico, que n\u00e3o deixar\u00e3o de apresentar as licen\u00e7as e as documenta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Eles ir\u00e3o, sim, apresent\u00e1-las com seu com\u00e9rcio j\u00e1 funcionando, gerando emprego e renda. Isso, sim, vai alavancar o nosso Pa\u00eds! Seria uma desordem e uma injusti\u00e7a votarmos contra esta medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso, eu voto \"sim\" \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falo aqui em nome do PSC.\r\nEste projeto de lei vem se estendendo h\u00e1 quase 4 anos aqui nesta Casa. Ele foi bem analisado e aprovado na C\u00e2mara; j\u00e1 passou pelo Senado, que fez os ajustes necess\u00e1rios; e agora est\u00e1 de novo nesta Casa. N\u00f3s estamos protegendo o cidad\u00e3o de bem daqueles que est\u00e3o usando do cargo p\u00fablico para danificar pessoas e fam\u00edlias. As pessoas n\u00e3o podem ser danificadas por quem usa do poder para prejudicar.\r\nEu tenho certeza de que esta Casa n\u00e3o vai deixar que se retire esse PL de pauta. N\u00f3s vamos vot\u00e1-lo ainda hoje, para n\u00e3o deixarmos perpetuar o dano que pessoas m\u00e1s que est\u00e3o \u00e0 frente do poder p\u00fablico causam a fam\u00edlias e inocentes.\r\nEnt\u00e3o, o PSC orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.\r\nEUCLYDES PETTERSEN, DEPUTADO FEDERAL, V\u00cdTIMA, ABUSO DE AUTORIDADE, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dar um boa-noite a todos os colegas e falar com cada um, at\u00e9 mesmo pela experi\u00eancia que trago a esta Casa.\r\nN\u00f3s estamos aqui discutindo um projeto que vai ser mais do que eficaz, uma vez que vamos limitar, colocar no lugar aquelas pessoas que n\u00e3o respondem a processo nenhum por erros cometidos ou por querer, por vontade pr\u00f3pria, prejudicar algu\u00e9m. Eu vou dar um exemplo a V.Exas.\r\nEu fui candidato a Deputado Federal nessa elei\u00e7\u00e3o e hoje estou eleito, gra\u00e7as a Deus, primeiramente, e gra\u00e7as a muito trabalho. Tr\u00eas dias antes da elei\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico pede a minha pris\u00e3o. Sabem por qu\u00ea? Por causa de uma sacolinha de papel que mandei fazer. Antes de mandar fazer essa sacolinha, eu fui a um juiz e lhe perguntei se aquilo era crime eleitoral. Ele falou: \"N\u00e3o, desde que voc\u00ea coloque o CNPJ e mande faz\u00ea-la com um material, com um papel que n\u00e3o agrida o meio ambiente, n\u00e3o \u00e9 crime\". Contudo, esse Minist\u00e9rio P\u00fablico vai \u00e0 televis\u00e3o diz que eu sou criminoso, faltando 3 dias para a elei\u00e7\u00e3o, e pede a minha pris\u00e3o! O juiz mandou viaturas \u00e0 porta da minha casa e do meu bir\u00f4, sem mandato. Ele achou que teria esse mandato e mandou as viaturas, mas elas tiveram que voltar, porque o mandato n\u00e3o foi concedido. Mas ele n\u00e3o responde por nada.\r\nE vou falar uma coisa pior: fiquei respondendo a esse processo. Isso aconteceu 3 dias antes da elei\u00e7\u00e3o. Eu poderia ter perdido, mas n\u00e3o perdi. Depois de 90 dias da elei\u00e7\u00e3o, esse mesmo Minist\u00e9rio P\u00fablico pede o arquivamento do processo por falta de objetivos que comprovassem o meu crime. Foi como um pingue-pongue: disseram que era crime, 3 dias antes da elei\u00e7\u00e3o, para me prejudicar, e, depois de 90 dias da elei\u00e7\u00e3o, como eu ganhei, n\u00e3o era mais crime. Esse mesmo Minist\u00e9rio P\u00fablico fez isso.\r\nEu vou entrar com a\u00e7\u00e3o contra quem? O que eu vou pedir, se n\u00e3o posso? Se uma pessoa faz uma cirurgia com um m\u00e9dico que opera a perna direita dele em vez de operar a esquerda, ela n\u00e3o entra contra ele no CRM? Isso acontece com todos n\u00f3s. N\u00f3s pol\u00edticos, quando cometemos qualquer tipo de erro, diversas pessoas nos apontam o dedo, julgando-nos. E por que n\u00e3o eles?\r\nEu falo disso n\u00e3o para a grande maioria. Essa \u00e9 uma pequena parcela de pessoas que cometem crime, usam da prerrogativa do seu cargo para prejudicar. Temos de acabar de uma vez por todas com isso. \r\nE acho que precisa haver at\u00e9 outras coisas mais. Para uma pessoa que assume o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou o Judici\u00e1rio, teria de se colocar nesse projeto de lei a idade m\u00ednima de 35 anos. N\u00e3o podemos deixar uma pessoa que fica por 24 horas estudando e, logo depois que se forma, j\u00e1 assume um cargo de tanta import\u00e2ncia, para julgar ou condenar uma pessoa. Primeiro, se fizermos um levantamento, veremos que j\u00e1 come\u00e7am cometendo crimes, porque eles se formam, n\u00e3o t\u00eam experi\u00eancia jur\u00eddica, e a primeira coisa que eles fazem \u00e9 se trancar no quarto, estudar e, quando passam em um concurso, pegam os 3 anos de experi\u00eancia jur\u00eddica n\u00e3o pelo trabalho, mas sim por interm\u00e9dio de um amigo que tenha um escrit\u00f3rio, para o qual pede que assine: \"Coloque o meu nome nessas peti\u00e7\u00f5es, para eu comprovar a minha experi\u00eancia jur\u00eddica e para que eu possa assumir o meu cargo\". Isso \u00e9 crime. Por esses 3 anos de experi\u00eancia jur\u00eddica eles t\u00eam de passar, porque eles precisam ter mesmo essa experi\u00eancia. Essa exig\u00eancia realmente \u00e9 necess\u00e1ria. \r\nPortanto, n\u00e3o estamos querendo amorda\u00e7ar ou afligir medo de algemas. N\u00e3o, ao contr\u00e1rio, estamos aqui para reivindicar o direito de todos n\u00f3s, para de uma vez por todas acabar com todos esses preju\u00edzos para as pessoas de bem.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa noite. Boa noite a todos os nossos nobres colegas que, depois de uma longa jornada de trabalho, ainda se encontram nesta Casa.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar passar a oportunidade de vir a esta tribuna justificar esse meu destaque para a manuten\u00e7\u00e3o desse dispositivo dentro da emenda.\r\nSou produtor rural desde 2001 e quero pedir a todos que reflitam sobre um fato muito recente, uma tentativa de sequestro. Ser\u00e1 que se aquela pessoa que foi sequestrar pessoas de bem dentro de um \u00f4nibus soubesse que algumas delas - sei l\u00e1, 20 ou 30 pessoas - poderiam ter uma arma iria realmente entrar naquele \u00f4nibus e tentar sequestrar aquelas pessoas? Ser\u00e1 que ter\u00edamos aquele gasto enorme com mobiliza\u00e7\u00e3o de viaturas oficiais e helic\u00f3pteros, al\u00e9m da paralisa\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito? Tudo isso, com certeza, seria evitado, porque ningu\u00e9m iria para aquele \"suic\u00eddio\", como aquele rapaz foi, se soubesse que todos ali estavam armados.\r\nEu falo o mesmo em rela\u00e7\u00e3o ao produtor rural. O problema do produtor rural n\u00e3o est\u00e1 no fato de portar arma dentro da pr\u00f3pria terra, porque a maioria deles, 90%, tem arma em sua propriedade. N\u00f3s estamos trocando seis por meia-d\u00fazia. O problema do produtor rural est\u00e1 na sua chegada \u00e0 propriedade, quando est\u00e1 a 20 ou a 30 quil\u00f4metros dela ou quando desce para abrir a porteira. O produtor rural pode ser um comerciante de gado, o que o obriga a sair de uma propriedade para outra que, por vezes, est\u00e1 a 50 quil\u00f4metros, para comerciar um gado...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Euclydes, permita-me interromper V.Exa.\r\nEst\u00e1 prorrogada a presente sess\u00e3o.\r\nO SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG) - O produtor rural volta para a sua propriedade j\u00e1 fora do hor\u00e1rio. A minha emenda \u00e9 para garantir ao produtor rural o porte de arma, pois \u00e9 mais do que justo.\r\nEu sou favor\u00e1vel ao porte de arma para todo cidad\u00e3o de bem, e n\u00e3o s\u00f3 para o produtor rural. N\u00f3s t\u00ednhamos que pensar em restri\u00e7\u00f5es para o cidad\u00e3o que n\u00e3o pode ter arma. Dever\u00edamos estar nesta Casa elaborando projeto cuja previs\u00e3o seria: \"Esse cidad\u00e3o n\u00e3o pode ter arma, porque ele tem processo, porque suas certid\u00f5es est\u00e3o negativas, porque n\u00e3o passou no psicot\u00e9cnico, porque n\u00e3o passou no exame bal\u00edstico\". Era isso o que dever\u00edamos aprovar. \r\nEssa emenda era para garantir ao produtor rural alguma seguran\u00e7a, para que ele pudesse transportar e portar a sua arma. Eu vejo que ela foi em v\u00e3o, porque, j\u00e1 no final da noite, n\u00e3o temos mais apoio. Mas eu deixo aqui meu recado, pois sou favor\u00e1vel ao porte de arma para todo o povo de bem, especialmente os produtores rurais, pessoas que n\u00e3o t\u00eam direito \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, por falta de garantia em sua locomo\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo de policias para garantir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Euclydes Pettersen, V.Exa. pode concluir.\r\nO SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG) - Obrigado, Sra. Presidente. Eu j\u00e1 havia conclu\u00eddo, mas reitero, para finalizar, que as pessoas da zona rural n\u00e3o t\u00eam a oportunidade de se valerem da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nNo mais, agrade\u00e7o a cada um de V.Exas. pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIME ELEITORAL, EUCLYDES PETTERSEN, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CONTRA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EVANDRO VENTURA, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, GOVERNADOR VALADARES (MG), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o praticada contra o orador pelo Promotor de Justi\u00e7a Evandro Ventura, da Comarca de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, \u00e9 com muita honra que eu venho at\u00e9 esta tribuna contar um pouco da minha hist\u00f3ria. J\u00e1 falei aqui neste plen\u00e1rio, mas n\u00e3o havia a presen\u00e7a dos nobres Senadores.\r\nAntes de eu ser eleito Deputado, 3 dias antes da elei\u00e7\u00e3o, eu fui surpreendido com um mandado de pris\u00e3o. \u00c9 muito forte isso que eu estou falando, e eu queria a aten\u00e7\u00e3o de todos. Tr\u00eas dias antes da elei\u00e7\u00e3o, eu recebi uma den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico pedindo a minha pris\u00e3o. Tudo isso por causa de uma sacolinha de papel.\r\nQuando fazemos campanha, temos adesivos de para-choque, bottons, bandeirinhas, jornalzinho anunciando os nossos feitos, santinhos. Ent\u00e3o, para n\u00e3o entregar aquilo para as pessoas, eu fiz uma sacolinha. Mas, antes disso, eu fui ao juiz e perguntei se era crime eleitoral aquela sacolinha. Ele me instruiu dizendo que n\u00e3o, desde que eu fizesse o material num papel que n\u00e3o agredisse o meio ambiente e que colocasse o meu CNPJ na sacolinha.\r\nEsse promotor n\u00e3o teve cuidado, j\u00e1 pediu a minha pris\u00e3o por compra de voto, abuso de poder econ\u00f4mico. E ainda mais, foi \u00e0 imprensa dizer que eu era bandido, que eu estava cometendo um crime. Imaginem isso 3 dias antes da elei\u00e7\u00e3o numa cidade de 300 mil habitantes!\r\nAgora V.Exas. v\u00e3o ficar mais apavorados. Antes de pegar a decis\u00e3o judicial, ele tinha tanta certeza que mandou seis viaturas para a porta da minha casa e seis viaturas para a porta do meu bureaux. \"Podem ir que eu sou o dono da cidade. V\u00e3o que eu vou buscar o mandado.\"\r\nAs pol\u00edcias se deslocaram para a porta da minha casa com giroflex ligado. E aquelas pessoas foram colhendo imagens - sempre temos uma oposi\u00e7\u00e3o. Quando a minha funcion\u00e1ria atendeu o interfone e foi surpreendida com a viatura da pol\u00edcia, o pessoal querendo entrar, ela humildemente perguntou: \"Mas quem te mandou aqui foi o juiz?\" A\u00ed o policial lembrou que precisava do mandado. E falou: \"N\u00e3o. Realmente, foi o juiz, mas n\u00f3s estamos aguardando esse mandado\". O mandado nunca chegou, porque ele estava sendo conduzido por uma decis\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nIsso \u00e9 um absurdo. E no interior onde eu sou votado chegaram aquelas imagens, como se eu j\u00e1 estivesse preso. Quando eu fui saber do caso e eu fui me entender a situa\u00e7\u00e3o, fui ver que era por causa de uma sacolinha, eu falei: \"Gente, d\u00e1 vontade de nem sair de dentro de casa. Onde estou vivendo? Estou aqui trabalhando para ser eleito\".\r\nAgora, V.Exas. ficar\u00e3o mais surpresos ainda. Tr\u00eas dias antes da elei\u00e7\u00e3o: cometendo crime, bandido, foi para a televis\u00e3o, deu entrevista. Noventa dias depois de eu ter sido eleito, esse mesmo Minist\u00e9rio P\u00fablico pede o arquivamento por falta de elementos que comprovassem o crime. Mas, espera a\u00ed, fica igual a um pingue-pongue. Antes da elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 crime, para me prejudicar. Depois, viu que n\u00e3o teve jeito e eu ganhei a elei\u00e7\u00e3o, esse mesmo Minist\u00e9rio P\u00fablico que foi para a televis\u00e3o pede o arquivamento.\r\nSabem o que eu posso fazer contra eles? Nada, porque eles est\u00e3o acima da lei.\r\nQuando eu falo isso, n\u00e3o \u00e9 para a institui\u00e7\u00e3o inteira, porque a institui\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00e9ria. E essa minoria goza da seriedade do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do poder que tem para induzir um policial, para induzir uma investiga\u00e7\u00e3o, para induzi-los a cometer um erro. Isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a. N\u00f3s estamos aqui. Estamos perdendo a oportunidade de votar e acabar de uma vez por todas com esses preju\u00edzos a pessoas de bem.\r\nUm promotor chamado Evandro Ventura, na minha Comarca de Governador Valadares, se sente muito apoderado do processo. Se V.Exas. n\u00e3o sabem, quando h\u00e1 uma den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o promotor faz a den\u00fancia, a den\u00fancia vai para o CAO, que \u00e9 um grupo de promotores, e \u00e9 sorteada, para ver quem vai toc\u00e1-la. Ele denuncia, pega para ele, avoca para si a investiga\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 de uma zona, a 318. Ele usurpa a atribui\u00e7\u00e3o do outro promotor, que \u00e9 da 119, tudo isso com intuito de perseguir. Chegou-se ao ponto de pedir o cancelamento da minha diploma\u00e7\u00e3o - isso tudo por persegui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar essas pessoas, essa minoria, usarem a prerrogativa do cargo para prejudicarem pessoas de bem, porque isso acaba com a gente, acaba com a fam\u00edlia da gente. N\u00f3s n\u00e3o aguentamos mais.\r\nE querem conhecer a Justi\u00e7a? Ela bate na sua porta.\r\nEnt\u00e3o, vamos colocar lei para essas pessoas que n\u00e3o sabem medir o poder do cargo, mas sim usar esse cargo para prejudicar, para denegrir. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos. Em nenhum momento n\u00f3s queremos aqui amorda\u00e7ar a Lava-Jato, atrapalhar a investiga\u00e7\u00e3o das autoridades policiais ou o desempenho do Judici\u00e1rio. Queremos que isso continue, mas que continue da forma que a maioria faz, que \u00e9 da maneira correta, e acabar de uma vez por todas com essa minoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA CIVIL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, SEQUESTRO, COMBATE, MO\u00c7\u00c3O DE LOUVOR, MINAS GERAIS, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de mo\u00e7\u00e3o de louvor a policiais civis pela liberta\u00e7\u00e3o de agricultores idosos e pris\u00e3o de quadrilha de sequestradores, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EUCLYDES PETTERSEN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cumprimentando-os cordialmente, compare\u00e7o a este plen\u00e1rio para trazer um relato emocionante acerca do resgate de dois idosos, agricultores de 67 e 69 anos. Reverencio a Pol\u00edcia Civil do meu Estado, Minas Gerais, em especial as Delegacias Regionais de Mantena, Itambacuri, Te\u00f3filo Otoni e Governador Valadares, bem como as equipes da Delegacia Especializada Anti-Sequestro, coordenada pelo Delegado Ramon Sandoli, al\u00e9m do Setor de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais, que trabalharam ininterruptamente por 60 horas at\u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o positiva do caso.\r\nAproveito a oportunidade para informar a V.Exas. que apresentei nesta Casa um requerimento de mo\u00e7\u00e3o de louvor para esses valorosos e arrojados policiais. Pe\u00e7o o apoio dos nobres pares a fim de aprovarmos a just\u00edssima homenagem.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela Internet, R\u00e1dio C\u00e2mara e TV C\u00e2mara, demais presentes: \u00e9 com muita emo\u00e7\u00e3o que aqui compare\u00e7o para, em poucas palavras, compartilhar o orgulho que sinto das institui\u00e7\u00f5es do meu Estado, em especial da Pol\u00edcia Civil.\r\nDuas vidas foram salvas pelo incans\u00e1vel e eficiente trabalho dos policiais civis mineiros, que investigaram, realizaram dilig\u00eancias e seguiram pistas por diversos Munic\u00edpios de Minas Gerais at\u00e9 lograrem \u00eaxito na captura da quadrilha de sequestradores e no estouro do cativeiro onde se encontravam os agricultores, libertados s\u00e3os e salvos, apesar de muito debilitados.\r\nFico imaginando, Sr. Presidente, a emo\u00e7\u00e3o sentida pelos idosos ao perceberem a chegada dos her\u00f3is que iriam libert\u00e1-los ap\u00f3s 2 dias e meio de confinamento \u00e0 beira da morte. \u00c9 um sentimento que n\u00e3o tem pre\u00e7o!\r\nFica, portanto, o meu agradecimento a todos aqueles que, de forma direta ou indireta, contribu\u00edram para a exitosa opera\u00e7\u00e3o de resgate dos agricultores, para o orgulho de toda a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais.\r\nContabilizamos duas vidas salvas e menos uma quadrilha de malfeitores em nosso Estado.\r\nReitero o meu agradecimento \u00e0 Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais e pe\u00e7o aos nobres pares apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da mo\u00e7\u00e3o louvor que apresentei nesta Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=482&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC, Sr. Presidente, vota \"sim\", porque n\u00e3o se gera mais custos para a Justi\u00e7a. Esse vai ser um ganho em \u00e2mbito nacional, uma vez que vai desafogar os outros Estados. \u00c9 um ponto de apoio j\u00e1 reorganizado para n\u00e3o gerar custo. \r\nPodem ter certeza de que n\u00f3s mineiros tamb\u00e9m vamos apoiar a cria\u00e7\u00e3o, quando houver, nos outros Estados, porque n\u00f3s sabemos que \u00e9 para ajudar a Justi\u00e7a brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NORALDINO J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), MINAS GERAIS, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Presidente do PSC em Minas Gerais, Deputado Estadual Noraldino J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para cumprimentar o Deputado Estadual Noraldino J\u00fanior, Presidente do PSC no Estado de Minas Gerais, que est\u00e1 aqui nos visitando.\r\nUm grande abra\u00e7o, meu amigo Deputado Noraldino J\u00fanior, que faz um grande trabalho no que diz respeito \u00e0 causa animal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 148/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SENADO FEDERAL, PLP 76/2007,  INCLUS\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, VALE DO RIO DOCE, VALE DO MUCURI, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Euclydes Pettersen",
        "sumario": "Imediata san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, a respeito da inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EUCLYDES PETTERSEN (Bloco/PSC - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas, amigos e amigas, Sr. Presidente, boa noite.\r\nVenho a esta tribuna tratar de um assunto muito s\u00e9rio, um assunto pelo qual n\u00f3s lutamos h\u00e1 d\u00e9cadas no meu Estado de Minas Gerais. N\u00f3s estamos lutando pela inclus\u00e3o de mais de 80 Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais. Um desses Munic\u00edpios \u00e9 Governador Valadares, uma cidade com quase 300 mil habitantes, al\u00e9m de v\u00e1rios outros Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce.\r\nTempos atr\u00e1s, nesta Casa, em sess\u00e3o sob a Presid\u00eancia do Deputado F\u00e1bio Ramalho - o Relator foi o nosso querido Deputado Eros Biondini -, n\u00f3s conseguimos colocar em vota\u00e7\u00e3o e esta Casa aprovou o projeto de lei que inclu\u00eda esses Munic\u00edpios na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE. E assim foi feito. Lutamos e lutamos, e esse projeto foi para o Senado.\r\nDepois de um movimento pol\u00edtico grande, ainda em 2018, de diversas Lideran\u00e7as, esse projeto foi para o Senado e teve parecer contr\u00e1rio da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Pasmem, amigos, colegas: mesmo com parecer contr\u00e1rio, esse projeto de lei foi votado e aprovado. \u00c9 a primeira vez que isso acontece em quase 200 anos de Senado Federal, mostrando, assim, o prest\u00edgio do nosso Presidente do Congresso, o Senador Rodrigo Pacheco, e do Relator, o Senador Carlos Viana.\r\nH\u00e1 mais de 2 anos, na minha campanha pol\u00edtica, ainda no lan\u00e7amento dela, eu tive o prazer de ter o Senador Rodrigo Pacheco ao meu lado. Mostrei ali para a popula\u00e7\u00e3o e para os meus apoiadores que o intuito de eleg\u00ea-lo era ele conseguir a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei. E assim foi feito. Um discurso bonito, 2 anos atr\u00e1s, e n\u00f3s conseguimos concluir agora no Senado Federal.\r\nHoje, n\u00f3s ficamos praticamente o dia todo empenhados, junto ao Senador Rodrigo Pacheco e ao Relator, o Senador Carlos Viana, ontem tamb\u00e9m, porque tivemos um susto com o Minist\u00e9rio da Economia, que disse que havia um erro de digita\u00e7\u00e3o e esse projeto n\u00e3o poderia ser sancionado. \r\nTive o cuidado e a responsabilidade de despachar junto ao Presidente Bolsonaro, hoje, e tamb\u00e9m com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, para mostrar a eles o motivo, a necessidade de esse projeto ser sancionado, sim. Ele n\u00e3o vai aumentar custo, no que se refere ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, e sim aumentar o n\u00famero de cidades que ter\u00e3o oportunidade de crescimento, de competitividade, assim como as outras no Vale do Rio Doce, que est\u00e1 esquecido h\u00e1 muitos anos. \r\nE n\u00e3o podemos deixar que tantos e tantos Parlamentares, Senadores que mostraram a legalidade desse projeto por meio do voto na nossa Casa... N\u00f3s precisamos, sim, cada dia mais, levar \u00e0 frente todos esses projetos que temos em conjunto para trazer para os nossos Estados, para a nossa regi\u00e3o o crescimento. \r\nAssim foi feito. O Presidente Bolsonaro e tamb\u00e9m o Ministro da Economia ficaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para tentarmos concluir, em tempo recorde - o prazo seria at\u00e9 hoje, no m\u00e1ximo amanh\u00e3 -, e conseguir a san\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nNo mais, agrade\u00e7o a todos. E podem ter certeza de que vou continuar trabalhando pelo meu Estado de Minas Gerais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]