[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDEREAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, TARIFA, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, NOVA ZEL\u00c2NDIA, INGLATERRA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de manuten\u00e7\u00e3o das tarifasantidumping  incidentes na importa\u00e7\u00e3o de leite da Inglaterra e da Nova Zel\u00e2ndia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero deixar registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o diante de uma omiss\u00e3o do Governo que saiu no final do ano e tamb\u00e9m fazer um apelo ao atual Governo. Refiro-me \u00e0 quest\u00e3o das tarifas antidumping do nosso leite, para que o produto da Inglaterra e da Nova Zel\u00e2ndia entre no Brasil.\r\nDiz-se que o Brasil n\u00e3o pode ter nenhuma tarifa para ter livre com\u00e9rcio e, assim, competir com os pecuaristas ingleses e neozelandeses. Pois bem, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o pecuarista da Nova Zel\u00e2ndia tem cobertura de telefone celular em cem por cento do seu territ\u00f3rio, estradas asfaltadas na totalidade do seu territ\u00f3rio, um sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica infinitamente superior ao nosso, condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para ter a produtividade do seu leite ao extremo. A\u00ed esses pecuaristas ingleses e neozelandeses v\u00eam competir com os produtores rurais do meu Brasil, que t\u00eam estradas sem nenhuma condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego, sem telefonia celular, sem assist\u00eancia t\u00e9cnica, sem extens\u00e3o rural, sem oportunidade de acesso ao que a ci\u00eancia e tecnologia produziram, ou seja, \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o completamente desigual.\r\nAl\u00e9m das nossas fronteiras estarem escancaradas a esse leite que vem de forma irrespons\u00e1vel para o nosso Pa\u00eds, a competi\u00e7\u00e3o \u00e9 desigual. N\u00e3o sou contr\u00e1rio a termos as nossas fronteiras abertas, mas primeiro quero que sejam dadas as oportunidades de acesso \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia, \u00e0 infraestrutura e que as nossas cooperativas e empresas de leite tenham condi\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias decentes, para que o produtor de leite possa ter desonera\u00e7\u00e3o na aquisi\u00e7\u00e3o de ordenhadeiras, nas m\u00e1quinas, nos equipamentos. Com isso, teremos uma carga tribut\u00e1ria menor como combust\u00edvel para interferir no pre\u00e7o final do nosso leite.\r\nAqui fica um apelo ao nosso Governo, mas principalmente \u00e0 equipe econ\u00f4mica. N\u00e3o adianta a nossa Ministra Tereza Cristina, competente, dedicada que \u00e9, ser uma defensora e nos receber brilhantemente, se o Superministro da Economia, Paulo Guedes, n\u00e3o possa abrir o cora\u00e7\u00e3o e ter a sensibilidade para entender que muito mais do que uma atividade econ\u00f4mica a produ\u00e7\u00e3o de leite no Brasil cumpre um papel social, uma vez que est\u00e1 no interior do Brasil, completamente abandonado pelas pol\u00edticas p\u00fablicas que faltaram nos \u00faltimos anos.\r\nN\u00e3o quero ser amigo e ser s\u00f3 uma pessoa muito pr\u00f3xima, como eu disse, do Minist\u00e9rio da Agricultura. Precisamos ter no Minist\u00e9rio da Economia - que agora \u00e9 da Fazenda, Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os - um Ministro que tenha sensibilidade, coragem e dec\u00eancia de respeitar os produtores de leite de todo o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, TAXA.\r\nLEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ANTIDUMPING, TARIFA, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), NOVA ZEL\u00c2NDIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio de cria\u00e7\u00e3o pelo Governo brasileiro de sobretaxa para a importa\u00e7\u00e3o de leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comemorar uma vit\u00f3ria hist\u00f3rica da agropecu\u00e1ria brasileira, principalmente no setor leiteiro. Por um equ\u00edvoco e por n\u00e3o ter o entendimento claro do que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de leite no Brasil, o Minist\u00e9rio da Economia, na semana passada, retirou as taxas de antidumping sobre o leite brasileiro, da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia. Foi um erro, um equ\u00edvoco, porque essas duas origens t\u00eam subs\u00eddio do Governo para os produtores de leite.\r\nA nossa taxa antidumping era para proteger e criar um ambiente de igualdade, de competi\u00e7\u00e3o entre esses dois pa\u00edses, mas o Ministro da Economia, de forma arbitr\u00e1ria, tomou essa decis\u00e3o. Mas, devido a uma mobiliza\u00e7\u00e3o parlamentar desta Casa, ao entendimento do Minist\u00e9rio Agricultura e ao feliz e comprometido entendimento do Presidente da Rep\u00fablica, isso foi revisto e est\u00e1 sendo criada uma sobretaxa para ser anunciada nos pr\u00f3ximos dias.\r\n Portanto, \u00e9 uma vit\u00f3ria que dialoga com os consumidores brasileiros e que respeita a produ\u00e7\u00e3o de leite nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, MILITAR DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, GOVERNO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Compet\u00eancia e capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos militares integrantes do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna hoje para fazer um registro sobre algo que t\u00eam me perguntado muito pelo interior do meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, e por todos os locais do Brasil por onde ando. Este Governo, quando fez a sua organiza\u00e7\u00e3o, naturalmente nomeou muitos civis, mas sempre me perguntam: \"Deputado Evair, e os militares deste Governo? Como \u00e9 conviver com os generais e com os coron\u00e9is?\r\nEu quero ent\u00e3o dar o meu depoimento ao Brasil da minha \u00f3tima impress\u00e3o e do grande relacionamento que estamos tendo com os militares, com os generais e os coron\u00e9is que comp\u00f5em este Governo.\r\nEstou impressionado, primeiro, com a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica desses profissionais. S\u00e3o homens muito bem preparados, conhecem o Brasil de uma forma extraordin\u00e1ria. Digo at\u00e9 que \u00e9 surpreendente, porque n\u00e3o t\u00ednhamos essa proximidade. \u00c9 muito bom ir aos Minist\u00e9rios, a algumas secretarias, a chefias de gabinete e encontrar esses brasileiros que t\u00eam na academia militar a sua forma\u00e7\u00e3o, e t\u00eam uma postura de estadista que nos impressiona muito.\r\nEu, em muitas ocasi\u00f5es, em Governos passados, diante de um Ministro, percebia alguns colegas nossos usando de certa arrog\u00e2ncia, amea\u00e7ando-o, dizendo: \"Olhe, se voc\u00ea n\u00e3o me atender, eu vou ao Presidente da Rep\u00fablica, vou ligar para o Presidente da C\u00e2mara\". Hoje eu n\u00e3o vejo isso acontecer. Para ir a um Minist\u00e9rio, a pessoa, primeiro, tem que ter conte\u00fado, tem que ir com informa\u00e7\u00e3o, porque ser\u00e1 atendida. Especificamente esses militares s\u00e3o homens muito bem preparados e s\u00e9rios. Existem respostas \"sim\", existem respostas \"n\u00e3o\", dadas com muita autoridade e conhecimento.\r\nRecentemente, em Brumadinho, eu estava muito pr\u00f3ximo de uma equipe militar que comp\u00f5e o Governo e fui testemunha da prontid\u00e3o e da retid\u00e3o com que esses homens se comportaram diante daquela trag\u00e9dia em nosso Pa\u00eds. Diante daquele fato terr\u00edvel, tiveram a grandeza de se posicionar de forma correta.\r\nQuero deixar registrado aqui, portanto, que estou muito impressionado e muito satisfeito com a atua\u00e7\u00e3o dos militares. Hoje, tenho a alegria de frequentar Minist\u00e9rios, a assessoria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e encontrar esses brasileiros. Mas pergunto: onde estavam esses homens e essas mulheres? Governos anteriores n\u00e3o despertaram para esse talento e para essa capacita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o brasileiros que est\u00e3o integrados no sistema produtivo.\r\nQuando me fazem aquela perguntam, eu respondo: com extrema habilidade, a boa pol\u00edtica tem que ser feita com transpar\u00eancia, com a verdade, com a retid\u00e3o necess\u00e1ria.\r\nFicam registrados ent\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 os primeiros resultados como tamb\u00e9m a minha \u00f3tima impress\u00e3o dos militares que est\u00e3o no Governo. S\u00e3o homens e mulheres muito bem preparados que est\u00e3o prontos e v\u00e3o ajudar muito o Parlamento e o Governo a dar as respostas e promover as mudan\u00e7as de que o Brasil precisa e merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do Estado do Esp\u00edrito Santo, quero dizer que o Deputado Felipe Rigoni enriquece este Parlamento com o seu conte\u00fado e demonstra que o povo do nosso Estado, quando se encontra diante de adversidades, encontra supera\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Deputado Felipe Rigoni pela sua perseveran\u00e7a em prol da educa\u00e7\u00e3o, pela sua perseveran\u00e7a em acreditar nos jovens. S.Exa. representa uma gera\u00e7\u00e3o de jovens que acredita que, por meio de atitudes, \u00e9 poss\u00edvel fazer diferente. Portanto, \u00e9 preciso agradecer aos capixabas, que oferecem ao Brasil um Parlamentar com essa forma\u00e7\u00e3o, com essa determina\u00e7\u00e3o, que acredita que \u00e9 poss\u00edvel fazer um Pa\u00eds diferente, um Pa\u00eds melhor para todos n\u00f3s.\r\nO Deputado Felipe Rigoni \u00e9 muito feliz quando diz que muitas vezes n\u00f3s usamos as for\u00e7as regimentais para atrapalhar a vida dos brasileiros que precisam de emprego e de renda.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Felipe Rigoni! V.Exa. \u00e9 um orgulho para os capixabas. Tenho certeza de que o seu mandato ser\u00e1 um orgulho para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO IMIGRANTE ITALIANO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Imigrante Italiano.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 21 de fevereiro, \u00e9 o Dia Nacional do Imigrante Italiano. Eu sou bisneto de um italiano que teve a op\u00e7\u00e3o de vir para o Brasil. Muitos desses imigrantes chegaram a nossas terras com a roupa do corpo, uma malinha e alguns objetos pessoais, e constru\u00edram no Esp\u00edrito Santo uma terra de oportunidade e de dignidade.\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 um povo que preservou tradi\u00e7\u00f5es, culturas e valores, transformando-os em oportunidades para as novas gera\u00e7\u00f5es; um povo que preservou f\u00e9, tradi\u00e7\u00e3o e fam\u00edlia e que trouxe, acima de tudo, o empreendedorismo t\u00edpico dos italianos que vieram para o nosso territ\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, deixo a todos os imigrantes italianos do Esp\u00edrito Santo o meu muito obrigado por terem constru\u00eddo um Estado digno de se morar, que \u00e9 refer\u00eancia para o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORLA MAR\u00cdTIMA, PI\u00daMA (ES), RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Revitaliza\u00e7\u00e3o da orla da praia do Munic\u00edpio de Pi\u00fama, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a oportunidade de deixar registrado que amanh\u00e3, dia 15, eu, o Governador Renato Casagrande e a comitiva do Governo do Estado estaremos no Munic\u00edpio de Pi\u00fama, no Esp\u00edrito Santo, para dar ordem de servi\u00e7o para a revitaliza\u00e7\u00e3o da orla dessa praia importante do Esp\u00edrito Santo, qui\u00e7\u00e1 um dos maiores balne\u00e1rios de todo o Brasil.\r\nEu gostaria de deixar registrado que essa obra faz parte de um projeto de revitaliza\u00e7\u00e3o de toda a nossa orla. Estamos bem antecipados no Munic\u00edpio de Marata\u00edzes e agora estamos no Munic\u00edpio de Pi\u00fama. \u00c9 importante dizer que essas obras s\u00e3o estruturantes, nesse conv\u00edvio com o mar, que tirou a nossa orla. V\u00e3o ser importantes para revitalizar a economia de todo o sul capixaba. Quem sabe as obras possam chegar ao norte do Esp\u00edrito Santo, tendo em vista que o litoral do Esp\u00edrito Santo recebe muitos brasileiros e \u00e9 base econ\u00f4mica para muitas pessoas do nosso Pa\u00eds?\r\nEu queria deixar este registro e solicitar que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, INVESTIMENTO.\r\nCOMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), CRIA\u00c7\u00c3O, SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE, AGROTURISMO, TURISMO RURAL. \r\nLEI GERAL DO TURISMO, APERFEI\u00c7OAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia dos investimentos na avia\u00e7\u00e3o regional brasileira. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Turismo, de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Subcomiss\u00e3o Especial destinada ao debate do agroturismo e do turismo rural. Necessidade de avan\u00e7os na Lei Geral do Turismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fica registrada tamb\u00e9m a import\u00e2ncia de se fazer um investimento na avia\u00e7\u00e3o regional deste Pa\u00eds. Por isso \u00e9 importante abrir a oportunidade para que novas companhias possam operar. Essa linha da avia\u00e7\u00e3o regional vai permitir o di\u00e1logo com a diversidade cultural, com a diversidade geogr\u00e1fica, com o encantamento deste Pa\u00eds nos seus extremos.\r\nN\u00f3s queremos agradecer \u00e0 Comiss\u00e3o de Turismo, que aprovou hoje um requerimento, de nossa autoria, criando a Subcomiss\u00e3o Especial para tratar do turismo rural e do agroturismo. \u00c9 o turismo que consegue dialogar com a tradi\u00e7\u00e3o, com a cultura, e transform\u00e1-la em oportunidade para o nosso povo, para a nossa gente.\r\nPortanto, investindo em avia\u00e7\u00e3o regional, investimos tamb\u00e9m para que se possa permitir que a tradi\u00e7\u00e3o e a cultura do nosso povo se transformem em oportunidades no agroturismo, no turismo rural. A regi\u00e3o das montanhas, no Esp\u00edrito Santo, e todo o Estado, tem no agroturismo uma fonte de renda para os nossos produtores. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio, sim, avan\u00e7ar com a Lei Geral do Turismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SIMP\u00d3SIO CAF\u00c9 COM LEITE (4:2019, I\u00daNA (ES)),",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do IV Simp\u00f3sio Caf\u00e9 com Leite, no Munic\u00edpio de I\u00fana, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nas \u00e1guas do Capara\u00f3, no Estado do Esp\u00edrito Santo, no meu Munic\u00edpio querido de I\u00fana, vai acontecer, entre os dias 4 e 5 de abril, o nosso Simp\u00f3sio Caf\u00e9 com Leite. \r\n\u00c9 importante a economia daquele povo, que tem na agricultura a sua refer\u00eancia, as suas tradi\u00e7\u00f5es, os seus costumes e os seus valores. Trata-se de uma programa\u00e7\u00e3o que passa por palestras, semin\u00e1rio, debate, para que possamos nos fortalecer, a cada dia, e levar informa\u00e7\u00e3o e conhecimento aos nossos agricultores, porque a agricultura \u00e9 um neg\u00f3cio a c\u00e9u aberto; a agricultura n\u00e3o tem contracheque. \r\nA informa\u00e7\u00e3o, a boa assist\u00eancia t\u00e9cnica, a extens\u00e3o rural e o corporativismo s\u00e3o as formas que n\u00f3s temos de emancipar esses homens e essas mulheres. \r\nPortanto, parab\u00e9ns, I\u00fana, no Estado do Esp\u00edrito Santo, por esse Simp\u00f3sio Caf\u00e9 com Leite, nos dias 4 e 5 de abril, importante momento de fortalecer, divulgar e dar mais valor \u00e0 nossa agricultura! \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, nos dias 4 e 5 de abril, em I\u00fana, no Capara\u00f3 Capixaba, ser\u00e1 realizado o IV Simp\u00f3sio Caf\u00e9 com Leite, no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Cassiano J\u00fanior.\r\nEm uma parceria da Prefeitura Municipal com o SENAR, o nosso INCAPER e o Sindicato Rural, o Simp\u00f3sio busca capacitar e treinar os produtores e o setor produtivo para produzir mais e com mais qualidade.\r\nA regi\u00e3o do Capara\u00f3 Capixaba tem se destacado pela produ\u00e7\u00e3o de seus caf\u00e9s especiais, um projeto que requer muito trabalho e especializa\u00e7\u00e3o constante, utilizando-se de toda a capacita\u00e7\u00e3o e conhecimento t\u00e9cnicos dispon\u00edveis.\r\nEstes eventos s\u00e3o important\u00edssimos para a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos caf\u00e9s do Capara\u00f3 que, ano a ano, tem ganhado pr\u00eamios e se destacado no cen\u00e1rio global como refer\u00eancia de caf\u00e9s de excel\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00c3O JOS\u00c9 DE ANCHIETA, ANIVERS\u00c1RIO, CANONIZA\u00c7\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, ANCHIETA (ES).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 5\u00ba anivers\u00e1rio de canoniza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta pelo Santu\u00e1rio Nacional de Anchieta, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde o dia 3 de abril e durante toda a semana, n\u00f3s estamos comemorando os 5 anos de canoniza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta, no Santu\u00e1rio Nacional de Anchieta, no nosso querido Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nAnchieta, um jovem que chegou ao Brasil aos 19 anos de idade, liderado pela Companhia de Jesus, dos nossos jesu\u00edtas, teve papel importante na hist\u00f3ria do Esp\u00edrito Santo e, qui\u00e7\u00e1, de todo o Brasil. O Pal\u00e1cio do nosso Governo \u00e9 uma obra que os jesu\u00edtas constru\u00edram, uma obra bel\u00edssima do nosso Estado.\r\nPortanto, quero agradecer \u00e0 Companhia de Jesus e aos jesu\u00edtas pelo trabalho que fazem em todo o territ\u00f3rio brasileiro. Essa comemora\u00e7\u00e3o dos 5 anos da canoniza\u00e7\u00e3o de Anchieta \u00e9 um marco para a nossa hist\u00f3ria.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando junto ao IPHAN, e j\u00e1 est\u00e1 em processo de restauro o Santu\u00e1rio Nacional de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta, no Munic\u00edpio de Anchieta, no Esp\u00edrito Santo, com custo de aproximadamente 6 milh\u00f5es de reais, obra que vai ser importante para manuten\u00e7\u00e3o da f\u00e9, da tradi\u00e7\u00e3o, da cultura e dos valores dos jesu\u00edtas do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na data de ontem, 3 de abril, n\u00f3s comemoramos os 5 anos de canoniza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta, no Santu\u00e1rio Nacional de Anchieta, no Esp\u00edrito Santo.\r\nDesde a canoniza\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 de Anchieta, rito que o reconhece como Santo em nossa f\u00e9 cat\u00f3lica, mais e mais fi\u00e9is t\u00eam visitado a cidade de Anchieta, onde o Padre Jos\u00e9 de Anchieta viveu os \u00faltimos anos de sua vida.\r\nNascido em Tenerife, nas Ilhas Can\u00e1rias, territ\u00f3rio espanhol, S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta veio para o Brasil aos 19 anos, como padre da Companhia de Jesus. Aqui no Brasil ajudou a fundar as cidades de S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Guarapari e Anchieta. Al\u00e9m desses grandes feitos, foi um dos respons\u00e1veis pela catequiza\u00e7\u00e3o dos nativos, buscando entrar na cultura dos moradores desta terra, aprendendo a l\u00edngua e os costumes, tendo, inclusive, consolidado o primeiro dicion\u00e1rio da l\u00edngua tupi, ainda em 1595, com o nome Arte da Gram\u00e1tica da L\u00edngua Mais Falada na Costa do Brasil.\r\nComo defensor do turismo e da hist\u00f3ria do Brasil e do Esp\u00edrito Santo, trabalhamos arduamente para viabilizar a libera\u00e7\u00e3o de quase 6 milh\u00f5es de reais - precisamente, 5 milh\u00f5es 664 mil reais - para o grande restauro que est\u00e1 sendo executado atualmente no Santu\u00e1rio. Juntamente com o restauro, est\u00e1 sendo realizada a readequa\u00e7\u00e3o dos acessos, com instala\u00e7\u00e3o de rampas, banheiros adaptados, sinaliza\u00e7\u00e3o em braile e plataformas elevat\u00f3rias para que todos possam ter acesso a esse patrim\u00f4nio material, cultural e religioso de Anchieta, do Esp\u00edrito Santo e do Brasil.\r\nCelebrar a canoniza\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta \u00e9 refor\u00e7ar os nossos valores e as nossas tradi\u00e7\u00f5es, mantendo viva a lembran\u00e7a deste que foi bot\u00e2nico, pai da cultura, pai do teatro e um dos nomes mais importantes na consolida\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e na identidade do Brasil Col\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPOSUL RURAL (2019, CACHOEIRO DO ITAPEMIRIM (ES)), FEIRA (EVENTO), AGROPECU\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 3\u00aa ExpoSul Rural - feira do agroneg\u00f3cio da regi\u00e3o sul capixaba, no Munic\u00edpio de Cachoeiro do Itapemirim, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 10 e 14 de abril, o Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim, no Esp\u00edrito Santo, nossa querida capital secreta, terra de Rubem Braga e de Roberto Carlos, transforma-se na terra da Exposul Rural, um dos maiores encontros da agropecu\u00e1ria do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nNo nosso parque de exposi\u00e7\u00f5es estar\u00e3o tradi\u00e7\u00f5es, culturas, ci\u00eancia e tecnologia. Ser\u00e1 um importante momento de integra\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es, entidades e cooperativas do Esp\u00edrito Santo.\r\nEstaremos l\u00e1 interagindo com esse povo maravilhoso de Cachoeiro de Itapemirim e tamb\u00e9m com todo o nosso querido Esp\u00edrito Santo.\r\nCachoeiro de Itapemirim \u00e9 a principal cidade do sul do nosso Estado e refer\u00eancia em nossa hist\u00f3ria.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Prefeitura e ao sindicato rural pela 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Exposul Rural, que vai acontecer entre 10 e 14 de abril, em Cachoeiro de Itapemirim, integrando a \u00e1rea rural capixaba.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 10 e 14 de abril, o Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim, nossa querida capital secreta, realizar\u00e1 a 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Exposul Rural, uma iniciativa j\u00e1 consolidada no calend\u00e1rio estadual de eventos, realizada em parceria da Prefeitura do Munic\u00edpio e com o Sindicato dos Produtores Rurais. \r\nTeremos l\u00e1 a reuni\u00e3o das principais cadeias produtivas rurais de 29 Munic\u00edpios do sul capixaba, possibilitando a troca de experi\u00eancias entre o homem do campo, as novas tecnologias e o mercado consumidor.\r\nTeremos tamb\u00e9m oportunidades de neg\u00f3cios, atividades t\u00e9cnicas, degusta\u00e7\u00f5es, exposi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e equipamentos. Tamb\u00e9m ser\u00e1 realizado um curso de cervejeiro artesanal iniciante, buscando mostrar ao p\u00fablico uma nova oportunidade de produ\u00e7\u00e3o.\r\nEstaremos l\u00e1, celebrando a for\u00e7a e a import\u00e2ncia do setor agropecu\u00e1rio para a economia capixaba e brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NABIH AMIN EL AOUAR, PRODUTOR RURAL, PRESEN\u00c7A, PLENARIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Criadores de Nelore do Brasil, Nabih Amin El Aouar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a presen\u00e7a, no plen\u00e1rio, do Dr. Nabih, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Criadores de Nelore do Brasil. Essa atividade da pecu\u00e1ria \u00e9 muito importante para a hist\u00f3ria do Brasil.\r\nO Dr. Nabih faz uma visita hoje ao Congresso para dialogar, naturalmente, com o setor da agropecu\u00e1ria, da agricultura, a fim de fortalecer a pecu\u00e1ria do nelore no Brasil, o que \u00e9 t\u00e3o importante, como disse, para a economia e tamb\u00e9m para a nossa alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CACHOEIRO DO ITAPEMIRIM (ES), INAUGURA\u00c7\u00c3O, FACULDADE, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR (IES), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de sede da Faculdade Multivix, no Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim, Estado do Esp\u00edrito Santo. Oferta do curso de Medicina pela Faculdade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero deixar registrado que nesta data, 15 de abril, a Faculdade Multivix inaugura nova sede, no Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim.\r\nA Multivix, que possui campi em Cachoeiro de Itapemirim, Cariacica, Castelo, Nova Ven\u00e9cia, S\u00e3o Mateus, Serra, Vila Velha e Vit\u00f3ria,  \u00e9 um grupo privado com 18 anos de atua\u00e7\u00e3o no mercado capixaba, nas \u00e1reas de agr\u00e1rias, humanas, sa\u00fade e exatas, com um total de 25 mil alunos.\r\nQuero deixar registrado tamb\u00e9m, Sras. e Srs. Deputados, que a Multivix oferece agora, com autoriza\u00e7\u00e3o, o primeiro curso de medicina do sul do Estado do Esp\u00edrito Santo, no campi de Cachoeiro de Itapemirim, na nova sede.\r\nQuero parabenizar o Grupo Multivix pelo empreendedorismo, pela vis\u00e3o e pela ousadia de investir no Estado do Esp\u00edrito Santo e lhe agradecer pelos in\u00fameros projetos sociais que oferece aos capixabas.\r\nParab\u00e9ns, Grupo Multivix!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje, 15 de abril, a Faculdade Multivix inaugura sua nova sede, em Cachoeiro de Itapemirim.\r\nA Faculdade Multivix possui campi em Cachoeiro de Itapemirim, Cariacica, Castelo, Nova Ven\u00e9cia, S\u00e3o Mateus, Serra, Vila Velha e Vit\u00f3ria, al\u00e9m de diversos polos de ensino a dist\u00e2ncia e est\u00e1 h\u00e1 18 anos no mercado capixaba, destacando-se pela oferta de cursos de qualidade nas quatro \u00e1reas do conhecimento: agr\u00e1rias, humanas, sa\u00fade e exatas. Atende mais de 25 mil alunos, entre seus cursos presenciais e a dist\u00e2ncia, na gradua\u00e7\u00e3o, na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e na extens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FESTA POPULAR, SEMANA SANTA, CASTELO (ES).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Convite \u00e0 comunidade crist\u00e3 para participa\u00e7\u00e3o na 33\u00aa Via-Sacra, realizada na Comunidade do Forno Grande, no Munic\u00edpio de Castelo, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesse nosso esp\u00edrito de Semana Santa, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 19, quando n\u00f3s crist\u00e3os nos dedicamos \u00e0 penit\u00eancia e \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, muitas comunidades do Estado do Esp\u00edrito Santo t\u00eam as suas tradicionais caminhadas e vias-sacras.\r\nQuero, ent\u00e3o, convidar todo o povo do Esp\u00edrito Santo para a 33\u00aa Via-Sacra, que acontece na comunidade do Forno Grande, no Munic\u00edpio de Castelo, e integra toda a regi\u00e3o. Nessa caminhada, cerca de 3 mil pessoas percorrem um trajeto de 3 quil\u00f4metros em torno do Parque do Forno Grande que vai da Igreja do Forno Grande at\u00e9 o Alto Caxixe, numa caminhada de f\u00e9, ora\u00e7\u00e3o, penit\u00eancia e, naturalmente, muitas reflex\u00f5es para n\u00f3s que precisamos, cada dia mais, encontrar na f\u00e9 a esperan\u00e7a para seguir em frente.\r\nPortanto, est\u00e3o todos convidados para a 33\u00aa Via-Sacra, que acontecer\u00e1 na comunidade do Forno Grade, no Munic\u00edpio de Castelo, na pr\u00f3xima Sexta-Feira Santa, dia 19, com sa\u00edda \u00e0s 7 horas da manh\u00e3 e retorno \u00e0s 13h30min.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIVINO DE S\u00c3O LOUREN\u00c7O (ES), EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), AGROPECU\u00c1RIA, TURISMO RURAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CAPARA\u00d3 (MG), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no Distrito de Patrim\u00f4nio da Penha, no Munic\u00edpio de Divino S\u00e3o Louren\u00e7o, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero deixar registrada a minha alegria, pois nos pr\u00f3ximos dias a comunidade do Distrito de Patrim\u00f4nio da Penha, no Munic\u00edpio de Divino S\u00e3o Louren\u00e7o, exatamente no p\u00e9 do Pico da Bandeira, no Estado do Esp\u00edrito Santo, celebrar\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o do seu setor agropecu\u00e1rio, numa regi\u00e3o importante para o turismo rural e o agroturismo do Estado.\r\nO Capara\u00f3 \u00e9 um patrim\u00f4nio n\u00e3o s\u00f3 do Esp\u00edrito Santo, mas tamb\u00e9m de Minas Gerais, qui\u00e7\u00e1 de todo o Brasil! E l\u00e1 nessas \u00e1guas do Capara\u00f3, em Patrim\u00f4nio da Penha, uma pequena vila, um pequeno distrito, um povo acolhedor estar\u00e1 recebendo todos os brasileiros, com certeza. \u00c9 uma vila que tem a tradi\u00e7\u00e3o de receber brasileiros que optam por uma alimenta\u00e7\u00e3o alternativa e h\u00e1bitos alternativos, e que realiza, a partir da agropecu\u00e1ria, raz\u00e3o econ\u00f4mica do seu povo, essa Expoagro t\u00e3o importante.\r\nQuero parabenizar Divino S\u00e3o Louren\u00e7o e Patrim\u00f4nio da Penha, e convidar os capixabas e mineiros a estarem conosco neste final de semana, l\u00e1 nas \u00e1guas do Capara\u00f3!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NOVA VEN\u00c9CIA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, COMEMORA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 65\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos or\u00e7ament\u00e1rios na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso desta tribuna para mandar um grande abra\u00e7o para o povo querido de Nova Ven\u00e9cia, no Esp\u00edrito Santo, por seus 65 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Nos pr\u00f3ximos dias, entre esta quinta-feira e o pr\u00f3ximo domingo, toda a cidade estar\u00e1 em festa, com uma programa\u00e7\u00e3o vasta: copa de marcha, concurso leiteiro, o t\u00e3o tradicional rodeio, futebol, leil\u00e3o de gado, corrida.\r\n\u00c9 um povo que conta, na sua base, com um setor de rocha importante, com a agropecu\u00e1ria, com um com\u00e9rcio pujante. Essa cidade conta com uma atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica importante, a partir do cooperativismo. O setor de sa\u00fade, inclusive o nosso hospital, precisa dos nossos investimentos. Durante esta semana, acertei com o Prefeito a destina\u00e7\u00e3o de mais de meio milh\u00e3o de reais para investimento nas estradas vicinais, importantes para o nosso interior. Portanto, o povo est\u00e1 comemorando a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da cidade, mas tamb\u00e9m a emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. \r\nAssim, convido todos a visitar Nova Ven\u00e9cia neste final de semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MARCOS DELMAESTRO, SECRET\u00c1RIO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (1993), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Secret\u00e1rio-Geral do Partido Progressista no Estado do Esp\u00edrito Santo, Marcos Delmaestro, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito esta oportunidade para registrar e agradecer a presen\u00e7a, neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, do Sr. Marcos Delmaestro, Secret\u00e1rio-Geral do Partido Progressista no Estado do Esp\u00edrito Santo. S.Sa. tamb\u00e9m preside o mesmo partido na nossa capital Vit\u00f3ria.\r\nMarcos Delmaestro \u00e9 respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o do nosso partido. Juntamente com o Secret\u00e1rio Marcus Vicente, que comp\u00f5e o Governo Renato Casagrande, tem trabalhado muito para fortalecer o partido em todos os Munic\u00edpios do nosso Estado do Esp\u00edrito Santo. Est\u00e1 em Bras\u00edlia em fun\u00e7\u00e3o da nossa Conven\u00e7\u00e3o Nacional.\r\nQuero deixar registrado que o Sr. Marcos Delmaestro lidera um debate democr\u00e1tico com os outros partidos. \u00c9 uma marca do Partido Progressista no Esp\u00edrito Santo o di\u00e1logo aberto e franco com todas as frentes pol\u00edticas, sempre pensando no melhor para o meu Esp\u00edrito Santo. Portanto, quero deixar este registro e parabenizar o Sr. Marcos pela condu\u00e7\u00e3o que faz da Secretaria-Geral e pela organiza\u00e7\u00e3o do Partido Progressista na nossa capital Vit\u00f3ria.\r\nSeja bem-vindo, Marcos Delmaestro! Parab\u00e9ns pelo seu trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEIL\u00c3O SOLID\u00c1RIO (5:2019, ARACRUZ (ES), ARRECADA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO.\r\nFESTA POMERANA (POMERFEST) (30:2019, SANTA MARIA DE JETIB\u00c1 (ES)).\r\nSANTA MARIA DE JETIB\u00c1 (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O. \r\nCAMINHO DO IMIGRANTE (16:2019, SANTA TERESA (ES), SANTA LEOPOLDINA (ES)), PERCURSO, IMIGRANTE, IT\u00c1LIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Aracruz, do 5\u00ba Leil\u00e3o Solid\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Vidas, destinado \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de recursos para hospitais e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas com sede nos Munic\u00edpios de Aracruz e Linhares, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Realiza\u00e7\u00e3o da 30\u00aa POMERFEST, no Munic\u00edpio de Santa Maria de Jetib\u00e1. Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da municipalidade. Participa\u00e7\u00e3o do orador no 16\u00ba Caminho do Imigrante, entre os Munic\u00edpios de Santa Teresa e Santa Leopoldina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 4 de maio, pr\u00f3ximo s\u00e1bado, a partir das 11 horas, vai acontecer no Munic\u00edpio de Aracruz, na Fazenda Tr\u00eas Rios, no Distrito de Jacupemba, o 5\u00ba Leil\u00e3o Solid\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Vidas. Esse leil\u00e3o tem como objetivo transformar a realidade do Hospital S\u00e3o Camilo, em Aracruz, e tamb\u00e9m a do Hospital Rio Doce, em Linhares. Al\u00e9m disso, vai atender \u00e0s institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas Recanto do Anci\u00e3o e Lar S\u00e3o Jos\u00e9, em Aracruz, e Pestalozzi, AFEMOL e Lar do Idoso Abrigo de Luz, em Linhares.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com certeza essa \u00e9 uma das maiores mobiliza\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias. Mais de 300 volunt\u00e1rios estar\u00e3o l\u00e1 para colaborar com essas institui\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas, t\u00e3o importantes no atendimento aos mais necessitados dessa regi\u00e3o do Esp\u00edrito Santo.\r\nPortanto, parabenizo a Associa\u00e7\u00e3o Vidas e convido todos a participar, no pr\u00f3ximo dia 4, do 5\u00ba Leil\u00e3o Solid\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Vidas, na Fazenda Tr\u00eas Rios, em Jacupemba, Munic\u00edpio de Aracruz.\r\nSr. Presidente, entre os dias 29 de abril e 5 de maio, o Munic\u00edpio de Santa Maria de Jetib\u00e1 vai comemorar o seu 30\u00ba anivers\u00e1rio e tamb\u00e9m realizar a 30\u00aa POMERFEST, a Festa Pomerana. Santa Maria de Jetib\u00e1 se destaca por ser o maior produtor de ovos no Brasil. Seu povo tem na agricultura a raz\u00e3o de existir e preserva tradi\u00e7\u00f5es e valores.\r\nQuero convidar todos a estar em Santa Maria durante esses dias de festa. Agrade\u00e7o a esse povo pomerano que faz das montanhas do Esp\u00edrito Santo um orgulho do povo capixaba e uma refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de alimentos para todo o Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Santa Maria de Jetib\u00e1!\r\nSr. Presidente, acontecer\u00e1 amanh\u00e3, dia 1\u00ba de maio, entre o Munic\u00edpio de Santa Leopoldina e o Munic\u00edpio de Santa Teresa, o 16\u00ba Caminho do Imigrante. Descrito em obras importantes da literatura brasileira como Karina, de Virginia Tamanini, e Cana\u00e3, de Gra\u00e7a Aranha, o caminho recorda o percurso que os imigrantes italianos fizeram para colonizar as montanhas do Esp\u00edrito Santo, em especial o Munic\u00edpio de Santa Teresa, a primeira col\u00f4nia e cidade italiana do Brasil.\r\nEssa caminhada representa a trajet\u00f3ria de um povo que escolheu o Brasil, escolheu o Esp\u00edrito Santo, um povo que, a partir da agricultura, preservou tradi\u00e7\u00f5es e valores e construiu ali o seu campo de oportunidades.\r\nParab\u00e9ns a Santa Leopoldina, que est\u00e1 em festa. Organiza e promove essa caminhada que vai em dire\u00e7\u00e3o ao nosso querido Munic\u00edpio de Santa Teresa. Amanh\u00e3, dia 1\u00ba de maio, come\u00e7a \u00e0s 7 horas essa caminhada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que estes meus pronunciamentos escritos sobre esses temas sejam considerados como lidos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Calero. CIDADANIA - RJ) - Muito obrigado, Sr. Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, no dia 4 de maio, a partir das 11 horas, estaremos em Aracruz para participar do 5\u00ba Leil\u00e3o Solid\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Vidas, na Fazenda Tr\u00eas Rios, em Jacupemba.\r\nO leil\u00e3o tem como objetivo transformar a realidade dos Hospitais S\u00e3o Camilo, em Aracruz, e Rio Doce, em Linhares, no Esp\u00edrito Santo, que requerem uma melhor estrutura para proporcionar atendimento de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nO evento, cem por cento solid\u00e1rio, \u00e9 executado por mais de 300 volunt\u00e1rios, que mostram sua dedica\u00e7\u00e3o ao bem comum e \u00e0 sociedade.\r\nToda a arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada ao fundo que administra as obras de reforma, amplia\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos hospitais.\r\nAl\u00e9m dos hospitais, o Leil\u00e3o Solid\u00e1rio beneficia outras institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, como Recanto do Anci\u00e3o e Lar S\u00e3o Jos\u00e9, em Aracruz, e Pestalozzi, AFEMOL e Lar do Idoso Abrigo de Luz, em Linhares.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, entre os dias 29 de abril e 5 de maio, o Munic\u00edpio de Santa Maria de Jetib\u00e1 estar\u00e1 comemorando a 30\u00aa POMERFEST, a Festa Pomerana.\r\nTamb\u00e9m teremos a comemora\u00e7\u00e3o do 31\u00ba anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio.\r\nHaver\u00e1 shows de m\u00fasicas tradicionais, culin\u00e1ria t\u00edpica e celebra\u00e7\u00f5es culturais, como o tradicional casamento pomerano.\r\nA cultura pomerana \u00e9 muito enraizada no Esp\u00edrito Santo. Foi trazida pelos imigrantes sa\u00eddos do Porto de Hamburgo a bordo do navio Eleonor. Os imigrantes pomeranos chegaram ao Brasil e foram se instalar nas montanhas capixabas.\r\nOcorre a celebra\u00e7\u00e3o dessa cultura \u00fanica, que sobreviveu em meio a desafios e dificuldades. Esse \u00e9 um povo que deixou sua terra com sonhos e uma bela cultura e chegou ao Brasil para poder viver uma vida nova.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, amanh\u00e3, dia 1\u00ba de maio, estaremos em Santa Leopoldina para participar do 16\u00ba Caminho do Imigrante.\r\nSaindo da Pra\u00e7a de Santa Leopoldina, vamos percorrer o caminho que nossos antepassados trilharam durante a coloniza\u00e7\u00e3o do interior do Esp\u00edrito Santo at\u00e9 chegarem a Santa Teresa.\r\nO caminho, descrito em obras como Karina, de Virginia Tamanini, e Cana\u00e3, de Gra\u00e7a Aranha, recorda-nos do percurso que os imigrantes italianos percorreram para fundar Santa Teresa, a primeira cidade italiana do Brasil.\r\nEsse evento nos remete \u00e0s nossas origens e \u00e0s nossas tradi\u00e7\u00f5es e valores.\r\nQuem quiser participar pode se inscrever no local, \u00e0s 6 horas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, PRODUTOR RURAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO),",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de agricultores do Estado do Esp\u00edrito Santos nos moldes de acordo anunciado com devedores da Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Caixa Econ\u00f4mica acaba de anunciar que vai lan\u00e7ar um programa de renegocia\u00e7\u00e3o que prev\u00ea descontos que podem chegar a 90% da d\u00edvida de 3 milh\u00f5es de clientes, para tentar recuperar at\u00e9 4 bilh\u00f5es dos recursos que hoje s\u00e3o considerados preju\u00edzos. Isso foi anunciado nesta ter\u00e7a-feira. As pessoas que est\u00e3o inadimplentes com a Caixa est\u00e3o no mercado financeiro pegando o dinheiro a quase 15%. Esse an\u00fancio foi autorizado pelo Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes. \r\nPergunto: por que n\u00e3o se faz isso com a agricultura do meu Brasil? N\u00f3s estamos apelando ao Governo para que possa criar um plano digno de renegocia\u00e7\u00e3o das nossas d\u00edvidas, porque n\u00f3s queremos quitar os nossos compromissos. A agricultura do Esp\u00edrito Santo saiu da pior seca da sua hist\u00f3ria, e n\u00f3s estamos tendo que recorrer ao Banco do Brasil hoje que cobra juros de quase 15%. \r\nPortanto, deixo um apelo ao Sr. Paulo Guedes para que fa\u00e7a uma renegocia\u00e7\u00e3o para a agricultura do Esp\u00edrito Santo nos mesmos moldes que est\u00e1 autorizando a Caixa Econ\u00f4mica a fazer. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVISORIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre a Medida Provis\u00f3ria 868, de 2018, acerca da altera\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero esclarecer um fato. H\u00e1 controv\u00e9rsias, sim, no texto da MP 868, mas dizer que ela ir\u00e1 privatizar a \u00e1gua \u00e9 uma mentira descabida. S\u00f3 diz isso quem n\u00e3o conhece o sistema de tratamento e de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no Brasil.\r\nNa conta de \u00e1gua voc\u00ea paga coleta, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o. Portanto, voc\u00ea paga pelo servi\u00e7o - n\u00e3o est\u00e1 comprando \u00e1gua. Voc\u00ea paga pelo servi\u00e7o da operadora, paga pelo servi\u00e7o prestado pela SAAE, por uma companhia p\u00fablica ou por alguma empresa com parceria. Dizer que voc\u00ea paga \u00e1gua \u00e9 uma mentira descabida, at\u00e9 porque a \u00e1gua nasce numa propriedade rural, a \u00e1gua nasce no interior. Quem est\u00e1 produzindo essa \u00e1gua nada recebe.\r\nPortanto, nesta Casa tamb\u00e9m tem que tramitar o projeto de lei do pagamento dos servi\u00e7os ambientais. A\u00ed, sim, voc\u00ea teria na conta de \u00e1gua a remunera\u00e7\u00e3o ao produtor de \u00e1gua. \u00c9 mentira falar que est\u00e1 sendo privatizada a \u00e1gua. Isso n\u00e3o tem cabimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO DO IN\u00cdCIO DA COLHEITA DO CAF\u00c9 (12; 2019, \u00c1GUIA BRANCA, (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o no 12\u00b0 Marco do In\u00edcio da Colheita do Caf\u00e9, no Munic\u00edpio de \u00c1guia Branca, Estado do Esp\u00edrito Santo, com a presen\u00e7a da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina Corr\u00eaa da Costa Dias,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero convidar todos para, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 24, estarmos no Munic\u00edpio de \u00c1guia Branca, no Estado do Esp\u00edrito Santo, com a presen\u00e7a da nossa Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, para um grande evento chamado Noroeste Caf\u00e9 e oficialmente o in\u00edcio da Colheita do Caf\u00e9, no Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nQuero convidar os Parlamentares para acompanhar a nossa Ministra nessa comitiva. Estaremos mostrando a realidade da cafeicultura capixaba, do sul da Bahia, uma regi\u00e3o integrada. Estamos em plena colheita do caf\u00e9, vivendo os piores pre\u00e7os da nossa hist\u00f3ria e os nossos agricultores com dificuldades de honrar os seus compromissos. A Ministra vai conhecer a nossa realidade, os nossos desafios. Estaremos l\u00e1 fazendo uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o da agricultura e da cafeicultura capixaba, em nome da cafeicultura brasileira, para que possamos encontrar na economia um espa\u00e7o para a recupera\u00e7\u00e3o dos nossos pre\u00e7os.\r\nPortanto, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 24, com a presen\u00e7a da Ministra Tereza Cristina, do nosso Governador e do nosso Secret\u00e1rio, em \u00c1guia Branca, no Esp\u00edrito Santo, ser\u00e1 o in\u00edcio da Colheita do Caf\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAF\u00c9, CAFEICULTURA, EXPOCAF\u00c9, EVENTO, EMPRESA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA DE MINAS GERAIS (EPAMIG), REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da  feira de cafeicultura, Expocaf\u00e9, no Munic\u00edpio de Tr\u00eas Pontas, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da Frente Parlamentar do Caf\u00e9, presidido pelo nosso Parlamentar mineiro Emidinho Madeira, quero parabenizar a Cocatrel e a EPAMIG, pela lideran\u00e7a e pela realiza\u00e7\u00e3o de mais um Expocaf\u00e9, na cidade de Tr\u00eas Pontas, no sul do Estado de Minas Gerais. \r\nA Expocaf\u00e9 \u00e9 o maior evento da cafeicultura brasileira e este ano esteve brilhante, apesar da dificuldade dos pre\u00e7os, pelo momento por que est\u00e1 passando na cafeicultura. A EPAMIG j\u00e1 conseguiu com a Cocatrel realizar um grande evento.\r\nCom o Deputado Emidinho Madeira, realizamos um evento da Frente Parlamentar do Caf\u00e9, dialogando com o setor empresarial, comercial, com os cafeicultores, apresentando nosso plano de trabalho, nossos desafios. \u00c9 preciso realmente dar grandeza e justi\u00e7a a quem merece. \r\nParab\u00e9ns ao sistema cooperativo brasileiro que, diante das dificuldades, liderado pelo OCEMG, COCATREL e EPAMIG, realizaram um evento da grandeza de que a cafeicultura do Brasil precisa e merece!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA DA FRUTA (53:2019, CONCEI\u00c7\u00c3O DO CASTELO (ES)), AGRICULTURA, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ADEQUADA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 53\u00aa Festa da Fruta pela comunidade de Santa Luzia, localizada no Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a minha comunidade natal, Santa Luzia, no interior de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, realizar\u00e1 entre os dias 24 e 26 de maio a 53\u00aa Festa da Fruta, uma das mais tradicionais festas em celebra\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura, tradi\u00e7\u00e3o e cultura do nosso povo.\r\nEssa festa, que agora comemora o seu anivers\u00e1rio de 53 anos, foi fundada na \u00e9poca ent\u00e3o pela ACARES - Associa\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural do Esp\u00edrito Santo, para fazer, na verdade, um servi\u00e7o de extens\u00e3o rural, orientando as pessoas a terem uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a consumirem frutas - inclusive sucos de frutas com leite -, para naturalmente levar qualidade de vida \u00e0s nossas fam\u00edlias. Essa maravilhosa festa da fruta em Santa Luzia \u00e9 um ativo importante na nossa economia.\r\nTenho muito orgulho da minha comunidade natal, Santa Luzia, no Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, pela realiza\u00e7\u00e3o de mais uma Festa da Fruta. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CAMILO COLA, EX-DEPUTADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Regozijo com a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do ex-Deputado Camilo Cola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 com muita alegria e responsabilidade que neste momento n\u00f3s recebemos, no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados o Sr. Camilo Cola, um capixaba empreendedor dos setores de transporte, agricultura e rochas ornamentais. Nosso ex-Parlamentar teve uma presen\u00e7a atuante, marcante, nesta Casa. Ex-combatente, \u00e9 um dos homens de vida p\u00fablica e privada que honra este Pais.(Palmas.)\r\nO Sr. Camilo est\u00e1 acompanhado de seu filho Camilinho, est\u00e1 acompanhado de sua neta Andrea.\r\nSr. Camilo, tenha a certeza de que n\u00f3s, do Esp\u00edrito Santo, somos orgulhosos da sua trajet\u00f3ria como homem de fam\u00edlia, como homem de igreja, como empres\u00e1rio que \u00e9. Muito do que o Esp\u00edrito Santo \u00e9 hoje deve \u00e0 sua vis\u00e3o empreendedora. O Brasil o conhece pela Via\u00e7\u00e3o Itapemirim, essa marca t\u00e3o importante na mobilidade dos brasileiros, pelo setor de rochas ornamentais e tamb\u00e9m por sua atua\u00e7\u00e3o como Parlamentar.\r\nO Sr. Camilo \u00e9 conhecido e foi muito respeitado aqui nesta Casa, principalmente pela Lei dos Portos. O Sr. Camilo, por mais de 20 horas, segurou sozinho uma sess\u00e3o. Agora em julho o Sr. Camilo estar\u00e1 completando 96 anos de idade. \u00c9 um homem que, seja na atividade parlamentar, seja na atividade privada, sempre cuidou com muito carinho da nossa regi\u00e3o, em especial da nossa sa\u00fade, dando aten\u00e7\u00e3o a todos os nossos hospitais, principalmente aos filantr\u00f3picos, com destaque \u00e0 nossa Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Cachoeiro do Itapemirim.\r\nPortanto, \u00e9 um orgulho receb\u00ea-lo aqui, Sr. Camilo. Eu que sou um Parlamentar que atuo na mesma regi\u00e3o, quando fui eleito, o senhor me deu a miss\u00e3o de continuar o seu legado de trabalhar pelo nosso povo, mas, acima de tudo, pelo nosso Pa\u00eds.\r\nEste Parlamento precisa, nesses dias turbulentos por que passamos, inspirar-se em homens do perfil, do car\u00e1ter, da hist\u00f3ria e dos valores do Sr. Camilo Cola.\r\nSeja bem-vindo a este Parlamento! O senhor \u00e9 orgulho para n\u00f3s e para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, JAP\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso dos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Deputado Luiz Nishimori, parabenizo-o, assim como outros Parlamentares, pela atitude de requerer a realiza\u00e7\u00e3o desta justa homenagem a esse povo que \u00e9 refer\u00eancia para n\u00f3s e orgulho para o Brasil.\r\nSr. Embaixador, na sua pessoa, cumprimento a Embaixada, o corpo diplom\u00e1tico, os descendentes, os quase ou mais de 2 milh\u00f5es de japoneses e brasileiros que, pela gen\u00e9tica, constroem um povo irm\u00e3o em terras brasileiras.\r\nO Jap\u00e3o, para n\u00f3s, \u00e9 um orgulho e uma refer\u00eancia, em especial - e falo aqui pelo Partido Progressista e tamb\u00e9m pelo Estado do Esp\u00edrito Santo - os japoneses que foram para o Esp\u00edrito Santo, para a ind\u00fastria da siderurgia, uma ind\u00fastria t\u00e3o importante, e ajudaram aquele Estado a ser hoje um dos mais pr\u00f3speros e bem organizados Estados do Pa\u00eds. Aos japoneses o nosso agradecimento. Por causa deles, a soja \u00e9 cultivada em territ\u00f3rio brasileiro e quase 80% das sementes das hortali\u00e7as plantadas e cultivadas no Brasil foram trazidas pelos japoneses.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, a nossa Associa\u00e7\u00e3o Nikkei de Vit\u00f3ria sempre se re\u00fane.\r\nTenho muito orgulho desse povo, que nos ensinou a superar dificuldades. Acima de tudo, o que me encanta no Jap\u00e3o e que aprendi a cultivar todos os anos dentro de mim foi a preserva\u00e7\u00e3o da cultura, da tradi\u00e7\u00e3o e dos valores e a transform\u00e1-los em oportunidades.\r\nEu tenho uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima com as companhias japonesas; a do Deputado Luiz Nishimori, como ele mesmo j\u00e1 disse, \u00e9 com os produtores de caf\u00e9. Quero destacar o meu agradecimento \u00e0 Ueshima Coffee Company - UCC, de Kobe, de onde, ali\u00e1s, partiu o primeiro navio de imigrantes para o Brasil. Tenho uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima com os japoneses, com a ind\u00fastria de caf\u00e9 japonesa e com todas as nossas companhias.\r\nO Brasil, em grande parte, \u00e9 uma terra de imigrantes - africanos, europeus, asi\u00e1ticos - e tem uma marca de todos os que vieram para o nosso territ\u00f3rio, em especial dos japoneses, para quem a fam\u00edlia \u00e9 extremamente importante. Os japoneses nos ensinaram a fazer da cultura e da tradi\u00e7\u00e3o, da preserva\u00e7\u00e3o de valores fatores importantes para a organiza\u00e7\u00e3o de uma sociedade, de um estado, de um pa\u00eds e, acima de tudo, para nos mantermos como na\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o mundo se orgulha dessa capacidade incr\u00edvel que os japoneses t\u00eam de superar as adversidades do clima, da topografia e da fome que por vezes assolou aquele territ\u00f3rio e nela se espelha.\r\nVoc\u00eas souberam, com sabedoria, conhecimento e aplica\u00e7\u00e3o de valores, superar momentos de adversidade. A guerra \u00e9 um momento triste, mas voc\u00eas nos ensinaram a transformar os problemas em oportunidades. \u00c9 claro que o povo japon\u00eas sempre vai chorar por seus irm\u00e3os que se perderam na guerra. \u00c9 claro que os momentos tr\u00e1gicos que se abateram sobre aquele territ\u00f3rio marcaram n\u00e3o s\u00f3 voc\u00eas, mas tamb\u00e9m o mundo. S\u00e3o cenas diante das quais todos n\u00f3s, quando vemos, choramos. Mas quis Deus - e sou temente a Deus - que voc\u00eas fizessem daquele problema uma grande oportunidade. Voc\u00eas mostraram a aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento e da sabedoria e a supera\u00e7\u00e3o de um povo.\r\nTalvez esse grande exemplo, Deputado Luiz Nishimori, n\u00f3s brasileiros precisemos copiar hoje. O nosso momento na economia n\u00e3o \u00e9 dos melhores. Na pol\u00edtica o momento tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 dos melhores. Mas eu tenho certeza de que este Parlamento, liderado pelo Deputado Luiz Nishimori, que preside esta Mesa, e liderado por voc\u00eas, que nos ensinaram em tantas dificuldades, vai contribuir para consolidar o Brasil como uma grande na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos, mais do que nunca, da cultura milenar, da sabedoria, da paci\u00eancia, da unidade e da capacidade japonesa de superar dificuldades\r\nPortanto, n\u00f3s como Na\u00e7\u00e3o brasileira e eu como Parlamentar temos que dizer \"muito obrigado\" aos japoneses, temos que dizer \"arigatou\". Podem responder \"dou itashimashite, ohayou gozaimasu\". N\u00e3o h\u00e1 dificuldade.(Risos.)\r\nEu acho que essa nossa integra\u00e7\u00e3o vai nos permitir fazer uma terra de prosperidade.\r\nMuito obrigado ao Jap\u00e3o pelo exemplo, pela cultura, pela tradi\u00e7\u00e3o e pelos valores.\r\nTenham a certeza de que o Brasil sempre ser\u00e1 a terra querida e aben\u00e7oada a acolher todos voc\u00eas.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DOMINGOS MARTINS (ES), DIA DO MUNIC\u00cdPIO, HOMENAGEM.\r\nDOMINGOS MARTINS, EX-L\u00cdDER, PERNAMBUCO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transfer\u00eancia simb\u00f3lica da sede da Capital do Estado do Esp\u00edrito Santo para o Munic\u00edpio de Domingos Martins. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Munic\u00edpio de Domingos Martins.  Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do her\u00f3i da Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana, Domingos Martins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste dia 12 de junho, n\u00f3s comemoramos, em uma homenagem p\u00f3stuma, o anivers\u00e1rio do her\u00f3i capixaba Domingos Martins.\r\nEsse capixaba, nascido no sul do Esp\u00edrito Santo, na regi\u00e3o de Marata\u00edzes, foi uma das refer\u00eancias da Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana. O Esp\u00edrito Santo sente orgulho de t\u00ea-lo como filho.\r\nHoje o Munic\u00edpio de Domingos Martins recebe, de forma simb\u00f3lica, pelas m\u00e3os do nosso Governador, a transfer\u00eancia da sede da nossa Capital para o Munic\u00edpio. O Esp\u00edrito Santo d\u00e1 a sua contribui\u00e7\u00e3o para a hist\u00f3ria pol\u00edtica deste Pa\u00eds, uma vez que a Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana tamb\u00e9m foi uma refer\u00eancia para a Independ\u00eancia brasileira. Tenho certeza de que os capixabas se sentem honrados e orgulhosos pela trajet\u00f3ria e pelo curr\u00edculo de Domingos Martins.\r\nParab\u00e9ns ao povo do Esp\u00edrito Santo e, em especial, ao Munic\u00edpio de Domingos Martins, que tem o nome desse capixaba que \u00e9 uma refer\u00eancia para o Estado e para o Pa\u00eds!\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Evair Vieira de Melo. O pedido de V. Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no pr\u00f3ximo dia 12, o Munic\u00edpio de Domingos Martins, localizado na regi\u00e3o serrana do Esp\u00edrito Santo, ir\u00e1 comemorar o Dia do Munic\u00edpio.\r\nA programa\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com uma homenagem p\u00f3stuma ao her\u00f3i capixaba Domingos Martins, al\u00e9m de apresenta\u00e7\u00f5es culturais, como as dos grupos de dan\u00e7a Tanzfreude, da APAE, e Rheinland, de S\u00e3o Bento do Chap\u00e9u.\r\nNascido no Esp\u00edrito Santo, Domingos Martins foi her\u00f3i da Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana. Emergiu como uma lideran\u00e7a brilhante e singular e foi dono de grande capacidade de resolu\u00e7\u00e3o. Martins foi um observador inteligente, que percebeu a evolu\u00e7\u00e3o das ideias liberais na Europa e bem compreendeu as aspira\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da Am\u00e9rica Latina.\r\nAp\u00f3s a derrota da Revolu\u00e7\u00e3o, foi fuzilado na Bahia. O seu nome consta no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONCURSO LEITEIRO E FEIRA DE VACAS DA APLESULCA ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS PRODUTORES DE LEITE DO SUL CAPIXABA (3;2019, APIAC\u00c1 (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do III Concurso Leiteiro e Feira de Vacas da APLESULCA - Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Leite do Sul Capixaba, no Munic\u00edpio de Apiac\u00e1, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no extremo sul do Estado do Esp\u00edrito, localiza-se o Munic\u00edpio de Apiac\u00e1, um Munic\u00edpio querido e importante principalmente na atividade leiteira da bacia do nosso sul capixaba.\r\nL\u00e1 acontece entre o dia 12, hoje, e o dia 16 o III Concurso Leiteiro e Feira de Vacas da APLESULCA - Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Leite do Sul Capixaba.\r\nH\u00e1 envolvimento do Latic\u00ednios Colatina, SICOOB Sul, a nossa Cavil, a nossa cooperativa Boa-Lac, com a participa\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a do nosso INCAPER.\r\nTrabalhamos a cada dia mais nesta Casa para que possamos construir realmente pol\u00edticas p\u00fablicas que possam chegar ao nosso pequeno produtor rural.\r\nN\u00f3s teremos no pr\u00f3ximo dia 18, ter\u00e7a-feira, o an\u00fancio do Plano Safra.\r\nTamb\u00e9m acontece naquela oportunidade a Feirinha de Touros e o nosso Pr\u00f3-Gen\u00e9tica, t\u00e3o importante para que possamos levar ci\u00eancia e tecnologia \u00e0s pequenas propriedades rurais.\r\nParab\u00e9ns ao povo de Apiac\u00e1 e aos organizadores do III Concurso Leiteiro e Feira de Vacas da APLESULCA.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, entre os dias 12 e 16 de junho, estaremos em Apiac\u00e1, no sul do Esp\u00edrito Santo, prestigiando o III Concurso Leiteiro e Feira de Vacas da APLESULCA (Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Leite do Sul Capixaba).\r\nO leite \u00e9 o produto que gera a principal renda mensal do produtor rural, que tem que esperar os animais engordarem, ou as plantas crescerem, antes de poderem colher os frutos de seu trabalho. Neste contexto, a produ\u00e7\u00e3o leiteira \u00e9 fundamental para que o produtor consiga manter em dia suas contas, suas compras e sustentar sua fam\u00edlia nos per\u00edodos de entressafra.\r\nOs concursos leiteiros cumprem sua fun\u00e7\u00e3o de valorizar a produ\u00e7\u00e3o leiteira e gerar troca de conhecimentos entre os produtores, que se orgulham da qualidade do produto apresentado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, GOVERNO, IT\u00c1LIA, BRASIL, ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, CONSULADO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da instala\u00e7\u00e3o de unidade consular italiana no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Esp\u00edrito Santo \u00e9 reconhecidamente o ber\u00e7o da coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Brasil. Trinta mil capixabas, neste momento, est\u00e3o na fila aguardando solu\u00e7\u00e3o de seus processos consulares. Portanto, h\u00e1 uma ampla mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade capixaba. \r\nEstive pessoalmente na Embaixada da It\u00e1lia, na semana passada, e agora tenho a feliz not\u00edcia de que amanh\u00e3, quinta-feira, dia 13 de junho, n\u00f3s iremos receber, no Esp\u00edrito Santo, o Subsecret\u00e1rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ricardo Merlo, o Embaixador Antonio Bernardini, o C\u00f4nsul-Geral no Rio de Janeiro, Paolo Miraglia, e o Diretor-Geral dos Italianos no Exterior, o Sr. Luigi Vignali.\r\nCom a parceria entre o Governo italiano e o Governo do Esp\u00edrito Santo, com o nosso envolvimento, eu tenho certeza de que conseguiremos ter, no Esp\u00edrito Santo, um escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o consular, o que trar\u00e1 facilidade e menos burocracia e permitir\u00e1 que os capixabas tenham o direito de tirar a sua cidadania.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta quinta-feira, dia 13, na nossa Capital, Vit\u00f3ria, receberemos uma comitiva da It\u00e1lia que ir\u00e1 avaliar os espa\u00e7os para instala\u00e7\u00e3o de uma unidade consular no Esp\u00edrito Santo.\r\nBer\u00e7o da coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Brasil, o Esp\u00edrito Santo conta com mais de 30 mil cidad\u00e3os italianos, os quais precisavam solucionar seus problemas consulares no Rio de Janeiro.\r\nA comitiva \u00e9 composta pelo Senador e Subsecret\u00e1rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Ricardo Merlo; do Embaixador Antonio Bernardini; do C\u00f4nsul-Geral no Rio de Janeiro, Paolo Miraglia; e do Diretor Geral de Italianos no Exterior, Luigi Vignali.\r\nA visita da comitiva acontece a convite nosso, feito diretamente ao Embaixador da It\u00e1lia, com o qual tratei da import\u00e2ncia do alinhamento entre o Brasil e a It\u00e1lia, e principalmente com o Esp\u00edrito Santo, por conta da proximidade cultural.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORPUS CHRISTI, CASTELO (ES).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o pela Igreja Cat\u00f3lica da 56\u00aa Festa de Corpus Christi, no Munic\u00edpio de Castelo, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na pr\u00f3xima quinta-feira, dia 20, a Igreja Cat\u00f3lica celebrar\u00e1 a Festa de Corpus Christi, que \u00e9 uma adora\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos cat\u00f3licos ao Sant\u00edssimo Sacramento, \u00e0 Sant\u00edssima Eucaristia.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, tem festa e celebra\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios Munic\u00edpios, mas a cidade de Castelo realiza a 56\u00aa edi\u00e7\u00e3o de uma festa que re\u00fane f\u00e9, tradi\u00e7\u00e3o e cultura de um povo, que integra a ind\u00fastria e a agricultura. Mais de 3 mil volunt\u00e1rios estar\u00e3o nas ruas celebrando a Eucaristia, recebendo as pessoas naquele Munic\u00edpio.\r\nPortanto, quero deixar registrada esta festa importante para a Igreja Cat\u00f3lica, em especial a 56\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Festa de Corpus Christi na cidade de Castelo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DE INVERNO (2019, GUA\u00c7U\u00cd (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Festival de Inverno de Gua\u00e7u\u00ed, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 19 e 23 de junho, no feriado de Corpus Christi, uma das joias do Capara\u00f3 Capixaba, nossa cidade de Gua\u00e7u\u00ed, vai realizar o Festival de Inverno de Gua\u00e7u\u00ed, uma das mais puras e mais belas express\u00f5es, ligando o clima agrad\u00e1vel da nossa regi\u00e3o ao da boa m\u00fasica, criando um ambiente de oportunidade de confraterniza\u00e7\u00e3o e, naturalmente, de neg\u00f3cios para a nossa cidade e para a nossa regi\u00e3o. \r\nGua\u00e7u\u00ed \u00e9 uma cidade importante, como disse, nas \u00e1guas do nosso Capara\u00f3, tem um povo que valoriza a tradi\u00e7\u00e3o, a cultura e agora a boa m\u00fasica. Esse Festival de Inverno, com certeza, integrar\u00e1 todo o Esp\u00edrito Santo, o norte do Rio de Janeiro e os mineiros que por l\u00e1 v\u00e3o passar, trazendo possibilidade de confraterniza\u00e7\u00e3o e, repito, grande oportunidade para o nosso povo e para a nossa gente.\r\nPortanto, parab\u00e9ns, Gua\u00e7u\u00ed! Estaremos a\u00ed no Festival de Inverno que acontecer\u00e1 no feriado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORPUS CHRISTI, MARIL\u00c2NDIA (ES), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para as celebra\u00e7\u00f5es de Corpus Christi, no Munic\u00edpio de Maril\u00e2ndia, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na pr\u00f3xima quinta-feira n\u00f3s celebramos o Corpus Christi, que \u00e9 a adora\u00e7\u00e3o nossa, dos cat\u00f3licos, ao sant\u00edssimo sacramento. \r\nA cidade de Maril\u00e2ndia, l\u00e1 no noroeste do Esp\u00edrito Santo, a nossa capital da pesquisa do caf\u00e9 conilon no Brasil, realiza h\u00e1 mais de 60 anos a sua tradicional festa de Corpus Christi. Nesta festa, os cat\u00f3licos, os volunt\u00e1rios daquele Munic\u00edpio elaboram lind\u00edssimos tapetes com os temas ligados \u00e0 eucaristia pelas ruas da cidade. Eles usam areia, calc\u00e1rio, flores, materiais reutiliz\u00e1veis, palha de caf\u00e9 e arroz, p\u00f3 de pneu e muitos outros itens. Ent\u00e3o, a festa \u00e9 uma mistura de tradi\u00e7\u00e3o e cultura, expressada pela f\u00e9 desse povo.\r\nPortanto, convido a todos para estarem em Maril\u00e2ndia na quinta-feira, dia 20, na festa de Corpus Christi.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a festa de Corpus Christi de Maril\u00e2ndia ser\u00e1 celebrada nesta quinta-feira, dia 20. A cidade de Maril\u00e2ndia tem uma das festas de Corpus Christi mais tradicionais do Esp\u00edrito Santo e do Brasil, marcada pela confec\u00e7\u00e3o de tapetes elaborados com areia, calc\u00e1rio, flores, materiais reutiliz\u00e1veis, palha de caf\u00e9 e arroz, p\u00f3 de pneu, flores e muitos outros.\r\nA festa de Maril\u00e2ndia j\u00e1 possui mais de 60 anos de tradi\u00e7\u00e3o, tendo sido iniciada ainda nos anos 50, quando a comunidade erguia altares e ornamentava as fachadas das casas com toalhas rendadas para honrar e participar da prociss\u00e3o em homenagem \u00e0 eucaristia.\r\nA festa \u00e9 um ato de liga\u00e7\u00e3o de um povo com sua hist\u00f3ria e com seus costumes, bem como com sua religiosidade, que \u00e9 fator formante de um povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTAMINA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, AGROT\u00d3XICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Alceu Moreira a respeito da libera\u00e7\u00e3o de novos defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou na mesma linha do Deputado Alceu Moreira.\r\nLamento as palavras proferidas na tribuna h\u00e1 instantes pelo meu nobre colega, que, sem conhecimento nenhum da ci\u00eancia e da tecnologia, falou um monte de bobagens a respeito da libera\u00e7\u00e3o das novas mol\u00e9culas. Primeiro, n\u00e3o se trata de novas mol\u00e9culas, mas de produtos que estavam na fila, no processo burocr\u00e1tico brasileiro, impedidos de serem usados. Muitos desses produtos v\u00eam hoje, na linha dos gen\u00e9ricos, baratear o custo, flexibilizar o uso e permitir aos agricultores trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. N\u00e3o existe agricultura decente no Pa\u00eds que n\u00e3o use recomenda\u00e7\u00e3o agron\u00f4mica.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma insanidade difundir essa mentira. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade com quem paga as contas do Pa\u00eds. O agricultor \u00e9 respons\u00e1vel. Ele n\u00e3o desmata, sabe fazer o uso e a aplica\u00e7\u00e3o correta dos defensivos.\r\nComo o Deputado Alceu Moreira disse bem, no dia em que aparecer uma mol\u00e9cula nova para curar o c\u00e2ncer, n\u00f3s vamos aplaudir. As novas mol\u00e9culas ajudam a agricultura sustent\u00e1vel no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PESQUISA, EXTENS\u00c3O RURAL, ESPIRITO SANTO (ESTADO), ALTERA\u00c7\u00c3O, CAFE.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER pelo lan\u00e7amento da variedade de caf\u00e9 conilon Conquista ES8152.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, amanh\u00e3 a cafeicultura brasileira receber\u00e1 um grande presente. Liderados pelo Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER, n\u00f3s vamos lan\u00e7ar a variedade de caf\u00e9 conilon Conquista ES8152, que \u00e9 resultado de um programa de melhoramento gen\u00e9tico que o INCAPER lidera, que conta com adapta\u00e7\u00e3o para todo o Estado do Esp\u00edrito Santo e grande parte do Brasil. A tecnologia atende aos pequenos e m\u00e9dios agricultores de base familiar, uma vez que essa propaga\u00e7\u00e3o \u00e9 por semente.\r\nO INCAPER \u00e9 refer\u00eancia no Brasil e no mundo na clonagem do caf\u00e9 conilon, e essa variedade de semente, que permite a pequenos agricultores fazer o cultivo nas suas propriedades, chega a ter uma produtividade m\u00e9dia acima de 70 sacas de caf\u00e9 por hectare.\r\nPortanto, eu, que estive no INCAPER por muitos anos, quero parabenizar toda a equipe que trabalha com a cafeicultura no instituto, todos os colaboradores, por esse presente, por essa conquista para a cafeicultura brasileira.\r\nParab\u00e9ns ao INCAPER!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA DO IMIGRANTE ITALIANO (28:2019, SANTA TERESA (ES)).\r\nBR-101, DUPLICA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, SERRA (ES), IBIRA\u00c7U (ES), EVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 28\u00ba Festa do Imigrante Italiano, no Munic\u00edpio de Santa Teresa, Estado do Esp\u00edrito Santo. Empenho na concess\u00e3o de licenciamento ambiental para realiza\u00e7\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, entre os Munic\u00edpios de Serra e Ibira\u00e7u, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, enquanto alguns brasileiros vivem reclamando, passam o seu dia a dia lamentando, outros brasileiros acordam cedo e v\u00e3o ao trabalho, que s\u00e3o o orgulho do Estado do Esp\u00edrito Santo e do Brasil. Refiro-me aqui ao povo querido do Munic\u00edpio de Santa Teresa, a primeira col\u00f4nia italiana que recebeu os imigrantes italianos no Brasil.\r\nEsse nosso povo querido, entre os dias 21 de junho e 30 de junho, realiza a 28\u00aa Festa do Imigrante Italiano. Trata-se de uma festa que integra a tradi\u00e7\u00e3o, a cultura, o saber de um povo, que fez do trabalho, da f\u00e9, da tradi\u00e7\u00e3o, da fam\u00edlia, da preserva\u00e7\u00e3o dos valores, das tradi\u00e7\u00f5es da cultura um grande campo de oportunidades.\r\nO Munic\u00edpio de Santa Teresa, onde eu tenho investimentos como Parlamentar na \u00e1rea da sa\u00fade e agricultura, est\u00e1 fazendo algumas inova\u00e7\u00f5es agora, inclusive investimentos para a produ\u00e7\u00e3o de azeite nas montanhas do Esp\u00edrito Santo. Estou ajustando tamb\u00e9m um recurso necess\u00e1rio para que possamos recuperar e restaurar o nosso grande centro, o nosso pavilh\u00e3o de eventos do Munic\u00edpio de Santa Teresa.\r\nNesta festa maravilhosa, no dia 29, um grande momento vai ser a Carretela Del Vin, um grande encontro das fam\u00edlias do povo do Esp\u00edrito Santo pelas ruas de Santa Teresa, que v\u00e3o celebrar, comemorar e agradecer, fazendo manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos valores culturais desse povo.\r\nSanta Teresa recebe o Esp\u00edrito Santo. Vai ser um orgulho estar com voc\u00eas!\r\nQuero convidar o Brasil para conhecer as montanhas capixabas, em especial, nestes dias, o Munic\u00edpio de Santa Teresa.\r\nComo eu disse, trata-se de um povo de imigra\u00e7\u00e3o que est\u00e1 l\u00e1, a partir daquelas terras dif\u00edceis, com declives acentuados, no cerne da Mata Atl\u00e2ntica, com o nosso Museu de Biologia Mello Leit\u00e3o, o nosso Instituto Mello Leit\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o importante para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Enfim, \u00e9 um povo que junta tradi\u00e7\u00e3o, cultura e valores e \u00e9 o Brasil que d\u00e1 certo.\r\nA cada dia que passa, n\u00f3s queremos construir pol\u00edticas p\u00fablicas, para que possamos levar infraestrutura.\r\nEstamos trabalhando agora, inclusive, para desmembrar o licenciamento ambiental da BR-101, entre os Munic\u00edpios de Serra e Ibira\u00e7u, para que esta regi\u00e3o, este povo que trabalha, que precisa da sa\u00fade, da nossa CEASA, que traz caf\u00e9, que ali atende os Munic\u00edpios vizinhos tamb\u00e9m, possa ser contemplado com essa duplica\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil precisa conhecer o Munic\u00edpio de Santa Teresa. Neste final de semana, como eu disse, vai continuar a 28\u00aa Festa do Imigrante Italiano. N\u00f3s estamos h\u00e1 v\u00e1rios dias na festa, e a Carretela del Vin, que ocorrer\u00e1 no pr\u00f3ximo s\u00e1bado pelas ruas da cidade, \u00e9 uma obra de arte que o Brasil e o mundo precisam conhecer. Como eu disse, trata-se de um povo que levanta cedo, vai ao trabalho e nos orgulha.\r\nComo Parlamentar, eu tenho o compromisso, como eu disse, com a agricultura, a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, neste Munic\u00edpio, que tem a sede do nosso brilhante instituto federal, e agora h\u00e1 tamb\u00e9m um investimento para recuperar o nosso parque de exposi\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONVITE, FESTA DO LEITE E DO QUEIJO (7:2019, MUNIZ FREIRE (ES)), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 7\u00aa Festa do Leite e do Queijo, no Distrito de Itaici, Munic\u00edpio de Muniz Freire, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito orgulho que eu quero convidar os capixabas e os brasileiros para a festa no Munic\u00edpio de Muniz Freire e no Distrito de Itaici, neste final de semana, a 7\u00aa Festa do Leite e do Queijo. E no domingo, naturalmente, na parte da manh\u00e3, vai ter a chegada l\u00e1 do maior queijo do Estado.\r\nItaici \u00e9 um distrito importante do querido Munic\u00edpio de Muniz Freire, um povo da agricultura, da tradi\u00e7\u00e3o e da cultura do caf\u00e9, mas que tem na atividade do leite uma importante atividade econ\u00f4mica, que, como eu disse, transforma o seu trabalho, o seu dia a dia, e as suas oportunidades.\r\nQuero registrar a grande parceria com o nosso INCAPER e parabenizar a sua equipe local do Munic\u00edpio de Muniz Freire e toda a equipe do Esp\u00edrito Santo. Sentimos grande orgulho de voc\u00eas.\r\nAproveito para dizer ao povo de Itaici que estaremos com ele e que ser\u00e1 importante essa valoriza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um momento de festa para os capixabas, um momento de agradecimento.\r\nParab\u00e9ns ao povo de Itaici! Parab\u00e9ns ao povo de Muniz Freire! Voc\u00eas s\u00e3o um orgulho para o Esp\u00edrito Santo!\r\nSer\u00e1 uma grande festa, com certeza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, CAFEICULTURA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), ROND\u00d4NIA, FESTIVAL NAS MONTANHAS (15:2019, DORES DO RIO PRETO (ES)), CAF\u00c9, TURISMO, FESTA DO AGRICULTOR (32:2019, CONCEI\u00c7\u00c3O DO CASTELO (ES)), LINHARES (ES), AGROIND\u00daSTRIA, CACAU, AGRADECIMENTO, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador no  XV Festival nas Montanhas, realizado no Distrito de Pedra Menina, Munic\u00edpio de Dores do Rio Preto; na Festa do Agricultor realizada na comunidade de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista, Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo; e no lan\u00e7amento do Selo de Indica\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica de Proced\u00eancia do Cacau de Linhares, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa da cafeicultura e da agricultura nacionais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pelas palavras carinhosa nessa acolhida. Eu tenho muito orgulho da cafeicultura brasileira, em especial a do meu Estado do Esp\u00edrito Santo, e, naturalmente, a de Rond\u00f4nia, que muitos capixabas fizeram a sua terra de oportunidades. \r\nNesse final de semana, em Pedra Menina, terra de um dos melhores caf\u00e9s do Brasil, qui\u00e7\u00e1 do mundo, estaremos realizando um grande evento: o XV Festival nas Montanhas. Pedra Menina \u00e9 um distrito querido, o mais pr\u00f3ximo do Pico da Bandeira, um dos maiores picos do Brasil, na divisa entre os Estados do Esp\u00edrito Santo e de Minas Gerais. Em Pedra Menina, que pertence ao Munic\u00edpio de Dores do Rio Preto, neste final de semana, estar\u00e1 sendo realizado esse bel\u00edssimo em festival. Na verdade, \u00e9 um grande encontro de confraterniza\u00e7\u00e3o do nosso povo, da nossa gente, que tem na agricultura, na cafeicultura e na pecu\u00e1ria de leite o seu orgulho e o seu sustento. \u00c9 de Pedra Menina, de Forquilha do Rio, uma comunidade mais acima, que saem caf\u00e9s que est\u00e3o encantando o mundo todo. Tamb\u00e9m h\u00e1 na regi\u00e3o a pecu\u00e1ria de leite.  \r\nPedra Menina \u00e9 uma terra que cresce cada dia mais no turismo. Estamos levando investimentos para aquela regi\u00e3o, trabalhando para fortalecer, al\u00e9m da estrutura de acesso, tamb\u00e9m a seguran\u00e7a e a comunica\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 uma alegria receber todos neste festival de Pedra Menina, no Munic\u00edpio de Dores do Rio Preto, l\u00e1 nas nascentes das \u00e1guas do Capara\u00f3, na divisa do Esp\u00edrito Santo com Minas Gerais. Teremos l\u00e1 uma grande confraterniza\u00e7\u00e3o e shows. Agrade\u00e7o e parabenizo a Prefeitura, a equipe do Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Esp\u00edrito Santo - IDAF e do Instituto Capixaba de Pesquisa e Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER, que tamb\u00e9m est\u00e3o organizando a premia\u00e7\u00e3o do nosso concurso leiteiro. Ent\u00e3o, neste fim de semana, ocorrer\u00e1 o festival no Distrito de Pedra Menina, em Dores do Rio Preto, nas nascentes das \u00e1guas do Capara\u00f3.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, orgulho-me da minha terra natal, o Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo. Eu estarei pelo 32\u00ba ano consecutivo na comunidade de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista, que vai realizar mais uma edi\u00e7\u00e3o da Festa do Agricultor. S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista \u00e9 uma comunidade tradicional de um povo que tem na fam\u00edlia e na cultura a preserva\u00e7\u00e3o dos seus valores. A Festa do Agricultor \u00e9 um agradecimento a Deus pela d\u00e1diva da agricultura e tamb\u00e9m um momento de confraterniza\u00e7\u00e3o do nosso povo, da nossa gente. Teremos esportes, shows, m\u00fasica e uma bel\u00edssima premia\u00e7\u00e3o dos produtos agr\u00edcolas. \u00c9 sempre muito encantador poder encontrar l\u00e1 os nossos agricultores, que t\u00eam muito carinho e zelo no cultivo. Eles levam para Festa do Agricultor de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista seus produtos, para que possam ser vistos pela comunidade e naturalmente reconhecidos e premiados. \r\nQuero registrar ainda a beleza e o encanto dessa que \u00e9 uma das grandes comunidades rurais do Esp\u00edrito Santo e do Brasil. A comunidade de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista \u00e9 um orgulho para Concei\u00e7\u00e3o do Castelo. \u00c9 uma comunidade que precisa de maiores investimentos em infraestrutura. Estamos fazendo esse esfor\u00e7o para ajudar as nossas associa\u00e7\u00f5es locais. Quero, acima de tudo, dizer que as comunidades do meu Munic\u00edpio, da minha terra querida, merecem o nosso orgulho, e n\u00f3s estaremos presentes l\u00e1 prestigiando esse evento maravilhoso.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, no dia 26, tivemos, no Munic\u00edpio de Linhares, o lan\u00e7amento do Selo de Indica\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica de Proced\u00eancia do Cacau de Linhares. O cacau de Linhares est\u00e1 entre os 18 melhores do mundo e este ano vai participar do campeonato mundial do Salon du Chocolat, em Paris, em outubro pr\u00f3ximo.\r\nQuero deixar registrado aqui o orgulho e o investimento do nosso povo de Linhares, essa terra t\u00e3o querida no Esp\u00edrito Santo, essa terra de tanta prosperidade que cresce hoje na ind\u00fastria e no com\u00e9rcio, mas n\u00e3o perde suas origens na agricultura. O cacau tem uma liga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica com todo o desenvolvimento dessa regi\u00e3o e hoje caminha para o cacau fino, para o cacau gourmet, encantando cada vez mais os nossos consumidores. Por estar na regi\u00e3o da Mata Atl\u00e2ntica, o nosso cacau permite a produ\u00e7\u00e3o de um chocolate de sabor \u00fanico, especial, que j\u00e1 \u00e9 e est\u00e1 sendo premiado no mundo todo.\r\nPortanto, aqui quero parabenizar a Secretaria Municipal de Agricultura, a Comiss\u00e3o Executiva de Planejamento da Lavoura Cacaueira - CEPLAC, o INCAPER, todas as associa\u00e7\u00f5es, mais o povo de Linhares que faz agora ent\u00e3o, com esse Selo de Indica\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica de Proced\u00eancia do Cacau de Linhares, mais uma plataforma importante para agregar valor a esse produto e assim consolidar, cada vez mais, o cacau que dialoga com o consumidor mais fino e requintado, com a ind\u00fastria, com a ci\u00eancia e com a tecnologia.\r\nN\u00f3s estamos fazendo investimentos importantes para a volta do cacau para a cultura econ\u00f4mica, na grandeza de que precisa e merece, e, a partir da\u00ed, fazer investimentos para que possamos dar um passo seguinte e tamb\u00e9m investir na agroindustrializa\u00e7\u00e3o do cacau, transform\u00e1-lo em chocolate fino, permitindo que os consumidores tenham esse sabor t\u00e3o especial na sua mesa e, naturalmente, mais renda para os agricultores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. PSL - RO) - Muito bom, nobre Deputado, homem do caf\u00e9 do Esp\u00edrito Santo. Eu sou o homem do caf\u00e9 de Rond\u00f4nia. Eu estou apoiando bastante o caf\u00e9 no Estado de Rond\u00f4nia. Muitos plantadores de l\u00e1 s\u00e3o do Esp\u00edrito Santo.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Sr. Presidente, eu sou testemunha disso, desde que V.Exa. chegou a esta Casa. Eu j\u00e1 tinha no mandato anterior muito me dedicado ao caf\u00e9 e \u00e0 agricultura, essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante. Tive esse primeiro contato com V.Exa. e temos a oportunidade de os nossos gabinetes serem muito pr\u00f3ximos. Eu quero relatar ao povo de Rond\u00f4nia essa sua milit\u00e2ncia, esse seu reconhecimento para com a cultura.\r\nNaturalmente quero agradecer muito a Rond\u00f4nia que recebeu os milhares de capixabas que t\u00eam no caf\u00e9 uma atividade importante. Alguns capixabas foram para o sul da Bahia e fizeram depois, vamos dizer assim, o seu terceiro territ\u00f3rio no Estado de Rond\u00f4nia. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu lhe agrade\u00e7o e deixo registrado aqui tamb\u00e9m, em nome da Frente Parlamentar do Cooperativismo, o reconhecimento do esfor\u00e7o de V.Exa. para que possamos criar um ambiente na economia e na t\u00e9cnica, para que a cafeicultura possa ter, no Estado de Rond\u00f4nia, esse grande campo de oportunidade. Rond\u00f4nia \u00e9 um Estado de imigrantes. Os paranaenses, os capixabas e os mineiros levaram a cultura do caf\u00e9 para l\u00e1 e hoje t\u00eam aqui neste Parlamento, em V.Exa. uma milit\u00e2ncia importante para que possamos somar for\u00e7as e criar oportunidade para os nossos produtores de caf\u00e9 cada vez mais buscarem a prosperidade.\r\nParab\u00e9ns, Presidente\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. PSL - RO) - Obrigado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, entre os dias 28 e 30, neste final de semana, estaremos em Pedra Menina, no Munic\u00edpio de Dores do Rio Preto prestigiando o XV Festival nas Montanhas.\r\nO evento traz m\u00fasica, dan\u00e7as t\u00edpicas, quadrilha, desfile cultural e espa\u00e7o para artesanato, agroind\u00fastria e caf\u00e9s especiais e concurso leiteiro, entre outras atra\u00e7\u00f5es, sempre valorizando o agroneg\u00f3cio e a produ\u00e7\u00e3o rural que p\u00f5em comida na mesa dos brasileiros e permitem que o Brasil viva, trabalhe e se desenvolva.\r\nEssa \u00e9 uma festa que celebra nossos valores e nossas tradi\u00e7\u00f5es, de um povo que tem todo o nosso respeito e admira\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, entre os dias 28 e 30, estaremos em Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, prestigiando a 32\u00aa Festa do Agricultor de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista.\r\nAl\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o cultural, contaremos com a premia\u00e7\u00e3o dos produtos agr\u00edcolas, que premiar\u00e1 os produtores que conseguirem manter a maior qualidade em suas produ\u00e7\u00f5es.\r\nEssa \u00e9 uma festa importante, que celebra nossas tradi\u00e7\u00f5es e valores do campo. Estaremos l\u00e1 participando junto com a comunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS COOPERATIVAS BRASILEIRAS (OCB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas Brasileiras - OCB.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pronuncia o seguinte discurso. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Senador Luis Carlos Heinze. \u00c9 uma alegria v\u00ea-lo nesta Casa. Foi com V.Exa. que eu aprendi sobre os corredores da agricultura e do cooperativismo na C\u00e2mara dos Deputados. Quando l\u00e1 cheguei, 5 anos atr\u00e1s, V.Exa. me recebeu com grandeza e me ensinou os caminhos, tanto que eu, depois, fiquei conhecido como \"Heinze do caf\u00e9\". Como o produto da sua motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 o arroz e o da minha \u00e9 o caf\u00e9, carinhosamente fui apelidado assim. \u00c9 uma alegria t\u00ea-lo como autor principal. V.Exa. \u00e9 uma refer\u00eancia do cooperativismo no Senado, lugar de decis\u00f5es t\u00e3o importantes e que realmente podem consolidar este Pa\u00eds.\r\nProf. Roberto Rodrigues, permita-me assim cit\u00e1-lo. Quem me conhece sabe que eu conto uns casos. Eu fui para a escola agr\u00edcola, e sou aquele t\u00e9cnico agr\u00edcola raiz: castrei porco, mochei bezerro, tirei leite, fiz insemina\u00e7\u00e3o - hoje acabou um pouco isso. Eu era um menino, no interior do Esp\u00edrito Santo, e n\u00e3o tinha muita no\u00e7\u00e3o do que era cooperativa, mas sabia que esse neg\u00f3cio era bom.\r\nSauda\u00e7\u00e3o a Lelo Coimbra, essa figura t\u00e3o importante da pol\u00edtica capixaba e, naturalmente, tamb\u00e9m do cooperativismo.\r\nO Lelo esteve na C\u00e2mara e pode retornar a qualquer momento. Ele deu uma contribui\u00e7\u00e3o importante ao cooperativismo na sua passagem por esta Casa.\r\nQuando eu cheguei \u00e0 escola agr\u00edcola, um menino da ro\u00e7a com uma mochilinha, eu n\u00e3o sabia sobre esse neg\u00f3cio de cooperativa. Eu via na igreja o movimento da comunidade, via essa coisa toda e sabia que era bom, mas eu n\u00e3o sabia o que era. E eu falava assim: \"Como eu vou demonstrar aqui que eu sei o que \u00e9 esse neg\u00f3cio?\" A\u00ed me ensinaram. E o que eu fazia? A escola recebia algumas revistas e jornais, e l\u00e1 sa\u00eda o editorial de um tal de Roberto Rodrigues. Eu n\u00e3o tinha no\u00e7\u00e3o do que era, de onde vinha, mas, pelo que ele escrevia, eu tamb\u00e9m sabia que era bom. E eu cometi um pecado, mas ele j\u00e1 me perdoou por isto: eu pegava os artigos do Roberto Rodrigues, dava uma ajeitada neles e reproduzia-os para o jornal da escola como se fossem meus. Eu assinava embaixo. A\u00ed eu fui eleito diretor das cooperativas da escola, porque eu era o cara que mais entendia de cooperativa. Nunca tinha tido na hist\u00f3ria da escola um aluno que sabia tanto e que escrevia t\u00e3o bem sobre cooperativas. O Roberto j\u00e1 me perdoou por esse pecado, mas esse pecado me ajudou inclusive a fazer educa\u00e7\u00e3o cooperativa. Ent\u00e3o, eu acabei sendo, na escola agr\u00edcola, o diretor da cooperativa.\r\nQuando eu sa\u00ed da minha escola agr\u00edcola com essa hist\u00f3ria, comecei minha vida profissional numa cooperativa, na Cooperativa Agr\u00e1ria de Castelo. Depois, segui minha vida profissional com o caf\u00e9. Nessa caminhada, eu fui para o Munic\u00edpio de Venda Nova do Imigrante e comecei a trabalhar numa cooperativa. Eu me aperfei\u00e7oei em qualidade de caf\u00e9 e fui para o sul de Minas estagiar nas cooperativas. Depois, eu fui para Mogiana. O M\u00e1rcio \u00e9 Presidente da COCAPEC, e eu tamb\u00e9m fiz esse trabalho da COCAPEC numa cooperativa. Depois, voltei para o Esp\u00edrito Santo e trabalhei numa cooperativa. A\u00ed eu arrumei um empregozinho. Como eu j\u00e1 tinha um salariozinho, eu abri uma conta onde? No nosso SICOOB de Venda Nova, para receber do Sistema Cooperativo de Cr\u00e9dito - o qual cumprimento aqui - tamb\u00e9m numa cooperativa. O meu sal\u00e1rio melhorou um pouquinho, e eu fiz um plano de sa\u00fade da UNIMED, tamb\u00e9m pela cooperativa. Eu me casei - n\u00e3o com a cooperativa (riso) - e tive filhos, e os meus filhos estudam numa escola cooperativa, a nossa COOPEDUCAR de Venda Nova, uma cooperativa de pais. T\u00ednhamos que comprar leite, e o leite l\u00e1 de casa era o leite de uma cooperativa. Fui trabalhar em Venda Nova e consolidei a PRONOVA numa cooperativa.\r\nEu conto essa narrativa para dizer que h\u00e1 coisas que fazem parte da nossa vida, e a cooperativa \u00e9 um pouco disso. Esse \u00e9 o sentimento. O M\u00e1rcio fez uma descri\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica aqui importante, e n\u00f3s aprendemos muito. Eu aprendi com Roberto Rodrigues sobre essa doutrina. Essa palavra eu aprendi com ele, porque, at\u00e9 ent\u00e3o, com 15, 16 anos de idade, eu n\u00e3o tinha a m\u00ednima no\u00e7\u00e3o do que era isso. Eu aprendi com o Roberto Rodrigues essa doutrina importante, de que o cooperativismo ajuda a organizar as pessoas.\r\nVoltando \u00e0 minha hist\u00f3ria da agricultura, quando se olha para a natureza, vai estudar as abelhas, os p\u00e1ssaros, os peixes, os animais, em bando ou em cardume, ou o coletivo que for, percebe-se que os grandes desafios s\u00e3o superados de uma forma cooperativa. Isso n\u00e3o \u00e9 algo simples. \r\nVamos ver a hist\u00f3ria. Eu j\u00e1 disse e repito que Jesus organizou uma igreja porque s\u00f3 juntou 12; se tivesse juntado 20, ele teria aberto uma cooperativa. N\u00e3o tenham d\u00favida nenhuma disso.(Risos.)\r\nEntre esses 12, havia um que era cobrador de imposto, que era Levi, e ele ficou com tanta vergonha que trocou o nome depois. Mas vamos deixar essa hist\u00f3ria para l\u00e1.\r\nPortanto, essa coisa n\u00e3o \u00e9 pequena. As grandes batalhas, os enfrentamentos, as ocupa\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios e tamb\u00e9m os momentos de dificuldades foram enfrentados de forma cooperativa.\r\nUma hist\u00f3ria civil que se confunde com uma hist\u00f3ria religiosa, a hist\u00f3ria do povo de Israel, que faz um deslocamento f\u00edsico de uma regi\u00e3o para outra, mostra uma forma cooperativa e de revezamento. A cooperativa tem disso, essa percep\u00e7\u00e3o que \u00e9 cuidar do pr\u00f3prio processo de sucess\u00e3o. Josu\u00e9, que chega a l\u00edder do seu povo, na hist\u00f3ria religiosa e civil tamb\u00e9m - com esse papel que vai da hist\u00f3ria de Davi -, ele sai no colo. Na \u00e9poca, 40 anos eram uma eternidade. Mas ele chega a ser l\u00edder do seu povo. Por que chegou a ser l\u00edder do seu povo? Porque fez uma hist\u00f3ria de aprendizado e de caminhada cooperativa.\r\nOs p\u00e1ssaros, quando querem enfrentar as correntes de ventos, voar longas dist\u00e2ncias, voam de forma cooperativa, inclusive fazendo revezamento. \u00c0s vezes, um n\u00e3o acompanha. E isso \u00e9 extremamente importante. Quando ele quer ficar sozinho, quando quer parar sozinho, ele usa uma t\u00e9rmica. O p\u00e1ssaro n\u00e3o fica sozinho, ele usa uma t\u00e9rmica, ou seja, ele usa do pr\u00f3prio ambiente para sobreviver.\r\nEsta semana tivemos o jogo Brasil e Argentina. Parte do nosso sucesso, do ponto de vista do resultado, aconteceu porque foi feito de forma cooperativa. Se olharmos para o nosso time... Vamos aprendendo a superar. Bernadinho, recentemente, ministrou uma brilhante aula no Congresso Nacional mostrando que, parte do sucesso que teve no mundo dos esportes, foi devido \u00e0 atua\u00e7\u00e3o cooperativa.\r\nE a cooperativa tem uma coisa que poucas institui\u00e7\u00f5es t\u00eam, que \u00e9 permitir, desde que haja a consci\u00eancia de cooperativa, que o talento possa ser exercido em sua plenitude. A pessoa expressa seu talento, e o resultado do seu trabalho - e isto que \u00e9 bacana - tamb\u00e9m \u00e9 um resultado do cooperativo.\r\nEnt\u00e3o, minha fala vai nessa dire\u00e7\u00e3o, para fazer essa sauda\u00e7\u00e3o. Quero dizer que 50 anos n\u00e3o s\u00e3o 50 dias, que n\u00e3o s\u00e3o 50 horas. \u00c9 uma longa caminhada. S\u00e3o caminhos percorridos, li\u00e7\u00f5es aprendidas. N\u00f3s estamos aprendendo. Quando olhamos para essa turbul\u00eancia, percebemos que essa... Qual \u00e9 o desafio hoje? O desafio \u00e9 justamente pegarmos os talentos, pegarmos esse mundo de oportunidades. Hoje, quando acordamos, h\u00e1 em volta um mundo de oportunidades. N\u00f3s nos perguntamos: por qual porta entrar ou qual porta abrir? Por onde come\u00e7ar? E o cooperativismo nos ensina que \u00e9 pela disciplina, por valores, pela \u00e9tica, pela retid\u00e3o, pela transpar\u00eancia, mas, acima de tudo, por uma palavra da qual n\u00f3s precisamos como sociedade: confian\u00e7a.\r\nDeputado Alceu Moreira, Presidente da Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, um dos grandes l\u00edderes do Congresso Nacional, cooperativismo \u00e9 uma palavra que precisa se fortalecer cada dia mais. Olhamos para essa turbul\u00eancia no Brasil e nos perguntamos o que deu certo no Pa\u00eds nos \u00faltimos anos? Vejamos de uma forma bem gen\u00e9rica. Foram os atos cooperativos.\r\nInclusive, est\u00e1 na mesa do nosso Presidente da Rep\u00fablica, na Casa Civil, o nosso ato cooperativo, que pode a qualquer momento ter sua homologa\u00e7\u00e3o, com o reconhecimento de que esse papel \u00e9 do Estado. O Estado se perdeu, as empresas se perderam e, em geral, as pessoas se perderam, mas quem conseguiu caminhar de forma cooperativa, quem construiu essa forma cooperativa... Hoje, claro, do ponto de vista econ\u00f4mico, podemos ver a rela\u00e7\u00e3o do cooperativismo do cr\u00e9dito com o Banco Central, com o Minist\u00e9rio da Economia. Vejam o papel que n\u00f3s cumprimos, a sua import\u00e2ncia.\r\nEstamos tratando isso na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia. Inclusive, daqui a pouco devo estar l\u00e1, porque estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 aberta a vota\u00e7\u00e3o do nosso relat\u00f3rio. Ceder \u00e0s cooperativas significa dar um grande passo \u00e0 frente, porque se a Uni\u00e3o tiver essa gan\u00e2ncia individual sobre uma pessoa, ela n\u00e3o vai avan\u00e7ar. \u00c9 melhor fazermos de forma cooperativa. Por qu\u00ea? Pela legalidade, pela transpar\u00eancia, pela retid\u00e3o. E isso n\u00f3s fazemos com sentimento.\r\nPortanto, quero dizer que j\u00e1 estou convidando V.Exas. para, daqui a 50 anos, estarmos aqui novamente. Eu j\u00e1 estou preparando a pr\u00f3xima sess\u00e3o, Senador Heinze, e V.Exa. tamb\u00e9m est\u00e1 convidado. Eu estarei aqui, com toda a certeza, porque acredito que n\u00f3s viemos at\u00e9 aqui como organiza\u00e7\u00e3o.\r\nA OCB, Deputado Lelo Coimbra, \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o desafio maior, porque muitas cooperativas aqui j\u00e1 fazem sucesso sozinhas, aprenderam a fazer sozinhas. Mas olhem talvez o grande gesto, que \u00e9 o gesto da humildade! Existem organiza\u00e7\u00f5es e cooperativas que poderiam seguir sua carreira solo. Ent\u00e3o, a OCB - e a\u00ed, M\u00e1rcio, voc\u00ea tem este m\u00e9rito, voc\u00ea consegue este entendimento - \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s demos um passo seguinte, e isso \u00e9 bonito, porque, acima de tudo, \u00e9 um gesto de humildade. \u00c9 aquele talento de um ou outro segmento que tem uma pujan\u00e7a maior ou menor, mas entende que \u00e9 preciso dar um passo \u00e0 frente nesse processo de revezamento, para que a sociedade possa se auto-organizar.\r\n\u00c0 OCB obrigado! Obrigado a voc\u00eas, que nos conduziram at\u00e9 aqui! Tenham a certeza de que n\u00f3s cumpriremos o papel. Como Presidente da Frente Parlamentar, n\u00f3s vamos cumprir, do ponto de vista parlamentar, a determina\u00e7\u00e3o para que o cooperativismo possa seguir aliado ao Governo. O Governo precisa do cooperativismo, porque \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o civil s\u00e9ria, dedicada e comprometida, que tem v\u00ednculo direto com o setor produtivo. E isso \u00e9 extremamente importante, seja no \u00e2mbito econ\u00f4mico, no financeiro, seja na sa\u00fade, no transporte. Qualquer que seja o segmento, n\u00f3s vamos ajudar este Governo, porque n\u00f3s vamos cumprir esse papel. O Governo vai entregar as pautas econ\u00f4micas, as pautas tribut\u00e1rias, as pautas da legalidade, e o cooperativismo vai assumir para si a responsabilidade neste Pa\u00eds. Est\u00e1 na hora de o cooperativismo cumprir o seu papel de estadista, o papel de pa\u00eds. N\u00f3s vamos chamar a responsabilidade para n\u00f3s. Como Presidente da Frente, h\u00e1 a certeza de que n\u00f3s Parlamentares vamos assumir, dentro do Congresso, essa responsabilidade, a dura miss\u00e3o de fazer o que tiver que ser feito, porque nem todo dia \u00e9 um dia de flores. H\u00e1 dias de espinhos, mas n\u00f3s vamos fechar os olhos e vamos ficar s\u00f3 com os aromas e com os nossos encantamentos.\r\nAcima de tudo, como digo, eu sou profissional da \u00e1rea de caf\u00e9. Muitos dos senhores me conhecem. Eu acho que temos grandes caf\u00e9s individualmente espetaculares! Eu j\u00e1 disse isso uma vez. Existem variedades, o bourbon, o catua\u00ed, o conilon, existem caf\u00e9s que s\u00e3o espetaculares sozinhos, mas voc\u00ea n\u00e3o sabe o que \u00e9 o encantamento de um grande blend! \u00c9 voc\u00ea pegar o melhor aroma, o melhor sabor, o melhor corpo, o melhor tea tasting, o melhor amargor, a melhor acidez, e fazer o blend perfeito. Da\u00ed, o encantamento!\r\nEu j\u00e1 disse isto uma vez e repito: o melhor blend que o Brasil tem \u00e9 o blend das cooperativas, a uni\u00e3o de homens e mulheres, talentos, diversidade, ra\u00e7as e cores, que entregam o que t\u00eam de melhor. Entregam o aroma perfeito, o sabor perfeito, para um pa\u00eds perfeito.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 OCB! Tenham a certeza de que n\u00f3s vamos assumir no Parlamento, na C\u00e2mara e no Senado, a responsabilidade de fazer o que tiver que ser feito para que, acima de tudo, n\u00f3s tenhamos cada vez mais orgulho e responsabilidade com o nosso Pa\u00eds, principalmente agora que n\u00f3s temos um acordo comercial de primeira grandeza, com consumidores que v\u00e3o nos exigir. E n\u00f3s vamos entregar, porque temos a nossa responsabilidade.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! Sigamos em frente! At\u00e9 a sess\u00e3o dos 100 anos da OCB! Se Deus quiser, estaremos aqui!(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Carlos Heinze. PP - RS) - Obrigado, Deputado Evair Vieira de Melo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, caros amigos e amigas, quero saudar todos os cooperativistas presentes, dirigentes e lideran\u00e7as do cooperativismo de diversos segmentos e atividades econ\u00f4micas e de diferentes regi\u00f5es e Estados do Pa\u00eds. Em nome de voc\u00eas, cumprimento os mais de 14 milh\u00f5es de brasileiros que constroem juntos o Brasil que d\u00e1 certo, um Brasil mais cooperativo.\r\nEm nome da Frente Parlamentar do Cooperativismo (FRENCOOP), a qual tenho a honra de presidir, junto com os demais pares, quero cumprimentar o Presidente M\u00e1rcio Lopes de Freitas pelo transcurso do Dia Internacional do Cooperativismo e tamb\u00e9m pelos 50 anos da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas Brasileiras (OCB), nosso \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo de representa\u00e7\u00e3o do movimento cooperativista no Pa\u00eds. \r\nA OCB nasceu do desafio de dar voz e representatividade ao cooperativismo junto \u00e0 sociedade e ao poder p\u00fablico. Hoje, ap\u00f3s cinco d\u00e9cadas de atua\u00e7\u00e3o, podemos falar que esse objetivo tem sido devidamente alcan\u00e7ado. Temos orgulho de dizer que o Brasil \u00e9, sem d\u00favida, um dos pa\u00edses mais avan\u00e7ados em termos de legisla\u00e7\u00e3o cooperativista no mundo. E isso se d\u00e1, em grande parte, pela atua\u00e7\u00e3o eficiente da OCB, de forma bastante alinhada com a FRENCOOP, junto aos nossos tomadores de decis\u00e3o.\r\nS\u00e3o frutos dessa atua\u00e7\u00e3o, por exemplo, a expressa men\u00e7\u00e3o de apoio e incentivo ao cooperativismo e a previs\u00e3o do adequado tratamento tribut\u00e1rio ao ato cooperativo na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, e de muitos marcos regulat\u00f3rios que nasceram a partir dessas diretrizes de Estado. \r\nHoje falamos de um movimento forte, pujante, motor de desenvolvimento da economia, que tem se mostrado, em muitos casos, ser o modelo de neg\u00f3cio mais vi\u00e1vel para o avan\u00e7o de comunidades mais sustent\u00e1veis. Em um cen\u00e1rio de competitividade global e de abertura de mercados, as nossas cooperativas t\u00eam, cada vez mais, o papel de combate \u00e0 fome e de busca pela seguran\u00e7a alimentar e nutricional em todo o mundo. E tudo isso, por meio de pequenos e m\u00e9dios produtores, em sua grande parte da agricultura familiar, que dificilmente teriam esse protagonismo se n\u00e3o estivessem organizados em cooperativas.\r\nSomente para citar o meu Estado do Esp\u00edrito Santo, l\u00e1 temos 7.946 empregos diretos gerados pelas 126 cooperativas registradas, que geram 4,4% do PIB do Estado, reunindo 444.147 cooperados, ou seja, um em cada nove capixabas s\u00e3o associados a uma cooperativa.\r\nNo meu Estado, somos 28 cooperativas agropecu\u00e1rias, 33 de transportes, 25 de cr\u00e9dito, 17 de sa\u00fade, nove educacionais, nove de trabalho, duas de consumo, duas habitacionais e uma de produ\u00e7\u00e3o, distribu\u00eddas em todos os 78 Munic\u00edpios capixabas.\r\nE olhando para todo o Brasil, estamos falando de brasileiros que est\u00e3o em todos os rinc\u00f5es do Pa\u00eds, oferecendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de interesse p\u00fablico, com qualidade e melhores condi\u00e7\u00f5es, como no caso do atendimento \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 energia, ao transporte, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e ao saneamento b\u00e1sico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Temos trabalhado com afinco para que essa mesma atua\u00e7\u00e3o de destaque seja reproduzida em novos mercados, com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de Internet no campo e de seguros privados, por cooperativas.\r\nO mundo est\u00e1 vivendo, atualmente, uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, que muda de modo substancial a forma de nos comunicarmos e nos relacionarmos. O avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, a velocidade da informa\u00e7\u00e3o e a automatiza\u00e7\u00e3o de processos trazem tamb\u00e9m novos desafios \u00e0 nossa sociedade, dentre os quais eu destaco a necessidade de inserir pessoas no mercado de trabalho. O trabalho, tal como conhecemos hoje, vai rapidamente dar lugar a novas formas de se conectar pessoas e de se trabalhar em rede. E o cooperativismo tem isso em seu DNA. \r\nNosso modelo de neg\u00f3cio \u00e9 baseado na lideran\u00e7a coletiva, em trabalho feito por todos e para todos. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que esse \u00e9 o futuro do trabalho para milh\u00f5es de brasileiros terem melhores condi\u00e7\u00f5es para atuarem no mercado, feito de forma compartilhada, com o aux\u00edlio da tecnologia. \r\n A for\u00e7a do cooperativismo tamb\u00e9m est\u00e1 presente aqui, no Poder Legislativo. Com mais de 30 anos de atua\u00e7\u00e3o, a nossa FRENCOOP hoje conta com a ades\u00e3o de 267 Deputados e 38 Senadores, um total de 305 integrantes. \r\nEm pesquisa parlamentar realizada em abril de 2019 com 220 Deputados e Senadores, logo no in\u00edcio desta Legislatura, auferimos que mais de 50 Parlamentares s\u00e3o associados a pelo menos uma cooperativa, o que nos coloca percentualmente com uma excelente representatividade no Congresso, se compararmos ao n\u00famero de brasileiros cooperados no Pa\u00eds. \r\nOutro dado que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 a credibilidade do setor junto aos Deputados e Senadores. Cerca de 80% dos nossos Congressistas possuem uma imagem \"\u00f3tima\" ou \"boa\" sobre o cooperativismo. Em n\u00fameros, portanto, podemos dizer que a nossa bancada de Parlamentares cooperados \u00e9 maior do que boa parte dos partidos representados no Congresso Nacional.\r\nTodo esse esfor\u00e7o tem se concretizado na defini\u00e7\u00e3o de marcos regulat\u00f3rios determinantes para o desenvolvimento do cooperativismo brasileiro, e a meta \u00e9 intensificar as a\u00e7\u00f5es e continuar trabalhando para garantir um ambiente pol\u00edtico e legal favor\u00e1vel para o crescimento do setor. O cen\u00e1rio \u00e9 positivo e o espa\u00e7o, amplo. Ambos totalmente prop\u00edcios \u00e0 maior divulga\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a do movimento cooperativista no Poder Legislativo.\r\nTenho orgulho de ser parte deste movimento e convido todas as cooperativas e todos os cooperados para se aproximarem do Parlamento e conhecerem nosso Poder Legislativo. Precisamos fazer do Parlamento a Casa do Cooperativismo, assim como precisamos fazer com que as cooperativas sejam as casas dos nossos Parlamentares. Assim podemos contribuir para nossa democracia, nossa sociedade e para o nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns pelo Dia Internacional do Cooperativismo! Parab\u00e9ns pelos 50 anos da OCB! Podem contar conosco para juntos construirmos um Brasil cada vez mais cooperativo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "(14: 2019, FESTA DO CARRO DE BOI, AFONSO CL\u00c1UDIO (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da XIV Festa do Carro de Boi, no Munic\u00edpio de Afonso Cl\u00e1udio, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste final de semana, um dos Munic\u00edpios mais tradicionais e importantes do Estado do Esp\u00edrito Santo, Afonso Cl\u00e1udio - nome do nosso ex-Governador -, realiza, por a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da Associa\u00e7\u00e3o Carro de Boi, a Festa do Carro de Boi. Trata-se de uma festa maravilhosa, de um momento importante de preserva\u00e7\u00e3o da cultura, das tradi\u00e7\u00f5es e do valor do nosso povo.\r\nAfonso Cl\u00e1udio, cujo hino fala em \"terra boa para caf\u00e9 e feij\u00e3o\", tem na agricultura sua principal fonte de renda. Esse povo do trabalho sempre teve no carro de boi o seu grande instrumento de trabalho, e foi assim que construiu sua hist\u00f3ria. No Munic\u00edpio, h\u00e1 investimentos importantes na \u00e1rea de agricultura, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, e agora recebi do Governador do Estado a not\u00edcia de que est\u00e1 pronta a ordem de servi\u00e7o para construirmos, no centro de eventos, um grande pavilh\u00e3o coberto para atender \u00e0 comunidade, ao povo de Afonso Cl\u00e1udio.\r\nParab\u00e9ns aos volunt\u00e1rios! N\u00f3s estaremos com voc\u00eas fazendo a Festa do Carro de Boi!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 5, 6 e 7 de julho, o Munic\u00edpio de Afonso Cl\u00e1udio realizar\u00e1 sua XIV Festa do Carro de Boi.\r\nA festa celebra o carro de boi como s\u00edmbolo da coloniza\u00e7\u00e3o do interior do Esp\u00edrito Santo. Representa o esp\u00edrito e a esperan\u00e7a daqueles que buscavam novas terras para estabelecer suas vidas e os trechos que deveriam ser percorridos para que entregassem seus produtos e trouxessem mantimentos dos centros urbanos.\r\nO canto do carro de boi \u00e9 o som de um Brasil que sonha e trabalha por uma vida melhor.\r\nN\u00f3s estaremos em Afonso Cl\u00e1udio, comemorando essa grande festa do interior do Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, DESTAQUE, DEFESA, EVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nBRASIL, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria, do Requerimento de Destaque n\u00ba 142, de 2019, a respeito da onera\u00e7\u00e3o do setor produtivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tive a responsabilidade de fazer a defesa do Destaque n\u00ba 142, na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia. E, por maioria absoluta, a Comiss\u00e3o o aprovou. O que \u00e9 a intelig\u00eancia? N\u00e3o h\u00e1 a m\u00ednima razoabilidade de onerar o setor produtivo neste momento. \u00c9 uma insanidade imaginar isso.\r\nEu compreendo o papel do Relator, que queria cumprir a sua meta de arrecada\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podemos onerar o setor produtivo. E n\u00e3o foi em defesa de nenhuma categoria. Foi em defesa de um segmento econ\u00f4mico importante, que emprega, que produz alimento que est\u00e1 na mesa do brasileiro e que, naturalmente, far\u00e1 a sua contribui\u00e7\u00e3o para a balan\u00e7a comercial.\r\nO Brasil e todo mundo, Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e3o comemorando a assinatura do acordo entre a Uni\u00e3o Europeia e o MERCOSUL. A\u00ed vem a Oposi\u00e7\u00e3o agora defender a onera\u00e7\u00e3o do setor produtivo. \u00c9 uma insanidade! \u00c9 uma irresponsabilidade! Vamos recuperar a economia do Brasil, recuperar o setor produtivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FA\u00c7A O BEM (2019, VENDA NOVA DO IMIGRANTE (ES)), PAULO, EX-PRESIDENTE, EVENTO BENEFICENTE, RECURSOS FINANCEIROS, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, NATALINA, VOLUNT\u00c1RIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de visitantes do Munic\u00edpio de Venda Nova do Imigrante, Estado do Esp\u00edrito Santo. Convite ao povo capixaba para participa\u00e7\u00e3o no evento Fa\u00e7a o Bem, destinado \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de fundos para entidades da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita alegria, nesta manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira, aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, eu recebo o casal de amigos Paulo e a Natalina, do Munic\u00edpio de Venda Nova do Imigrante, l\u00e1 nas montanhas do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nO Paulo j\u00e1 foi Presidente da nossa Associa\u00e7\u00e3o Festa da Polenta - AFEPOL, um dos maiores eventos volunt\u00e1rios deste Pa\u00eds. Os recursos que essa festa produz s\u00e3o destinados a entidades do nosso Munic\u00edpio, como o hospital e a APAE, e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de atividades culturais. A Natalina, que \u00e9 de uma fam\u00edlia de tradi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 volunt\u00e1ria do nosso hospital.\r\nNesta oportunidade, inclusive, quero convidar todos os que est\u00e3o nos ouvindo, especialmente os capixabas, para, entre os dias 9 e 11 agora, o grande evento Fa\u00e7a o Bem, que vai ser realizado no Centro de Eventos Padre Cleto Caliman, o nosso Polent\u00e3o, com shows, rodeios e sorteios, tudo com o objetivo de angariar fundos para ajudar as entidades e, principalmente, o hospital de nossa cidade.\r\nMuito obrigado, Paulo e Natalina, pela presen\u00e7a de voc\u00eas aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Isso muito nos honra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA POPULAR, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PRODUTOR RURAL, CACHOEIRO DO ITAPEMIRIM (ES), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, EVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 25\u00aa  Festa da Associa\u00e7\u00e3o de Produtores e Moradores do Distrito de Jacu, no Munic\u00edpio de Cachoeiro do Itapemirim, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um dos orgulhos deste Pa\u00eds, que o faz andar para a frente, s\u00e3o as comunidades do interior do Brasil, as comunidades rurais. Entre os dias 10 e 11, no pr\u00f3ximo final de semana, o Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim e a comunidade de Jacu realizam a 25\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Festa da Associa\u00e7\u00e3o de Produtores e Moradores daquela regi\u00e3o, momento importante de confraterniza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o, tradi\u00e7\u00e3o e cultura do nosso povo, uma comunidade que se organiza a cada dia mais. Temos a\u00e7\u00f5es para melhorar a infraestrutura e o investimento para aquela comunidade.\r\nAcima de tudo, agrade\u00e7o ao povo de Jacu, do nosso interior do nosso Esp\u00edrito Santo, que cada vez mais organiza a vida da comunidade, preserva tradi\u00e7\u00f5es, valores e costumes, ajudando a desenvolver toda uma regi\u00e3o!\r\nPortanto, nesse final de semana, nos dias 10 e 11, estaremos em Jacu, no Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim, na 25\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Festa da Associa\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 um orgulho receb\u00ea-los todos l\u00e1!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA DE AGRONEG\u00d3CIOS COOABRIEL (1:2019, S\u00c3O GABRIEL DA PALHA (ES)), COOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, CAF\u00c9, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Feira de Agroneg\u00f3cios da Cooperativa Agr\u00edcola dos Cafeicultores de S\u00e3o Gabriel - COOABRIEL, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nos dias 8, 9 e 10 de agosto, a Cooperativa Agr\u00e1ria dos Cafeicultores de S\u00e3o Gabriel, a nossa COOABRIEL, realizar\u00e1 um grande evento, a 1\u00aa Feira de Agroneg\u00f3cios COOABRIEL.\r\nA COOABRIEL, que \u00e9 conhecida e respeitada por ser a maior cooperativa de caf\u00e9 conilon do mundo, \u00e9 integrada por produtores do Estado do Esp\u00edrito Santo, por alguns do Estado de Minas Gerais e tamb\u00e9m do sul do Estado da Bahia. \u00c9 uma cooperativa que nos orgulha, pela sua atua\u00e7\u00e3o e pela sua capacidade de difundir ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o para seus cooperados.\r\nSer\u00e3o dias de palestras, semin\u00e1rios e encontros, ser\u00e1 um grande momento para discutirmos inclusive novas oportunidades para o nosso caf\u00e9.\r\nPortanto, quero parabenizar a cooperativa e convidar os que puderem para prestigiar, entre os dias 8 e 10 de agosto, a nossa Feira de Agroneg\u00f3cios da COOABRIEL, de S\u00e3o Gabriel da Palha, no Esp\u00edrito Santo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nos dias 8, 9 e 10 de agosto, a Cooperativa Agr\u00e1ria dos Cafeicultores de S\u00e3o Gabriel, a nossa COOABRIEL, realiza sua 1\u00aa Feira de Agroneg\u00f3cios.\r\nFundada em 1963, a COOABRIEL se consolidou como a maior cooperativa de caf\u00e9 conilon do Brasil, lidera o mercado e gera oportunidades para os produtores da regi\u00e3o norte do Esp\u00edrito Santo.\r\nAgora, mantendo o pioneirismo de sua atua\u00e7\u00e3o, a COOABRIEL realiza a Feira de Agroneg\u00f3cios para reunir toda a cadeia produtiva, produtores, pesquisadores e estudantes do agroneg\u00f3cio, bem como fornecedores de insumos e implementos. Cria, assim, um ambiente de neg\u00f3cios que fortalece o arranjo produtivo, um campo de oportunidades para gerar emprego, renda e dignidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FESTA DO LEITE E DO P\u00c3O (2019, ATILIO VIVACQUA (ES)), AGRONEG\u00d3CIO.\r\nEXPOAGRO DE DIVINO DE S\u00c3O LOUREN\u00c7O (22:2019), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AGROPECU\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o da Festa do Leite e do P\u00e3o, no Munic\u00edpio At\u00edlio Vivacqua; da 55\u00aa Festa e da XXII Expoagro no Munic\u00edpio de Divino de S\u00e3o Louren\u00e7o, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 7 e 11 de agosto, o nosso querido Munic\u00edpio de At\u00edlio Vivacqua realizar\u00e1 a sua Festa do Leite e do P\u00e3o, no Parque de Exposi\u00e7\u00e3o Machad\u00e3o. Haver\u00e1 concurso leiteiro, 6\u00aa Copa de Marcha, bovinos de argola e minifazendinha.\r\nAt\u00edlio Vivacqua \u00e9 um pequeno, mas pr\u00f3spero, Munic\u00edpio do sul do Estado do Esp\u00edrito Santo. Tem uma atividade industrial importante ligada ao processamento de rochas ornamentais, mas tem na agricultura e na pecu\u00e1ria, principalmente na de leite, a grande express\u00e3o da economia para o seu povo, para a sua gente.\r\nAcontecer\u00e1 durante o evento um reconhecido concurso leiteiro, que premiar\u00e1 os produtores que tiverem excel\u00eancia em boas pr\u00e1ticas, qualidade e volume produzido. S\u00e3o de uma qualidade impressionante os nossos pecuaristas. L\u00e1 vai estar o melhor da gen\u00e9tica nelore. Ser\u00e1, com certeza, tamb\u00e9m, um grande momento de confraterniza\u00e7\u00e3o, de encontro, para mostrar a for\u00e7a da economia capixaba e, principalmente, da pecu\u00e1ria de leite do Munic\u00edpio de At\u00edlio Vivacqua.\r\nEnt\u00e3o, de 7 a 11 de agosto, estaremos juntos com toda a comunidade de At\u00edlio Vivacqua na Festa do Leite e do P\u00e3o.\r\nE, entre os dias 8 e 11 de agosto, Sras. e Srs. Deputados, acontecer\u00e1 a 55\u00aa Festa e XXII Expoagro de Divino de S\u00e3o Louren\u00e7o, nas \u00e1guas do Capara\u00f3, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Essa festa, na verdade, \u00e9 uma refer\u00eancia \u00e0 religiosidade daquele povo, pois homenageia o padroeiro da cidade, S\u00e3o Louren\u00e7o, santo cat\u00f3lico que foi fundamental para a expans\u00e3o da f\u00e9 cat\u00f3lica ainda no s\u00e9culo III e que d\u00e1 nome ao Munic\u00edpio. E, nessa oportunidade, acontecer\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.\r\nDivino de S\u00e3o Louren\u00e7o \u00e9 um Munic\u00edpio importante na agricultura. \u00c9 uma refer\u00eancia na hist\u00f3ria da regi\u00e3o do Capara\u00f3, que \u00e9 bel\u00edssima, muito pr\u00f3xima ao Pico da Bandeira, que fica na divisa do Esp\u00edrito Santo com Minas Gerais.\r\nEnt\u00e3o, entre os dias 8 e 11 de agosto, acontecer\u00e1 a Expoagro, com concurso leiteiro e outras atividades ligadas \u00e0 agropecu\u00e1ria. Ser\u00e1 um grande momento de confraterniza\u00e7\u00e3o e de encontro, para mostrar a for\u00e7a, a cultura e a tradi\u00e7\u00e3o do nosso povo querido de Divino de S\u00e3o Louren\u00e7o.\r\nEstaremos l\u00e1 tamb\u00e9m!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FESTA DO SANFONEIRO (28; 2019, CONCEI\u00c7\u00c3O DO CASTELO (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o na 28\u00aa Festa do Sanfoneiro, no Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito orgulho e muita alegria que eu convido a todos a estarem conosco entre os dias 28 de agosto e 1\u00ba de setembro no Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, minha terra natal, onde acontecer\u00e1 a 28\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Festa do Sanfoneiro, no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Joaquim Pinto Filho, o nosso Sanfon\u00e3o.\r\nEssa festa mant\u00e9m tradi\u00e7\u00f5es, culturas e valores do nosso povo, e integra a nossa agropecu\u00e1ria com um concurso leiteiro brilhante, muito bem organizado. Com certeza, a express\u00e3o da sanfona \u00e9 um dos maiores eventos sanfoneiros do Brasil. L\u00e1 n\u00f3s tamb\u00e9m teremos rodeio, exposi\u00e7\u00e3o, muita comida e a presen\u00e7a maravilhosa do povo de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, que t\u00e3o bem recebe os visitantes.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com orgulho que eu divulgo essa festa, que \u00e9 tradicional. Convido a todos a participarem, entre os dias 28 de agosto e 1\u00ba de setembro, da 28\u00aa Festa do Sanfoneiro, em Concei\u00e7\u00e3o do Castelo. N\u00f3s estaremos l\u00e1. Eu quero receber voc\u00eas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 28 de agosto e 1\u00ba de setembro, meu Munic\u00edpio natal de Concei\u00e7\u00e3o do Castelo realiza sua 28\u00aa Festa do Sanfoneiro, no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Joaquim Pinto Filho, o \"Sanfon\u00e3o\".\r\nL\u00e1 teremos o tradicional Concurso do Sanfoneiro, al\u00e9m de rodeio e o desfile da Rainha da Festa do Sanfoneiro.\r\nUm dos principais eventos do calend\u00e1rio municipal, a Festa do Sanfoneiro nos reconecta com nossas ra\u00edzes, reunindo nossa comunidade para celebrar nossos valores, nossa cultura e nossas tradi\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FEIRA AGRO+2019 (UNIVERSIDADE FEDERAL DO ESP\u00cdRITO SANTO (UFES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da feira Agro+2019, pela Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, no Campus de S\u00e3o Mateus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entre os dias 29 e 31 de agosto, a nossa Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, no Campus de S\u00e3o Mateus, vai realizar a feira Agro + 2019, que dar\u00e1 destaque \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas dos pequenos agricultores do Norte Capixaba.\r\nQuero deixar registrado que reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia que o Campus de S\u00e3o Mateus tem para o desenvolvimento de pesquisas, inova\u00e7\u00f5es referentes a pimenta-do-reino, coco, cana-de-a\u00e7\u00facar, mam\u00e3o, cacau e caf\u00e9, principalmente o caf\u00e9 Conilon. Ao Campus de S\u00e3o Mateus tenho destinado recursos, para que sejam feitos investimentos sobretudo na \u00e1rea de laborat\u00f3rios. \u00c9 um campus novo da nossa universidade, mas tem prestado um grande servi\u00e7o aos capixabas e, qui\u00e7\u00e1, a todos os brasileiros.\r\nEntre os dias 29 e 31 de agosto, portanto, haver\u00e1 esse grande evento. A Agro + 2019 \u00e9 uma importante iniciativa, que envolve a aplica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o nas nossas propriedades rurais.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Universidade do Esp\u00edrito Santo, ao Campus de S\u00e3o Mateus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IBITIRAMA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nEXPOSI\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA DE IBITIRAMA (EXPOAGRO), (2019, IBITIRAMA (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Ibitirama, Estado do Esp\u00edrito Santo. Realiza\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Ibitirama - EXPOAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar do orgulho que eu tenho do povo do Esp\u00edrito Santo, um povo que acorda cedo, um povo trabalhador e que tem nos honrado com sua hist\u00f3ria, tradi\u00e7\u00e3o, cultura e valores.\r\nHoje quero render esse meu reconhecimento, em especial, ao povo querido de Ibitirama, l\u00e1 nas \u00e1guas do Capara\u00f3, Munic\u00edpio da agricultura, da pecu\u00e1ria, do caf\u00e9, da diversidade da nossa floresta e da nossa fauna.\r\nEu quero aqui fazer men\u00e7\u00e3o especial ao 31\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Ibitirama. Neste final de semana, entre os dias 18 e 22, Ibitirama realizar\u00e1 uma bel\u00edssima confraterniza\u00e7\u00e3o, uma grande festa para receber o seu povo, a sua gente e, naturalmente, os amigos tamb\u00e9m. Refiro-me \u00e0 EXPOAGRO de Ibitirama, uma exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria com shows, um grande evento de confraterniza\u00e7\u00e3o.\r\nQuero convidar todos para estarem l\u00e1 e dizer do orgulho que tenho dos capixabas, em especial do povo de Ibitirama, com o qual estaremos neste final de semana.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DO MAIOR CAF\u00c9 DO MUNDO (2019, BREJETUBA (ES)), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Anuncio da realiza\u00e7\u00e3o de festival de caf\u00e9 no Munic\u00edpio de Brejetuba, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito orgulho que eu registro que o Munic\u00edpio de Brejetuba, nas montanhas do Esp\u00edrito Santo, reconhecido como a Capital Estadual do Caf\u00e9 Ar\u00e1bica, realizar\u00e1 no pr\u00f3ximo fim de semana, de 27 a 29 de setembro, o maior festival de caf\u00e9 do mundo.\r\nBrejetuba \u00e9 um Munic\u00edpio que orgulha o Esp\u00edrito Santo e, com certeza, \u00e9 refer\u00eancia para o Brasil. Seu povo, um povo trabalhador, acorda cedo, preserva as tradi\u00e7\u00f5es e a cultura local e, nas montanhas, com muita dificuldade, faz do caf\u00e9 a principal fonte de renda da sua gente. \r\nConvido a todos a conhecer o Munic\u00edpio de Brejetuba. \r\nCom certeza, na pr\u00f3xima sexta-feira, \u00e0s 19 horas, n\u00f3s iremos preparar mais de 8 mil litros de caf\u00e9, batendo um recorde. Ser\u00e1 a maior festa do caf\u00e9 do mundo, uma homenagem \u00e0quele povo trabalhador, uma refer\u00eancia que coloca Brejetuba na hist\u00f3ria, construindo, com certeza, uma pol\u00edtica s\u00e9ria para nossos cafeicultores.\r\nBrejetuba precisa e merece nosso respeito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA DA POLENTA (41:2019, VENDA NOVA DO IMIGRANTE (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 41\u00aa Festa da Polenta, no Munic\u00edpio de Venda Nova do Imigrante, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil, cada dia mais, precisa conhecer bons exemplos de mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade. Um dos orgulhos que temos \u00e9 a cidade do Munic\u00edpio onde moro, Venda Nova do Imigrante, onde milhares de volunt\u00e1rios se reuniram e organizaram a 41\u00aa Festa da Polenta, que ser\u00e1 realizada nos dias 4, 5 e 6 e nos dias 10, 11, 12 e 13.\r\nEssa festa \u00e9 a maior manifesta\u00e7\u00e3o da cultura italiana do Brasil. Esse povo transformou tradi\u00e7\u00e3o, cultura e trabalho volunt\u00e1rio em oportunidade para o seu povo e sua gente.\r\nQuero agradecer a todos os volunt\u00e1rios da Festa da Polenta, cujos recursos v\u00e3o para as entidades do Munic\u00edpio, para tantas atividades de sa\u00fade, de assist\u00eancia social e tamb\u00e9m de cultura.\r\nAcima de tudo, a 41\u00aa Festa da Polenta, em Venda Nova do Imigrante, \u00e9 fruto de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade, que, em parceria, naturalmente, com o setor privado e setor p\u00fablico, organiza esse resgate da tradi\u00e7\u00e3o e re\u00fane as fam\u00edlias.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, OTAC\u00cdLIO COSER, EMPRES\u00c1RIO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Falecimento do empres\u00e1rio Otac\u00edlio Coser, do Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, venho a esta tribuna, com tristeza, para registrar o falecimento do Sr. Otac\u00edlio Coser, um dos brasileiros mais brilhantes da nossa gera\u00e7\u00e3o.\r\nCapixaba, o Sr. Otac\u00edlio come\u00e7ou suas atividades no caf\u00e9, depois foi para o setor de autom\u00f3veis, de produ\u00e7\u00e3o de energia e de concess\u00e3o de estradas. Ele deixa o legado de um capixaba silencioso, trabalhador e dedicado. Foi um empres\u00e1rio que, por sua grandeza, trouxe respeito ao Esp\u00edrito Santo e ao Brasil. Sua compet\u00eancia e seu amor ao Estado e ao Pa\u00eds fizeram a diferen\u00e7a.\r\nQuero deixar registrado, em nome de todos os capixabas, a tristeza que marca o dia de hoje. Tenho certeza de que seu legado ser\u00e1 honrado por todos os capixabas e por todos os brasileiros. De certa forma, o Sr. Otac\u00edlio Coser sempre estar\u00e1 presente em nossas vidas pelos in\u00fameros servi\u00e7os que prestou ao Pa\u00eds.\r\nExpresso minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia e deixo o meu abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO COM\u00c9RCIO INTERNACIONAL E DO INVESTIMENTO (FRENCOMEX), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Com\u00e9rcio Internacional e do Investimento - FRENCOMEX, no Pal\u00e1cio Itamaraty.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer um convite a todos: amanh\u00e3, quarta-feira, \u00e0s 14 horas, no Pal\u00e1cio Itamaraty, n\u00f3s vamos lan\u00e7ar a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Com\u00e9rcio Internacional e do Investimento, a nossa FRENCOMEX, que nasce na vanguarda do di\u00e1logo e das proposi\u00e7\u00f5es de um tema bastante atual, o com\u00e9rcio internacional e a atra\u00e7\u00e3o de investimentos estrangeiros.\r\nEsse \u00e9 um exemplo a ser seguido. Pa\u00edses como Coreia do Sul e Cingapura seguiram esse mesmo caminho, aperfei\u00e7oaram essas ferramentas e hoje s\u00e3o pot\u00eancias reconhecidas. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos limitar a um voo de galinhas, que s\u00f3 amea\u00e7am voar. Precisamos de pol\u00edticas estruturantes no nosso territ\u00f3rio. A FRENCOMEX ir\u00e1 aprofundar o di\u00e1logo com o Governo Federal a respeito dessa agenda liberal proposta, para reproduzir os anseios da sociedade e dos setores produtivos.\r\nQuero, ent\u00e3o, com muito carinho, convidar os Parlamentares para, amanh\u00e3, \u00e0s 14 horas, no Pal\u00e1cio Itamaraty, com a presen\u00e7a de diversos Ministros, lan\u00e7armos a nossa Frente Parlamentar em Defesa do Com\u00e9rcio Internacional e do Investimento. Precisamos de agilidade para que o Brasil seja protagonista de uma agenda t\u00e3o importante, principalmente na produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IBATIBA (ES), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do 38\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Ibatiba, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna neste momento render minhas homenagens ao querido Munic\u00edpio de Ibatiba, na regi\u00e3o do Capara\u00f3, no Estado do Esp\u00edrito Santo, pelo 38\u00ba anivers\u00e1rio de sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nO Munic\u00edpio de Ibatiba foi colonizado em meados do s\u00e9culo XIX. Os mineiros e os cariocas, basicamente, foram os primeiros ocupantes da regi\u00e3o, que, posteriormente, recebeu uma comunidade de libaneses, que est\u00e3o no Esp\u00edrito Santo. \r\nPortanto, fa\u00e7o minha homenagem a este que \u00e9 um povo que tem na agricultura a ess\u00eancia da sua fonte de renda, mas que preserva a tradi\u00e7\u00e3o e a cultura. \r\nIbatiba \u00e9 conhecido como capital dos tropeiros no Esp\u00edrito Santo. Era por l\u00e1 que se dava a rota. Ali\u00e1s, a rota imperial passa pelo Munic\u00edpio de Ibatiba.\r\nQuero parabenizar este povo, agradecer-lhes o carinho e reafirmar meu compromisso com os investimentos que fa\u00e7o no Munic\u00edpio, porque aquele povo precisa e merece. O povo de Ibatiba \u00e9, acima de tudo, um povo trabalhador. \r\nParab\u00e9ns, Ibatiba, pelo anivers\u00e1rio!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Aline Sleutjes. PSL - PR) - Obrigada, Deputado Evair Vieira de Melo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados,\r\nO dia 7 de novembro \u00e9 o dia do 38\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Ibatiba, e, para comemorar, no dia de hoje haver\u00e1 programa\u00e7\u00e3o com desfile c\u00edvico.\r\nA regi\u00e3o onde hoje fica Ibatiba come\u00e7ou a ser colonizada ainda na segunda metade do s\u00e9c. XIX, primeiro por agricultores mineiros e cariocas, logo em seguida por imigrantes provenientes do L\u00edbano.\r\nPossuindo na agricultura sua principal atividade econ\u00f4mica, Ibatiba tamb\u00e9m \u00e9 a primeira cidade capixaba diretamente \u00e0s margens da BR-262, de Minas Gerais em sentido ao litoral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, SAUDE PUBLICA, HOSPITAL, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, CACHOEIRO DE ITAPEMIRIM (ES).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o de recursos de projeto de lei do Congresso Nacional, para o custeio da sa\u00fade no Estado do Esp\u00edrito Santo. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das obras do Hospital Evang\u00e9lico e da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho uma not\u00edcia muito importante para o Estado do Esp\u00edrito Santo, em especial para a minha regi\u00e3o, o sul capixaba, a partir da cidade querida de Cachoeiro de Itapemirim.\r\nNa bancada anterior, n\u00f3s t\u00ednhamos indicado 50 milh\u00f5es de reais para investimentos em obras de infraestrutura na Santa Casa de Cachoeiro e no nosso Hospital Evang\u00e9lico. Com os impedimentos legais e t\u00e9cnicos, s\u00f3 aprovamos agora, no PLN, aqui na C\u00e2mara, toda a bancada - e novamente quero agradecer aos colegas Parlamentares -, que os recursos que seriam usados nas obras nesses hospitais sejam transferidos para o custeio da sa\u00fade do Estado. O Governador assumiu o compromisso e a responsabilidade de fazer esses investimentos importantes.\r\nIsso demonstra a atitude, a ades\u00e3o pol\u00edtica da bancada capixaba, que acatou a sugest\u00e3o dos Parlamentares. Em especial n\u00f3s que atuamos na regi\u00e3o sul fizemos essa defesa, ainda na bancada anterior. Agora, com o PLN aprovado, ent\u00e3o, esses recursos v\u00e3o para o caixa do Estado, e o Governador, com recursos pr\u00f3prios, vai fazer essas obras na nossa Santa Casa, que \u00e9 o grande pronto-socorro, a grande porta de entrada do sul capixaba. Quero agradecer aos profissionais daquela entidade pelo profissionalismo na gest\u00e3o. \r\nO Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro, com esses recursos, come\u00e7a o sonho de ser um hospital especializado no tratamento do c\u00e2ncer, no sul do Estado do Esp\u00edrito Santo. \r\nPortanto, \u00e9 um momento a ser comemorado o da aprova\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia desses recursos, o que vai ser muito importante. Com as minhas emendas individuais e as da bancada, com certeza, vamos botar de p\u00e9, enfim, um hospital do c\u00e2ncer no sul capixaba, na cidade de Cachoeiro do Itapemirim, a cidade que integra a nossa regi\u00e3o. Recursos foram destinados a toda a rede hospitalar do Estado do Esp\u00edrito Santo, mas em especial ao sul capixaba, que precisa, que carece de um hospital estadual, de um hospital p\u00fablico. Todo o atendimento em Cachoeiro \u00e9 feito pelos hospitais filantr\u00f3picos.\r\nQuero agradecer \u00e0 Diretoria da Santa Casa de Cachoeiro, do Hospital Evang\u00e9lico e do Hospital Infantil tamb\u00e9m. Essas estruturas merecem o nosso atendimento e v\u00e3o ter o nosso investimento.\r\nO nosso sonho - e n\u00f3s vamos fazer isto - \u00e9 colocar de p\u00e9 a estrutura do hospital, \u00e9 o atendimento especializado \u00e0s pessoas com c\u00e2ncer do Estado, para que possam ter mitigado o seu sofrimento, ter o seu atendimento. Vamos tirar as pessoas das estradas. \u00c9 muito ruim sair do interior e ter que se dirigir \u00e0 Grande Vit\u00f3ria.\r\nQuero agradecer muito aos colegas Parlamentares que votaram esse projeto, a favor da transfer\u00eancia de recursos, para que enfim, agora, com o compromisso do Governo do Estado, possam ser iniciadas as obras e colocado de p\u00e9 o hospital de c\u00e2ncer no sul do Esp\u00edrito Santo, em Cachoeiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 assustador quando olhamos os n\u00fameros e imaginamos que 15 crian\u00e7as morrem por dia no Brasil, por falta de saneamento. Esse n\u00famero tem que pesar na nossa responsabilidade de dar urg\u00eancia a esse tema.\r\nImaginem o sonho de uma fam\u00edlia, o sonho de um pai, o sonho de uma m\u00e3e, e essas crian\u00e7as est\u00e3o morrendo em bairros, \u00e0s vezes, pobres em pequenas cidades. Isso comove muito mais do que s\u00f3 \u00e0 fam\u00edlia, comove uma regi\u00e3o. Tira-se o sonho quando um filho sofre de uma doen\u00e7a provocada por falta de saneamento b\u00e1sico. Esse jovem ou essa crian\u00e7a que morre poderia ser um m\u00e9dico, poderia ser um professor, poderia ser um trabalhador rural, poderia ser um caminhoneiro, poderia ser um Vereador, poderia ser um bom Prefeito, poderia ser um bom pol\u00edtico. O Brasil n\u00e3o pode se dar ao luxo de perder um talento, mas ele vira as costas para esse tema, mesmo sabendo que 15 crian\u00e7as morrem, por dia, neste Pa\u00eds por falta de saneamento b\u00e1sico. Esse tema n\u00e3o \u00e9 urgente. Esse tema \u00e9 urgent\u00edssimo. E este Parlamento est\u00e1 tendo a coragem de enfrentar temas dif\u00edceis, duros. Est\u00e1 dando um passo corajoso e mostrando a grandeza, quando traz esse tema para esta Casa.\r\nE a\u00ed \u00e9 preciso desmitificar alguns fantasmas que s\u00e3o apontados por a\u00ed. Primeiro, ningu\u00e9m paga \u00e1gua. Se o servi\u00e7o \u00e9 da Prefeitura, da companhia estadual ou da companhia privada, n\u00e3o se paga pela \u00e1gua. O que se paga \u00e9 pelo servi\u00e7o. Paga-se pela coleta, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o. A \u00e1gua \u00e9 de gra\u00e7a e vai continuar sendo de gra\u00e7a. \"Ah, agora voc\u00ea vai pagar pela \u00e1gua\". N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o paga \u00e1gua. E, quanto melhor for o servi\u00e7o e a efici\u00eancia na coleta, no tratamento, na distribui\u00e7\u00e3o, mais barata vai ser a taxa na sua casa. Isso \u00e9 importante.\r\nA\u00ed se fala assim: \"Ah, mas e os Munic\u00edpios pequenos?\". Economicamente, com a tarifa justa, um Munic\u00edpio ou unidade com mais de 1.200 liga\u00e7\u00f5es - e n\u00e3o \u00e9 nada de outro de mundo, quando o servi\u00e7o \u00e9 bem feito - precisa de apenas tr\u00eas funcion\u00e1rios. E, olha s\u00f3, \u00e9 economicamente vi\u00e1vel ter mais de 1.200 liga\u00e7\u00f5es e 3 funcion\u00e1rios. \u00c9 poss\u00edvel prestar esse servi\u00e7o, Deputado Darc\u00edsio Perondi, e \u00e9 economicamente vi\u00e1vel. Essa hist\u00f3ria de que os pequenos Munic\u00edpios no Brasil n\u00e3o s\u00e3o vi\u00e1veis, que agora v\u00e3o ficar... \r\nOlha, se n\u00e3o foi feito at\u00e9 agora, se os Governos anteriores n\u00e3o atenderam \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais carentes at\u00e9 agora, se o saneamento n\u00e3o chegou a sua cidade, se n\u00e3o chegou ao seu bairro, \u00e9 porque, acima de tudo, nos Governos anteriores, faltou determina\u00e7\u00e3o e coragem pol\u00edtica. Se o saneamento e a \u00e1gua n\u00e3o chegaram a sua casa no passado, foi porque voc\u00ea n\u00e3o tinha prest\u00edgio perante aquele que esteve com a caneta, com a decis\u00e3o financeira. A prioridade do Governo est\u00e1 onde se p\u00f5e dinheiro, onde se faz investimento. Ent\u00e3o, para voc\u00ea, brasileiro, se n\u00e3o chegou a sua casa ainda, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o esteve no rol das prioridades e das urg\u00eancias dos Governos, dos Parlamentos anteriores.\r\nN\u00f3s temos, por isso, que remodelar. Naturalmente, o Munic\u00edpio tem as suas limita\u00e7\u00f5es. O Estado tem suas limita\u00e7\u00f5es. Qual \u00e9 o problema de o setor privado vir prestar esse servi\u00e7o? Tenho certeza de que a ANA, a nossa Ag\u00eancia, vai ter compet\u00eancia para fazer boas regula\u00e7\u00f5es, para fazer bons c\u00e1lculos de tarifas justas, e o Estado pode continuar fazendo o investimento. N\u00f3s temos recursos p\u00fablicos para continuar atendendo todo ano. E a\u00ed quero fazer um apelo ao nosso Ministro Canuto e possivelmente ao nosso Relator Geninho, que atuou com compet\u00eancia e com retid\u00e3o. O Deputado Geninho tem moral para falar o que falou aqui, porque S.Exa. \u00e9 um ex-Prefeito que chegou a esta Casa, com um Munic\u00edpio que tem 100% de saneamento.\r\nEnt\u00e3o, o Deputado que relatou o saneamento conhece a causa, conhece o problema, conhece as limita\u00e7\u00f5es. E vai continuar tendo recurso p\u00fablico para ser colocado prioritariamente onde n\u00e3o h\u00e1 nada, onde est\u00e3o os mais carentes, nesses Munic\u00edpios menores.\r\nAo povo do meu Nordeste, as adutoras podem continuar sendo feitas com recurso p\u00fablico, a gest\u00e3o pode ser privada, compartilhada. Quanto ao dinheiro, n\u00e3o importa se \u00e9 p\u00fablico ou privado, ele tem que chegar com efici\u00eancia para o controle do Munic\u00edpio.\r\nPortanto, queremos aprovar essa urg\u00eancia. Volto a dizer: essa urg\u00eancia vai salvar 15 crian\u00e7as por dia no Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LDB, OBRIGATORIEDADE, ESTABELECIMENTO DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, INCLUS\u00c3O DIGITAL, ACESSO, (INTERNET), UNI\u00c3O FEDERAL, GARANTIA, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMPUTADOR, EQUIPAMENTOS, INFORM\u00c1TICA, TREINAMENTO, ACESSO, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ALUNO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUST, APLICA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS, SOCIEDADE COOPERATIVA, FAVOR\u00c1VEL, VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Vin\u00edcius Poit, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, pelo acatamento de pleito do orador em benef\u00edcio de cooperativas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este projeto d\u00e1 a oportunidade que o Brasil rural precisa e merece.\r\nQuero agradecer ao nosso Relator, que acatou uma sugest\u00e3o nossa ao texto que d\u00e1 \u00e0s cooperativas a oportunidade de tamb\u00e9m serem operadoras e de se financiarem com os recursos do FUST.\r\n\u00c0s cooperativas que est\u00e3o inseridas no Brasil, em todas as suas dimens\u00f5es, cria-se uma oportunidade. Possibilita-se naturalmente a participa\u00e7\u00e3o do setor privado, permitindo-se, inclusive, que propriedades e comunidades rurais possam ter vida pr\u00f3pria na gest\u00e3o desses investimentos, e se d\u00e1, como eu disse, oportunidade de que as cooperativas possam ser operadoras.\r\nA OCB e todo o sistema cooperativo trabalharam nessa dire\u00e7\u00e3o. A pr\u00f3pria Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria tamb\u00e9m trouxe esse ambiente para os aglomerados rurais. Com certeza, como bem dito aqui, \u00e9 um avan\u00e7o importante para que telecomunica\u00e7\u00f5es e Internet possam chegar ao interior, \u00e0s comunidades rurais do Brasil e aos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds. Muito mais do que comunica\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 seguran\u00e7a, sa\u00fade e oportunidade aos mercados.\r\nAgrade\u00e7o ao Relator. Vai ser muito bom as cooperativas tamb\u00e9m poderem operar com recursos do FUST.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LDB, OBRIGATORIEDADE, ESTABELECIMENTO DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, INCLUS\u00c3O DIGITAL, ACESSO, (INTERNET), SOCIEDADE COOPERATIVA, FAVOR\u00c1VEL, VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ESCLARECIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Consulta ao Deputado Vinicius Poit, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre o acatamento de pleito do orador em prol de cooperativas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Relator Vinicius Poit, n\u00f3s t\u00ednhamos apresentado uma sugest\u00e3o para incluir, junto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da iniciativa privada, as cooperativas. Gostaria de confirmar com V.Exa. se foi contemplado o termo \"cooperativas\" no texto, junto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da iniciativa privada.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Est\u00e3o contempladas essas demandas, Deputado Evair, principalmente para as pequenas comunidades que querem construir uma torre, que querem ter conectividade. Elas se organizam em torno de uma cooperativa e podem obter esse cr\u00e9dito.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - As cooperativas est\u00e3o contempladas ent\u00e3o?\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Est\u00e3o contempladas.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), RECURSOS, INCLUS\u00c3O DIGITAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ACESSO, INTERNET, ESCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela considera\u00e7\u00e3o e estima. O caf\u00e9 \u00e9 um produto muito importante para milhares de produtores deste Pa\u00eds e tamb\u00e9m, naturalmente, para nossos consumidores.\r\nQuando cheguei a esta Casa, no mandato anterior, eu trouxe do Esp\u00edrito Santo uma experi\u00eancia pioneira, que foi a de permitir que torres de celular, de comunica\u00e7\u00e3o, chegassem ao interior capixaba. Com o ent\u00e3o Governador Renato Casagrande e com o nosso Secret\u00e1rio da Agricultura na \u00e9poca, o Enio Bergoli, lan\u00e7amos um projeto pioneiro por todo o Brasil. O Esp\u00edrito Santo tem 78 Munic\u00edpios, e, naquele momento, n\u00f3s conseguimos fazer com que 81 torres de telefone chegassem aos distritos do nosso Estado. Naturalmente, nem todo o Estado foi contemplado, mas eu trouxe para esta Casa uma proposi\u00e7\u00e3o na qual trabalhamos fortemente para criar um mecanismo de incentivo a fim de que realmente a conectividade, o celular, a Internet, pudessem chegar ao interior do Brasil. E esta noite \u00e9 hist\u00f3rica e importante para todos n\u00f3s.\r\nSr. Presidente, nessa dire\u00e7\u00e3o, vamos criar esse mecanismo de intelig\u00eancia para que os brasileiros que est\u00e3o isolados neste momento possam receber no seu distrito, na sua comunidade, no seu bairro, um sinal de conectividade de Internet e de telefone celular. Isso muda a realidade do interior do Brasil. Mais do que informa\u00e7\u00e3o, naturalmente, isso traz seguran\u00e7a, traz comunica\u00e7\u00e3o. As escolas, cada dia mais, pedem aos alunos para estarem conectados, e eles t\u00eam que estar. E isso \u00e9 importante para a sa\u00fade, para a informa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, para a previs\u00e3o do tempo. Voc\u00ea redescobre um Brasil rural que vai ser emancipado com o poder da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, esta \u00e9 uma noite feliz que faz o mandato valer a pena. Estar aqui esta noite, votar esse texto e permitir que daqui a pouco tenhamos uma cobertura ampla no territ\u00f3rio brasileiro de telefonia celular e Internet realmente dignifica o nosso mandato aqui. Realmente valeu a pena ter o primeiro mandato, ter o segundo mandato, lutar por esta causa, com todos os nossas colegas e com as cooperativas brasileiras, e poder comemorar a oportunidade realmente de o Brasil rural agora estar em conectividade com todo o mundo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no in\u00edcio dessa discuss\u00e3o \u00e9 importante desmascarar algumas mentiras que est\u00e3o sendo contadas, e uma delas \u00e9 que algu\u00e9m paga pela \u00e1gua no Brasil.\r\nNingu\u00e9m paga pela \u00e1gua, e, sim, pelo servi\u00e7o. Portanto, aquele que disser que voc\u00ea vai pagar mais caro pela \u00e1gua est\u00e1 mentindo, ele n\u00e3o conhece o texto, n\u00e3o conhece saneamento e n\u00e3o tem nenhuma sustenta\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 uma mentira, que eles repetem o tempo todo. As pessoas no Brasil pagam o servi\u00e7o, pagam coleta, pagam tratamento e pagam distribui\u00e7\u00e3o.\r\nQual \u00e9 a grande vantagem de universalizar o servi\u00e7o? Quanto mais universaliz\u00e1-lo, mais ele ser\u00e1 dilu\u00eddo. Por que em algumas regi\u00f5es a tarifa \u00e9 alta? Porque prestam um p\u00e9ssimo servi\u00e7o, poucas pessoas pagam, o servi\u00e7o \u00e9 mal gerenciado.\r\nPortanto, poucos pagam por muitos. Ent\u00e3o, ningu\u00e9m paga pela \u00e1gua, paga pelos servi\u00e7os. As companhias estaduais ou companhias municipais coletam \u00e1gua, fazem o tratamento, colocam produtos, cuidam da tubula\u00e7\u00e3o, enfim, s\u00e3o servi\u00e7os, ningu\u00e9m paga pela \u00e1gua. Isso \u00e9 mentira! N\u00e3o vamos cair nessa fal\u00e1cia.\r\nPortanto \u00e9, sim, necess\u00e1rio fazer mudar o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico para gerar dignidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, FAVOR\u00c1VEL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apoio do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de tornar p\u00fablico pelos microfones que o Governador da Bahia Rui Costa, que \u00e9 do Partido dos Trabalhadores, esteve nesta Casa, reuniu-se in\u00fameras vezes com o nosso Relator, com a Comiss\u00e3o, e disse que estava de pleno acordo com o texto. Talvez ele n\u00e3o tenha tido tempo de conversar com a bancada, de comunicar aos Parlamentares. \r\nEle trouxe inclusive contribui\u00e7\u00f5es, ajudando-nos a aperfei\u00e7oar o texto. Portanto, o texto que o Deputado Geninho apresenta traz um claro entendimento e a concord\u00e2ncia do Governador Rui Costa, que assumiu a responsabilidade, junto aos Governadores da Regi\u00e3o Nordeste, de chegar a um acordo para que ele fosse aprovado.\r\nQue os baianos que est\u00e3o nos ouvindo neste momento saibam que o Governador tem a responsabilidade da gest\u00e3o inclusive da companhia estadual de saneamento da Bahia. O Governador da Bahia esteve aqui e, em nome dos nove Governadores do Nordeste, concordou com o texto, achou o texto inteligente, moderno e inclusive ajudar\u00e1 a Bahia a levar saneamento b\u00e1sico a todos os baianos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas p\u00fablicas de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero explicar mais tecnicamente o texto. Ningu\u00e9m est\u00e1 acabando com as empresas p\u00fablicas - elas ter\u00e3o mais 30 anos. Olhem s\u00f3 o que eu estou dizendo. As empresas p\u00fablicas, os atuais contratos, podem continuar com a validade por mais 30 anos. Se o contrato vencer daqui a 10 anos, o relat\u00f3rio do Deputado Geninho autoriza prorrogar por mais 20 anos, Deputado Cajado; se vencer daqui a 20 anos, para mais 10 anos. Ent\u00e3o, as empresas p\u00fablicas t\u00eam mais 30 anos para liquidar seus financiamentos.\r\nEsperamos que, daqui a 30 anos, as empresas p\u00fablicas competentes inclusive j\u00e1 ter\u00e3o universalizado todo o saneamento, esgoto e \u00e1gua, no Brasil.\r\nPortanto, ningu\u00e9m est\u00e1 acabando com a empresa p\u00fablica - essa \u00e9 mais uma mentira -, porque t\u00eam mais 30 anos pela frente os atuais contratos. Estamos exigindo \u00e9 compromisso. Quem tem contrato tem que honrar o contrato, tem que cumprir meta, botar capacidade de investimento. E a\u00ed, sim, daqui a 30 anos, n\u00f3s vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0s C\u00e2maras de Vereadores e aos Prefeitos Municipais sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, acerca de atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero que os Vereadores e os Prefeitos do Brasil me ou\u00e7am agora.\r\nSe o seu Munic\u00edpio n\u00e3o tem contrato de programa, n\u00e3o tem contrato assinado com a companhia atual, com o texto novo o seu Munic\u00edpio vai ter at\u00e9 30 de mar\u00e7o de 2022 para fazer negocia\u00e7\u00e3o com a companhia estadual. Isso \u00e9 extremamente importante. \r\nRespeite-se o ano eleitoral do ano que vem, porque n\u00e3o se poderia afastar o Prefeito no \u00faltimo ano de mandato para assinar um contrato. O Prefeito reeleito ou eleito ter\u00e1 mais 1 ano e 3 meses para negociar com o Estado o seu contrato de programa. Portanto, quem n\u00e3o tem contrato de programa vai poder negociar com o seu Governador, com a companhia estadual, com a atual C\u00e2mara de Vereadores, ou com a nova C\u00e2mara, com tranquilidade, at\u00e9 30 de mar\u00e7o de 2022. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade disso.\r\nOra, se o Munic\u00edpio j\u00e1 tem contrato assinado, e ele vence, o contrato vai poder ser prorrogado por at\u00e9 30 anos. \r\nIsso dar\u00e1 muita tranquilidade \u00e0s C\u00e2mara de Vereadores e aos Prefeitos, pois o texto \u00e9 muito bom.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apoio ao  Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no texto n\u00e3o h\u00e1 nenhuma obriga\u00e7\u00e3o de se vender companhia p\u00fablica de saneamento. \u00c9 s\u00f3 ler o texto! Eu desafio os Parlamentares a navegarem pelo texto, do jeito que quiserem. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma obriga\u00e7\u00e3o. \r\nEstamos em 2019.\r\nAt\u00e9 2039, n\u00e3o haver\u00e1 nenhuma altera\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser chamar as companhias que t\u00eam contrato assinado \u00e0 responsabilidade. A\u00ed, sim! Se a companhia tem um contrato assinado, ela tem que cumprir esse contrato, tem metas a cumprir, tem que mostrar capacidade. Quem compra alguma coisa, quem tem um contrato, tem que provar, sim, em qualquer inst\u00e2ncia. Qualquer coisa na vida requer comprova\u00e7\u00e3o.\r\nO texto n\u00e3o traz nenhuma obriga\u00e7\u00e3o de privatizar empresa. N\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio! At\u00e9 2049, s\u00f3 as companhias... N\u00e3o \u00e9 boa a companhia? Que ela cumpra o contrato, que ela atenda as pessoas, que ela possa universalizar esse servi\u00e7o. Em 2050, n\u00f3s vamos fazer uma redefini\u00e7\u00e3o, se a companhia estadual n\u00e3o estiver boa, a\u00ed, sim, o Munic\u00edpio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso dizer que realizamos mais de 60 audi\u00eancias. Eu trabalhei com esse tema nas duas medidas provis\u00f3rias. Na Comiss\u00e3o Especial e no Grupo de Trabalho, ouvimos institui\u00e7\u00f5es de todo o Brasil, os setores p\u00fablico e privado, as categorias de classe, especialistas, imprensa, curiosos, Prefeitos, Vereadores e chegamos ao entendimento com um texto maduro, um texto que dialoga com a realidade.\r\nN\u00e3o estamos mexendo na titularidade. Os Munic\u00edpios, Srs. Prefeitos e Vereadores, continuar\u00e3o com a titularidade. Os Governadores ter\u00e3o o tempo que acharem interessante para fazer os ajustes necess\u00e1rios, at\u00e9 2049; e ter\u00e3o at\u00e9 22 de mar\u00e7o de 2022 para assinar os novos contratos.\r\nEsse tema foi amplamente discutido pelas pessoas interessadas. Todo mundo contribuiu, o Partido dos Trabalhadores, a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, votamos \"sim\". O bloco vota pelo encerramento da discuss\u00e3o, porque o tema j\u00e1 est\u00e1 maduro e pronto para ser votado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, discutir saneamento com dados e n\u00fameros \u00e9 muito importante, para poder passar as informa\u00e7\u00f5es aos Parlamentares, porque, naturalmente, nem todos estivemos nas Comiss\u00f5es: cada 1 d\u00f3lar investido em saneamento traz um retorno de 34 d\u00f3lares para a sociedade - h\u00e1 investimentos na \u00e1rea da constru\u00e7\u00e3o civil, de tecnologia; h\u00e1 emprego, renda.\r\nOs n\u00fameros s\u00e3o alarmantes, Sr. Presidente: em 5 anos, o SUS gastou 1 bilh\u00e3o de reais para tratar de doen\u00e7as que a falta de saneamento provocou. Srs. Prefeitos e Vereadores, o SUS, que j\u00e1 tem recursos escassos, gastou 1 bilh\u00e3o de reais - e Rond\u00f4nia \u00e9 um Estado que precisa de investimento - para tratar dessas doen\u00e7as!\r\nPara horrorizar todos n\u00f3s, Sr. Presidente, 4 milh\u00f5es de brasileiros defecam ao ar livre. Imagine a dignidade de um pai, de uma m\u00e3e, de um filho que n\u00e3o tem um banheiro para fazer as suas necessidades.\r\nPortanto, um novo marco j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. Morte de elevado n\u00famero de crian\u00e7as no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da falta de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cada dia que n\u00f3s adiamos a vota\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico, 15 crian\u00e7as morrem neste Pa\u00eds, 450, por m\u00eas, e o Brasil perde talento. Precisamos da juventude, precisamos de novos m\u00e9dicos, advogados, professores e agricultores. E essas crian\u00e7as est\u00e3o morrendo por falta de saneamento b\u00e1sico. Isso a cada m\u00eas. N\u00e3o estamos discutindo o n\u00famero por ano. Se discutirmos, aproximadamente 6 mil crian\u00e7as neste Pa\u00eds morrem, e o pai perde, a fam\u00edlia desmonta, porque perde uma crian\u00e7a em consequ\u00eancia da falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nPortanto, qualquer adiamento deste novo marco regulat\u00f3rio d\u00e1 um carimbo, \u00e9 achar que isso \u00e9 bom, que isso \u00e9 normal. \u00c9 bonito! O Brasil apresenta uma estat\u00edstica de que 15 crian\u00e7as morrem por dia por falta de saneamento b\u00e1sico. Essa \u00e9 a vergonha que o atual modelo entregou e do qual n\u00f3s vamos agora fazer a supera\u00e7\u00e3o, com o novo marco do saneamento b\u00e1sico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um n\u00famero para o qual eu gostaria que todos ficassem atentos. \u00c9 o n\u00famero do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento - SNIS, publicado ontem pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, pelo Ministro Canuto: a tarifa m\u00e9dia praticada pelas companhias estaduais no Brasil \u00e9 de 4,37 reais, e o investimento por liga\u00e7\u00e3o \u00e9 de 180,62 reais.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! As tarifas m\u00e9dias privadas cobradas no Brasil s\u00e3o de 4,29 reais, e o investimento \u00e9 de 232,70 reais. Portanto, pelos n\u00fameros oficiais dos SNIS, que todos aqui conhecem muito bem, o setor p\u00fablico cobra mais caro e investe menos, e o setor privado est\u00e1 investindo mais e est\u00e1 cobrando mais barato.\r\nEnt\u00e3o, essa hist\u00f3ria de que a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 mais cara \u00e9 mais outra mentira que cai por terra diante dos n\u00fameros reais publicados pelo SNIS no dia de ontem.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falamos muito em investir em educa\u00e7\u00e3o para as nossas crian\u00e7as, mas 24% das crian\u00e7as no Pa\u00eds vivem em completo abandono, sem saneamento. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 vergonhoso! Falamos tamb\u00e9m sobre a juventude. Repito: permitimos que 24% das nossas crian\u00e7as vivam sem saneamento.\r\nE os nossos idosos? No Sistema SUS, 46% dos atendimentos ou interna\u00e7\u00f5es de idosos s\u00e3o relacionados a problemas provenientes da falta de saneamento. Vejam essa combina\u00e7\u00e3o de fatores que geram preju\u00edzo para as crian\u00e7as e para os idosos!\r\nNaturalmente, quem est\u00e1 tamb\u00e9m na vida laboral sofre muito, porque n\u00e3o tem dignidade. Quatro milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam um banheiro decente para fazer as suas necessidades b\u00e1sicas. Isso \u00e9 arrepiante! Isso \u00e9 vergonhoso!\r\nO nosso modelo atual de saneamento est\u00e1 nos levando a esse caos. Se migrarmos...\r\nEstava aqui o Deputado Luiz Lima, nosso atleta ol\u00edmpico. Quero dizer ao Deputado Luiz Lima que um volume equivalente ao de 5 mil e 700 piscinas ol\u00edmpicas de esgoto s\u00e3o despejados por dia nos nossos rios e c\u00f3rregos. Vejam s\u00f3: um volume equivalente ao de 5 mil e 700 piscinas ol\u00edmpicas de esgoto s\u00e3o despejados por dia nos nossos rios e c\u00f3rregos!\r\nA\u00ed, a companhia estadual ou privada olha o custo do tratamento dessa \u00e1gua. S\u00e3o n\u00fameros arrepiantes.\r\nCome\u00e7amos a entender por que o Brasil n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds de mais produtividade, por que o Brasil enfrenta tantas doen\u00e7as nas fases iniciais da vida da pessoa, por que o brasileiro \u00e0s vezes tem dificuldade de trabalhar um pouco mais. \u00c9 porque o brasileiro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade digna. Isso atrapalha a produtividade do Pa\u00eds, isso aumenta o custo do Pa\u00eds, isso dificulta naturalmente que o Pa\u00eds possa chegar aos patamares que tanto precisamos e merecemos.\r\n\u00c9 uma fal\u00e1cia o que est\u00e3o dizendo por a\u00ed sobre os pa\u00edses ricos estarem estatizando novamente. Est\u00e3o, sim, porque chegaram num patamar de economia, de universaliza\u00e7\u00e3o da economia, e hoje o governo desses pa\u00edses tem dinheiro para comprar as companhias de volta. Com o dinheiro p\u00fablico, esses pa\u00edses conseguem dar o subs\u00eddio.\r\nA\u00ed \u00e9 um luxo! \r\nHoje a Alemanha tem recursos do Tesouro para comprar a companhia e conceder subs\u00eddio. No Brasil, ocorre o contr\u00e1rio: n\u00f3s temos que trazer o privado para universalizar e usar o pouco...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Deputado Geninho Zuliani ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Pedido \u00e0 Deputada Jandira Feghali de informa\u00e7\u00e3o sobre a real situa\u00e7\u00e3o do setor de saneamento b\u00e1sico no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que houve alguns contratos malfeitos ou at\u00e9 mesmo concess\u00f5es privadas no passado. Este novo documento apresentado pelo Deputado Geninho Zuliani traz as respostas para isso, porque agora cria normas, regulamentos, padr\u00e3o, ao tempo em que traz a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA para fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o. Agora a ANA vai arbitrar e acompanhar estes contratos. \r\nEu n\u00e3o estou entendendo por que tanta gente tem tanto medo de cumprir metas, prazos, cronogramas. Muitos contratos, como alguns contratos de programas, naturalmente foram malfeitos, e outros nem foram feitos. \r\nEu queria pedir, elegantemente, \u00e0 Deputada Jandira que nos trouxesse um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro. O Rio de Janeiro \u00e9 um caso a ser estudado. Eu queria que ela explicitasse qual \u00e9 a real situa\u00e7\u00e3o hoje do saneamento b\u00e1sico nas cidades e na Regi\u00e3o Metropolitana da Capital do Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  PREFEITURA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, HAVANA (CUBA).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0s C\u00e2maras de Vereadores e aos Prefeitos Municipais sobre as respectivas responsabilidades na gest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico. Privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico em Havana, Cuba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados tamb\u00e9m tem que dar uma mensagem aos Prefeitos e Vereadores do Brasil que nos acompanham neste momento: a titularidade permanece no Munic\u00edpio. A C\u00e2mara de Vereadores tem a responsabilidade, junto com a gest\u00e3o municipal, de decidir o futuro que quer dar para o saneamento do seu Munic\u00edpio, se, naturalmente, vai fazer uma parceria, um contrato de programa com o Estado, ou vai fazer uma concess\u00e3o. Mas muita gente est\u00e1 demonizando a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 mais uma informa\u00e7\u00e3o que eu quero compartilhar com este Plen\u00e1rio. Existe um pa\u00eds, Cuba, cuja Capital \u00e9 Havana. E olhem, senhoras e senhores, quem faz o servi\u00e7o de tratamento de \u00e1gua em Havana \u00e9 uma companhia chamada \u00c1guas de Barcelona. Ent\u00e3o, a Capital de Cuba, Havana, tem o tratamento de \u00e1gua privatizado.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum demoniza\u00e7\u00e3o nisso, porque at\u00e9 pa\u00edses socialistas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Vantagens da privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou repetir novamente uns dados muito importantes, j\u00e1 que diversos Parlamentares estavam fora do plen\u00e1rio no hor\u00e1rio em que eu os apresentei. \r\nEsses s\u00e3o dados oficiais do SNIS - Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento publicados ontem: a tarifa m\u00e9dia no Brasil onde as companhias p\u00fablicas prestam servi\u00e7o \u00e9 4 reais e 37 centavos; onde o setor privado presta servi\u00e7o, 4 reais e 29 centavos. Portanto, conforme a tarifa m\u00e9dia publicada oficialmente no SNIS ontem, o setor privado cobra mais barato no Brasil.\r\nQuanto ao investimento: por cada liga\u00e7\u00e3o, o setor p\u00fablico investe 180 reais e 62 centavos; e o setor privado investe 232 reais e 70 centavos.\r\nPara finalizar, o setor p\u00fablico cobra mais caro e investe menos. O setor privado cobra mais barato e investe mais.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum monstro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para apreens\u00e3o dos funcion\u00e1rios das empresas p\u00fablicas de saneamento b\u00e1sico com a privatiza\u00e7\u00e3o do setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sei que muitos funcion\u00e1rios das empresas estaduais est\u00e3o nos acompanhando neste momento.\r\nQual \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o? N\u00e3o muda nada para as companhias estaduais. Na verdade, vai ser muito melhor, porque hoje h\u00e1 boas companhias e h\u00e1 p\u00e9ssimas companhias. H\u00e1 dirigentes que s\u00e3o irrespons\u00e1veis.\r\nMas qual \u00e9 a vantagem para voc\u00ea, que \u00e9 um colaborador, um trabalhador da companhia? Sua empresa agora vai ter meta, vai ter cronograma, vai ter responsabilidade. Vai ser bom para a empresa p\u00fablica. E esse contrato pode ser prorrogado por at\u00e9 30 anos. Ou seja, se o contrato do programa vence daqui a 12 anos, pode ser prorrogado por mais 18. Se vence daqui a 10 anos, pode ser prorrogado por mais 20 anos.\r\nPortanto, s\u00f3 em 2049 n\u00f3s vamos voltar a discutir. Possivelmente, at\u00e9 l\u00e1 ter\u00e3o sido quase 10 Congressos diferentes, que v\u00e3o amadurecer esse tema.\r\nAcho extremamente importante dar essa tranquilidade para os trabalhadores das companhias estaduais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu presidi tanto a Comiss\u00e3o Mista da medida provis\u00f3ria quanto a Comiss\u00e3o Especial. Quero reconhecer publicamente a proatividade e a compet\u00eancia com que o NOVO participou dessas duas oportunidades.\r\nQuero tamb\u00e9m, orientado pelo nosso Relator Geninho, dizer que a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", reconhecendo o m\u00e9rito do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=433&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do texto oferecido pelo Relator Geninho Zuliani ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162 de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, quanto \u00e0 quest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos, n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos reconhecer que a modelagem t\u00e9cnica e pol\u00edtica que adotamos no Brasil teve avan\u00e7os que foram pedag\u00f3gicos no aprendizado, mas ela n\u00e3o trouxe solu\u00e7\u00e3o para o problema em definitivo.\r\nNaturalmente, o nosso Relator, Deputado Geninho, traz um texto respons\u00e1vel, tendo o entendimento dessas limita\u00e7\u00f5es, abrindo o escopo inclusive para que haja outros mecanismos de solu\u00e7\u00e3o al\u00e9m do aterro. O aterro \u00e9 uma das alternativas de tecnologia.\r\nNos \u00faltimos anos, inclusive muitas evolu\u00e7\u00f5es aconteceram.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer a defesa para manuten\u00e7\u00e3o do texto do nosso Relator. \u00c9 um texto respons\u00e1vel, tem a maturidade necess\u00e1ria com o tempo e traz inclusive uma viabilidade para os Prefeitos, que v\u00e3o poder fazer esse redesenho. \r\nExistem algumas regi\u00f5es onde foram feitos investimentos p\u00fablicos para alguns aterros sanit\u00e1rios, s\u00f3 que isso se tornou invi\u00e1vel pela dist\u00e2ncia, volume e tipo de material. Achou-se, em algum momento, que com o aterro se livrariam totalmente dos nossos res\u00edduos s\u00f3lidos, e isso n\u00e3o funcionou.\r\nEu fa\u00e7o a defesa dessa quest\u00e3o, para que possamos fazer um esfor\u00e7o, Presidente, e rediscutir, j\u00e1 no in\u00edcio da pr\u00f3xima legislatura, com uma orienta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, um novo marco, uma nova modelagem para res\u00edduos s\u00f3lidos, tratando com energia, com produ\u00e7\u00e3o de reciclagem e de reaproveitamento, trazendo, assim, uma resposta tamb\u00e9m definitiva para res\u00edduos s\u00f3lidos no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art.15 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu at\u00e9 respeito quem pensa contrariamente, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum conte\u00fado que possa descaracterizar o texto apresentado pelo Relator Geninho Zuliani. O texto \u00e9 respons\u00e1vel, o texto dialoga com a diversidade brasileira, traz a seguran\u00e7a jur\u00eddica que o setor privado precisa, d\u00e1 \u00e0s companhias estaduais um prazo e a orienta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que possa cumprir os seus contratos. O texto traz, naturalmente, um prazo at\u00e9 alongado para que possam ser assinados esses novos contratos.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo, inclusive, em rela\u00e7\u00e3o a destaques como este - naturalmente, sabemos das manobras regimentais -, que n\u00e3o se sustentam e simplesmente querem descaracterizar o texto e trazer inseguran\u00e7a. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". N\u00f3s temos que manter o texto original do nosso Relator, porque n\u00f3s j\u00e1 dissemos e temos que repetir para os brasileiros que esse assunto do saneamento \u00e9 urgente. O modelo e os gestores que vieram com o tempo at\u00e9 agora fracassaram. Quinze crian\u00e7as continuam morrendo por dia por falta de saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s reclamamos de que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro, eu vejo os Parlamentares reclamando de que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro, mas o SUS gastou, nos \u00faltimos 5 anos, 2 bilh\u00f5es s\u00f3 para tratar de doen\u00e7as provenientes da falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nTemos que parar de achar que o setor privado \u00e9 um problema. N\u00e3o, \u00e9 um parceiro do Governo. A ANA vai fazer a boa gest\u00e3o, vai tratar da quest\u00e3o tarif\u00e1ria. Ningu\u00e9m est\u00e1 vendendo \u00e1gua. \u00c9 mais uma mentira que temos que desmascarar todo dia. Vende-se servi\u00e7o, coleta, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o. A \u00e1gua continua sendo de gra\u00e7a. Ent\u00e3o, \u00e9 mentira que se vai privatizar a \u00e1gua. N\u00f3s vamos trazer novas oportunidades.\r\nDo ponto de vista da viabilidade econ\u00f4mica, em qualquer unidade que tenha mais de 1.200 liga\u00e7\u00f5es \u00e9 economicamente vi\u00e1vel, d\u00e1 retorno financeiro.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fal\u00e1cia que pequenos distritos e Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam viabilidade. O que existe hoje \u00e9 m\u00e1 gest\u00e3o - m\u00e1 gest\u00e3o e m\u00e1 vontade. Quem n\u00e3o tem saneamento b\u00e1sico no seu bairro, na sua casa, no seu Munic\u00edpio, sabe que nunca esteve nas prioridades dos Governos que se antecederam. Quem d\u00e1 prioridade \u00e9 o Governo; se o saneamento n\u00e3o chegou, \u00e9 porque os Governos passaram, falaram, falaram, mas n\u00e3o fizeram com que ele chegasse \u00e0 sua casa. Imaginem o drama: mais de 4 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam sequer um banheiro decente hoje para fazer as suas necessidades. Olhem a que vexame a pol\u00edtica exp\u00f5e as fam\u00edlias brasileiras!\r\n\u00c9 por sermos contra tudo isso que n\u00f3s orientamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o integral do texto do Relator. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 15 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nE quero deixar registrado que todos os contratos est\u00e3o sendo respeitados. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o neles. Isso \u00e9 claro. Traz-se a regula\u00e7\u00e3o, traz-se a organiza\u00e7\u00e3o. Por isso, eu oriento \"sim\" pelo bloco. E quero assegurar aos Parlamentares que n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o de contratos. Eles est\u00e3o sendo respeitados, com seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma razoabilidade em pensar em alterar o texto do nosso Relator.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o plena do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-262, RODOVIA FEDERAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio da retomada das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-262 no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero tornar p\u00fablico um acordo importante para os capixabas. Num alinhamento entre o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, do Governador Renato Casagrande, toda a bancada federal e o Ministro Tarc\u00edsio, n\u00f3s fizemos um entendimento para que possamos retomar a obra de duplica\u00e7\u00e3o da BR-262, que foi paralisada por uma interven\u00e7\u00e3o do TCU. Agora, vamos come\u00e7ar os processos para relicitar e reiniciar a obra de duplica\u00e7\u00e3o do trecho cujas obras de duplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 foram iniciadas na BR-262. E tamb\u00e9m vamos fazer a contrata\u00e7\u00e3o do projeto da al\u00e7a que vai passar sobre o Rio Jucu, importante obra que vai permitir, inclusive, mais viabilidade para que no futuro n\u00f3s possamos fazer mais investimentos na BR-262.\r\n\u00c9 uma boa not\u00edcia para os capixabas neste final de ano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco do PP orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero fazer duas observa\u00e7\u00f5es. Primeiro, em Havana, capital de Cuba, \u00e9 uma empresa privada que presta o servi\u00e7o: a \u00c1guas de Barcelona. Segundo, por que os pa\u00edses da Europa est\u00e3o reestatizando os seus servi\u00e7os? Chegou um momento em que esse servi\u00e7o est\u00e1 totalmente atendido e o Estado tem recursos, tem dinheiro. Ent\u00e3o, est\u00e3o comprando de volta as concess\u00f5es e est\u00e3o oferecendo subs\u00eddio com recursos da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que acontece no Brasil, pois n\u00f3s n\u00e3o temos dinheiro p\u00fablico.\r\nNa Alemanha, na Espanha, enfim, nos pa\u00edses da Europa que foram citados, o Estado est\u00e1 com dinheiro sobrando no caixa, est\u00e1 comprando e est\u00e1 dando subs\u00eddio para a popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o tem nada a ver com ser contra ou a favor da privatiza\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 mais uma hist\u00f3ria que tem que ser desmascarada, para que todos saibam a verdade.\r\nO PP orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8824/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, SOCIEDADE COOPERATIVA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, BANDA LARGA M\u00d3VEL, BANDA LARGA FIXA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, do Projeto de Lei n\u00ba 8.824, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.472, de 1997, e 9.295, de 1996, para garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es por cooperativas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero compartilhar a nossa alegria, pois, nesta manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, foi aprovado o Projeto de Lei n\u00ba 8.824, de 2017, de nossa autoria, que trata da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es por cooperativas no Brasil.\r\nEsse projeto, Sr. Presidente, possibilita que as cooperativas brasileiras de infraestrutura possam oferecer produtos e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas em que atuam, servindo de catalisador, a fim de ampliar as ferramentas de universaliza\u00e7\u00e3o da Internet e da comunica\u00e7\u00e3o no campo, em todo o Brasil.\r\nN\u00f3s somos, no Brasil, 135 cooperativas de infraestrutura, atendemos 4 milh\u00f5es de pessoas e estamos presentes em mais de 800 Munic\u00edpios brasileiros, distribu\u00eddos em 20 Estados.\r\nEu quero ressaltar o trabalho de assessoria que a Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil - OCB presta nesta Casa. Eu presido a Frente Parlamentar do Cooperativismo.\r\nRegistro, portanto, essa conquista importante, que vai ser a oportunidade de as cooperativas universalizarem o servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel em todo o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ALAGAMENTO, MINAS GERAIS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), POPULA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE.\r\nINFRAESTRUTURA URBANA, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Estados de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e do Esp\u00edrito Santo atingidas por temporais. Agradecimento ao Governador Renato Casagrande pela libera\u00e7\u00e3o de  recursos para reconstru\u00e7\u00e3o de municipalidades esp\u00edrito-santenses. Import\u00e2ncia do apoio do Governo Federal ao Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeira m\u00e3o minha solidariedade aos irm\u00e3os mineiros e cariocas que sofreram muito com a chuva nos \u00faltimos dias.\r\nSolidariedade maior ainda quero prestar aos meus irm\u00e3os capixabas. O Esp\u00edrito Santo sofreu muito como nunca o impacto das fortes chuvas nos \u00faltimos dias. Perdemos vidas; muitas fam\u00edlias pouco tinham, e tudo isso se perdeu; houve o desmonte econ\u00f4mico de algumas cidades. Realmente h\u00e1 uma cat\u00e1strofe, uma trag\u00e9dia, um cen\u00e1rio de guerra em terras capixabas. Mas o capixaba mostrou que \u00e9 solid\u00e1rio, o capixaba mostrou que \u00e9 temente a Deus e vai reencontrar for\u00e7as para reerguer principalmente o centro-sul do nosso Estado e assim restabelecer a dignidade do nosso povo e da nossa gente.\r\nEu, Sr. Presidente, por 15 dias, uma m\u00e9dia de 19 horas por dia, fiquei de prontid\u00e3o a servi\u00e7o dos Munic\u00edpios, prestando solidariedade, ajuda f\u00edsica e informa\u00e7\u00e3o para que pud\u00e9ssemos restabelecer a normalidade.\r\nQuero agradecer aqui ao nosso Governador Renato Casagrande, do Esp\u00edrito Santo, que prontamente acaba de anunciar a libera\u00e7\u00e3o de 214 milh\u00f5es de reais que ser\u00e3o destinados para a reconstru\u00e7\u00e3o das cidades e dos Munic\u00edpios atingidos tamb\u00e9m na dignidade das nossas fam\u00edlias.\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos um preju\u00edzo estimado de 700 milh\u00f5es de reais, mas o Governador Renato Casagrande destina 100 milh\u00f5es de reais para a execu\u00e7\u00e3o de obras nos 22 Munic\u00edpios que est\u00e3o em calamidade ou em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia. Parte disso vai ser para a reconstru\u00e7\u00e3o de pontes, parte para a reconstru\u00e7\u00e3o de casas, para restabelecer o com\u00e9rcio das nossas cidades e o Fundo de A\u00e7\u00e3o Social, j\u00e1 que muitas fam\u00edlias carentes perderam os seus poucos pertences.\r\nCom o apoio do Governo do Estado, com recurso p\u00fablico, tamb\u00e9m j\u00e1 iniciamos as tratativas com o Governo Federal. O Ministro Canuto j\u00e1 esteve em terras capixabas. O Presidente Jair Bolsonaro j\u00e1 fez uma primeira orienta\u00e7\u00e3o de comprometimento dos Minist\u00e9rios para que possam junto com o Estado restabelecer a normalidade. Temos agenda j\u00e1 com a Ministra da Agricultura e com o Ministro Paulo Guedes para que assim possamos encontrar um espa\u00e7o tamb\u00e9m na economia para restabelecer a dignidade dos capixabas.\r\nQuero agradecer aqui muito a todas as pessoas que puderam colaborar com o Esp\u00edrito Santo. O Brasil todo foi solid\u00e1rio a n\u00f3s, mas os capixabas deram um banho de prontid\u00e3o e de solidariedade, de forma que n\u00f3s estamos com a alma engrandecida por esse gesto de todos os capixabas.\r\nQuero agradecer muito aqui \u00e0 Defesa Civil nacional e \u00e0 Defesa Civil do Estado do Esp\u00edrito Santo; ao Corpo de Bombeiros do Estado do Esp\u00edrito Santo; \u00e0s For\u00e7as Armadas do 38\u00ba BI que prontamente nos atenderam e tamb\u00e9m a milhares de volunt\u00e1rios que se apresentaram aos \u00f3rg\u00e3os competentes com suas m\u00e1quinas e equipamentos para salvar os capixabas.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nVamos juntos reconstruir o Estado do Esp\u00edrito Santo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "WALDEMAR RUY DOS SANTOS,NARRADOR DE RODEIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao locutor de rodeios Waldemar Ruy dos Santos, conhecido como Asa Branca.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento, os amantes do rodeio no Brasil est\u00e3o de luto. Faleceu hoje nosso querido locutor Waldemar Ruy dos Santos, nosso Asa Branca.\r\nNos anos 90, Asa Branca foi o grande nome nas festas de rodeio por todo o Pa\u00eds. Percorreu todo o nosso territ\u00f3rio, e n\u00e3o h\u00e1 um amante do rodeio, n\u00e3o h\u00e1 um amante dessa tradi\u00e7\u00e3o, dessa importante cultura do nosso povo, que n\u00e3o tenha sido admirador de Asa Branca. Ele conseguiu dar alegria aos brasileiros, sempre com uma mensagem de otimismo, naturalmente dialogando com a diversidade de que este Pa\u00eds precisava naquele momento.\r\nN\u00f3s estamos, obviamente, muito tristes, diante da passagem do nosso querido Asa Branca. Mas tenho certeza de que sua alegria, suas mensagens e seu otimismo v\u00e3o continuar animando as arenas de todo o Brasil.\r\nPortanto, fica minha homenagem ao mundo do rodeio, que hoje perde o grande locutor Asa Branca.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, ESPIRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO), MINAS GERAIS, CENTRO NACIONAL DE MONITORAMENTO E ALERTAS DE DESASTRES NATURAIS (CEMADEN).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Consequ\u00eancias das chuvas torrenciais sobre as popula\u00e7\u00f5es dos Estados do Esp\u00edrito Santo, do Rio de Janeiro e de Minas Gerais. Compet\u00eancia do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais - CEMADEN.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os Estados do Esp\u00edrito Santo, do Rio de Janeiro e de Minas Gerais sofreram e est\u00e3o sofrendo as consequ\u00eancias das fortes chuvas dos \u00faltimos dias.\r\nMas eu preciso deixar registrado aqui o trabalho do CEMADEN - Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es precisas repassadas com anteced\u00eancia pelo CEMADEN permitiram que as nossas Defesas Civis orientassem a popula\u00e7\u00e3o, orientassem os nossos Governos, para que pud\u00e9ssemos tomar atitudes preventivas e, assim, preservar vidas, patrim\u00f4nios e, naturalmente, recuperar a normalidade.\r\nComo capixaba que sou, acompanhei presencialmente esses desastres e quero, mais uma vez, registrar e enaltecer a grandeza e a compet\u00eancia t\u00e9cnica do CEMADEN, que foi preciso, cir\u00fargico e fundamental para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos mitigar o impacto das fortes chuvas sobre esses seis Estados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRODUTO AGR\u00cdCOLA, AQUISI\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PREJU\u00cdZO, CHUVA, ALAGAMENTO, INUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo aos brasileiros de aquisi\u00e7\u00e3o de produtos agr\u00edcolas do Estado do Esp\u00edrito Santo, para recupera\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos causados pelas chuvas torrenciais \u00e0 economia local.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitas pessoas do Brasil todo t\u00eam me perguntado como podem ajudar o Esp\u00edrito Santo a se recuperar dos danos que a chuva causou.\r\nQuero dialogar com os brasileiros. Voc\u00ea, quando for comprar mercadoria na CEASA ou no supermercado, procure um tomate que tenha origem no Esp\u00edrito Santo, uma banana-da-terra, uma banana-ma\u00e7\u00e3 ou uma banana-prata que tenha origem no Esp\u00edrito Santo, um mam\u00e3o que tenha origem no Esp\u00edrito Santo. Assim voc\u00ea vai ajudar os nossos agricultores, de certa forma, a recuperar os preju\u00edzos da nossa economia. \r\nNaturalmente, fevereiro tamb\u00e9m \u00e9 o m\u00eas do carnaval. Quero pedir a voc\u00ea que ainda n\u00e3o definiu a sua agenda que visite o Esp\u00edrito Santo. As nossas praias est\u00e3o preparadas para receber turistas do Brasil todo. Nesse trajeto, voc\u00ea vai poder passar por Cachoeiro de Itapemirim, passar por Castelo, passar por Iconha ou Alfredo Chaves, por cidades que foram fortemente atingidas. Almoce por l\u00e1, fa\u00e7a compra no com\u00e9rcio local. Assim voc\u00ea far\u00e1 um gesto para que o Esp\u00edrito Santo possa, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, recuperar a sua dignidade.\r\nVisite o Esp\u00edrito Santo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESPIRITO SANTO (ESTADO), INVESTIMENTO, PREVEN\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, de recursos ao  Fundo Cidades para aplica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de preven\u00e7\u00e3o de riscos de desastres, bem como em a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade; ao Fundo Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil para a preven\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o de combate a desastres naturais, e ao Fundo Estadual de Assist\u00eancia Social para o custeio de benef\u00edcios, servi\u00e7os continuados, compra de kits de limpeza, len\u00e7\u00f3is, colch\u00f5es, cestas b\u00e1sicas e aluguel social \u00e0s fam\u00edlias atingidas por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi anunciado pelo Governador Renato Casagrande, do Estado do Esp\u00edrito Santo, um plano de recupera\u00e7\u00e3o para o nosso Estado. Ser\u00e3o liberados 214 milh\u00f5es de reais.\r\nO Fundo Cidades destinar\u00e1 72 milh\u00f5es de reais, que poder\u00e3o ser aplicados na \u00e1rea de preven\u00e7\u00e3o de riscos de desastres, em a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade.\r\nO Fundo Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil receber\u00e1 25 milh\u00f5es de reais, que ser\u00e3o usados para a preven\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o de combate a desastres.\r\nO Fundo Estadual de Assist\u00eancia Social destinar\u00e1 17 milh\u00f5es de reais, que ser\u00e3o usados para custeio de benef\u00edcios, servi\u00e7os continuados, compra de kits de limpeza, len\u00e7ol, colch\u00e3o, cesta b\u00e1sica, benef\u00edcios e aluguel social.\r\nAl\u00e9m disso, 100 milh\u00f5es de reais, via DER-ES, ser\u00e3o destinados para a recupera\u00e7\u00e3o da nossa malha vi\u00e1ria e pontes.\r\nPortanto, esse \u00e9 o dinheiro p\u00fablico do nosso Estado, anunciado pelo Governador, para iniciar um plano de recupera\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo em fun\u00e7\u00e3o das fortes chuvas.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Evair Vieira de Melo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as cidades do Estado do Esp\u00edrito Santo atingidas por enchentes ter\u00e3o R$ 214 milh\u00f5es para reconstru\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de desastres.\r\nOs Munic\u00edpios capixabas atingidos pelas fortes chuvas de janeiros v\u00e3o receber R$ 214 milh\u00f5es para o in\u00edcio dos trabalhos de reconstru\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o de desastres. O an\u00fancio foi feito pelo Governador Renato Casagrande, durante solenidade nesta ter\u00e7a-feira, dia 4, no Pal\u00e1cio Anchieta. Tamb\u00e9m ser\u00e3o destinados recursos para assist\u00eancia social, incluindo a concess\u00e3o do benef\u00edcio do aluguel social para as fam\u00edlias que tiveram as resid\u00eancias afetadas pelas chuvas.\r\nSer\u00e3o destinados R$ 100 milh\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras nos 22 Munic\u00edpios capixabas nos quais foi decretado estado de calamidade p\u00fablica ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia. O recurso vai contemplar interven\u00e7\u00f5es como a reconstru\u00e7\u00e3o de pontes e conten\u00e7\u00f5es. As verbas s\u00e3o oriundas do or\u00e7amento do Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es e de Rodovias do Esp\u00edrito Santo (DER-ES).\r\nO Fundo Cidades destinar\u00e1 R$ 72 milh\u00f5es para a\u00e7\u00f5es de reconstru\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de desastres, enquanto o Fundo Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil (F\tUNPDEC) receber\u00e1 R$ 25 milh\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o de mais a\u00e7\u00f5es preventivas.\r\nAl\u00e9m disso, os Munic\u00edpios tamb\u00e9m receber\u00e3o R$ 17 milh\u00f5es via Fundo Estadual de Assist\u00eancia Social (FEAS).\r\nEsse valor de 214 milh\u00f5es ser\u00e3o somados a recursos federais, o que totalizar\u00e1 quase R$ 1 bilh\u00e3o.\r\nLembramos tamb\u00e9m que t\u00e3o logo ocorreu o primeiro impacto das chuvas, no dia 17 de janeiro, o Governo do Estado j\u00e1 liberou recursos na fase de emerg\u00eancia para alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e1gua pot\u00e1vel, kits de higiene, colch\u00f5es e maquin\u00e1rio para os Munic\u00edpios.\r\nFundo Cidades\r\nO fundo foi reativado em janeiro deste ano pelo Governo do Estado, visando \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o das perdas dos Munic\u00edpios com a extin\u00e7\u00e3o do Fundo para Redu\u00e7\u00e3o das Desigualdades Regionais (FRDR). As diretrizes, prioridades de aplica\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Cidades est\u00e3o no Decreto n\u00ba 4.570-R, publicado na edi\u00e7\u00e3o desta ter\u00e7a-feira do Di\u00e1rio Oficial do Estado. Este ano, o fundo receber\u00e1 R$ 72.418.930,33 em recursos oriundos do super\u00e1vit financeiro do Executivo Estadual no exerc\u00edcio de 2019.\r\nAs regras do fundo incluem entre as prioridades de investimento: a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco de desastres; a\u00e7\u00f5es de resposta e de recupera\u00e7\u00e3o/reconstru\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas por desastre, para os Munic\u00edpios atingidos pela situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e/ou estado de calamidade p\u00fablica, conforme Decretos n\u00bas 092-S, de 20 de janeiro de 2020, 0132-S, de 27 de janeiro de 2020, e 0133-S, de 27 de janeiro de 2020.\r\nO repasse de recursos dar-se-\u00e1 por meio de transfer\u00eancia fundo a fundo do Estado para os Munic\u00edpios, que, para tanto, ter\u00e3o que enviar \u00e0 Secretaria de Economia e Planejamento (SEP) os seguintes documentos: c\u00f3pias da lei de cria\u00e7\u00e3o do Fundo Municipal de Investimento e da lei de constitui\u00e7\u00e3o do Conselho de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Acompanhamento.\r\nOs Munic\u00edpios tamb\u00e9m t\u00eam que publicar a listagem dos projetos que ser\u00e3o executados com recursos do Fundo Cidades, identificando, por projeto, a \u00e1rea beneficiada, bem como as diretrizes e prioridades de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos atendidos. E mais: t\u00eam que assinar o termo de responsabilidade e apresentar ao fundo a certid\u00e3o de adimpl\u00eancia junto ao Tribunal de Contas do Estado do Esp\u00edrito Santo (TCE-ES).\r\nFundo da Defesa Civil\r\nO Fundo Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil (FUNPDEC) foi criado no ano de 2014, durante o primeiro mandato do Governador Renato Casagrande. Ele foi institu\u00eddo com a finalidade de fornecer, em car\u00e1ter emergencial e complementar, recursos financeiros e materiais para fazer frente a desastres ocorridos em Munic\u00edpios capixabas, ou, ainda, para serem utilizados na preven\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o para os desastres pelo Estado e Munic\u00edpios.\r\nJ\u00e1 est\u00e3o disponibilizados R$ 25 milh\u00f5es, que ser\u00e3o distribu\u00eddos ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, por parte dos gestores dos Munic\u00edpios afetados, dos projetos e relat\u00f3rios de danos causados pelos desastres, documentos que ainda est\u00e3o em fase de elabora\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o epis\u00f3dio registrado no m\u00eas passado em todo o Esp\u00edrito Santo.\r\nFundo de Assist\u00eancia Social\r\nO Governo do Estado, por meio da Secretaria de Trabalho, Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social (SETADES), repassou R$17.018.959,00 para o Fundo Estadual de Assist\u00eancia Social (FEAS). O recurso \u00e9 proveniente do pagamento da primeira parcela referente ao Cofinanciamento Estadual Fundo a Fundo, destinado ao custeio dos benef\u00edcios eventuais e dos servi\u00e7os continuados do exerc\u00edcio 2020. Os valores ser\u00e3o destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de kits de limpeza, len\u00e7\u00f3is, colch\u00f5es, cestas b\u00e1sicas e ao pagamento de benef\u00edcios como o aluguel social.\r\nOs recursos do FEAS s\u00e3o transferidos aos Fundos Municipais e devem ser aplicados de acordo com o Plano de A\u00e7\u00e3o Anual da Assist\u00eancia Social, previamente aprovado pelo Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social e, de acordo com normas definidas pela SETADES, observando a legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\nQuanto aos R$ 100 milh\u00f5es ao DER-ES, podemos afirmar que:\r\n- servir\u00e3o para a reconstru\u00e7\u00e3o de estradas, pontes e infraestrutura urbana das cidades atingidas pela chuva;\r\n- em car\u00e1ter emergencial, a expectativa \u00e9 que obras comecem j\u00e1 na pr\u00f3xima semana;\r\n- ainda n\u00e3o foi divulgado o valor que ser\u00e1 gasto em cada Munic\u00edpio.\r\nQuanto aos R$ 72 milh\u00f5es do Fundo Cidades, podemos afirmar que:\r\n- ser\u00e3o repassados a 67 Munic\u00edpios, ficando de fora: Anchieta, Aracruz, Itapemirim, Linhares, Marata\u00edzes, Pi\u00fama, Presidente Kennedy, S\u00e3o Mateus, Serra, Vila Velha e Vit\u00f3ria;\r\n- devem ser usados com foco em obras de preven\u00e7\u00e3o a desastres causados pela chuva;\r\n- o valor que cada Munic\u00edpio poder\u00e1 receber j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel, mas a libera\u00e7\u00e3o depende da apresenta\u00e7\u00e3o de uma lista de obras que deve ser aprovada pelo Governo Estadual;\r\n- ser\u00e3o repassados tamb\u00e9m a Munic\u00edpios que n\u00e3o sofreram com as chuvas de janeiro, mas que t\u00eam defesa civil estruturada;\r\n- o uso obrigat\u00f3rio ser\u00e1 para obras que estejam relacionadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de desastres;\r\n- o valor que cada Munic\u00edpio receber\u00e1 ainda ser\u00e1 definido.\r\nQuantos aos R$ 17 milh\u00f5es do Fundo de Assist\u00eancia Social, podemos dizer que:\r\n- todos os Munic\u00edpios capixabas receber\u00e3o o repasse, com exce\u00e7\u00e3o de Alto Rio Novo e Apiac\u00e1;\r\n- nas cidades n\u00e3o afetadas, dever\u00e3o ser aplicados exclusivamente em pol\u00edticas de assist\u00eancia social;\r\n- nas cidades afetadas, poder\u00e3o ser usados para comprar colch\u00e3o, mantimentos e pagar aluguel social para pessoas desalojadas;\r\n- o valor que cada Munic\u00edpio receber\u00e1 j\u00e1 est\u00e1 definido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 667/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E OS EMIRADOS \u00c1RABES PARA ELIMINAR A DUPLA TRIBUTA\u00c7\u00c3O EM RELA\u00c7\u00c3O AOS TRIBUTOS SOBRE A RENDA E PREVENIR A EVAS\u00c3O E A ELIS\u00c3O FISCAIS (2018), PREVEN\u00c7\u00c3O, EVAS\u00c3O FISCAL, BRASIL, EMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 667-B, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e os Emirados \u00c1rabes Unidos para a elimina\u00e7\u00e3o da dupla tributa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos tributos sobre a renda e sobre a preven\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o e da elis\u00e3o fiscais, e seu Protocolo, assinados em Bras\u00edlia, em 12 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui refor\u00e7ar a necessidade do acordo para evitar a bitributa\u00e7\u00e3o entre Brasil e Emirados \u00c1rabes. Isso vai facilitar a opera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias empresas brasileiras que est\u00e3o l\u00e1. Por exemplo, todas as empresas nossas multinacionais que operaram nos Emirados \u00c1rabes e no Brasil s\u00e3o tributadas l\u00e1 e aqui, sem possibilidade de compensa\u00e7\u00e3o. A internacionaliza\u00e7\u00e3o do acordo para evitar a bitributa\u00e7\u00e3o, por meio do PDL 667-B/19, vai ser extremamente importante.\r\nO Mubadala, um fundo soberano de Abu Dhabi, j\u00e1 investiu no Brasil mais de 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, o que \u00e9 um valor alto em termos absolutos, mas representa apenas 1% do que o fundo possui em recursos sob sua administra\u00e7\u00e3o. Poder\u00e1 investir muito mais se essa quest\u00e3o for equacionada.\r\nO Adia, outro fundo soberano de Abu Dhabi, um dos maiores do mundo, com mais de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, tamb\u00e9m quer investir no Brasil.\r\nO com\u00e9rcio exterior com os Emirados \u00c1rabes \u00e9 amplamente favor\u00e1vel ao Brasil, com um super\u00e1vit de mais de 1,4 bilh\u00e3o de d\u00f3lares no ano passado e com um potencial muito maior, caso esse acordo seja aprovado.\r\nPor tudo isso, eu quero pedir aos colegas apoio para a aprova\u00e7\u00e3o do PDL 667-B/19, que internaliza o acordo para evitar a bitributa\u00e7\u00e3o entre os Emirados \u00c1rabes Unidos e o Brasil, que acreditamos ajudar\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds, al\u00e9m de colaborar para a inser\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds no mundo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, um acordo para evitar a bitributa\u00e7\u00e3o entre Brasil e Emirados \u00c1rabes facilitar\u00e1 a opera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias empresas brasileiras que l\u00e1 ent\u00e3o.\r\nA BRF tem a maior empresa halal de prote\u00edna animal do mundo, a One Foods, com sede em Dubai. A Tramontina utiliza a zona franca do pa\u00eds como base de opera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o.  A Vale fornecer\u00e1 min\u00e9rio de ferro para a Emirates Steel, em Abu Dhabi. Al\u00e9m de serem multinacionais brasileiras, essas tr\u00eas empresas s\u00e3o tributadas igualmente nos Emirados e no Brasil, sem possibilidade de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nCom a internaliza\u00e7\u00e3o do acordo para evitar a bitributa\u00e7\u00e3o, por meio do PDL 667-B, de 2019, essas e in\u00fameras outras empresas brasileiras ter\u00e3o mais competitividade em suas opera\u00e7\u00f5es fora do Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 evidente o potencial de atra\u00e7\u00e3o de investimentos \u00e1rabes com a celebra\u00e7\u00e3o do acordo. O Mubadala, fundo soberano de Abu Dhabi, j\u00e1 investiu no Brasil mais de US$ 2 bilh\u00f5es, o que \u00e9 um valor alto em termos absolutos, mas que representa apenas 1% do que o fundo possui em recursos sob sua administra\u00e7\u00e3o.\r\nO Adia, outro fundo soberano de Abu Dhabi, \u00e9 reconhecidamente um dos maiores do mundo, com mais de US$ 800 bilh\u00f5es sob sua administra\u00e7\u00e3o e sem presen\u00e7a alguma no Brasil, muito por causa da falta de um acordo do tipo.\r\nO com\u00e9rcio exterior com os Emirados \u00c1rabes Unidos \u00e9 amplamente favor\u00e1vel ao Brasil, com um super\u00e1vit de mais de US$ 1,4 bilh\u00e3o no ano passado e com um potencial muito maior, caso esse acordo seja aprovado.\r\nPor tudo isso, apoiamos a aprova\u00e7\u00e3o do PDL 667-B, de 2019, que internaliza o acordo para evitar a bitributa\u00e7\u00e3o entre os Emirados \u00c1rabes Unidos e o Brasil, que acreditamos ajudar\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds al\u00e9m de colaborar para inser\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds no mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, CHUVA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate aos efeitos das chuvas nos Estados do Esp\u00edrito Santo e Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo a V.Exa. para que delibere sobre o nosso pedido de cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa, sem \u00f4nus para a Casa, a fim de acompanharmos as interven\u00e7\u00f5es feitas para mitigar os impactos das chuvas nos Estados do Esp\u00edrito Santo e de Minas Gerais.\r\nEm torno desse tema, vamos trabalhar para fortalecer a Defesa Civil, os sistemas de alerta, que s\u00e3o extremamente importantes, e as prefeituras de Munic\u00edpios sob risco, para que fa\u00e7am as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. \r\nNo Governo Federal, agradecemos ao Ministro Canuto, ao Ministro Paulo Guedes, \u00e0 Ministra Tereza Cristina e ao pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro, que nos recebeu e j\u00e1 fez um gesto para que se possa, inclusive, acelerar a libera\u00e7\u00e3o de recursos. Naturalmente, n\u00e3o vamos conseguir recuperar as vidas, mas queremos restabelecer a infraestrutura, a normalidade e a dignidade das fam\u00edlias.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que delibere sobre a cria\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o Externa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 667/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E OS EMIRADOS \u00c1RABES PARA ELIMINAR A DUPLA TRIBUTA\u00c7\u00c3O EM RELA\u00c7\u00c3O AOS TRIBUTOS SOBRE A RENDA E PREVENIR A EVAS\u00c3O E A ELIS\u00c3O FISCAIS (2018), PREVEN\u00c7\u00c3O, EVAS\u00c3O FISCAL, BRASIL, EMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 667, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e os Emirados \u00c1rabes Unidos para Elimina\u00e7\u00e3o da Dupla Tributa\u00e7\u00e3o em Rela\u00e7\u00e3o aos Tributos sobre a Renda e Preven\u00e7\u00e3o da Evas\u00e3o e a Elis\u00e3o Fiscais, e seu Protocolo, assinados em Bras\u00edlia, em 12 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um apelo aos colegas, em nome da economia do Brasil.\r\nN\u00f3s temos na pauta um acordo entre o Brasil e os Emirados \u00c1rabes pelo fim da bitributa\u00e7\u00e3o, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 667, de 2019. Isso n\u00e3o \u00e9 - aspas - \"brincadeira\". Isso \u00e9 muito s\u00e9rio. Isso envolve empresas, empregos brasileiros, acordos comerciais. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos esperar. Acordo comercial com outro pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 uma agenda sobre a qual podemos ficar fazendo um debate por prazo indefinido.\r\nEu quero fazer um apelo aos colegas pela Zona Franca de Manaus, pelas empresas brasileiras que trabalham nesses pa\u00edses e pelos fundos de investimentos que operam aqui, independentemente de governo. Isso s\u00f3 depende mesmo de o Parlamento promover esse entendimento, porque se trata de bitributa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um drama e independe, como eu disse, de Governo A, B ou C, de posi\u00e7\u00e3o de direita ou de esquerda ou do que cada um pensa. Esse \u00e9 um apelo pelo Brasil. Ent\u00e3o, eu quero fazer um apelo aos colegas de que mantenhamos na pauta o PDL 667/19, que trata do acordo com os Emirados \u00c1rabes pelo fim da bitributa\u00e7\u00e3o. Estou falando aqui de exporta\u00e7\u00e3o, de produ\u00e7\u00e3o, de ind\u00fastria, de emprego, de renda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 667/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E OS EMIRADOS \u00c1RABES PARA ELIMINAR A DUPLA TRIBUTA\u00c7\u00c3O EM RELA\u00c7\u00c3O AOS TRIBUTOS SOBRE A RENDA E PREVENIR A EVAS\u00c3O E A ELIS\u00c3O FISCAIS (2018), PREVEN\u00c7\u00c3O, EVAS\u00c3O FISCAL, BRASIL, EMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 667, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e os Emirados \u00c1rabes Unidos para Elimina\u00e7\u00e3o da Dupla Tributa\u00e7\u00e3o em Rela\u00e7\u00e3o aos Tributos sobre a Renda e Preven\u00e7\u00e3o da Evas\u00e3o e a Elis\u00e3o Fiscais, e seu Protocolo, assinados em Bras\u00edlia, em 12 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o aqui o \u00faltimo apelo a esta Casa para que votemos hoje o Acordo Brasil-Emirados \u00c1rabes Unidos.\r\nNossas rela\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a partir de 2014 com a coopera\u00e7\u00e3o no campo da defesa. Em 2017, n\u00f3s acordamos a m\u00fatua isen\u00e7\u00e3o de vistos para passaportes diplom\u00e1ticos, oficiais e comuns, e, sem seguida, surgiu o Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre os Respectivos Territ\u00f3rios e Al\u00e9m. Em 2018, veio o Acordo sobre o Fim da Dupla Tributa\u00e7\u00e3o. E, em 2019, veio o Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o e Facilita\u00e7\u00e3o de Investimentos.\r\nSras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este \u00faltimo apelo porque mais de 30 empresas brasileiras possuem escrit\u00f3rios nos Emirados \u00c1rabes Unidos. Em menos de 1 ano no pa\u00eds, uma empresa conhecida nossa, a Botic\u00e1rio, j\u00e1 abriu a segunda loja. A Tramontina utiliza a zona franca do pa\u00eds como base de opera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o. A BRF tem l\u00e1 a maior empresa de prote\u00edna animal do mundo, a One Foods, com sede em Dubai. A Copacol inaugurou em 2018 o primeiro escrit\u00f3rio em Dubai. A Vale fornecer\u00e1 min\u00e9rio de ferro para a Emirates Steel, em Abu Dhabi.\r\nLembro ainda que o fundo Mubadala tem mais 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares investidos do Brasil; a Emirates tem 19 voos semanais entre os Emirados \u00c1rabes Unidos e o Brasil; o sat\u00e9lite Yahsat com a bandeira brasileira completou os testes e oferecer\u00e1 Internet via sat\u00e9lite; a DP World comprou o Porto de Santos da Odebrecht; e a Dubai Chamber, a Dubai Exports e o First Abu Dhabi Bank tamb\u00e9m t\u00eam opera\u00e7\u00f5es no Brasil. E empresas aqui citadas, como Botic\u00e1rio, Tramontina, Vale e outras t\u00eam grandes opera\u00e7\u00f5es no mercado nacional.\r\nEu quero fazer um apelo a esta Casa, em especial aos Deputados que ora trabalham para que isso aconte\u00e7a, para que votemos o item 6. Eu estou falando de emprego. O Brasil precisa retomar a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Essa \u00e9 uma agenda que extrapola o campo da ideologia, o debate pol\u00edtico, para que possamos ter uma agenda de primeira grandeza.\r\nAo retornarmos aos trabalhos legislativos nesta Casa, precisamos come\u00e7ar a entregar coisas concretas ao Brasil. E se eu conseguir entregar esse acordo assinado entre o Brasil e Emirados \u00c1rabes Unidos, com certeza, ser\u00e3o restabelecidas as oportunidades para o nosso povo, da mat\u00e9ria-prima b\u00e1sica que o Brasil possui a servi\u00e7os, tecnologia e informa\u00e7\u00f5es.\r\nNovamente, eu ressalto a import\u00e2ncia e a grandeza desse tema. \u00c9 assim que o Brasil vai dar um passo \u00e0 frente. Num momento delicado como este, precisamos superar quest\u00f5es individuais e posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias para que possamos fazer um gesto para o Brasil. Nos outros campos vamos continuar com os debates e com os avan\u00e7os.\r\nSra. Presidente, quero finalizar fazendo um apelo para que votemos o item 6, dando esse passo importante. Isso \u00e9 fundamental para quem trabalha em companhias brasileiras internacionalizadas, como Botic\u00e1rio, Tramontina, WEG, Vale, ou, por exemplo, na Emirates, que tem 19 voos semanais para o Brasil, o que n\u00e3o \u00e9 pouca coisa. Isso \u00e9 importante, porque mostra comprometimento da empresa. Os fundos de investimentos dos Emirados \u00c1rabes fazem t\u00eam investimentos no Pa\u00eds extremamente importantes para o restabelecimento da nossa infraestrutura e de servi\u00e7os essenciais para os brasileiros. N\u00f3s temos tamb\u00e9m o nosso sat\u00e9lite, que vai entrar em opera\u00e7\u00e3o, e tudo isso \u00e9 muito importante para n\u00f3s.\r\nEu quero fazer um apelo para que n\u00f3s possamos entregar esse acordo comercial entre Brasil e Emirados \u00c1rabes Unidos ratificado, porque \u00e9 um acordo de primeira grandeza. Vai ser bom para o Brasil e espetacular para os brasileiros que precisam de empregos e de oportunidades. N\u00f3s precisamos, naturalmente, restabelecer a nossa balan\u00e7a comercial, e tamb\u00e9m, nessa troca de informa\u00e7\u00f5es e interc\u00e2mbios, \u00e9 importante que o Brasil tenha um acordo firmado com coer\u00eancia e grandeza.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o meu \u00faltimo apelo para que n\u00f3s tenhamos coragem para tomar a decis\u00e3o segura e madura de votar o acordo entre Brasil e Emirados \u00c1rabes Unidos ainda na manh\u00e3 de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela nomea\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho para o cargo de Ministro do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro, aqui, a minha alegria por o Presidente Jair Bolsonaro ter escolhido o nosso ex-Parlamentar e colega desta Casa Rog\u00e9rio Marinho para assumir o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.\r\nRog\u00e9rio Marinho, com certeza, \u00e9 um dos grandes quadros deste Pa\u00eds, tanto pol\u00edtico como t\u00e9cnico. Com grandeza e esp\u00edrito de estadista, trabalhou aqui na Casa na discuss\u00e3o de adequa\u00e7\u00f5es e ajustes das quest\u00f5es trabalhistas, t\u00e3o importantes para desburocratizar este Pa\u00eds. De onde estava, ele nos ajudou muito no debate da qualifica\u00e7\u00e3o e na discuss\u00e3o da necess\u00e1ria reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, Rog\u00e9rio Marinho \u00e9 um homem que est\u00e1 preparado pol\u00edtica e tecnicamente para assumir a grandeza do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, que dialoga com desafios do Brasil e, naturalmente, com necessidades que muitos chamam de emergentes, como as de defesa civil e de reconstru\u00e7\u00e3o. Cito principalmente a reconstru\u00e7\u00e3o do meu Estado do Esp\u00edrito Santo, que recentemente sofreu fortes chuvas. Nossa solidariedade tamb\u00e9m a Minas Gerais, ao Rio de Janeiro e a S\u00e3o Paulo, que vive esse drama agora.\r\nEu tenho certeza de que o esp\u00edrito p\u00fablico e a compet\u00eancia t\u00e9cnica de Rog\u00e9rio Marinho, que o levar\u00e3o a ser um dos grandes nomes desta Rep\u00fablica, v\u00e3o se somar aos nossos esfor\u00e7os.\r\nRog\u00e9rio Marinho vem de um Estado do Nordeste, o Rio Grande do Norte. Agrade\u00e7o ao povo do Rio Grande do Norte tendo a certeza de que o Estado d\u00e1 hoje ao Brasil um Ministro que, como eu disse, tem compet\u00eancia pol\u00edtica, t\u00e9cnica e grandeza para tocar esse Minist\u00e9rio, que dialoga com as adversidades.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro! Parab\u00e9ns a todos aqueles que colaboraram para que Rog\u00e9rio Marinho chegasse ao seu cargo.\r\nNaturalmente, quero agradecer aqui, em p\u00fablico, ao nosso ex-Ministro Gustavo Canuto, sens\u00edvel, equilibrado, que teve o desafio de juntar dois Minist\u00e9rios e fazer a m\u00e1quina come\u00e7ar a funcionar. Minha gratid\u00e3o tamb\u00e9m a ele, que prontamente, nas chuvas, foi ao Esp\u00edrito Santo, levou sua solidariedade e deu os primeiros encaminhamentos para a recupera\u00e7\u00e3o do nosso Estado.\r\nMuito obrigado, Canuto!\r\nSeja bem-vindo, Rog\u00e9rio Marinho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SINDICATO, ROCHA ORNAMENTAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), EXPORTA\u00c7\u00c3O, VITORIA STONE FAIR (2020), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Desempenho do setor de rochas ornamentais no Estado do Esp\u00edrito Santo. Realiza\u00e7\u00e3o, na Capital do Estado, de nova edi\u00e7\u00e3o da feira de rochas ornamentais, denominada Vit\u00f3ria Stone Fair.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar aqui o setor de rochas ornamentais do Estado do Esp\u00edrito Santo que representa 82% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nNo ano de 2019, exportou quase 1 bilh\u00e3o de reais para 106 pa\u00edses, o que significa 25 mil empregos diretos e 100 mil empregos indiretos. No Esp\u00edrito Santo, s\u00e3o 1.600 empresas. O setor est\u00e1 presente em 78 Munic\u00edpios, ou seja, em 100% dos Munic\u00edpios capixabas, e exporta para os cinco continentes. Hoje, isso representa 10% do PIB estadual.\r\nCumprimento o setor de rochas no Esp\u00edrito Santo, o nosso SINDIROCHAS. De hoje at\u00e9 o dia 14, realiza-se em Vit\u00f3ria mais uma edi\u00e7\u00e3o da Vit\u00f3ria Stone Fair, uma das maiores e mais brilhantes feiras de rochas ornamentais do mundo. Parab\u00e9ns ao setor de rochas. Conte com o nosso empenho.\r\nQuero cumprimentar o Sistema FINDES, do Esp\u00edrito Santo, orgulho para os capixabas, que tem no setor de rochas o seu pilar fundamental.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLE, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, LIXO, SANEAMENTO AMBIENTAL, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio de lan\u00e7amento do Programa Nacional Lix\u00e3o Zero pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Solicita\u00e7\u00e3o ao Senado Federal de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o saneamento b\u00e1sico \u00e9 um tema que temos tratado nesta Casa, inclusive com o apoio de V.Exa. Ent\u00e3o, temos a comemorar porque amanh\u00e3, quarta-feira, \u00e0s 17 horas, apresentaremos mais um projeto para que possamos avan\u00e7ar e zerar a quest\u00e3o dos lix\u00f5es no Brasil. \u00c9 uma vergonha a forma com que o lixo \u00e9 tratado. \u00c9 uma vergonha o volume de lixo que n\u00f3s produzimos. Isso tem um impacto dr\u00e1stico na quest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico. \r\nAgrade\u00e7o ao Ministro Ricardo Salles, que lidera essa agenda pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, e amanh\u00e3, quarta-feira, estar\u00e1 apresentando o Programa Nacional Lix\u00e3o Zero. Trata-se de mais um avan\u00e7o para que possamos, enfim, ter saneamento ambiental em todo o territ\u00f3rio nacional e dar realmente dignidade aos brasileiros, pois o saneamento ambiental \u00e9 o saneamento da dignidade.\r\nQuero fazer um apelo ao Senado para que vote o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o nosso novo marco regulat\u00f3rio e possamos, ent\u00e3o, ter um marco regulat\u00f3rio que dialogue com o Brasil, que dele precisa e merece. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESP\u00cdRITO SANTO (FINDES), FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DE MINAS GERAIS (FIEMG), BELO HORIZONTE (MG), ROMEU ZEMA, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, BANCADA ESTADUAL, DESENVOLVIMENTO, LOG\u00cdSTICA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Lan\u00e7amento de plano estrat\u00e9gico de desenvolvimento econ\u00f4mico dos Estados de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo pelas respectivas federa\u00e7\u00f5es da ind\u00fastria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 uma data hist\u00f3rica para o Estado de Minas Gerais e para o Estado do Esp\u00edrito Santo, dois Estados cujos povos t\u00eam rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica e cujas atividades econ\u00f4micas s\u00e3o complementares.\r\nLiderados pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Esp\u00edrito Santo - FINDES e pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Minas Gerais - FIEMG, apresentamos hoje, na Capital Belo Horizonte, um plano de desenvolvimento estrat\u00e9gico - estavam presentes o Governador Zema, de Minas Gerais; o Governador Renato Casagrande, do Esp\u00edrito Santo; a bancada federal dos dois Estados; as bancadas estaduais; e o setor empresarial. N\u00f3s precisamos implementar uma a\u00e7\u00e3o para resolver os nossos gargalos de log\u00edstica, gerando emprego, renda e oportunidade para os nossos povos. Com certeza, com essa plataforma estruturada, seremos tamb\u00e9m uma grande plataforma para todo o Brasil, tendo em vista o tamanho, a capilaridade, a import\u00e2ncia de Minas Gerais e a capacidade do Esp\u00edrito Santo de prestar servi\u00e7os.\r\nPortanto, parab\u00e9ns \u00e0s nossas federa\u00e7\u00f5es, a nossa FINDES e a FIEMG, e aos Governos dos Estados Esp\u00edrito Santo e Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS SISASNEI LAZARINI TEBALDI, AGR\u00d4NOMO, APIAC\u00c1 (ES), AGRICULTURA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao agr\u00f4nomo Carlos Sisasnei Lazarini Tebaldi, do Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita tristeza que a fam\u00edlia INCAPER e os agricultores do nosso Estado do Esp\u00edrito Santo se despedem, no dia de hoje, do nosso amigo Carlos Sisasnei Lazarini Tebaldi, ou simplesmente nosso querido Nei, que nos deixa aos 64 anos de idade. \r\nNei, agr\u00f4nomo, extensionista rural, natural de Apiac\u00e1, no sul do Estado do Esp\u00edrito Santo, com a sua atividade profissional nos Munic\u00edpios de Itagua\u00e7u, Itarana, Nova Ven\u00e9cia e Bom Jesus do Norte, por \u00faltimo, cumpriu seu papel e deixou seu legado. \r\nCom certeza, muitas fam\u00edlias do nosso querido Estado do Esp\u00edrito Santo t\u00eam pelo Nei muito carinho e veem nele um profissional dedicado e exemplar. Tive a oportunidade de presidi-lo no INCAPER e posso falar de cadeira. \u00c9 um exemplo de profissional, uma pessoa querida. \r\nO seu legado ser\u00e1 honrado por todos n\u00f3s.\r\nObrigado, Nei, pelo que fez pela agricultura capixaba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DE MINAS GERAIS (FIEMG), FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DO ESP\u00cdRITO SANTO (FINDES), RENATO CASAGRANDE, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-381, BR-262, RODOVIA FEDERAL, EF-118, EF-354, FERROVIA FEDERAL, RIO DOCE (MG), PORTO, INFRAESTRUTURA, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, TRIBUTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico dos Estados do Esp\u00edrito Santo e Minas Gerais, estruturado pelas respectivas federa\u00e7\u00f5es da ind\u00fastria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Os Estados do Esp\u00edrito Santo e de Minas Gerais lan\u00e7aram ontem o Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico. O planejamento tem uma pauta e uma agenda estruturada pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Esp\u00edrito Santo - FINDES e pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Minas Gerais - FIEMG com o prop\u00f3sito de que, juntos, desenvolvamos uma intelig\u00eancia para reduzir ou eliminar de vez os gargalos que impedem o nosso desenvolvimento, permitindo, naturalmente, a recupera\u00e7\u00e3o da nossa ind\u00fastria, t\u00e3o importante para o restabelecimento da gera\u00e7\u00e3o de emprego e da economia desses dois Estados.\r\nEssa a\u00e7\u00e3o, em cujo lan\u00e7amento estiveram presentes o Governador Renato Casagrande, do Esp\u00edrito Santo, e o Governador Zema, do Estado de Minas Gerais, mostrou que \u00e9 poss\u00edvel unir dois Estados que s\u00e3o complementares. Os povos desses dois Estados dialogam com muita harmonia, numa irmandade necess\u00e1ria neste momento. Eu tenho certeza de que, com essa pauta, essa agenda, n\u00f3s vamos dar uma contribui\u00e7\u00e3o extremamente importante para o Pa\u00eds.\r\nDentro desta pauta, n\u00f3s tratamos, naturalmente, da parte de infraestrutura, como a urgente retomada das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-381 e da BR-262. O Governo precisa dar sua contribui\u00e7\u00e3o. Tratamos tamb\u00e9m da quest\u00e3o portu\u00e1ria e do restabelecimento de investimentos nas ferrovias EF-118 e EF-354, que ter\u00e3o plataforma nesses dois Estados, conectando-os tamb\u00e9m com o Brasil central.\r\nEsse complexo vai dialogar com os portos e com o superporto que est\u00e3o projetados no Esp\u00edrito Santo.\r\nTratamos tamb\u00e9m de um projeto de intelig\u00eancia para a recupera\u00e7\u00e3o completa da bacia do Rio Doce, t\u00e3o importante para as cidades, para a popula\u00e7\u00e3o e naturalmente para o equil\u00edbrio da sustentabilidade em toda essa regi\u00e3o.\r\nUma opera\u00e7\u00e3o importante, do ponto de vista estrat\u00e9gico, ser\u00e1 na seguran\u00e7a jur\u00eddica e simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria entre esses dois Estados, de forma a permitir a amplia\u00e7\u00e3o dos nossos neg\u00f3cios.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse \u00e9 um avan\u00e7o importante para o in\u00edcio de uma modelagem federativa, de opera\u00e7\u00f5es em conjunto com esses dois Estados, para n\u00e3o ficar s\u00f3 dependente do Governo Federal, que tamb\u00e9m d\u00e1 a sua contribui\u00e7\u00e3o, para juntar nossos esfor\u00e7os.\r\nTemos desafios na agricultura, na seguran\u00e7a, na educa\u00e7\u00e3o, mas, neste momento, o esfor\u00e7o inicial \u00e9 na infraestrutura, para viabilizar as ind\u00fastrias, que s\u00e3o t\u00e3o importantes. Esse setor \u00e9 o que mais sofre, neste momento, no Pa\u00eds e o que mais lentamente esbo\u00e7a uma rea\u00e7\u00e3o. Isso vai extremamente desafiador.\r\nParab\u00e9ns, Esp\u00edrito Santo, Minas Gerais, FINDES e FIEMG por essa agenda promissora!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII, do art. 64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero trazer tranquilidade aos Parlamentares dizendo que todo o cooperativismo de cr\u00e9dito j\u00e1 est\u00e1 contemplado no texto relatado pelo Deputado Pedro Lupion. O texto \u00e9 muito claro. Todas as institui\u00e7\u00f5es financeiras que est\u00e3o autorizadas a operar com o cr\u00e9dito rural est\u00e3o contempladas no texto. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o de destacar entidade A ou B. O Sistema CRESOL, que agora est\u00e1 associado ao Sistema OCB e traz unicidade ao sistema organizacional, tamb\u00e9m est\u00e1 contemplado no texto. O Deputado Pedro teve bom senso e equil\u00edbrio.\r\nAqui falo como Presidente da Frente Parlamentar do Cooperativismo. O cooperativismo de cr\u00e9dito marca um ponto importante com esse avan\u00e7o de poder operar na Regi\u00e3o Centro-Oeste e em outras regi\u00f5es do Brasil. E agora marca mais esse gola\u00e7o. Todo cooperativismo de cr\u00e9dito est\u00e1 contemplado no texto. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o, \u00e9 um sensacionalismo. Muita gente n\u00e3o conhece o texto original que foi muito bem estudado. Parab\u00e9ns ao Deputado Pedro. \r\nA Maioria vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JADIR JOS\u00c9 PELA,, REITOR, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ESPIRITO SANTO (ESTADO), POSSE, CONSELHO NACIONAL DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES DA REDE FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL CIENT\u00cdFICA E TECNOL\u00d3GICA (CONIF).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Posse do Reitor do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado do Esp\u00edrito Santo, Jadir Jos\u00e9 Pela, no Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica - CONIF.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hoje a minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e9 ao Magn\u00edfico Reitor do Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo - IFES, Jadir Jos\u00e9 Pela. No dia 18 de fevereiro, ele assumiu o Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica - CONIF.\r\nJadir Pela \u00e9 o Magn\u00edfico Reitor do Instituto Federal do nosso Esp\u00edrito Santo. Uma lideran\u00e7a inquestion\u00e1vel para o setor. Inclusive, em alguns momentos, sob a gest\u00e3o dele, o Instituto Federal do Esp\u00edrito Santo teve um avan\u00e7o extraordin\u00e1rio e presta um servi\u00e7o de qualidade, de ensino espetacular a todo o Estado e, por consequ\u00eancia, ao Brasil.\r\nPortanto, minha sauda\u00e7\u00e3o a este capixaba, que nos orgulha e lidera uma institui\u00e7\u00e3o da qual eu sou egresso, o Instituto Federal do campus de Alegre, da nossa Diretora Valdete.\r\nTenho muito orgulho de fazer aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados a defesa do Instituto Federal, agora sob a lideran\u00e7a do Conselho Nacional do nosso Magn\u00edfico Jadir Pela.\r\nParab\u00e9ns e conte conosco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO IMIGRANTE ITALIANO, HOMENAGEM.\r\nSELO ARTE, ALIMENTO, PROCED\u00caNCIA, ANIMAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Imigrante Italiano. Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 13.680, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo Arte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 21 de fevereiro vamos comemorar o Dia Nacional do Imigrante Italiano, data criada por meio de proposi\u00e7\u00e3o do nosso ent\u00e3o Senador Gerson Camata, saudoso capixaba que foi importante na hist\u00f3ria do Esp\u00edrito Santo e tamb\u00e9m da col\u00f4nia italiana. O dia \u00e9 em homenagem \u00e0 chegada dos imigrantes ao litoral capixaba, em 1874. O Esp\u00edrito Santo \u00e9 o ber\u00e7o da coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Pa\u00eds.\r\nNesta oportunidade, aproveito para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao Sr. Francesco Azzarello, que assumiu recentemente a Embaixada Italiana no Brasil, e dizer que espero, com essas rela\u00e7\u00f5es, poder dar prosseguimento ao Escrit\u00f3rio Consular no Estado do Esp\u00edrito Santo, para facilitar nossas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e tamb\u00e9m comerciais. O Esp\u00edrito Santo e a It\u00e1lia t\u00eam rela\u00e7\u00f5es comerciais no setor da agricultura e tamb\u00e9m no setor de minera\u00e7\u00e3o.\r\nSeja bem-vindo, Sr. Francesco! E parab\u00e9ns \u00e0 col\u00f4nia italiana do Brasil!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVAIR VIEIRA DE MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 21 de fevereiro \u00e9 comemorado o Dia Nacional do Imigrante Italiano. A data foi criada em 2008, por meio de uma proposi\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Senador Gerson Camata, falecido recentemente.\r\nO dia escolhido n\u00e3o foi por acaso: refere-se \u00e0 data em que chegaram ao litoral capixaba os primeiros italianos, oriundos do norte da It\u00e1lia, em 1874. O epis\u00f3dio \u00e9 o marco inicial da imigra\u00e7\u00e3o italiana para o Brasil e coloca o Esp\u00edrito Santo como pioneiro na coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Pa\u00eds.\r\nAtualmente, no projeto Imigrantes Esp\u00edrito Santo, s\u00e3o 56.106 nomes catalogados, sendo 38.514 italianos, permitindo aos descendentes conhecerem um pouco mais sobre a hist\u00f3ria dos seus antepassados.\r\nTendo esta comunidade t\u00e3o numerosa em vista, atuamos para que houvesse uma representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica da It\u00e1lia no Estado do Esp\u00edrito Santo, a fim de atender a popula\u00e7\u00e3o capixaba que aguardava por processos consulares.\r\nParticipamos ainda dos diversos eventos da comunidade italiana: Carretela Del Vin, em Santa Tereza; Festa da Polenta, em Venda Nova do Imigrante e seus eventos como, plantio do milho, serenata italiana e colheita do milho.\r\nPor fim, queremos destacar a Lei n\u00ba 13.680, de 2018, que institui o Selo ARTE. De nossa autoria, a lei veio para dar seguran\u00e7a \u00e0 produ\u00e7\u00e3o artesanal de embutidos, t\u00e3o presentes na cultura italiana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 667/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E OS EMIRADOS \u00c1RABES PARA ELIMINAR A DUPLA TRIBUTA\u00c7\u00c3O EM RELA\u00c7\u00c3O AOS TRIBUTOS SOBRE A RENDA E PREVENIR A EVAS\u00c3O E A ELIS\u00c3O FISCAIS (2018), PREVEN\u00c7\u00c3O, EVAS\u00c3O FISCAL, BRASIL, EMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 667-B, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e os Emirados \u00c1rabes Unidos para Eliminar a Dupla Tributa\u00e7\u00e3o em Rela\u00e7\u00e3o aos Tributos sobre a Renda e Prevenir a Evas\u00e3o e a Elis\u00e3o Fiscais, e seu Protocolo, assinados em Bras\u00edlia, em 12 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a esta Casa. Temos atitudes importantes a tomar para o Pa\u00eds, como a de votar urgentemente o fim da bitributa\u00e7\u00e3o entre Brasil e Emirados \u00c1rabes.\r\nO PDL 667-B, de 2019, \u00e9 emergencial para o Pa\u00eds. \u00c9 uma pauta que tem que ser considerada priorit\u00e1ria. Eu quero fazer um apelo \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa e a todos os Parlamentares: que esse projeto seja a nossa primeira pauta ap\u00f3s o carnaval. Essa vota\u00e7\u00e3o vai evitar a bitributa\u00e7\u00e3o entre Brasil e Emirados \u00c1rabes e gerar milhares de empregos. Muitas companhias brasileiras dependem da assinatura desse acordo para consolidar os seus neg\u00f3cios. \u00c9 uma maldade e uma covardia que Parlamentares desta Casa estejam cancelando a sess\u00e3o, boicotando a sess\u00e3o, para que n\u00e3o se vote esse acordo, em troca de outras coisas mais.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 emergencial votarmos o acordo entre Brasil e Emirados \u00c1rabes, pelo bem do Brasil, pelo bem dos empregos e pelo bem da nossa renda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MUNIC\u00cdPIO, ESP\u00cdRITO SANTOS (ESTADO), INUNDA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, ALAGAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, SOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimentos ao Centro de Com\u00e9rcio de Caf\u00e9 de Vit\u00f3ria pelo aux\u00edlio \u00e0s v\u00edtimas das chuvas ocorridas no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Esp\u00edrito Santo sofreu, nos \u00faltimos dias, uma das piores chuvas da sua hist\u00f3ria. Encontram-se em estado de calamidade 6 Munic\u00edpios e em estado de emerg\u00eancia mais de 17 Munic\u00edpios. A solidariedade que os capixabas prestaram foi algo impressionante. As pessoas com o tempo costumam se esquecer da trag\u00e9dia.\r\nQuero agradecer ao Centro de Com\u00e9rcio de Caf\u00e9 de Vit\u00f3ria, que mobilizou todo o Brasil e est\u00e1 fazendo a entrega de 1.304 cestas b\u00e1sicas a fam\u00edlias atingidas por essas chuvas nos Munic\u00edpios de Castelo, Jer\u00f4nimo Monteiro, Mimoso do Sul, Bom Jesus do Norte, I\u00fana, Muniz Freire, Concei\u00e7\u00e3o do Castelo e Cachoeiro de Itapemirim.\r\nMuito obrigado ao Centro de Com\u00e9rcio de Caf\u00e9.\r\nO Brasil inteiro se mobilizou e presta solidariedade a essas fam\u00edlias, dando-lhes dignidade, na esperan\u00e7a e na certeza de que esse Estado ser\u00e1 reconstru\u00eddo, naturalmente com o apoio do Governo do Estado, do Governo Federal e da sociedade civil organizada, que muito nos tem apoiado.\r\nObrigado ao Centro de Com\u00e9rcio de Caf\u00e9 por atender a mais de 1.300 fam\u00edlias v\u00edtimas das chuvas no Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, EVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAV\u00cdRUS, COMBATE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante a dissemina\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus no Brasil. Elogio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pelas a\u00e7\u00f5es anunciadas de enfrentamento da doen\u00e7a. Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias do orador ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e tratamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso esta tribuna para tratar do tema em discuss\u00e3o em todo o planeta: o coronav\u00edrus.\r\nEu tenho uma experi\u00eancia profissional na \u00e1rea de fitossanidade animal e vegetal, cuja pedagogia educa, disciplina e nos mostra que o melhor caminho \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o.\r\nO coronav\u00edrus se alastra por todo o planeta, inclusive aqui no Brasil. Quero registrar a ousadia, a atitude e a lideran\u00e7a do nosso Ministro da Sa\u00fade, Mandetta, sempre um Parlamentar desta Casa, pelas atitudes corajosas que est\u00e3o sendo tomadas.\r\nNaturalmente, eu quero fazer um apelo aos Parlamentares, porque, neste momento, n\u00f3s temos um problema nacional, que pode fazer o Brasil parar. Precisamos suspender todas as nossas vaidades, as discuss\u00f5es pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, porque estamos enfrentando uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, que pode se alastrar por todo o territ\u00f3rio. N\u00f3s ainda n\u00e3o temos um estudo t\u00e9cnico sobre a velocidade de transmiss\u00e3o desse v\u00edrus num pa\u00eds tropical, como \u00e9 o Brasil. A palavra \u00e9 \"preven\u00e7\u00e3o\".\r\nNo Brasil, os primeiros cont\u00e1gios foram por contato com pessoas que vieram infectadas de outros pa\u00edses. Mas, desde ontem, j\u00e1 come\u00e7am a ser registrados casos da chamada transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria, a transmiss\u00e3o interna entre pessoas do mesmo territ\u00f3rio. E h\u00e1 um agravante t\u00e9cnico, porque o v\u00edrus tem se manifestado e se mostrado presente em crian\u00e7as e adultos, mas, nas crian\u00e7as brasileiras, o v\u00edrus n\u00e3o tem apresentado os danos imediatos \u00e0 sa\u00fade, como nos adultos. Portanto, isso aumenta a prolifera\u00e7\u00e3o, aumenta a velocidade de cont\u00e1gio.\r\nOs n\u00fameros indicam que uma pessoa infectada tem a probabilidade de infectar mais cinco pessoas, no m\u00ednimo. Isso pode nos levar a uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de cont\u00e1gio a partir de qualquer momento. Portanto, existe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nComo eu disse ontem, quero reiterar que trabalhei fortemente na \u00e9poca dos casos de febre amarela. Os Parlamentares devem se lembrar disso. Algumas vezes, fui at\u00e9 motivo de chacota em todo o territ\u00f3rio nacional, quando isso se alastrou por Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. N\u00f3s dissemos, ainda em novembro, que t\u00ednhamos que vacinar todos os brasileiros. Infelizmente, na \u00e9poca, o Estado demorou a agir, a Uni\u00e3o demorou a agir. Mas depois reconheceram a situa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero comunicar que j\u00e1 estou oferecendo ao Minist\u00e9rio a disponibilidade de 100% das minhas emendas parlamentares, tanto as impositivas de minha autoria quanto as de bancada, para que, se necess\u00e1rio for, possamos adquirir m\u00e1quinas e equipamentos para atender os brasileiros.\r\nComo o Ministro Mandetta disse, n\u00f3s precisamos de uma campanha para liberar UTIs nos nossos hospitais privados, p\u00fablicos e filantr\u00f3picos, para atender a popula\u00e7\u00e3o. O n\u00famero de cont\u00e1gio pode ter um crescimento realmente monstruoso. Precisamos estar preparados com EPIs, com equipamentos, com UTIs, com respiradores nos nossos hospitais. Precisamos fazer uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o. Inclusive, alguns hospitais do Brasil j\u00e1 come\u00e7am a preparar os centros cir\u00fargicos. As UTIs j\u00e1 est\u00e3o sendo disponibilizadas, todos j\u00e1 est\u00e3o de plant\u00e3o, mas os centros cir\u00fargicos tamb\u00e9m t\u00eam respiradores. \u00c9 preciso fazer uma revis\u00e3o do cronograma de cirurgias em todo o Pa\u00eds, para que possamos nos dedicar aos casos emergenciais. Precisamos de m\u00e1quinas, de equipamentos, enfim, precisamos de uma mobiliza\u00e7\u00e3o para atender a popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, quero registrar novamente que - fiz assim no caso da febre amarela, ainda em novembro, quando o Estado levou 120 dias para reagir e centenas de brasileiros morreram - vou disponibilizar 100% das minhas emendas, dentro dos procedimentos legais, para o atendimento da popula\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o deste mal que pode assolar o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 1156/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.156-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica de Angola no Dom\u00ednio da Defesa, assinado em Bras\u00edlia, em 23 de junho de 2010.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu me manifesto favoravelmente para que possamos fazer o encaminhamento deste acordo com Angola e, naturalmente, refor\u00e7ar a necessidade de que o Brasil possa aperfei\u00e7oar, qualificar e intensificar cada vez mais as suas rela\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nTemos desafios inclusive que passam por esta Casa para internacionalizar as nossas companhias, as nossas empresas. Isso passa naturalmente por acordos na \u00e1rea comercial, na \u00e1rea da defesa, na \u00e1rea das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas. N\u00f3s temos que fazer disso um grande neg\u00f3cio para o Pa\u00eds.\r\nTemos, por exemplo, que atualizar a legisla\u00e7\u00e3o de c\u00e2mbio. Isso tem atrasado muito os neg\u00f3cios e tem feito com que o Pa\u00eds tenha dificuldade em internacionalizar as suas companhias. Precisamos dar tratamento diferenciado a companhias internacionalizadas. As multinacionais t\u00eam muita dificuldade para recrutar brasileiros para trabalhar no exterior com uma rela\u00e7\u00e3o segura, principalmente na quest\u00e3o cambial com o nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, s\u00e3o muitos os nossos desafios.\r\nNa semana passada - inclusive quero agradecer a esta Casa -, n\u00f3s aprovamos um acordo com os Emirados \u00c1rabes extremamente importante, porque vai abrindo portas, e o Brasil vai tendo rela\u00e7\u00f5es do tamanho da sua grandeza.\r\nEssa atitude desta Casa - e tenho certeza de que vamos encaminhar positivamente este acordo com Angola na \u00e1rea da defesa -, como eu disse, tem que ser fortalecida com todas as na\u00e7\u00f5es. O Brasil tem conhecimento t\u00e9cnico, tem experi\u00eancia e \u00e9 uma democracia consolidada. Temos experi\u00eancia e expertise para compartilhar em todas as \u00e1reas, com todos os pa\u00edses, como na \u00e1rea da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e na \u00e1rea da produ\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\r\nN\u00f3s precisamos industrializar o nosso Pa\u00eds cada vez mais. Portanto, \u00e9 preciso aperfei\u00e7oar essas nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais. Assim, o Brasil assumir\u00e1 a sua grandeza, e n\u00e3o ficar\u00e1 com aquela ind\u00fastria tupiniquim que foi defendida em algum momento em Governos passados. \u00c9 preciso fazer esse gesto.\r\nUm exemplo \u00e9 o nosso sistema de defesa agropecu\u00e1rio. Ele \u00e9 invejado por todo o mundo, \u00e9 reconhecido por todo o mundo, expertise essa que inclusive vai ser importante neste momento de enfrentamento ao coronav\u00edrus. Temos expertise, na defesa agropecu\u00e1ria, com a implanta\u00e7\u00e3o de barreiras para enfrentamento a quest\u00f5es com essa, porque o setor da agricultura vive de vez quando essas calamidades. Tudo isso faz com que o Brasil tenha grandeza e possa ocupar esse espa\u00e7o extremamente importante.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o esta orienta\u00e7\u00e3o e este apelo para que nossa a\u00e7\u00e3o com Angola n\u00e3o seja por quest\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica, mas pela grandeza da nossa Na\u00e7\u00e3o, que tem a academia, tem empresas consolidadas, tem um povo consolidado, tem expertise para isso e naturalmente tem uma equipe econ\u00f4mica e uma equipe na \u00e1rea de ind\u00fastria e com\u00e9rcio muito afinadas e antenadas com isso, haja vista a gest\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, na Economia, e do Ministro Roberto Campos Neto, no Banco Central, gente que tem o esp\u00edrito e a grandeza de fazer com que este Pa\u00eds possa ser internacionalizado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 1156/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.156-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica de Angola no Dom\u00ednio da Defesa, assinado em Bras\u00edlia, em 23 de junho de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os acordos que o Brasil precisa fazer e intensificar cada vez mais v\u00e3o no sentido de internacionalizar as nossas empresas, as nossas companhias, a nossa intelig\u00eancia, para que isso se transforme em oportunidades para os brasileiros. N\u00f3s temos que avan\u00e7ar e ir al\u00e9m dos acordos do passado, feitos meramente por vi\u00e9s ideol\u00f3gico, e mostrar o potencial que o Brasil tem de produzir riqueza, de promover uma agropecu\u00e1ria sustent\u00e1vel.\r\nO Brasil tem grandeza e tamanho para contribuir, inclusive, para o desenvolvimento de outras na\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o ficar simplesmente sendo amiguinho, n\u00e3o. Queremos rela\u00e7\u00f5es comerciais, rela\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia, para podermos dar oportunidade a brasileiros de trabalhar no exterior, para que produtos brasileiros sejam valorizados no exterior e para que o Brasil seja um pa\u00eds de conceito, a fim de que os nossos produtos saiam daqui com valor agregado pela nossa pesquisa, pela nossa ci\u00eancia e tecnologia e pela a\u00e7\u00e3o do nosso povo empreendedor.\r\nPor isso, o Bloco orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CENTRAIS DE ABASTECIMENTO (CEASA), DESABASTECIMENTO, LOG\u00cdSTICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PRODUTOR RURAL, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Compet\u00eancia e profissionalismo da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, demonstrados no atendimento a demandas do setor produtivo rural. Import\u00e2ncia do cumprimento de normas sanit\u00e1rias determinadas pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero deixar registrado aqui o profissionalismo e a compet\u00eancia da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina. \r\nN\u00f3s iniciamos ontem, junto com o Minist\u00e9rio, a constru\u00e7\u00e3o de uma intelig\u00eancia para que o Brasil n\u00e3o fique desabastecido, principalmente de hortifrutigranjeiros e prote\u00edna animal, como carne, ovos e leite.\r\n\u00c9 poss\u00edvel parar, com danos, uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados, de autom\u00f3veis, da linha branca, mas n\u00e3o se consegue fechar um curral, de onde se tira leite. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel parar o crescimento do frango, e n\u00e3o se tem como pedir aos porcos para pararem de crescer. Naturalmente, h\u00e1 um per\u00edodo certo para o abate, e nas c\u00e2maras frias dos nossos frigor\u00edficos e nas nossas plantas industriais existe um limite. \r\nPortanto, a Ministra Cristina j\u00e1 desencadeou essa constru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos tamb\u00e9m muito preocupados com as nossas Centrais de Abastecimento, as CEASAS. Quem conhece a CEAGESP, a CEASA do Esp\u00edrito Santo e a CEASA de Minas Gerais sabe que ali h\u00e1 um formigueiro humano, gente do Pa\u00eds todo, gente do mundo todo. Isso realmente pode ser motivo de preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nEst\u00e3o fazendo esfor\u00e7o para repensar toda a log\u00edstica de distribui\u00e7\u00e3o, para que possamos manter o processo produtivo em seguran\u00e7a, como eu disse, naturalmente o processamento do leite, o processamento da nossas carnes. Assim, tamb\u00e9m \u00e9 preciso pensar num plano de distribui\u00e7\u00e3o, para que o Brasil possa ter tranquilidade.\r\nN\u00e3o vai faltar alimento. N\u00f3s estamos com uma boa safra. O setor produtivo est\u00e1 muito bem organizado. Estamos criando um mecanismo para realmente estruturar o setor e oferecer seguran\u00e7a.\r\nLevamos \u00e0 Ministra essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o, para que possa fazer um apelo aos Governadores, porque a revis\u00e3o do plano de log\u00edstica e distribui\u00e7\u00e3o pode aumentar os custos dos produtores. \u00c9 preciso pensar, por exemplo, numa desonera\u00e7\u00e3o do \u00f3leo diesel para o transporte de carga viva, para o transporte desses alimentos quando se sai da rota original. Por exemplo, em vez de entregar na CEASA do Esp\u00edrito Santo, que se possa entregar em Cachoeiro de Itapemirim, em S\u00e3o Mateus; em vez de entregar na CEASA de Belo Horizonte, que se possa entregar numa regi\u00e3o mais perto. Tudo isso gera um custo, um \u00f4nus para os produtores, para os atacadistas e para os distribuidores.\r\nA Ministra j\u00e1 se posicionou sobre isso. Est\u00e1 trabalhando nessa dire\u00e7\u00e3o. J\u00e1 fizemos contato com Secret\u00e1rios de todos os Estados. Eu tenho certeza de que o setor produtivo est\u00e1 organizado e tem no Minist\u00e9rio a lideran\u00e7a da Ministra, com um di\u00e1logo muito pr\u00f3ximo com o setor produtivo, com a nossa CNA, com as nossas federa\u00e7\u00f5es.\r\nO Ministro Mandetta, brilhante, corajoso, ousado e propositivo, realmente nos coloca uma regra objetiva e clara, para que as fam\u00edlias possam cumprir as normas sanit\u00e1rias determinadas por ele e ter a tranquilidade de que nas suas cidades n\u00e3o vai faltar alimento.\r\nPortanto, h\u00e1 essa pol\u00edtica de abastecimento, com essa disciplina, com essa organiza\u00e7\u00e3o e com o apoio tamb\u00e9m aos produtores rurais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19. Atua\u00e7\u00e3o dos Ministros da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, no enfrentamento da doen\u00e7a. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de apoio a caminhoneiros e motoboys  durante a crise do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero fazer minha manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio feito pelo meu colega Deputado Hiran.\r\nEm segundo lugar, quero deixar uma mensagem ao Brasil de que a agricultura brasileira tem muito a ensinar aos brasileiros neste momento, principalmente o Brasil cooperativo que est\u00e1 produzindo alimentos para que eles n\u00e3o faltem na mesa dos brasileiros.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos nossos Ministros na pessoa da Ministra Tereza Cristina e do Ministro Mandetta, que, com muita habilidade, passam orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tamb\u00e9m determina\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para que possamos seguir em frente.\r\nA agricultura brasileira tem uma experi\u00eancia de quarentena, Sr. Presidente, que permitiu que os nossos n\u00fameros hoje fossem orgulhosos para todo o Pa\u00eds.\r\nPortanto, estou sentindo falta, neste debate da quarentena, dos pesquisadores da nossa EMBRAPA, dos pesquisadores das empresas de pesquisas estaduais, o pessoal da avicultura e suinocultura. Enfim, s\u00e3o pessoas que t\u00eam experi\u00eancia e expertise, que sabem lidar com o manejo de pragas no dia a dia, o que pode muito contribuir, ajudando inclusive Prefeitos e Governadores a fazerem os seus planos de contingenciamento e de conten\u00e7\u00e3o de mobilidade, que s\u00e3o importantes e necess\u00e1rios.\r\nTamb\u00e9m tratei com o Ministro Tarc\u00edsio, da Infraestrutura, sobre a import\u00e2ncia de contemplarmos os motoristas de caminh\u00e3o aut\u00f4nomos e os motoboys deste Pa\u00eds. Esses motoristas deixam as fam\u00edlias em casa e est\u00e3o hoje desalojados nos postos de combust\u00edvel, que n\u00e3o lhes d\u00e3o o suporte que precisam e merecem para ter assim a sua seguran\u00e7a.\r\nOs motoboys tamb\u00e9m s\u00e3o uma categoria que passa despercebida. Mas, neste momento, cumpre um importante papel de levar alimenta\u00e7\u00e3o e rem\u00e9dio. Portanto, deixo a minha manifesta\u00e7\u00e3o de apoio a todos e a todas.\r\nEu tenho certeza de que este time de primeira grandeza de Ministros que o Presidente Bolsonaro escalou vai nos dar as respostas t\u00e9cnicas e pol\u00edticas para superar esta pandemia e o Brasil possa crescer com dignidade para todos.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTADOR, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), GOVERNO FEDERAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, MICROEMPRESA, CONTABILIDADE.\r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelos profissionais da contabilidade. Import\u00e2ncia de prote\u00e7\u00e3o da agricultura brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m me manifesto favoravelmente a este projeto.\r\nN\u00f3s entramos em contato com a Receita Federal. Se h\u00e1 uma categoria que precisa de atendimento especial nestes dias s\u00e3o os nossos contadores, que cuidam das nossas empresas, ainda mais no momento de declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. As decis\u00f5es que o Governo tem tomado no \u00e2mbito tribut\u00e1rio e o Congresso vai decidir no \u00e2mbito tribut\u00e1rio t\u00eam um impacto nas pequenas empresas e, principalmente, nas microempresas.\r\nPortanto, aproveito esta oportunidade para registrar a necessidade que temos de dar uma aten\u00e7\u00e3o especial aos contadores, que, \u00e0s vezes, passam esquecidos, ou seja, viram personagens an\u00f4nimos. Imaginem a turbul\u00eancia em que os escrit\u00f3rios de contabilidade est\u00e3o nos \u00faltimos dias! \u00c9 importante falar disso, n\u00e3o s\u00f3 neste momento de cumprimento legal, como tamb\u00e9m no momento de p\u00f3s-crise, para fazermos principalmente o alinhamento jur\u00eddico, tribut\u00e1rio e cont\u00e1bil das nossas empresas. Portanto, fica o registro para n\u00e3o nos esquecermos destes profissionais.\r\nEstamos trabalhando muito, Sr. Presidente. Quem me conhece na Casa sabe do meu compromisso. Terminou agora h\u00e1 pouco uma coletiva com a Ministra Tereza Cristina, que trouxe muita tranquilidade aos brasileiros. S.Exa. est\u00e1 alinhada ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao Minist\u00e9rio dos Transportes, porque o agrobrasileiro n\u00e3o parou nem vai parar. N\u00f3s precisamos dar condi\u00e7\u00f5es aos nossos agricultores no quesito refinanciamento. Estamos muito preocupados em plantar agora para colhermos daqui a 4 meses e, assim, conseguirmos manter o alimento na mesa dos brasileiros.\r\nN\u00f3s, naturalmente, obedecemos \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alinhados aos projetos necess\u00e1rios e estruturantes. Temos, igualmente, feito manifesta\u00e7\u00f5es para n\u00e3o medirmos esfor\u00e7os e, assim, darmos tranquilidade aos brasileiros, que precisam seguir em frente.\r\nEu voto favoravelmente a este projeto e fa\u00e7o esta orienta\u00e7\u00e3o para que a agricultura brasileira continue sendo protegida para conseguir alimentar aqueles que est\u00e3o em quarentena.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, M\u00c3O DE OBRA, \u00c1REA RURAL, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa por  aprova\u00e7\u00e3o de proposta destinada \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra no campo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero refor\u00e7ar neste momento que, at\u00e9 na contram\u00e3o do que acontece com outros setores no Brasil, na cafeicultura, n\u00f3s estamos nos preparando para, nos pr\u00f3ximos dias, iniciar a colheita do caf\u00e9.\r\nEste setor est\u00e1 contratando m\u00e3o de obra neste momento.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para fazer um apelo aos colegas Parlamentares e ao Governo para que, nos pr\u00f3ximos dias, possamos criar uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, em car\u00e1ter emergencial, para desburocratizar a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra no campo do Brasil.\r\nA agricultura n\u00e3o parou, em especial a cafeicultura. H\u00e1 gente que vem do Nordeste, do norte de Minas para o Esp\u00edrito Santo, para Minas Gerais e para S\u00e3o Paulo fazer a colheita do caf\u00e9. Precisamos dar seguran\u00e7a para o transporte dessas pessoas e naturalmente desburocratizar o processo de contrata\u00e7\u00e3o. Precisamos contratar gente para colher o caf\u00e9, para que n\u00e3o haja, depois dessa pandemia, mortes na agricultura.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m de trabalhar nisso, eu quero fazer um apelo para que possamos desburocratizar a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra na agricultura brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nDIA NACIONAL DO CAF\u00c9, CAFEICULTURA, CAFEICULTOR, HOMENAGEM. \r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O, TRABAHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Caf\u00e9. Adapta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira \u00e0 realidade do campo. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho nesta oportunidade registrar que hoje \u00e9 o Dia Mundial do Caf\u00e9. Estar\u00edamos n\u00f3s a\u00ed nos corredores da Casa promovendo aquela j\u00e1 tradicional degusta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9s do Brasil, mostrando a import\u00e2ncia dessa cultura que neste momento \u00e9 a atividade que mais est\u00e1 empregando no Brasil. A cafeicultura hoje est\u00e1 recrutando trabalhadores. No Esp\u00edrito Santo e em Minas Gerais, os dois Estados maiores produtores de caf\u00e9, n\u00f3s estamos, Sr. Presidente, trazendo m\u00e3o de obra para colher caf\u00e9 de Pernambuco, de Alagoas, de Sergipe, da Bahia, do norte de Minas Gerais, que t\u00eam na atividade do caf\u00e9 a sua principal fonte de renda.\r\nAproveito ainda a oportunidade para agradecer ao nosso Relator, que acatou duas emendas por n\u00f3s apresentadas. Uma delas inclusive - parece que j\u00e1 se imaginava essa realidade - permite negociar com o nosso trabalhador o hor\u00e1rio de trabalho, porque o caf\u00e9 tem per\u00edodo para ser colhido. Portanto, cabe a ele a decis\u00e3o de escolher o melhor hor\u00e1rio, escolher o seu momento, dar a ele a oportunidade, por exemplo, de trabalhar feriados, s\u00e1bados, domingos. Essa \u00e9 a \u00fanica fonte de renda que eles t\u00eam. Imaginem que um trabalhador de Pernambuco, de Alagoas, do Sert\u00e3o nordestino, do norte de Minas, passa 3, 3 meses e meio no Esp\u00edrito Santo ou em Minas Gerais, e retorna para seus Estados com 10, 12, at\u00e9 15 mil reais, sendo a \u00fanica fonte de renda para que ele possa alimentar a sua fam\u00edlia durante o ano todo. \r\nSr. Presidente, essa \u00e9 uma atividade tradicional nas regi\u00f5es de agricultura do Brasil. E digo \u00e0queles que s\u00e3o do agro: voc\u00ea que est\u00e1 se dando o luxo de ficar parado, a agricultura n\u00e3o est\u00e1 parada. N\u00f3s n\u00e3o podemos parar. A agricultura \u00e9 neg\u00f3cio a c\u00e9u aberto, o agricultor n\u00e3o tem contracheque. A vaca n\u00e3o espera, o caf\u00e9 n\u00e3o espera, o mam\u00e3o n\u00e3o espera, o su\u00edno n\u00e3o pode esperar. \r\nN\u00f3s precisamos de uma legisla\u00e7\u00e3o que dialogue com essa diversidade brasileira, para que possamos inclusive olhar para o p\u00f3s-pandemia. Naturalmente, a\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo tomadas por agora, mas, daqui a pouco n\u00f3s temos que retomar o emprego e a renda, e a oportunidade para todos os brasileiros. E a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9, sim, um atraso. Precisamos inclusive dar andamento ao licenciamento ambiental, \u00e9 preciso dar andamento \u00e0 Lei do Saneamento no Senado, para que, assim que passar a pandemia, o Brasil possa ter um ambiente na legisla\u00e7\u00e3o para atrair investimentos, e dar oportunidade para a retomada desses que est\u00e3o perdendo o emprego, e naturalmente para empregar aqueles que, fruto da corrup\u00e7\u00e3o, perderam os seus empregos no passado.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao Relator! A minha orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel a essa mat\u00e9ria. Faz-se necess\u00e1ria a atualiza\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o para gerarmos emprego e renda para os brasileiros, principalmente para os jovens, que saem da academia, das nossas escolas t\u00e9cnicas, e precisam de uma grande oportunidade. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Apelo ao Senado Federal de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Progressista, que tem um carinho pelas cidades e possui esta marca especial de cuidar das cidades brasileiras, vota favor\u00e1vel ao texto, tendo o entendimento de que este di\u00e1logo precisa compartilhado, porque o tema da mobilidade urbana dialoga com o tema da qualidade de vida. \r\nFa\u00e7o um apelo ao Senado para que possamos votar, entre estes importantes temas, o novo marco do saneamento b\u00e1sico, que naturalmente trar\u00e1 dignidade \u00e0s pessoas.\r\nNeste momento de quarentena, deveria estar sendo feito um protocolo de seguran\u00e7a para garantir a mobilidade das pessoas. Que possamos realmente ter compromisso neste ano eleitoral! Quem vai disputar as elei\u00e7\u00f5es deve ter esse compromisso e essa responsabilidade.  \r\nPortanto, o Progressista, que trabalha para os Munic\u00edpios e para as cidades brasileiras, orienta o voto \"sim\" e parabeniza o Relator pela contribui\u00e7\u00e3o e pelo conte\u00fado do seu parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHUVA, MUNICIPIO, ESPIRITO SANTO (ESTADO),  LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos a Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo atingidos por fortes chuvas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro, quero agradecer ao Ministro do Desenvolvimento Regional, o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, que, mesmo durante esta calamidade da pandemia, est\u00e1 liberando recursos para a recupera\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo que sofreram com as fortes chuvas. De 22 Munic\u00edpios, foi paga a 15 deles, em car\u00e1ter emergencial, a primeira parcela. Agora j\u00e1 se come\u00e7ou a pagar integralmente a Munic\u00edpios como Iconha, que foi totalmente destru\u00eddo por uma torrente pluvial jamais vista na hist\u00f3ria do Esp\u00edrito Santo. O Minist\u00e9rio j\u00e1 depositou quase 5 milh\u00f5es de reais na conta da Prefeitura de Iconha, para que possa iniciar o plano de recupera\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero agradecer ao Ministro e ao Governo Federal. Nas chuvas de 2013 para 2014, o Estado do Esp\u00edrito Santo foi fortemente devastado, e at\u00e9 hoje n\u00e3o recebemos nenhum recurso para recupera\u00e7\u00e3o dos danos causados naquela \u00e9poca. Com este Governo, em menos de 1 ano, o dinheiro est\u00e1 chegando \u00e0 conta das Prefeituras, e est\u00e1 sendo poss\u00edvel restabelecer a dignidade dos capixabas.\r\nMuito obrigado, Presidente Jair Bolsonaro e Ministro Rog\u00e9rio Marinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do texto apresentado pelo Relator Z\u00e9 Silva \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Vice-Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, quero fazer uma corre\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhum confronto entre o setor agropecu\u00e1rio brasileiro e os ambientalistas. Grande parte ou a maioria do que est\u00e1 preservado foi a agricultura brasileira que preservou. A discuss\u00e3o desse tema est\u00e1 em quem quer a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e quem n\u00e3o quer a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. E n\u00e3o h\u00e1 combate \u00e0 COVID-19 de barriga vazia.\r\nQuero avisar a voc\u00ea que est\u00e1 se alimentando na sua casa que muitos desses alimentos est\u00e3o sendo produzidos por um pequeno produtor rural que n\u00e3o tem a titularidade do terreno, que n\u00e3o tem a oportunidade de fazer um financiamento, que n\u00e3o tem a oportunidade de trabalhar com o patrim\u00f4nio, que n\u00e3o tem a oportunidade de fazer investimentos. Portanto, \u00e9 um injusti\u00e7a voc\u00ea dizer que est\u00e1 combatendo a COVID-19 e, com a barriga cheia, saber que quem est\u00e1 trabalhando para produzir alimentos est\u00e1 com a terra sem escritura, sem condi\u00e7\u00f5es de dar dignidade \u00e0 fam\u00edlia, quase como um clandestino. \r\nA discuss\u00e3o aqui hoje \u00e9 sobre a quem interessa a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que s\u00e3o pessoas s\u00e9rias, dignas, que levantam cedo e trabalham de sol a sol - agricultura \u00e9 um neg\u00f3cio a c\u00e9u aberto, e o agricultor n\u00e3o tem contracheque -, e a quem n\u00e3o interessa a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Eu espero daqueles a quem n\u00e3o interessa a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que tragam um acordo. N\u00f3s temos um texto e temos procedimentos. Temos acordo inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao bom e competente texto que o Deputado Z\u00e9 Silva construiu. \r\nN\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o - n\u00e3o temos como explicar isso para quem est\u00e1 trabalhando de sol a sol ou na chuva - para que Deputados venham, na semana que vem, com kit obstru\u00e7\u00e3o e com um monte de destaques. Ora, os dois lados t\u00eam que ceder. Devemos ter bom senso e equil\u00edbrio. O texto proposto vai trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica ao Pa\u00eds e dar\u00e1 a voc\u00eas, que recebem alimentos em suas casas, a certeza de que ter\u00e1 a mesma dignidade aquele que est\u00e1 produzindo. \u00c9 bom ser dono do seu neg\u00f3cio. \u00c9 bom ser dono de uma casa e ter suas coisas. \u00c9 bom ter seu s\u00edtio e sua terra. \u00c9 muito f\u00e1cil ficar aqui discutindo sobre regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria quando voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 dono de uma terra. H\u00e1 muita inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Isso \u00e9 muito triste.\r\nQuem \u00e9 contra a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e est\u00e1 propondo a posterga\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o deste texto, traga aqui e defenda, em alto e bom som para todo o Brasil, uma proposta! Mas o que ou\u00e7o \u00e9: \"O tema \u00e9 importante e s\u00f3 queremos estud\u00e1-lo um pouco mais\". Isso mostra um claro desconhecimento do texto que o Deputado Z\u00e9 Silva produziu. Todas as manifesta\u00e7\u00f5es feitas aqui contradizem o texto do Deputado Z\u00e9 Silva e remontam ao texto da medida provis\u00f3ria passada. Ent\u00e3o, eles deveriam falar assim: \"N\u00e3o conhecemos o texto, mas o texto \u00e9 muito bom. Vamos ajustar algumas corre\u00e7\u00f5es com o Deputado Z\u00e9 Silva\". Mas retirem a obstru\u00e7\u00e3o, retirem os destaques.\r\nVamos entregar ao Brasil uma legisla\u00e7\u00e3o decente e s\u00e9ria, porque a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria vai trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica ao Pa\u00eds e ser\u00e1 extremamente importante, inclusive, para a retomada da economia. Assim que se encerrar essa pandemia, o Brasil tem que estar regularizado e seguro, para atrair investimentos, pegar cr\u00e9dito, fazer novos investimentos e dar dignidade a homens e mulheres do campo, que est\u00e3o trabalhando de sol a sol para produzir alimento para voc\u00ea que pode ficar em casa e encher a barriga. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA CIVIL, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR,  ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONAOR, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO. ESP\u00cdRITO SANTO, INUNDA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, ALAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Governo Jair Bolsonaro, em especial ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos para a reconstru\u00e7\u00e3o de municipalidades atingidas por enchentes no Estado do Esp\u00edrito Santo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Corpo de Bombeiros Militar e \u00e0 Defesa Civil pelos trabalhos realizados em regi\u00f5es inundadas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que me traz a esta tribuna \u00e9 o reconhecimento da import\u00e2ncia que a Defesa Civil tem nas nossas cidades e nos Munic\u00edpios do Brasil.\r\nE aqui fa\u00e7o um registro pessoal. Pe\u00e7o at\u00e9 aos colegas Parlamentares a liberdade de estar a car\u00e1ter para representar a Defesa Civil, a partir do Estado do Esp\u00edrito Santo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, pegue um palet\u00f3 e continue falando, porque todos t\u00eam que falar de terno no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - \u00c9 um assunto extremamente importante, tendo em vista inclusive o grande trabalho feito por este Governo para a recupera\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo e Rio de Janeiro, dadas as fortes chuvas por que passaram, no in\u00edcio do ano, os nossos Estados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. fez a homenagem e agora est\u00e1 respeitando o Regimento da Casa, apenas isso.\r\nParab\u00e9ns pela homenagem, Deputado.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Perfeitamente. Obrigado, Sr. Presidente, pela compreens\u00e3o.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, quero deixar o registro de que este Governo, por meio do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, j\u00e1 esteve inclusive in loco visitando os nossos Munic\u00edpios. E 100 milh\u00f5es de reais j\u00e1 foram disponibilizados para atender os nossos Munic\u00edpios.\r\nIsso \u00e9 muito importante, pois muitos desses Munic\u00edpios t\u00eam um IDH muito baixo e precisam desses recursos para recuperar pontes, estradas. No Esp\u00edrito Santo, por exemplo, h\u00e1 Munic\u00edpios como Iconha, que foi totalmente destru\u00eddo, Alfredo Chaves, Castelo, Vargem Alta. Munic\u00edpios mineiros tamb\u00e9m foram fortemente atingidos - destaco, entre tantos, o Munic\u00edpio de Espera Feliz.\r\nEsses recursos v\u00e3o ser muito importantes para que possamos dar o m\u00ednimo de dignidade aos produtores rurais e a essas cidades, mas, acima de tudo, s\u00e3o um reconhecimento ao esfor\u00e7o que foi feito. L\u00e1 estiveram o Corpo de Bombeiros, a Defesa Civil dos Estados, a Defesa Civil nacional e municipal. O Ex\u00e9rcito se apresentou nessas regi\u00f5es para dar sua contribui\u00e7\u00e3o. E houve a participa\u00e7\u00e3o de muitos volunt\u00e1rios. N\u00f3s tivemos na verdade um grande show, um banho de solidariedade dos brasileiros nesse momento t\u00e3o importante.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer aos colegas e deixar registrado esse trabalho que foi feito. Agrade\u00e7o novamente ao Ministro Rog\u00e9rio Marinho, que tem feito um esfor\u00e7o pessoal. No caso do Esp\u00edrito Santo, n\u00f3s j\u00e1 atendemos 21 processos, num total de 6 milh\u00f5es de reais; h\u00e1 13 processos em an\u00e1lise, processos que v\u00e3o ser importantes, como eu disse, para recuperar a dignidade do nosso povo e da nossa gente.\r\nEnt\u00e3o, eu estou aqui, na verdade, para agradecer ao Ministro Rog\u00e9rio Marinho e deixar registrado o empenho e o compromisso do Jair Bolsonaro, que esteve inclusive visitando Minas Gerais e anunciando esses poss\u00edveis recursos, que agora est\u00e3o sendo disponibilizados. Quero registrar esse empenho e essa determina\u00e7\u00e3o em prol dessa recupera\u00e7\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1ria neste momento.\r\nO Esp\u00edrito Santo sofreu fortes chuvas de 2013 para 2014, e at\u00e9 hoje n\u00e3o chegou um centavo para aquela trag\u00e9dia. O atual Governo esteve presente, imediatamente socorreu os Munic\u00edpios e agora faz complementa\u00e7\u00e3o de recursos. Portanto, eu quero enaltecer a grandeza deste Governo.\r\nAgrade\u00e7o aos bombeiros, que salvaram vidas, \u00e0 Defesa Civil, \u00e0s For\u00e7as Armadas, aos volunt\u00e1rios, aos trilheiros, com seus jipes, \u00e0s igrejas. Foi uma mobiliza\u00e7\u00e3o realmente incr\u00edvel para restabelecer a dignidade num primeiro momento. Com toda a certeza, agora, com esses recursos, poderemos restabelecer a normalidade em estradas, ruas, pontes, bueiros, barrancos, obras t\u00e3o necess\u00e1rias para que, inclusive, com o agravamento da calamidade financeira pela COVID-19, possamos restabelecer a dignidade do nosso povo e da nossa gente.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho. Parab\u00e9ns ao Governo Jair Bolsonaro, que teve essa sensibilidade e atitude de dar uma reposta precisa e r\u00e1pida quando os brasileiros mais precisaram.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 2159/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR , PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, AULA, ISOLAMENTO SOCIAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS, ALUNO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, MERENDA ESCOLAR, ESCOLA P\u00daBLICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.159, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter excepcional, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o das aulas em face de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes de escolas p\u00fablicas, comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\n2.1. Pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o - CE\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, na forma do art. 32, IX, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados - RICD, manifestar-se sobre mat\u00e9rias que versem acerca de assuntos atinentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em geral.\r\nO projeto de lei em exame pretende alterar o art. 21-A da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para deixar claro que, al\u00e9m das escolas p\u00fablicas, as escolas comunit\u00e1rias, confessionais e filantr\u00f3picas tamb\u00e9m est\u00e3o autorizadas a distribuir a pais ou respons\u00e1veis os g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos financeiros recebidos do PNAE, durante a suspens\u00e3o das aulas, em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica.\r\nO referido art. 21-A \u00e9 resultado da aprova\u00e7\u00e3o do PL 786/2020, de autoria do Deputado Evair Vieira de Melo, que, em raz\u00e3o da pandemia mundial ocasionada pelo coronav\u00edrus (COVID-19), buscou garantir aos alunos da rede p\u00fablica que dependem da alimenta\u00e7\u00e3o escolar a possibilidade de pais ou respons\u00e1veis receberem esses alimentos, sob o risco de que muitos alunos ficassem sem nenhuma refei\u00e7\u00e3o.\r\nA presente proposta visa incluir, expressamente, a mesma possibilidade \u00e0s escolas comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas, o que julgamos ser adequado, visto que consider\u00e1vel parcela dos estudantes depende dessas institui\u00e7\u00f5es para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nCumpre ressaltar que a autoriza\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o refere-se aos g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do PNAE.\r\nDeste modo, votamos, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\n2.2. Pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia\r\nPelas raz\u00f5es j\u00e1 expostas, votamos, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\n2.3. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT (art. 54, RICD)\r\nPela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas, n\u00e3o cabe pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\n2.4. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC (art. 54, RICD)\r\nPela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nDiante de todo o exposto, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para trazer \u00e0 luz do que estamos tratando, o texto do PLV determina que o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, o nosso CNE, edite diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o das regras dessa MP. A emenda, por sua vez, estabelece a edi\u00e7\u00e3o dessas diretrizes e contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de mais 12 entidades - ou seja, n\u00e3o tem nenhum fundamento disso -, al\u00e9m do pr\u00f3prio Conselho Nacional. Entretanto, a proposta vai desfigurar o papel do Conselho como \u00f3rg\u00e3o consultivo do Poder Executivo. O Governo reconhece no CNE o \u00f3rg\u00e3o e a inst\u00e2ncia, al\u00e9m disso, esse incremento de n\u00fameros de entidades pode trazer preju\u00edzos \u00e0 celeridade da aplica\u00e7\u00e3o da norma. \r\nPortanto, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta proposta, na verdade, fere a autonomia do sistema de ensino. Ademais, por outras decis\u00f5es similares, do pr\u00f3prio Supremo, entendemos que essa decis\u00e3o sobre o recesso deve observar a realidade local.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo tamb\u00e9m \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a emenda carece, na verdade, de um estudo t\u00e9cnico que garanta a efetividade dessa a\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, entendemos que, nesta mat\u00e9ria, deve ser observada tamb\u00e9m a realidade local e a diversidade do Pa\u00eds.\r\nPortanto, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O texto, Sr. Presidente, determina que as datas do ENEM de 2020 sejam definidas em articula\u00e7\u00e3o com os sistemas estaduais de ensino.\r\nEsta emenda, por sua vez, prop\u00f5e que a defini\u00e7\u00e3o do cronograma tenha participa\u00e7\u00e3o em conjunto de uma s\u00e9rie de associa\u00e7\u00f5es, o que, na verdade, vai atrapalhar a celeridade e a efetividade da sua execu\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo, portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, o Governo reconhece a qualidade do trabalho que a nossa colega Parlamentar Luisa Canziani nos entregou neste relat\u00f3rio. Como bem se disse, honra inclusive o grande legado que seu pai deixou nesta Casa.\r\nO Governo orienta o voto \"sim\", com o entendimento de que ser\u00e1 uma bel\u00edssima oportunidade para que possamos gerar fonte de renda - talvez a \u00fanica - para muitos agricultores, permitindo inclusive a amplia\u00e7\u00e3o disso, o que vai gerar, no resultado final, um alimento de qualidade, oferecido para todos.\r\nPortanto, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\". \r\nMais uma vez, agrade\u00e7o a produtividade, a qualidade, a dedica\u00e7\u00e3o e o comprometimento da Relatora com esta mat\u00e9ria, e o respeito inclusive com as diverg\u00eancias, quando houve. S.Exa. mostrou, acima de tudo, maturidade e capacidade para realmente entregar um texto com o conte\u00fado do tamanho do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, aqui, eu quero reconhecer o esfor\u00e7o do Deputado Aliel quando manifesta, na verdade, a orienta\u00e7\u00e3o para atender esses alunos. Por\u00e9m, a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos autoriza, nesta quest\u00e3o, a tratar disso. \u00c9 um tema que inclusive deve ser proposto com altera\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nPor essas raz\u00f5es, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRANCISCO DE ASSIS CARVALHO GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos seus familiares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome da Lideran\u00e7a do Governo nesta Casa, n\u00f3s manifestamos o nosso pesar pelo falecimento, no \u00faltimo domingo, do Deputado, nosso colega Parlamentar, Francisco de Assis Carvalho Gon\u00e7alves, nobre e digno representante do povo do Piau\u00ed.\r\nTodos n\u00f3s da Lideran\u00e7a do Governo sempre tivemos um di\u00e1logo franco e democr\u00e1tico com o Deputado Assis Carvalho. Reconhecemos que ele fez exposi\u00e7\u00f5es de m\u00e9rito em muitos momentos nesta Casa, trazendo a dignidade das causas que aqui o conduziram. Ao longo de seus tr\u00eas mandatos neste Parlamento, teve uma postura sempre transparente e coerente com as suas convic\u00e7\u00f5es. Respeitado por todos os seus colegas e estimado pelo povo do Piau\u00ed, Assis Carvalho deixa um legado, um valoroso trabalho em prol do Brasil, n\u00e3o apenas como Parlamentar, mas tamb\u00e9m como homem p\u00fablico que sempre serviu ao seu Estado.\r\nEnt\u00e3o, em nome da Lideran\u00e7a do Governo, presto, neste momento de pesar, as nossas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do nosso colega Deputado Assis Carvalho. \u00c9 o que diz texto assinado pela Lideran\u00e7a do Governo, pelos colegas Parlamentares e, naturalmente, por todo o Governo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), SOCIEDADE COOPERATIVA, INCLUS\u00c3O, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Efraim Filho pela inclus\u00e3o de cooperativas no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero reconhecer em V.Exa. compet\u00eancia e estatura de conhecimento moral para presidir essa Mesa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - S\u00f3 de conhecimento, n\u00e3o \u00e9?(Risos.)\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - V.Exa. fica muito bem a\u00ed.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Obrigado.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Depois, quero reconhecer o Governo, que teve a ousadia de enviar essa medida provis\u00f3ria e dar autonomia para que o Parlamento pudesse se manifestar.\r\nN\u00f3s tivemos a sorte de ter o Deputado Efraim Filho na relatoria, um Parlamentar que tem um hist\u00f3rico de entrega para esta Casa, para o Brasil, e tem envergadura para tratar de um tema como esse. Ele teve a sensibilidade tamb\u00e9m de fazer inclus\u00f5es e amplia\u00e7\u00f5es, aperfei\u00e7oando o texto enviado pelo Governo.\r\nQuero, em nome da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, dar todos os m\u00e9ritos ao Deputado Efraim Filho, que \u00e9 o Relator, pela inclus\u00e3o das cooperativas, essa doutrina que organiza, distribui renda e dialoga com o interior do Brasil.\r\nQuero lhe agradecer, Deputado Efraim Filho. Sua ousadia, coragem e atitude v\u00e3o permitir que as cooperativas estejam inseridas nessa oportunidade. Tenho certeza de que elas v\u00e3o produzir riquezas, e essas riquezas ser\u00e3o distribu\u00eddas para todos os brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, em nome das cooperativas do Brasil, em nome do Sistema OCB do Estado de V.Exa., em nome do Sistema OCB do Brasil, agrade\u00e7o pela sensibilidade de terem inclu\u00eddo as cooperativas no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Regozijo com a san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso desta tribuna para registrar este dia que se tornou hist\u00f3rico para os brasileiros com a san\u00e7\u00e3o do novo marco do saneamento b\u00e1sico.\r\nCom toda certeza essa foi uma das maiores entregas que o Parlamento brasileiro fez ao Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer a todos os Parlamentares que acompanharam o brilhante relat\u00f3rio produzido pelo nosso Relator Geninho Zuliani, que fez um relat\u00f3rio consistente, moderno, atualizado e que enfrentou o corporativismo do atraso, enfrentou aqueles que se escondem atr\u00e1s do esgoto, atr\u00e1s da lama, atr\u00e1s da \u00e1gua suja, onde muitos brasileiros adquirem doen\u00e7as e vivem na indignidade, uma vergonha nacional.\r\nQuero ressaltar a ousadia do Governo Federal, do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, que enviou a esta Casa a medida provis\u00f3ria. Essa foi uma decis\u00e3o do Governo Federal. Eu tive a oportunidade de presidir a Comiss\u00e3o Mista que debateu medida provis\u00f3ria sobe o tema, ent\u00e3o relatada pelo brilhante Senador Tasso Jereissati. Por quest\u00f5es regimentais, ela n\u00e3o prosperou, e o texto de novo tramitou na C\u00e2mara e no Senado.\r\nQuero destacar a atitude do Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, que coordenou inicialmente o trabalho de uma Comiss\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o, o que permitiu que avan\u00e7\u00e1ssemos, da\u00ed vindo a Comiss\u00e3o Especial.\r\nQuero agradecer a confian\u00e7a do Parlamento. Tive a oportunidade de presidir a Comiss\u00e3o Especial com a relatoria do Deputado Geninho Zuliani. Esta Casa marcou posi\u00e7\u00e3o: disse \"sim\" \u00e0 dignidade, disse \"sim\" a um novo Brasil, para que pud\u00e9ssemos enfrentar o atraso e a vergonha nacional que s\u00e3o os n\u00fameros do saneamento b\u00e1sico.\r\nQuero, de novo, ressaltar o empenho do Governo Federal e de todos os seus Ministros - Rog\u00e9rio Marinho, Paulo Guedes, Ricardo Salles e, de certa forma, tamb\u00e9m Tarc\u00edsio Freitas, da Infraestrutura, Tereza Cristina... Vi todo o Governo comprometido realmente em produzir e sancionar um texto moderno.\r\nEste momento \u00e9 hist\u00f3rico porque, al\u00e9m de tudo, vamos fazer dessa ferramenta de saneamento b\u00e1sico uma ferramenta de oportunidade. Alguns bilh\u00f5es de reais precisam ser investidos nesse setor. Criamos seguran\u00e7a jur\u00eddica para que esse desafio seja enfrentado. Vamos atrair investimentos nacionais, vamos atrair investimentos internacionais e, com essa operacionaliza\u00e7\u00e3o, gerar emprego, renda e oportunidade.\r\nFoi muito triste, durante esta pandemia, meu caro Vice-L\u00edder Deputado Sanderson, dizer para as pessoas \"Lavem as m\u00e3os\", sabendo que a \u00e1gua n\u00e3o chega \u00e0 casa de mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros. Foi triste dizer \"Fiquem em casa\", sabendo que mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso a saneamento b\u00e1sico.\r\nFoi uma vergonha ver fazer esse discurso quem se esqueceu de que, quanto esteve na posi\u00e7\u00e3o de fazer o saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o o fez. Eu at\u00e9 entendo os posicionamentos adotados por pol\u00edticos para agradar suas bases - a pol\u00edtica permite isso -, mas isso n\u00e3o \u00e9 responsabilidade para com o Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 ser digno.\r\nE por falar em dignidade, os Deputados que acompanharam o Relator Geninho nesta Casa e os Senadores que acompanharam o Relator Tasso Jereissati no Senado podem se sentir honrados, porque tiveram a coragem de, muito mais do que entregar o marco legal do saneamento b\u00e1sico, entregar um marco da dignidade, um marco da honradez. Parlamentares com vergonha na cara enfrentaram o corporativismo do atraso e fizeram essa entrega importante para o Pa\u00eds.\r\nDeputado Marcelo Ramos, 15 crian\u00e7as ainda morrem por dia neste Pa\u00eds por falta de saneamento b\u00e1sico. De cada 10 pessoas da terceira idade, ou da melhor idade, que entram no sistema de sa\u00fade, 8 s\u00e3o por doen\u00e7as provocadas por falta de saneamento b\u00e1sico. Esses s\u00e3o n\u00fameros vergonhosos.\r\nO saneamento vai trazer dignidade \u00e0s pessoas, porque vai tratar a \u00e1gua e o solo.\r\nTemos que enfrentar o desafio dos res\u00edduos s\u00f3lidos, trazer esse tema para esta Casa. Quantas cidades do Pa\u00eds n\u00e3o amanheceram com vidas perdidas por inunda\u00e7\u00f5es, por n\u00e3o terem um sistema de \u00e1gua pluvial e um investimento estruturante?\r\nDevo ressaltar que este Governo faz o devido enfrentamento no setor da infraestrutura. O Ministro Tarc\u00edsio e o Ministro Rog\u00e9rio Marinho tratam dessa grandeza. O Ministro Roberto Sales faz o debate, faz o enfrentamento. Acima de tudo, h\u00e1 o Ministro Paulo Guedes, que tem o entendimento e enfrenta esse problema nacional com ousadia e coragem, para que possamos mudar o marco regulat\u00f3rio e fazer uma discuss\u00e3o de economia, de oportunidade e de dignidade.\r\nGera\u00e7\u00f5es futuras ser\u00e3o gera\u00e7\u00f5es honradas, porque vamos fazer esse enfrentamento e lhes dar dignidade. Com certeza, isso vai trazer oportunidade de emprego, oportunidade de renda e oportunidade de fazer cidad\u00e3os melhores. Ser\u00e1 um orgulho.\r\nNaturalmente h\u00e1 as pessoas que pensam de forma contr\u00e1ria, e eu preciso respeit\u00e1-las, mas n\u00e3o posso aceitar a vergonha pelo atraso que nos entregaram e a\u00ed est\u00e1 at\u00e9 hoje. Precisamos de um programa estruturado, sem preconceitos. O dinheiro tem que vir das formas de investimento, para que possamos, de novo, permitir que, nas pequenas cidades e nos territ\u00f3rios... Esse \u00e9 um desafio importante.\r\nEsse modelo de agora vai obrigar os Munic\u00edpios a dialogar, a tratar as bacias hidrogr\u00e1ficas. Vendem a seguinte mentira: \"Agora v\u00e3o passar a vender a \u00e1gua\". \u00c9 mentira! A \u00e1gua \u00e9 de gra\u00e7a. As companhias p\u00fablicas e privadas cobram pelo servi\u00e7o de coleta, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o. Esse discurso da venda da \u00e1gua \u00e9 um discurso mentiroso, um discurso maldoso, um discurso de quem n\u00e3o conhece o tema ou de quem quer enganar, manipular as pessoas. \r\nPortanto, de novo quero dividir a alegria que tive hoje, de novo agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro, que enfrentou o tema, e de novo parabenizar os Parlamentares que nos acompanharam, aqui na C\u00e2mara e no Senado, nesse novo texto, marco da dignidade, marco do saneamento. Fiquemos todos orgulhosos, Srs. Parlamentares! \r\nEspero que torceu e trabalhou contra a aprova\u00e7\u00e3o do marco possa botar a cabe\u00e7a no travesseiro e repensar. Acima de tudo, a vida parlamentar \u00e9 fazer andar para a frente. N\u00f3s tivemos a coragem e a ousadia de andar para a frente, de fazer essa mudan\u00e7a importante, e vamos entregar um Brasil muito melhor.\r\nO Brasil precisava do marco legal do saneamento b\u00e1sico, como precisava da reforma da Previd\u00eancia. Temos o desafio agora de novos marcos para a regula\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, para a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias, novos marcos para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica aos investimentos, modernizar o Pa\u00eds e, acima de tudo, construir dignidade.\r\nParab\u00e9ns aos Parlamentares que acreditaram que seria poss\u00edvel fazer um pa\u00eds mais digno pelo novo marco do saneamento! Parab\u00e9ns ao Governo Federal, que, brilhantemente, deu autonomia e liberdade para que o Parlamento trabalhasse! Cada Parlamentar que quer o bem do Brasil faz a sua contribui\u00e7\u00e3o e vai enriquecendo o debate, e o Governo entra em consenso. Este \u00e9 um novo Governo, um Governo que trabalha com respeito ao Parlamento e que aceita as nossas contribui\u00e7\u00f5es. Com ele, o Brasil vai avan\u00e7ar. Parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro e a toda a sua equipe por terem liderado e apresentado esse tema aqui na Casa!\r\nPosso dizer que tivemos toda a tranquilidade para produzir o texto, Deputado Marcelo Ramos, porque presidi a Comiss\u00e3o Especial que debateu a medida provis\u00f3ria e trabalhei com tranquilidade, com seguran\u00e7a, para que tanto o Senador Tasso Jereissati quanto o Deputado Geninho produzissem um texto do tamanho do desafio a ser enfrentado e da coragem de que precis\u00e1vamos para o Parlamento tratar desse tema.\r\nMuito obrigado a V.Exas. Tenham orgulho, Parlamentares que nos acompanharam, dessa entrega que n\u00f3s fizemos para essa gera\u00e7\u00e3o de brasileiros e para as gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o novo marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s, relatado brilhantemente pelo nosso colega Deputado Laercio Oliveira, \u00e9 uma das grandes janelas de oportunidade que n\u00f3s temos para dialogar com todos os brasileiros.\r\nEsse projeto sendo implantado, todos os lares, todas as casas do Brasil v\u00e3o sofrer um impacto positivo. A energia no Brasil \u00e9 cara, \u00e9 dif\u00edcil, e muito necess\u00e1ria, porque n\u00f3s temos um processo de industrializa\u00e7\u00e3o, e grande parte do nosso dia a dia precisa desse processo. O vidro vai ficar mais barato, o transporte vai ficar mais barato e, naturalmente, tamb\u00e9m o setor da agropecu\u00e1ria, que carece de pre\u00e7os melhores. Esse projeto vai entregar processos mais baratos.\r\nN\u00f3s temos a esperan\u00e7a, Deputado Laercio Oliveira, de ressurgir com as nossas empresas de fertilizantes nitrogenados em todo o Pa\u00eds, a de Sergipe, a de Salvador, qui\u00e7\u00e1 novas no Esp\u00edrito Santo e no Rio de Janeiro. Assim vamos baratear o custo da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria brasileira, o que vai permitir chegar um alimento saud\u00e1vel, sustent\u00e1vel e tamb\u00e9m mais barato \u00e0 mesa do consumidor, ao mesmo tempo em que se remuneram melhor os produtores.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Laercio Oliveira! Parab\u00e9ns, Deputado Domingos S\u00e1vio! V.Exas. s\u00e3o grandes Parlamentares que se dedicaram a esta causa t\u00e3o importante para os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, RENOVA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA),  VIT\u00d3RIA (ES), MINAS GERAIS, ESTRADA DE FERRO CARAJ\u00c1S (EFC), BRUNO DANTAS, MINISTRO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da Ferrovia Vit\u00f3ria a Minas e da Ferrovia Caraj\u00e1s. Agradecimento ao Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, Bruno Dantas, pelo relat\u00f3rio apresentado a respeito da concess\u00e3o das ferrovias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero destacar aqui a compet\u00eancia do Ministro Tarc\u00edsio e de toda a sua equipe e lhes agradecer. Depois de um brilhante estudo e da proposta, houve a aprova\u00e7\u00e3o pelo TCU hoje da antecipa\u00e7\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o das ferrovias de Vit\u00f3ria a Minas e Caraj\u00e1s. \u00c9 um passo extremamente importante. Com sua intelig\u00eancia, o Ministro Tarc\u00edsio vai permitir, inclusive, que, com essa outorga, possam ser constru\u00eddas novas ferrovias no Brasil, entre elas, no Esp\u00edrito Santo, a Ferrovia EF-118, entre Cariacica e o Munic\u00edpio de Anchieta, e o projeto at\u00e9 \u00e0 divisa com o Estado do Rio de Janeiro. Ser\u00e3o injetados 17 bilh\u00f5es no setor, gerando 65 mil empregos, o que vai atender tamb\u00e9m a Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o do Centro-Oeste.\r\nQuero enaltecer e registrar a compet\u00eancia, a dedica\u00e7\u00e3o e o carinho do Ministro Tarc\u00edsio e do Presidente Jair Bolsonaro com a pauta das ferrovias.\r\nQuero agradecer ao Ministro do TCU, Bruno Dantas, que fez um relat\u00f3rio robusto e consistente que vai dar seguran\u00e7a jur\u00eddica aos investidores e permitir que, com a renova\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es, al\u00e9m da melhoria e do investimento nas malhas j\u00e1 existentes, novas ferrovias possam ser constru\u00eddas, o que vai redesenhar o mapa de oportunidades e abrir a janela de oportunidades, principalmente para o agro e para a minera\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro Tarc\u00edsio e a toda a sua equipe por essa conquista robusta, que tem de ser comemorada por todos os brasileiros!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISTHINE SAMORINI, PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DO ESP\u00cdRITO SANTO (FINDES), POSSE.\r\nLEONARDO DE CASTRO, EX-PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DO ESP\u00cdRITO SANTO (FINDES), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nECONOMIA, G\u00c1S NATURAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTRADA DE FERRO VIT\u00d3RIA A MINAS (EFVM), CONCESS\u00c3O, RENOVA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), FAVOR\u00c1VEL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Posse da Sra. Cristhine Samorini na presid\u00eancia da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Esp\u00edrito Santo - FINDES. Gest\u00e3o exitosa do ex-presidente da entidade, Leonardo de Castro. Import\u00e2ncia, para a economia esp\u00edrito-santense, da cria\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural e da renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da Estrada de Ferro Vit\u00f3ria a Minas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado que, na data de hoje, o comando da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Esp\u00edrito Santo passa \u00e0 nossa Cris Samorini, a Presidente que vai liderar as ind\u00fastrias do nosso Estado.\r\nQuero fazer um reconhecimento e agradecer \u00e0 lideran\u00e7a e \u00e0 presid\u00eancia nos \u00faltimos anos do nosso L\u00e9o de Castro, que brilhantemente fez um debate de alta grandeza, fez reformula\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e profundas, que est\u00e3o permitindo que a ind\u00fastria do Esp\u00edrito Santo, mesmo com a dificuldade dessa plataforma econ\u00f4mica brasileira e global, se supere a cada dia.\r\nHoje, junto com a posse da nova diretoria, comemoramos tamb\u00e9m duas not\u00edcias importantes para o Estado do Esp\u00edrito Santo: a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, vota\u00e7\u00e3o que V.Exa. inclusive liderou, do novo marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s, que ser\u00e1 muito relevante para a economia do Estado e para todos os capixabas, e a autoriza\u00e7\u00e3o para a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da Estrada de Ferro Vit\u00f3ria a Minas, que vai gerar um investimento ferrovi\u00e1rio importante para o Estado do Esp\u00edrito Santo, vai ajudar muito na retomada da nossa economia e vai ampliar a plataforma de ferrovias, permitindo a instala\u00e7\u00e3o de novos portos em territ\u00f3rio capixaba.\r\nDesejo \u00e0 Cris Samorini e a toda a sua diretoria sucesso e sorte - compet\u00eancia ela j\u00e1 tem, como comprova o seu curr\u00edculo. Naturalmente, toda a bancada capixaba e eu, em especial, estaremos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dela, para que possamos criar pol\u00edticas que permitam que a ind\u00fastria capixaba seja realmente uma grande janela de oportunidades para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento de Deputados contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural e do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para falar de coer\u00eancia. Sempre tenho ouvido muita gente, meu L\u00edder Vitor Hugo, falar em defender os trabalhadores, falar de preocupa\u00e7\u00e3o com a vida, de proteger as pessoas. Mas essas pessoas tiveram a ousadia, a coragem, no dia de hoje, de votar contra a urg\u00eancia do novo marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s. \u00c9 preciso deixar claro para os brasileiros que quem votou contra essa urg\u00eancia \u00e9 contra abaixar o pre\u00e7o do g\u00e1s, abaixar o custo de vida dos brasileiros. Fizeram discursos, mas \u00e9 preciso fazer essa explica\u00e7\u00e3o. \r\nEu vi esse mesmo discurso em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento. Defenderam a manuten\u00e7\u00e3o de um saneamento que mata 15 crian\u00e7as por dia. Defenderam a manuten\u00e7\u00e3o de um saneamento, Sr. Presidente, que faz com que 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o tenham a dignidade de ficar em casa na pandemia porque n\u00e3o t\u00eam saneamento. Trinta milh\u00f5es de brasileiros, Presidente Jo\u00e3o Roma, n\u00e3o podem lavar a m\u00e3o porque n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua em casa.\r\nEnt\u00e3o, foram contr\u00e1rios a mudar o saneamento para trazer dignidade \u00e0s pessoas, est\u00e3o sendo contr\u00e1rios a baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s, o que vai melhorar significativamente a vida das pessoas e da ind\u00fastria nacional, vai reaquecer a nossa economia, vai melhorar a oferta de emprego, vai inclusive melhorar a arrecada\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica, para que possamos ter mais recursos para investir, naturalmente, em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.\r\nFicam fazendo discurso de que protegem os trabalhadores. Mas que trabalhador V.Exa. protege? Aquele que V.Exa. quer sem saneamento, quer sem \u00e1gua, com g\u00e1s caro em casa?\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o o pedido de que votemos com coer\u00eancia. Quem defende as pessoas tinha que ter votado a favor do saneamento, a favor do novo marco do g\u00e1s. Assim vamos dar dignidade, vida barata e respeito \u00e0s pessoas. Isto \u00e9 proteger as pessoas: dignidade, saneamento e custo de vida baixo, levando o g\u00e1s \u00e0s casas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTRATO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS COOPERATIVAS BRASILEIRAS (OCB), AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Parlamento brasileiro pelo reconhecimento do ato cooperativo no modelo de integra\u00e7\u00e3o vertical. Desempenho da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas Brasileiras - OCB. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo sistema cooperativo nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na qualidade de Presidente da Frente Parlamentar do Cooperativismo, agrade\u00e7o nesta oportunidade \u00e0 C\u00e2mara e ao Senado por terem no dia de hoje - tamb\u00e9m em entendimento com o Executivo, com o Governo Jair Bolsonaro, por meio da Ministra Tereza Cristina e do Ministro Paulo Guedes - reconhecido o ato cooperativo no modelo de integra\u00e7\u00e3o vertical, praticado por cooperativas do setor de prote\u00edna animal, mantendo a correta aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.288, de 2016.\r\nSra. Presidente, \u00e9 um gesto de grandeza do Parlamento reconhecer no cooperativismo a doutrina capaz de fazer o alinhamento entre o econ\u00f4mico e a distribui\u00e7\u00e3o de renda. Esse gesto que o Parlamento fez hoje, em comum entendimento com o Executivo, vai permitir que milhares de produtores de frangos, de su\u00ednos, enfim, produtores de prote\u00edna animal em todo o Brasil, integrados a uma cooperativa, tenham dignidade, igualdade de competi\u00e7\u00e3o de mercado. N\u00e3o h\u00e1 nenhum privil\u00e9gio nisso. \u00c9 o reconhecimento dessa forma estruturada, porque as cooperativas se consolidam a cada dia mais.\r\nDestaco aqui o papel da OCB, a nossa Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas Brasileiras, que tem uma brilhante equipe t\u00e9cnica e assessora este Parlamento sempre com dados precisos. E isso \u00e9 muito bom, porque fortalece o cooperativismo, permitindo que essa atividade se expanda por todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nO cooperativismo agropecu\u00e1rio, naturalmente, tem o seu apelo. N\u00f3s reconhecemos tamb\u00e9m o cooperativismo nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, de transportes, de energia, que \u00e9 um setor vasto, e de sa\u00fade, t\u00e3o importante. O sistema cooperativo UNIMED est\u00e1 dando um show de compet\u00eancia no enfrentamento da pandemia, no seu atendimento. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o cooperativismo de cr\u00e9dito, que permite capilaridade e agilidade, t\u00e3o necess\u00e1rias para que o cr\u00e9dito possa ser democratizado e chegar barato \u00e0s pessoas nos rinc\u00f5es do Pa\u00eds. O cooperativismo de cr\u00e9dito \u00e9 o \u00fanico setor de cr\u00e9dito presente na totalidade dos Munic\u00edpios do Brasil, e consegue estar tanto na Grande S\u00e3o Paulo, na regi\u00e3o metropolitana, quanto nos rinc\u00f5es do Pa\u00eds. \r\nAgrade\u00e7o ao Parlamento, C\u00e2mara e Senado, e ao Executivo por terem reconhecido nesse ato cooperativo, na coopera\u00e7\u00e3o vertical, a oportunidade de continuarmos produzindo alimentos, que s\u00e3o t\u00e3o importantes para a balan\u00e7a comercial brasileira. Al\u00e9m disso, n\u00e3o faltou alimento, mesmo durante esta pandemia. A agricultura continuou trabalhando, mais da metade dela ligada \u00e0s cooperativas, e n\u00e3o deixou faltar alimento para os brasileiros, al\u00e9m de dar uma contribui\u00e7\u00e3o fundamental para que o Brasil pudesse ter super\u00e1vit em sua balan\u00e7a comercial. \r\nParab\u00e9ns ao Parlamento!\r\nMuito obrigado ao sistema cooperativo brasileiro pela resposta social e econ\u00f4mica que d\u00e1 ao Pa\u00eds neste momento dif\u00edcil de pandemia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, ACORDO, RETIRADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Proposta aos L\u00edderes partid\u00e1rios de retirada, pelo PP, de requerimento de destaque de prefer\u00eancia e supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba do texto do Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou falar pelo Governo tamb\u00e9m. O Partido Progressista tem um destaque de prefer\u00eancia. Eu quero propor algo para todos os L\u00edderes: n\u00f3s retiramos esse destaque de prefer\u00eancia, com o acordo para que possamos votar o texto do nosso Relator, suprimindo o \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba, que trata da inser\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es financeiras que pudessem gerar efeito contr\u00e1rio ao desejado, com prov\u00e1vel diminui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito afetado.\r\nConversei com diversos L\u00edderes. H\u00e1 esse entendimento. Eu quero apresentar essa proposi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, para que possamos votar com o Relator, com o entendimento para que possamos suprimir o \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba. E assim, n\u00f3s seguir\u00edamos com o texto do nosso Relator, e o Progressista retiraria, ent\u00e3o, o seu destaque de prefer\u00eancia. Eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que se manifestem sobre esse entendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, respeitando a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Hildo Rocha, dedicado aos temas e comprometido com os seus resultados, em fun\u00e7\u00e3o de o texto final ainda n\u00e3o ter sido apresentado e tornado p\u00fablico, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo vai ser a retirada de pauta, para evoluirmos e termos acesso ao texto principal.\r\nO Governo orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta e faz um apelo aos partidos da base a fim de que nos acompanhem, dada a import\u00e2ncia e a necessidade de termos o texto final para assumirmos as responsabilidades que ele vai estabelecer para o Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 976/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CREDITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATEN\u00c7\u00c3O ESPECIALIZADA \u00c0 SA\u00daDE, HOSPITAL NOSSA SENHORA DA CONCEI\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS), CONTRATO DE GEST\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nMPV 977/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CREDITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENCARGO FINANCEIRO DA UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 976 e 977, de 2020, respectivamente, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 4.489.224.000,00; e sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, no valor de R$ 20.000.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela Lideran\u00e7a do Governo, pelo Governo, eu quero agradecer, tanto pela aprova\u00e7\u00e3o da MP 976 quanto pela aprova\u00e7\u00e3o da MP 977, a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios. Todos os Parlamentares compreenderam a necessidade e a import\u00e2ncia do tema. O tema estava por vencido.\r\nMas quero deixar registrado que isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 grandeza republicana de V.Exa., que, na condi\u00e7\u00e3o do cargo que ocupa neste momento, chamou para si a responsabilidade e nos provocou para um di\u00e1logo. Constru\u00edmos o entendimento, e V.Exa. colocou este pleito para ser votado. Ent\u00e3o, eu quero agradecer aos Parlamentares, mas, na verdade, debitar o sucesso e o retorno destas duas medidas provis\u00f3rias ao esp\u00edrito republicano e grandioso de V.Exa., que entendeu a import\u00e2ncia, a relev\u00e2ncia do tema e permitiu este socorro agora, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s pequenas e \u00e0s microempresas - um tema que V.Exa. conhece muito bem porque foi Ministro da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio -, mas tamb\u00e9m \u00e0 sa\u00fade.\r\nQue os brasileiros saibam que foi uma decis\u00e3o do Presidente da Mesa, o Deputado Marcos Pereira, que entendeu e nos permitiu votar o tema.\r\nMuito obrigado, Excel\u00eancia, em nome do Governo, pelo gesto de grandeza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, TRABALHADOR TEMPOR\u00c1RIO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, AMAZ\u00d4NIA LEGAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 6 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, passo a ler o relat\u00f3rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, que autoriza a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 28 de julho de 2020, autoriza, no \u00e2mbito do INCRA, a prorroga\u00e7\u00e3o de 27 contratos por tempo determinado, at\u00e9 28 de julho de 2023, independentemente do prazo m\u00e1ximo de 5 anos previsto no art. 4\u00ba, IV, da Lei n\u00ba 8.745, de 1993.\r\n\u00c0 mat\u00e9ria foram apresentadas 6 (seis) emendas de Comiss\u00e3o, conforme Avulso de Emendas dispon\u00edvel no Portal do Congresso Nacional.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio. \r\nII - Voto do Relator\r\nII.1 - Da Admissibilidade - Atendimento a Pressupostos Constitucionais, Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n(...)\r\nII.2 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, n\u00e3o se vislumbraram desrespeitos \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal), \u00e0 lei do plano plurianual, \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e \u00e0 lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o. \r\nDo ponto de vista do exame de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, cumpre avaliar se a MP cumpre os pressupostos legais e constitucionais relativos a despesas de pessoal.\r\n(...)\r\nSobre o cumprimento das metas fiscais, cabe destacar que o Congresso Nacional reconheceu ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica, nos termos do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. Sendo assim, o Poder Executivo est\u00e1 dispensado do atingimento dos resultados fiscais no exerc\u00edcio financeiro de 2020. \r\nA medida provis\u00f3ria recebeu seis emendas, todas versando sobre a limita\u00e7\u00e3o da possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o de contratos no \u00e2mbito do Poder Executivo. Quanto aos impactos or\u00e7ament\u00e1rios, tais proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o implicam em aumento de despesas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta original.\r\nDiante do exposto, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, assim como das Emendas n\u00bas 1 a 6. \r\nII.3 - Do m\u00e9rito \r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que a Lei n\u00ba 13.844, de 2019, ampliou as atribui\u00e7\u00f5es do INCRA, que voltou a desempenhar compet\u00eancias relativas \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o e ao controle do processo de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de \u00e1reas rurais da Amaz\u00f4nia Legal, desta feita sob a supervis\u00e3o direta da Secretaria Especial de Assuntos Fundi\u00e1rios, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. \r\nEssa amplia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, todavia, n\u00e3o foi acompanhada da realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para provimento de cargos efetivos no \u00e2mbito do INCRA. \r\nAs atribui\u00e7\u00f5es aumentaram, mas a for\u00e7a de trabalho da institui\u00e7\u00e3o continuou a mesma, o que gerou o passivo relatado na exposi\u00e7\u00e3o dos motivos que j\u00e1 mencionamos acima.\r\nQuanto \u00e0s seis emendas apresentas:\r\n- as Emendas n\u00ba 1, 2 e 6 (de mesmo teor), apesar de merit\u00f3rias, encontram resist\u00eancia deste Relator, que nelas vislumbra ofensa \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de Poderes (...);\r\n- a Emenda n\u00ba 3, ao reduzir em 1 ano o prazo da prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos, pode resultar em vulnera\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico, pois, como bem demonstrado pelo Poder Executivo (...); \r\n- a Emenda n\u00ba 4, embora tenha o m\u00e9rito de buscar uma solu\u00e7\u00e3o geral que impe\u00e7a a ocorr\u00eancia futura de novas situa\u00e7\u00f5es como esta que a MP 993/20 pretende mitigar, prop\u00f5e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.745, de 1993, incidindo, a nosso sentir, na hip\u00f3tese de inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria estranha no escopo da medida provis\u00f3ria, pr\u00e1tica vedada pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento da ADI n\u00ba 5.127/DF;\r\n- por fim, a Emenda n\u00ba 5, ao propor que '(...) o poder Executivo federal dever\u00e1 suprir a necessidade de pessoal para os fins de que trata o art. 1\u00ba por concurso p\u00fablico, vedada a ado\u00e7\u00e3o de contratos por prazo determinado', tamb\u00e9m representa potencial ofensa \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de Poderes, no entendimento deste Relator.\r\n(...)\r\nCom isso, este Relator est\u00e1 convencido de que a MP n\u00ba 993, de 2020, \u00e9 merit\u00f3ria e merece prosperar nos exatos termos em que redigida pelo Poder Executivo.\r\nII.4 - Conclus\u00e3o do voto \r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos: \r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade: pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020; pela inconstitucionalidade da Emenda n\u00ba 4; pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da MP n\u00ba 993, de 2020, e das demais emendas;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas apresentadas.\"\r\nEsse \u00e9 o meu voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo aos partidos da base governista de orienta\u00e7\u00e3o de suas respectivas bancadas, em bloco, contra o requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo aos partidos da base, j\u00e1 com a aquiesc\u00eancia do Partido Novo, que j\u00e1 se manifestou, para que possamos votar \"n\u00e3o\", em bloco, e, assim, termos agilidade no processo de vota\u00e7\u00e3o e as portas se abrirem.\r\nPortanto, apelo para todos os partidos da base e aqueles que t\u00eam entendimento igual ao do Governo a fim de que orientem \"n\u00e3o\", em bloco, para darmos agilidade ao processo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nPela Lideran\u00e7a do Governo, eu quero enaltecer o trabalho que a Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 faz. Na pessoa do nobre Deputado Luizinho, na pessoa da Deputada Carmen Zanotto, nossa Relatora na Comiss\u00e3o, que nos acompanha aqui em plen\u00e1rio, na pessoa da nossa Relatora do texto, quero agradecer pela responsabilidade e pelo discernimento com que trataram a mat\u00e9ria. \r\nPrecisamos conversar com os brasileiros e mostrar que isso \u00e9 recurso p\u00fablico. \u00c9 claro que o Governo tem a inten\u00e7\u00e3o e a disposi\u00e7\u00e3o de fazer muito mais por todos, mas \u00e9 preciso ter responsabilidade com as contas p\u00fablicas, que precisam ser bem administradas. Acima de tudo, \u00e9 preciso respeitar o Parlamento.\r\nQuero, de novo, enaltecer os colegas que trabalharam esse texto, em especial a nossa Relatora e os colegas da Comiss\u00e3o.\r\nDeputada Mariana Carvalho, V.Exas. trataram o conte\u00fado com responsabilidade, para que houvesse entendimento com o Governo. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma vit\u00f3ria coletiva. \r\nO Governo orienta \"sim\" e agradece aos Parlamentares que, acima de tudo, tiveram responsabilidade com a vida e com o dinheiro p\u00fablico brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, ressalto aqui a responsabilidade com que o Governo trata esse tema do ponto de vista financeiro.\r\nEsses quase 2 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o recursos p\u00fablicos oferecidos depois de esgotadas as exig\u00eancias t\u00e9cnicas e operacionais, por meio do brilhante relat\u00f3rio da minha colega Parlamentar Mariana Carvalho e dessa Comiss\u00e3o brilhante. O Governo reconhece isso. Na verdade, \u00e9 a \u00fanica Comiss\u00e3o realmente atuante em todos os momentos da pandemia, que n\u00e3o se furtou do trabalho. Eu presenciei in\u00fameras vezes o Deputado Luizinho, a Deputada Carmen Zanotto e toda a equipe da Comiss\u00e3o a postos para trabalhar, produzir, construir intelig\u00eancia e permitir inclusive ajuda ao Governo.\r\nEnt\u00e3o, em nome do Governo, agrade\u00e7o a essa Comiss\u00e3o pelo que produziu, pelo seu relat\u00f3rio. O Governo trata isso com muita responsabilidade.\r\nNo come\u00e7o, trataram a vacina como se fosse got\u00edcula de milagre. N\u00e3o \u00e9 assim. A ci\u00eancia precisa de investimento, de tranquilidade, de seguran\u00e7a jur\u00eddica para quem est\u00e1 produzindo.\r\nO Governo entende que, neste momento, h\u00e1 maturidade t\u00e9cnica e cient\u00edfica e muita responsabilidade pol\u00edtica. Por isso, orienta \"sim\" e agradece, mais uma vez, \u00e0 Comiss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDI\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE DE CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM,",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o da base governista para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui deixar claro que o Governo est\u00e1 em plen\u00e1rio para votar o PL 4.199. O Governo vai respeitar o Regimento, vai fazer o enfrentamento do tema em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o, respeitar posi\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias de Parlamentares que tenham o direito democr\u00e1tico e regimental de apresentar suas exposi\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o d\u00e1 mais para postergar a vota\u00e7\u00e3o em face de um poss\u00edvel acordo. O Plen\u00e1rio permite isso, o Governo trabalhou esse tema exaustivamente, compreende e respeita posi\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias, inclusive de colegas do partido ou da pr\u00f3pria base do partido, mas \u00e9 preciso fazer esse enfrentamento em plen\u00e1rio. \r\nTentar um acordo com um texto complexo como este, que \u00e9 um texto de ruptura, \u00e9 uma clara manifesta\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o quer enfrentar o tema. Portanto, mais uma vez, em nome do Governo, quero registrar a nossa prontid\u00e3o em trabalhar o tema e em fazer o enfrentamento regimental necess\u00e1rio. Temas iguais a este j\u00e1 passaram na reforma da Previd\u00eancia, na reforma do Marco do Saneamento. \u00c9 preciso fazer o enfrentamento. \u00c9 preciso fazer a ruptura porque este novo marco da BR do Mar que busca ampliar o transporte mar\u00edtimo de cabotagem faz justamente um di\u00e1logo com este novo Brasil, com novas oportunidades. \r\n\u00c9 claro que existe a\u00ed um movimento de corpora\u00e7\u00f5es que precisa ser respeitado, assim como um movimento da ind\u00fastria nacional. Tudo isso \u00e9 leg\u00edtimo, mas o espa\u00e7o mais leg\u00edtimo para se discutir isso \u00e9 aqui no plen\u00e1rio, com argumentos, com exposi\u00e7\u00f5es, com aritm\u00e9tica de votos. O Brasil precisa dialogar com esta nova oportunidade. \r\nIsso cria um ambiente hoje para incentivar ainda mais a log\u00edstica interna terrestre, para permitir a velocidade de cargas entre os nossos portos e a utiliza\u00e7\u00e3o de portos inclusive menores no Brasil. Temos muitos portos pequenos. Cada dia mais os navios globais est\u00e3o tendo plataformas maiores e isso est\u00e1 impedindo que eles cheguem \u00e0 costa brasileira.\r\nA cabotagem vai encurtar dist\u00e2ncia, principalmente setores como a ind\u00fastria, a agricultura e o agroneg\u00f3cio. Precisamos transportar combust\u00edveis, transportar insumos e baratear a vida dos brasileiros.\r\nO PL 4.199, que trata da BR do Mar, da cabotagem, vai facilitar a vida dos brasileiros, vai baratear o custo de vida dos brasileiros, vai trazer agilidade inclusive na retomada da fus\u00e3o do com\u00e9rcio nacional e internacional.\r\nPortanto, o Governo est\u00e1 em plen\u00e1rio e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o - na hora em que o Presidente da Mesa decidir - para discutir, votar e, com certeza, aprovar este texto moderno, o PL 4.199. Queremos entregar uma legisla\u00e7\u00e3o moderna e atualizada para incentivar a cabotagem como campo de oportunidade para este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje foi um dia, para mim, especialmente, de muita felicidade. Na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder do Governo, estive neste Plen\u00e1rio fazendo a defesa, a orienta\u00e7\u00e3o - e conseguimos aprovar - da medida provis\u00f3ria que destinar\u00e1 quase 2 bilh\u00f5es para o desenvolvimento da vacina contra a COVID.\r\nQuero dizer da import\u00e2ncia e da seriedade com que o Governo, tecnicamente, tratou esse tema. A parceria constitu\u00edda com a Universidade de Oxford, com certeza, traz seriedade. No segmento das pesquisas, Oxford \u00e9 uma refer\u00eancia que tem esse prest\u00edgio, e essa nossa parceria com esse laborat\u00f3rio vai permitir, inclusive, projetarmos e darmos avan\u00e7os para que possamos, j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano, ter mais de 100 milh\u00f5es de doses para serem distribu\u00eddas pelo SUS a todos os brasileiros que necessitarem.\r\nQuero ainda dizer que esse valor vem de recursos p\u00fablicos. \r\nQueremos tamb\u00e9m agradecer, em nome do Governo, \u00e0 Comiss\u00e3o que tratou do tema, agradecer aos Parlamentares que acompanharam o Governo, que nos permitiu esse passo importante. S\u00e3o recursos p\u00fablicos, caro Deputado Marcel, destinados a uma causa merecida, digna, tecnicamente com muita responsabilidade. Tenho certeza de que essa \u00e9 uma entrega de todos os brasileiros. \r\nAo Governo coube a serenidade, o entendimento, coube fazer o encaminhamento, coube a responsabilidade nos procedimentos legais e burocr\u00e1ticos. E essa parceria com a Universidade de Oxford e com a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, a nossa FIOCRUZ, permite-nos sonhar que todos n\u00f3s tenhamos o mais breve poss\u00edvel essa vacina, que ser\u00e1 distribu\u00edda pelo SUS a mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano.\r\nMuito obrigado a todos os Parlamentares que nos acompanharam. \r\nFalo aqui em nome da Lideran\u00e7a do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Casa Verde e Amarela re\u00fane iniciativas voltadas ao incremento do estoque de moradias, produ\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, requalifica\u00e7\u00e3o ou loca\u00e7\u00e3o de moradias e ao tratamento do estoque existente, com urbaniza\u00e7\u00e3o de assentamentos prec\u00e1rios, melhoria habitacional e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nO Partido Progressista orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, dada a import\u00e2ncia e inclusive a oportunidade de termos um programa habitacional no Brasil com o menor juro da hist\u00f3ria habitacional. \u00c9 importante destacar isso. Nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, para as fam\u00edlias com renda de at\u00e9 2 mil reais, juro de 4,25% ao ano. Nas demais Regi\u00f5es do Brasil, para as fam\u00edlias com renda de at\u00e9 2 mil reais, de 4,5% ao ano.\r\nPortanto, esse \u00e9 um programa necess\u00e1rio e oportuno. O Partido Progressista quer vot\u00e1-lo alinhado com o Governo.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Esclarecimento sobre o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, \u00e9 um avan\u00e7o estrat\u00e9gico importante para resolvermos a quest\u00e3o habitacional no Brasil. O Minha Casa, Minha Vida, que teve seus m\u00e9ritos, sustentava-se basicamente em novas unidades. A pandemia nos trouxe uma nova realidade e nos mostrou a necessidade de fazermos adapta\u00e7\u00f5es nas casas j\u00e1 existentes, dadas necessidades inclusive sanit\u00e1rias. Portanto, \u00e9 um avan\u00e7o estrat\u00e9gico, um guarda-chuva necess\u00e1rio. \r\nEsta medida provis\u00f3ria nos d\u00e1 todas as prerrogativas necess\u00e1rias a um enfrentamento, com grandeza, do d\u00e9ficit habitacional do Brasil. N\u00e3o se trata simplesmente de uma opera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para atender algumas \u00e1reas setoriais. Ela faz o que era esperado: oferece tranquilidade habitacional aos brasileiros. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\", dados seus compromissos e responsabilidades.\r\nN\u00e3o h\u00e1 Minha Casa, Minha Vida, n\u00e3o h\u00e1 programa habitacional se n\u00e3o cuidarmos da economia. Tudo est\u00e1 alinhado. \u00c9 preciso cuidar da economia e cuidar dos aspectos sanit\u00e1rios para permitir que todos os brasileiros vivam com dignidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAF\u00c9, PREMIA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento, Aquicultura e Pesca - SEAG, e ao Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER pela promo\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Caf\u00e9s Especiais do Esp\u00edrito Santo. Congratula\u00e7\u00f5es aos contemplados com o pr\u00eamio. Relev\u00e2ncia do Programa de Qualidade do Caf\u00e9 do Esp\u00edrito Santo. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de nova edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Real Caf\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero nesta oportunidade enaltecer os cafeicultores do Estado do Esp\u00edrito Santo e registrar o brilhante trabalho que a Secretaria de Estado da Agricultura realizou em parceria com as entidades do setor, lideradas pelo nosso INCAPER. \r\nOntem foi realizada a cerim\u00f4nia de entrega do Pr\u00eamio Caf\u00e9s Especiais do Esp\u00edrito Santo, uma edi\u00e7\u00e3o inovadora que visa valorizar e potencializar os caf\u00e9s do nosso Estado. \r\nEu quero parabenizar aqui, da categoria Ar\u00e1bica Sustentabilidade, pelo primeiro lugar, o produtor Elzio Sartori; pelo segundo lugar, Jos\u00e9 Alexandre de Abreu Lacerda; e, pelo terceiro lugar, Estev\u00e3o de Abreu. Da categoria Conilon Sustentabilidade, parabenizo, pelo primeiro lugar, Luiz Claudio de Souza; pelo segundo lugar, Aurio Barbosa Quadra; e, pelo terceiro lugar, Leandro Barbosa Quadra. Da categoria Ar\u00e1bica Qualidade, parabenizo, pelo primeiro lugar, Wiliam Dalvi Sartori, de Castelo; pelo segundo lugar, Jos\u00e9 Rom\u00e3o, de Castelo; e, pelo terceiro lugar, Valdeir Mauro, de Brejetuba. E, da categoria Conilon Qualidade, eu quero enaltecer aqui o Luiz Claudio de Souza, de Muqui; o Aurio Barbosa, de Alegre; e o Ant\u00f4nio Cesar Landi, de Jer\u00f4nimo Monteiro.\r\nCom certeza, Sr. Presidente, uma das hist\u00f3rias mais bonitas da agricultura do Estado do Esp\u00edrito Santo, e uma refer\u00eancia para o Brasil, \u00e9 o Programa de Qualidade de Caf\u00e9 do Esp\u00edrito Santo. Os nossos cafeicultores, at\u00e9 pouco mais de 20 anos atr\u00e1s, eram discriminados. N\u00e3o \u00e9ramos recebidos em nenhuma cafeteria, n\u00e3o \u00e9ramos refer\u00eancia em nenhum cen\u00e1rio de qualidade no mundo.\r\nGra\u00e7as a um trabalho conjunto, que envolveu todas as institui\u00e7\u00f5es capixabas - o Esp\u00edrito Santo se uniu em torno desse projeto -, nosso Estado foi reconhecido e referendado como um dos maiores fornecedores principalmente de pequenos e microlotes de caf\u00e9s especiais do mundo, tendo recebido premia\u00e7\u00f5es. O atual campe\u00e3o do Cup of Excellence, que \u00e9 um concurso global de caf\u00e9, \u00e9 capixaba; o do concurso The Best of Coffee tamb\u00e9m \u00e9 capixaba. Portanto, quero parabenizar aqui os cafeicultores capixabas. \r\nE h\u00e1 muitas edi\u00e7\u00f5es municipais. Teremos na pr\u00f3xima semana mais uma edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Real Caf\u00e9, em parceria com a Ueshima Coffee, do Jap\u00e3o, para premiar os cafeicultores capixabas. Esta \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que, se h\u00e1 parceria entre o Estado, com pol\u00edticas p\u00fablicas, e o setor privado consolidado, mas, acima de tudo, se h\u00e1 empenho dos cafeicultores, \u00e9 poss\u00edvel construir um novo cen\u00e1rio. N\u00f3s est\u00e1vamos num cen\u00e1rio de adversidade, e hoje o Esp\u00edrito Santo \u00e9 fornecedor de caf\u00e9s especiais para o mundo todo. \r\nAli\u00e1s, os nossos Parlamentares est\u00e3o sendo presenteados, num gesto do nosso reconhecimento. Est\u00e3o recebendo nas suas resid\u00eancias e gabinetes um caf\u00e9 especial, para que possam saborear, valorizar e se tornar consumidores do produto capixaba, com isso remunerando melhor os nossos cafeicultores. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Secretaria de Estado da Agricultura do Esp\u00edrito Santo, ao nosso INCAPER e a todas as demais institui\u00e7\u00f5es envolvidas. Naturalmente, parab\u00e9ns aos nossos cafeicultores, que n\u00e3o pararam de trabalhar durante esta pandemia, trabalharam de sol a sol, porque tinham pela frente um grande desafio, que era conseguir colher caf\u00e9. Trabalharam, usaram os equipamentos de defesa e, com certeza, colheram uma das melhores safras de todo o Brasil. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 cafeicultura do Esp\u00edrito Santo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Progressistas orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Dada a necessidade e a urg\u00eancia desse tema, n\u00f3s precisamos trazer solu\u00e7\u00f5es, respostas r\u00e1pidas para o problema habitacional no Brasil, para novas habita\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m para as adequa\u00e7\u00f5es das unidades existentes.\r\nPortanto, esse tema \u00e9 emergencial. \u00c9 uma vergonha querer adiar um tema como esse t\u00e3o caro para os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero ressaltar que hoje no plen\u00e1rio, literalmente, a nossa Mesa \u00e9 nova, o que para n\u00f3s \u00e9 uma alegria.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\". \u00c9 inadmiss\u00edvel querermos adiar a solu\u00e7\u00e3o do problema habitacional no Brasil. Obstruir esse tema, prorrogar a discuss\u00e3o desse tema \u00e9 uma irresponsabilidade.\r\nQuero enaltecer o brilhante trabalho do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que ouviu todos com paci\u00eancia, trabalhou no s\u00e1bado, no domingo, \u00e0 noite. Portanto, foram dadas todas as condi\u00e7\u00f5es para que quem tivesse o contradit\u00f3rio pudesse procurar o nosso Relator. Eu tenho certeza de que ele atendeu a todos com ju\u00edzo, com responsabilidade e com muito carinho.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta \"n\u00e3o\", porque quer resolver o problema habitacional no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, SECRETARIA DE ESTADO, AGRICULTURA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PR\u00caMIO, CAF\u00c9, CAFEICULTURA, COOPERATIVISMO, CR\u00c9DITO, CAFEICULTOR.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento, Aquicultura e Pesca - SEAG, e ao Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER pela promo\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Caf\u00e9s Especiais do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar aqui a Secretaria de Estado da Agricultura do Esp\u00edrito Santo, meu Estado, pela realiza\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Caf\u00e9s Especiais do Esp\u00edrito Santo, uma proposta realmente ousada, que deu uma premia\u00e7\u00e3o de mais de 110 mil reais aos primeiros, segundos e terceiros colocados nas categorias conilon e ar\u00e1bica e tamb\u00e9m uma premia\u00e7\u00e3o no quesito sustentabilidade no total de 20 mil reais, dividido entre os cafeicultores. \r\nQuero agradecer aqui aos parceiros e aos colaboradores. Essa unidade no Esp\u00edrito Santo permite que a cafeicultura avance cada dia mais. Quero agradecer ao SICOOB, nosso cooperativismo de cr\u00e9dito, a todo o Sistema OCB, \u00e0 Nescaf\u00e9, \u00e0 Syngenta, ao BANESTES, \u00e0 Fertilizantes Heringer e ao Centro do Com\u00e9rcio de Caf\u00e9 de Vit\u00f3ria. Essa unidade, Sr. Presidente, tem permitido que o Esp\u00edrito Santo cada dia mais avance no rumo dos caf\u00e9s especiais. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento, Aquicultura e Pesca - SEAG, ao nosso Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER e a todos aqueles que acreditam que um caf\u00e9 de qualidade \u00e9 realmente o caminho para que possamos trazer sustentabilidade aos cafeicultores e cafeicultoras do nosso Estado. \r\nParab\u00e9ns aos cafeicultores do nosso Estado! O Esp\u00edrito Santo a cada ano se renova e se reinventa. O Estado tem realmente encantado o mundo com os seus caf\u00e9s t\u00e3o especiais.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, quero dizer que esses caf\u00e9s especiais est\u00e3o chegando aos gabinetes de todos os Parlamentares, para que possam sentir o verdadeiro aroma e o sabor de um grande caf\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, POL\u00cdTICA HABITACIONAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo aos partidos oposicionistas de suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o, quero dizer que esse \"kit obstru\u00e7\u00e3o\" \u00e9 usado regimentalmente, \u00e9 legal, mas chega a ser um exagero. \r\nN\u00f3s passamos isso na vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia e do Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico. Os brasileiros est\u00e3o morrendo no esgoto, e houve gente votando contra o novo marco legal. N\u00f3s tivemos dificuldades para aprov\u00e1-lo. Agora, os brasileiros est\u00e3o precisando de uma moderniza\u00e7\u00e3o, de um entendimento maior e de um avan\u00e7o na lei de habita\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 um pessoal trabalhando para obstruir a vota\u00e7\u00e3o. Falam que habita\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, que saneamento \u00e9 prioridade, mas ficam querendo discutir, discutir e discutir, sem apresentar solu\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo. Trata-se de algo regimental, legal, de um direito, mas \u00e9 de bom senso tirar o brasileiro do esgoto, tirar o brasileiro do c\u00e9u aberto, bot\u00e1-lo numa moradia digna e restabelecer a economia. Tudo isso \u00e9 importante para haver um avan\u00e7o. O Regimento n\u00e3o pode ser maior do que a dignidade dos brasileiros. O Plen\u00e1rio \u00e9 soberano e j\u00e1 deliberou. \r\nIsso mostra o claro desespero de quem sabe que realmente n\u00e3o tem uma agenda para o Brasil e quer fazer um discurso pol\u00edtico. J\u00e1 foram destru\u00eddos nas urnas no \u00faltimo fim de semana e ficam querendo alimentar uma milit\u00e2ncia desnecess\u00e1ria neste momento.\r\n\u00c9 preciso tirar o brasileiro do esgoto, tirar o brasileiro do c\u00e9u aberto, restabelecer a economia para favorecer o emprego. Vamos fazer o debate de divis\u00e3o dos frutos, e n\u00e3o ficar aqui nos lamentando e vivendo dos problemas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO COM\u00c9RCIO INTERNACIONAL E DO INVESTIMENTO (FRENCOMEX), COM\u00c9RCIO EXTERIOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca DE CRISE PARA SUPERVIS\u00c3O E MONITORAMENTO DOS IMPACTOS DA COVID-19, PROGRAMA DE FINANCIAMENTO \u00c0S EXPORTA\u00c7\u00d5ES (PROEX), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), HOMENAGEM.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, MPV 960/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, DRAWBACK, BENEF\u00cdCIO FISCAL, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, TRIBUTO FEDERAL, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nAGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do 1\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Com\u00e9rcio Internacional e do Investimento - FRENCOMEX. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es promovidas pela frente parlamentar. Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro, a Ministros de Estado, aos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado Federal e a Parlamentares pelo apoiamento \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da plataforma de com\u00e9rcio exterior e de investimentos. Relev\u00e2ncia da parceria estabelecida pela FRENCOMEX com outras frentes parlamentares. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de autonomia do Banco Central; de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e de outras reformas essenciais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros amigos e amigas Parlamentares e trabalhadores do setor produtivo do Brasil, meus cumprimentos a todos.\r\n\u00c9 com imensa satisfa\u00e7\u00e3o que, na qualidade de Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Com\u00e9rcio Internacional e do Investimento - FRENCOMEX, celebro 1 ano da cria\u00e7\u00e3o da primeira Frente Parlamentar da hist\u00f3ria do Congresso Nacional destinada a discutir e melhorar as pol\u00edticas de com\u00e9rcio exterior, al\u00e9m de trabalhar para atrair investimentos, por meio da melhoria do ambiente de neg\u00f3cios, e incrementar a atua\u00e7\u00e3o brasileira no exterior. Hoje a Frente \u00e9 composta e assinada por 207 Deputados e in\u00fameros Senadores. A Vice-Presid\u00eancia da Frente na C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 sob o comando do nosso 1\u00ba Vice-Presidente da Casa, o Deputado Marcos Pereira, do Republicanos de S\u00e3o Paulo, e a Vice-Presid\u00eancia da Frente no Senado Federal est\u00e1 sob o comando da Senadora Soraya Thronicke. \r\nAo longo desse 1 ano, a FRENCOMEX, com o apoio de importantes parceiros que exercem a secretaria da Frente Parlamentar, p\u00f4de debater aqui no Parlamento, junto com o Poder Executivo, diversas propostas que buscavam desburocratizar e abrir o mercado brasileiro para maiores investimentos, al\u00e9m de impulsionar o setor produtivo brasileiro para melhor desempenho no com\u00e9rcio internacional.\r\nEntre as diversas a\u00e7\u00f5es realizadas pela FRENCOMEX no decorrer do primeiro ano de atua\u00e7\u00e3o, destaco, em especial, o debate promovido pela Frente sobre a reforma do sistema de defesa comercial do Brasil; a articula\u00e7\u00e3o e o engajamento da Frente para a aprova\u00e7\u00e3o, neste plen\u00e1rio, de uma s\u00e9rie de projetos e decretos legislativos que tinham por objetivo evitar a evas\u00e3o fiscal, entre eles projeto que acabou com a dupla incid\u00eancia de impostos sobre a renda de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas propriet\u00e1rias de empresas em pa\u00edses que firmaram acordo comercial com o Brasil; a cria\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Crise COVID-19 no \u00e2mbito da FRENCOMEX, para refor\u00e7ar o enfrentamento realizado pelos \u00f3rg\u00e3os do Governo \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do novo coronav\u00edrus; a constru\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do constante di\u00e1logo, de um planejamento estrat\u00e9gico para o per\u00edodo p\u00f3s-pandemia; a mobiliza\u00e7\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 960, que estendeu o per\u00edodo para o cumprimento de regime de drawback das empresas brasileiras; al\u00e9m de constante busca por facilita\u00e7\u00e3o do clima de neg\u00f3cios para investidores estrangeiros e por maior agilidade nas negocia\u00e7\u00f5es de acordos comerciais atrav\u00e9s de constante di\u00e1logo com setor produtivo, Legislativo e Executivo.\r\nAproveito, enfim, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para deixar publicamente os meus agradecimentos ao Presidente Jair Bolsonaro; ao Ministro Paulo Guedes e a toda a sua equipe; \u00e0 nossa querida, competente e comprometida Ministra da Agricultura, Tereza Cristina; ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas; ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que sempre nos atendeu de portas abertas; ao Presidente desta Casa, a toda a Mesa e aos demais colegas Parlamentares - em nome deles, fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia; ao Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, e a todos os demais companheiros de plen\u00e1rio do Senado; e a todos os Ministros e agentes deste Governo. Atrav\u00e9s de uma interlocu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e constante, estamos, cada dia mais, ampliando a plataforma de com\u00e9rcio exterior e investimentos para o Brasil.\r\nSabemos que ainda temos muitos desafios pela frente. Destaco a discuss\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o da previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o Programa de Financiamento \u00e0s Exporta\u00e7\u00f5es - PROEX, modalidade Equaliza\u00e7\u00e3o, para o ano 2021, al\u00e9m da suplementa\u00e7\u00e3o de menos de 400 milh\u00f5es de reais para o programa ainda este ano.\r\nJ\u00e1 para o ano que vem, enxergamos como desafios a manuten\u00e7\u00e3o da agenda de liberaliza\u00e7\u00e3o comercial, com a discuss\u00e3o de uma reforma tribut\u00e1ria externa comum, em conjunto com os setores produtivos nacionais e o Poder Executivo, e o aprofundamento da discuss\u00e3o de padr\u00f5es regulat\u00f3rios do MERCOSUL; avan\u00e7os nas negocia\u00e7\u00f5es dos acordos comerciais com M\u00e9xico, Canad\u00e1 e Coreia do Sul; acess\u00e3o do Brasil \u00e0 OCDE; e ades\u00e3o ao Acordo de Compras Governamentais da OMC. N\u00e3o menos importante \u00e9 o refor\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es com nossos principais parceiros comerciais como forma de impulsionar ainda mais o agroneg\u00f3cio brasileiro. E trago novamente o destaque da import\u00e2ncia do acordo entre Uni\u00e3o Europeia e MERCOSUL, que precisa ser aperfei\u00e7oado e implementado como fonte oportunidade para nossos povos.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, nada \u00e9 t\u00e3o simples como se espera que seja. Trata-se aqui de equilibrar anseios liberais com a nova realidade que nos pesa. Mas temos a certeza de que a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Com\u00e9rcio Internacional e do Investimento - FRENCOMEX continuar\u00e1 trabalhando arduamente para uma maior competitividade do setor brasileiro frente ao com\u00e9rcio internacional e, consequentemente, uma maior atra\u00e7\u00e3o de investimento estrangeiro para o nosso Pa\u00eds.\r\nFinalizo dizendo que essas realiza\u00e7\u00f5es e desafios futuros n\u00e3o seriam poss\u00edveis sem as parcerias com as diversas Frentes que nos auxiliam. Destaco a Frente Parlamentar do Cooperativismo, a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria e a Frente Parlamentar do Caf\u00e9.\r\nDeixo meus agradecimentos a todos os Deputados signat\u00e1rios que nos ajudam a compor essa pauta urgente, tamb\u00e9m ao meu partido, o Progressistas, e \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nDeixo abertas a todos as portas do nosso gabinete, do Instituto de Com\u00e9rcio Internacional do Brasil e da BMJ Consultores Associados, que sempre nos atenderam e est\u00e3o de portas abertas, permitindo um di\u00e1logo tecnicamente muito correto, nos princ\u00edpios da legalidade, com a eleg\u00e2ncia necess\u00e1ria para que possamos ter ambiente e avan\u00e7armos nos nossos neg\u00f3cios. Que possamos, assim, com esses anseios, debater o setor produtivo, debater as nossas pautas e fazer da atua\u00e7\u00e3o da nossa Frente realmente a grande janela de oportunidade para o Brasil.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio neste momento tamb\u00e9m nos voltarmos aqui para a Casa e olharmos as pautas que est\u00e3o sobre a mesa, sob a responsabilidade da Mesa. Que elas sejam apresentadas ao Plen\u00e1rio e, assim, possamos avan\u00e7ar e ampliar a nossa janela de oportunidades. \r\nDestaco aqui, por exemplo, a autonomia do Banco Central, as nossas regula\u00e7\u00f5es cambiais, as nossas moderniza\u00e7\u00f5es do sistema financeiro. Em nome do Governo, j\u00e1 disse que o Governo quer e precisa votar a reforma tribut\u00e1ria. Que a Mesa da C\u00e2mara possa apresent\u00e1-la ao Plen\u00e1rio o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Que possamos tamb\u00e9m avan\u00e7ar em pautas como a desafiadora moderniza\u00e7\u00e3o da cabotagem, que vai ser t\u00e3o importante para o nosso com\u00e9rcio exterior. Tamb\u00e9m temos que avan\u00e7ar em reformas essenciais como a do saneamento, ainda travada nesta Casa para aprecia\u00e7\u00e3o de alguns vetos, que precisam ser mantidos. A falta do saneamento \u00e9 um problema, brasileiros est\u00e3o no esgoto. Precisamos fazer dele uma plataforma para atrair investimentos, criando uma solu\u00e7\u00e3o social econ\u00f4mica e sustent\u00e1vel.\r\nPortanto, ap\u00f3s esse 1 ano da FRENCOMEX, orgulhosamente, com os meus Parlamentares, eu presto contas. Agrade\u00e7o a todos que confiaram em n\u00f3s. Que o Brasil fique de p\u00e9, sabendo que h\u00e1 aqui Parlamentares comprometidos em olhar para o Brasil, para os brasileiros, para essa plataforma internacional e fazer a desburocratiza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, a fim de que cada vez mais o Brasil possa ampliar as suas oportunidades, as suas rela\u00e7\u00f5es, de uma forma democr\u00e1tica e transparente, e, assim, tecnologia, produtos, mat\u00e9ria-prima, todos os artigos por n\u00f3s exportados sejam para n\u00f3s uma entrada de divisas.\r\nEspero, naturalmente, que o Brasil tamb\u00e9m possa fazer a apresenta\u00e7\u00e3o da sua plataforma no setor de agropecu\u00e1ria, de rochas ornamentais, de minera\u00e7\u00e3o, de tecnologia. O Brasil tamb\u00e9m tem muito a oferecer ao mundo. Com certeza, essas rela\u00e7\u00f5es precisam passar por esta Casa, e nossa Frente est\u00e1 determinada a fazer com que isso ocorra.\r\nAgrade\u00e7o aos colegas Parlamentares.\r\nQuero dizer que, ap\u00f3s esse 1 ano da FRENCOMEX, estamos muito animados - como se fala l\u00e1 na ro\u00e7a, estamos com sangue no olho - para trabalhar a fim de que o Brasil possa ampliar as rela\u00e7\u00f5es comerciais, atrair investimento e, assim, trazer mais dignidade aos brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do bloco \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, lembrando que ela abre o escopo, o que \u00e9 prejudicial \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda, que s\u00e3o a prioridade deste Governo. Ou seja, ela amplia o raio de atua\u00e7\u00e3o e, repito, \u00e9 prejudicial principalmente \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do bloco \u00e9 \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 134, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\". Reconhecemos at\u00e9 o m\u00e9rito do que trata a autora, a Deputada Adriana, e do que o Deputado Vinicius Poit pontuou, mas refere-se \u00e0 quest\u00e3o de condom\u00ednios. Este \u00e9 um tema que foi tratado no Minha Casa, Minha Vida e que tem um problema de gest\u00e3o operacional que n\u00e3o atende a este programa. Portanto, isso tem que ser tratado num outro texto.\r\nExiste o m\u00e9rito, a preocupa\u00e7\u00e3o procede, mas, para este caso espec\u00edfico, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\", tendo em vista, inclusive, que isso tem que ser tratado no marco normativo infralegal em constru\u00e7\u00e3o no Poder Executivo para tratar especificamente da quest\u00e3o condominial.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo e do bloco \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.\r\nPL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Prop\u00f3sito do Governo Federal de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Apelo ao Relator da proposta de reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional de encaminhamento do seu parecer \u00e0 Mesa Diretora da Casa. Expectativa quanto ao cumprimento, pela Presid\u00eancia, do compromisso de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233 de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tornar p\u00fablica, na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder do Governo, a determina\u00e7\u00e3o do Governo e o apelo para que o nosso Relator da reforma tribut\u00e1ria apresente o texto \u00e0 Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Governo quer e precisa votar a reforma tribut\u00e1ria. Sabemos do longo debate que est\u00e1 sendo feito em todo o territ\u00f3rio, mas tamb\u00e9m sabemos da import\u00e2ncia de este tema ser tratado para que possamos, inclusive, a partir dele, fazer uma agenda de reconstru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nO Governo, acima de tudo, respeita o Parlamento. Muita gente - at\u00e9 a pr\u00f3pria imprensa -, no passado, por uma discuss\u00e3o que compreendemos, sempre se expressava com rela\u00e7\u00e3o ao Governo com textos massacrantes, como se ele fosse o dono da verdade e tivesse a obriga\u00e7\u00e3o de aprovar, aqui no Plen\u00e1rio, o texto que ele quisesse. N\u00e3o! Este Governo respeita o Parlamento, trabalha e constr\u00f3i junto com o Parlamento, contribui com o seu papel. Todos os Minist\u00e9rios t\u00eam feito essa contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica registrado que o Governo quer votar a reforma tribut\u00e1ria e faz um apelo ao Relator, a fim de que apresente este texto e que a Mesa possa acat\u00e1-lo e iniciar esta tramita\u00e7\u00e3o muito importante e necess\u00e1ria para o Pa\u00eds.\r\nDa mesma forma, esperamos que a Mesa cumpra o prometido e inicie, na segunda-feira, o mais cedo poss\u00edvel, a vota\u00e7\u00e3o do projeto da BR do Mar, da cabotagem.\r\nUm amplo debate foi feito, com oportunidade de apresenta\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio. O Governo e o Brasil precisam desta nova modelagem para avan\u00e7ar de forma extraordin\u00e1ria, dada a oportunidade que a cabotagem pode trazer para o Brasil.\r\nAssim, Deputado Marcel, quero agradecer, em nome do Governo, a disposi\u00e7\u00e3o de V.Exa., que hoje j\u00e1 est\u00e1, h\u00e1 algumas horas, na Presid\u00eancia desta Mesa, honradamente, por m\u00e9rito, por conhecimento. Este \u00e9 um tema que inclusive V.Exa. conhece muito bem. Reconhe\u00e7o em V.Exa. envergadura. V.Exa. fica muito bem nesta Mesa, vamos dizer assim. Os Parlamentares reconhecem isso. Ontem mesmo, eu tinha relatado aqui a sua postura combativa, produtiva, proativa. Muitas vezes, n\u00f3s divergimos quanto aos conte\u00fados, quanto a algumas posi\u00e7\u00f5es, mas reconhecemos em V.Exa. um Parlamentar dedicado, preparado, que realmente tem envergadura. V.Exa. est\u00e1 hoje liderando brilhantemente este tema muito importante, inclusive superando este kit obstru\u00e7\u00e3o, que, na verdade, \u00e9 uma insanidade regimental, \u00e9 um atraso regimental. Isso custa muito caro para o Pa\u00eds e n\u00e3o contribui para o texto, porque, em termos aritm\u00e9ticos, essas quest\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o resolvidas. Mas V.Exa. tem respeitado os tr\u00e2mites e, inclusive, tem dado a oportunidade para que o contradit\u00f3rio se manifeste.\r\nEnt\u00e3o, o Governo agradece a V.Exa. e agradece aos Parlamentares que est\u00e3o nos acompanhando na vota\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela.\r\nPe\u00e7o esse mesmo empenho e essa mesma dedica\u00e7\u00e3o, na segunda-feira, para que possamos votar o projeto sobre a BR do Mar e a cabotagem, a fim de colocar os nossos navios em \u00e1gua e trazer oportunidades econ\u00f4micas para o nosso Pa\u00eds, al\u00e9m da supera\u00e7\u00e3o de outras coisas.\r\nSuperando essa vota\u00e7\u00e3o sobre a cabotagem, n\u00f3s queremos, na primeira sess\u00e3o do Congresso, manter o veto em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento b\u00e1sico. \u00c9 um veto muito importante para que possamos respeitar o prazo e antecipar, inclusive, a dignidade dos brasileiros. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 18, da Lei n\u00ba 6.766, de 1979, alterado pelo art. 24 do substitutivo oferecido pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de fazer um entendimento com a Secretaria Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, junto com a SEGOV. O Governo acaba de mudar a orienta\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o aos partidos que possam nos acompanhar.\r\nPara dar agilidade ao processo de vota\u00e7\u00e3o, eu tamb\u00e9m j\u00e1 fa\u00e7o a nossa orienta\u00e7\u00e3o. O Governo vota a favor do texto e contra o destaque.\r\nO SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO) - Agrade\u00e7o ao Deputado Evair e ao Governo por manter o texto original deste destaque.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Se eu bem entendi, esse destaque...\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para os colegas que est\u00e3o em casa e n\u00e3o t\u00eam o entendimento, gostaria de dizer que, na nossa orienta\u00e7\u00e3o inicial, \u00edamos manter no texto s\u00f3 at\u00e9 4 anos. O texto traz o contradit\u00f3rio de 4 anos, podendo seguir para 8 anos. Portanto, n\u00f3s estamos mudando a nossa orienta\u00e7\u00e3o, mantendo o entendimento do texto. Atendemos tamb\u00e9m os partidos da base, como o PSL, o MDB e o DEM, que j\u00e1 tinham feito essa manifesta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPOSUL RA\u00cdZES (2020, CACHOEIRO DO ITAPEMIRIM (ES)).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do evento ExpoSul Ra\u00edzES, no Munic\u00edpio de Cachoeiro do Itapemirim, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para convidar a todos e tornar p\u00fablico que em nossa Capital Secreta do Mundo, Cachoeiro do Itapemirim, terra de Rubem Braga e de Robertos Carlos, se realiza de quarta-feira ao pr\u00f3ximo domingo a ExpoSul Ra\u00edzES, seguindo todos os protocolos de seguran\u00e7a.\r\n\u00c9 um momento importante para mostrar o nosso turismo rural, o nosso agroturismo, todo o saber popular do nosso povo do interior. O evento est\u00e1 ocorrendo no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es de Cachoeiro de Itapemirim, para o qual, inclusive, apresentei emendas parlamentares robustas, a fim de que se pudesse fazer ali uma moderniza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um grande centro de eventos n\u00e3o s\u00f3 para a nossa capital secreta, mas tamb\u00e9m para todo o sul do Esp\u00edrito Santo.\r\nEnt\u00e3o, quero tornar p\u00fablico o evento para todo o Brasil e registr\u00e1-lo tamb\u00e9m nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. Aproveito para convidar os capixabas e parabenizar a Prefeitura de Cachoeiro, o sindicato rural, o Governo do Estado, os parceiros, as cooperativas, que fazem realmente do agro um orgulho para o Esp\u00edrito Santo. \r\nSempre digo aqui nesta Casa, Sr. Presidente, que o Esp\u00edrito Santo \u00e9 0,5% do territ\u00f3rio nacional; \u00e9 pequeno, mas n\u00e3o \u00e9 peda\u00e7o. Tem um povo trabalhador, um povo lutador que enfrenta dificuldades na hora da seca, na hora do excesso de chuvas, mas levanta cedo e trabalha muito. Por isso, a ExpoSul Rural, a ExpoSul Ra\u00edzES, no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es de Cachoeiro de Itapemirim, vai ser um momento de confraterniza\u00e7\u00e3o e, naturalmente, uma oportunidade muito rica para mostrar a for\u00e7a e a qualifica\u00e7\u00e3o do rural capixaba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCART\u00c3O REFORMA, SUSPENS\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados do partido Novo. Motivo da suspens\u00e3o do Programa Cart\u00e3o Reforma, destinado \u00e0 reforma da casa pr\u00f3pria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes do coment\u00e1rio, quero parabenizar o Partido Novo, que V.Exa. cita, pela unifica\u00e7\u00e3o. Eu acompanhei a trajet\u00f3ria de V.Exa. e dos demais Parlamentares do Partido Novo e fiquei feliz em ver a unidade e a movimenta\u00e7\u00e3o do partido. E quero parabeniz\u00e1-los pelos resultados, tendo em vista a plataforma, at\u00e9 operacional, do Partido Novo, que naturalmente tem sido um partido muito propositivo para a agenda do Brasil que n\u00f3s queremos, precisamos e merecemos.\r\nMas quero trazer clareza e luz \u00e0 quest\u00e3o deste destaque. O Programa Cart\u00e3o Reforma est\u00e1 sendo revogado porque, em 2018, foi sobrestado e n\u00e3o apresentou condi\u00e7\u00f5es operacionais para a continuidade na forma como est\u00e1 previsto em lei.\r\nO Programa Casa Verde e Amarela tratar\u00e1 da quest\u00e3o da melhoria habitacional em outro formato operacional. A inten\u00e7\u00e3o foi boa, a proposta foi boa, mas \u00e9 como aquela hist\u00f3ria, Deputado Peternelli, do beque que foi, mas n\u00e3o foi, ou seja, deu tudo certo, mas, por ter sido sobrestado, ele n\u00e3o tem a operacionalidade e a agilidade de que os brasileiros precisam e merecem. Portanto, isso \u00e9 ficar com algo burocr\u00e1tico que n\u00e3o est\u00e1 funcionando. \r\nEnt\u00e3o, o compromisso do Governo \u00e9 redesenhar esse formato e realmente construir uma base operacional para que efetivamente as reformas aconte\u00e7am, com ou sem o cart\u00e3o. O importante \u00e9 a reforma. O compromisso do Governo \u00e9 fazer uma constru\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia operacional, para que efetivamente isso possa ser realidade para todos os brasileiros que a ele tiverem acesso e dele precisarem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, MPV 994/2020, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, DEFESA, VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA, ELOGIO. \r\nPL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA.\r\nVETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, SANEAMENTO BASICO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, PARECER DO RELATOR.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Atualiza\u00e7\u00e3o do sistema habitacional brasileiro. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Compet\u00eancia do sistema nacional de defesa sanit\u00e1ria para enfrentamento de pandemias a c\u00e9u aberto. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233 de 2001, e 10.893, de 2004. Qualifica\u00e7\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Pedido de vota\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Prop\u00f3sito do Governo Federal de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Pedido ao Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, de encaminhamento do seu parecer \u00e0 Mesa Diretora da Casa. Apelo ao Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, por apresenta\u00e7\u00e3o de parecer \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos quase no encerramento dos trabalhos nesta noite de quinta-feira, dia 3 de dezembro. Na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder do Governo, estou no plen\u00e1rio hoje ladeado pelo meu amigo Parlamentar General Peternelli, um homem digno e \u00e0 altura do Parlamento brasileiro. Tivemos a honra e a oportunidade de, atrav\u00e9s do Governo, liderar este debate para que pud\u00e9ssemos realmente ter um texto atualizado e moderno na t\u00e3o necess\u00e1ria reformula\u00e7\u00e3o do sistema habitacional brasileiro.\r\nQuero deixar registrada aqui toda a import\u00e2ncia da Secretaria Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio do nosso colega e tamb\u00e9m Parlamentar Rog\u00e9rio Marinho, hoje Ministro do Desenvolvimento Regional, do Minist\u00e9rio da Cidadania, do Minist\u00e9rio da Economia. O tema habitacional dialoga com toda a plataforma do Governo, tendo em vista as suas entregas.\r\nTamb\u00e9m temos que ressaltar que, na noite de ontem, este Parlamento teve a oportunidade de aprovar nesta Casa 2 bilh\u00f5es de reais para que pud\u00e9ssemos dar um passo adiante e importante para que, com seguran\u00e7a t\u00e9cnica, jur\u00eddica, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, em breve possa chegar \u00e0s nossas portas, oportunizada pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a vacina para o enfrentamento da COVID. Isso \u00e9 muito oportuno, porque, de certa forma, fez-se e tentou-se fazer um debate irrespons\u00e1vel, achando que a vacina da COVID seriam got\u00edculas de milagre que iriam descer sob as nuvens e pairar sobre as pessoas, e assim todos n\u00f3s estar\u00edamos protegidos. N\u00e3o \u00e9 assim que a coisa funciona. Esse primeiro passo feito com a Universidade de Oxford com certeza nos traz uma seguran\u00e7a, dada sua credibilidade e curr\u00edculo, mas eu tenho certeza de que outras companhias e outros laborat\u00f3rios do mundo tamb\u00e9m est\u00e3o trabalhando.\r\nO Governo Federal, sob essa responsabilidade, fez, ent\u00e3o, um encaminhamento para esta Casa, e n\u00f3s aprovamos a medida provis\u00f3ria que destinou 2 bilh\u00f5es de reais. Mas eu vi a imprensa hoje criticando o Sr. Presidente, colegas Parlamentares, porque a decis\u00e3o \u00e9 de vacinar os grupos de risco. Sabe-se que n\u00e3o h\u00e1 vacina para todo mundo no primeiro momento. O Governo tem que ter responsabilidade. A vacina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pelo sistema p\u00fablico, e isso d\u00e1 uma clara demonstra\u00e7\u00e3o da responsabilidade do Governo, prestigiando o SUS, a porta operacional, e, naturalmente, os mais carentes, os mais necessitados e os grupos de risco. \u00c9 assim que se faz imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nEu venho da \u00e1rea agr\u00edcola, da \u00e1rea t\u00e9cnica do campo, e temos a viv\u00eancia de enfrentar pandemias a c\u00e9u aberto.\r\nEu j\u00e1 tratei desse tema aqui e \u00e0s vezes fui at\u00e9 mal interpretado, mas n\u00e3o tenho dificuldade com isso. O Brasil s\u00f3 est\u00e1 de p\u00e9 nos dias de hoje, quanto \u00e0 economia, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de ter um sistema de defesa sanit\u00e1ria t\u00e9cnico e muito competente no enfrentamento de pandemias a c\u00e9u aberto. Cito, por exemplo, a gripe avi\u00e1ria, a peste su\u00edna, a febre aftosa, a vaca louca. Isso n\u00e3o \u00e9 por acaso. Vejam o Brasil, com essa quantidade enorme de fronteiras, com uma produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria desse porte, e esses v\u00edrus batem \u00e0 nossa porta. Sr. Presidente, se tiv\u00e9ssemos seguido as orienta\u00e7\u00f5es da agropecu\u00e1ria brasileira com o que ela j\u00e1 tem de expertise em defesa sanit\u00e1ria, com certeza teria sido uma boa escola para definirmos as estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a e mantermos o ciclo produtivo. Isso faz muita diferen\u00e7a.\r\nMas o Governo fez ontem esse encaminhamento para esta Casa. Quero agradecer aos Parlamentares que nos acompanharam pela responsabilidade de terem feito isso com seguran\u00e7a t\u00e9cnica, jur\u00eddica e pol\u00edtica, para que realmente pud\u00e9ssemos votar esse texto. S\u00e3o 2 bilh\u00f5es de reais para a vacina da COVID-19, pelo sistema p\u00fablico, em respeito ao SUS e reconhecimento a sua compet\u00eancia, e, naturalmente, pela op\u00e7\u00e3o clara que foi tomada. \u00c9 assim que se faz imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho: trata-se primeiro dos grupos de risco; depois vai se avan\u00e7ando de tal forma que, num passo mais \u00e0 frente, se possa ampliar a abrang\u00eancia. E o termo \u00e9 esse mesmo. Muita gente, \u00e0s vezes, ignorante quanto ao tema, achou que era pejorativo dizer \"imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho\", que era errado. Fala isso quem n\u00e3o entende nada de quest\u00e3o sanit\u00e1ria. Esse \u00e9 o termo usado na Academia, na pr\u00f3pria ci\u00eancia. \u00c9 assim que se faz esse enfrentamento. Quando se faz dessa forma, reduzem-se os grupos de risco, reduzem-se os focos, e h\u00e1 um avan\u00e7o.\r\nPortanto, o Governo acertou na estrat\u00e9gia, e isso foi determinante no Or\u00e7amento. O mais importante \u00e9 que esses 2 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o dinheiro p\u00fablico, Deputado General Peternelli. N\u00e3o \u00e9 hora de jogar dinheiro no ralo. Hoje houve um reconhecimento aqui. As Prefeituras deste Pa\u00eds, os Estados, os hospitais e as Santas Casas sabem que este Parlamento autorizou, mas o Governo \u00e9 que foi determinante para que as nossas unidades de sa\u00fade e os hospitais estaduais p\u00fablicos e filantr\u00f3picos tivessem condi\u00e7\u00f5es plenas de dar atendimento com recursos e equipamentos. Os Prefeitos que est\u00e3o encerrando seus mandatos sabem que para a sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 faltando recursos, principalmente para o enfrentamento \u00e0 COVID-19. Isso mostra, de novo, vis\u00e3o estrat\u00e9gica. Mesmo que tenham tentado criar tumulto, o Minist\u00e9rio seguiu essa orienta\u00e7\u00e3o em linha reta. Seguiu em marcha, General Peternelli, como se fala. Seguiu em frente, fez o enfrentamento, e a resposta est\u00e1 a\u00ed. O Brasil s\u00f3 est\u00e1 de p\u00e9 gra\u00e7as tamb\u00e9m a essa determina\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\nPor\u00e9m, a nossa vida n\u00e3o para por aqui. Quero trazer a este Parlamento, em nome do Governo, como j\u00e1 manifestei, a necessidade de votarmos na semana que vem e superarmos a BR do Mar, referente \u00e0 cabotagem. Esse \u00e9 um enfrentamento de ruptura. Sabemos que, numa ruptura, claro, nem todo mundo vai ficar satisfeito. Mas \u00e9 um novo olhar, um novo cen\u00e1rio. A cabotagem vai trazer esse di\u00e1logo, o que foi feito com os caminhoneiros, com os embarcadores, com o sistema de carga. Ela vai trazer agilidade a este Pa\u00eds, cujo sistema de log\u00edstica foi abandonado h\u00e1 muitos anos, e agora est\u00e1 sendo retomado.\r\nQuero ressaltar aqui o brilhante e competente trabalho realizado pelo atual Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, que, com muito orgulho, \u00e9 consultor desta Casa, servidor concursado efetivo. N\u00f3s que est\u00e1vamos aqui no mandato anterior sabemos que Tarc\u00edsio sempre foi muito atuante na consultoria, na assessoria da Casa em organiza\u00e7\u00e3o log\u00edstica. \u00c9 uma felicidade o Governo ter um quadro como esse, t\u00e3o qualificado e conhecedor da burocracia, porque esteve no Tribunal de Contas, da legisla\u00e7\u00e3o e, naturalmente, da engenharia, devido \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o.\r\nHoje a BR do Mar est\u00e1 constru\u00edda. Parab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio Diogo Piloni por esse texto, que dialoga com o Brasil de ruptura e de oportunidade! Isso vai encurtar dist\u00e2ncias e permitir o deslocamento em pequenos trechos, o que vai aumentar muito a qualidade de vida. Trata-se de menos de 5% da carga brasileira. Esse cen\u00e1rio ser\u00e1 redesenhado para novos neg\u00f3cios, para novas cidades, e as retro\u00e1reas dos nossos portos ser\u00e3o muito mais bem utilizadas. \r\nQuero fazer um apelo aos Parlamentares para que, na segunda-feira, estejamos de plant\u00e3o. Que nesse plant\u00e3o possamos aprovar e, se for necess\u00e1rio, superar todo o kit obstru\u00e7\u00e3o que sabemos ser\u00e1 feito em defesa das corpora\u00e7\u00f5es! Por\u00e9m, \u00e9 um direito, \u00e9 regimental. N\u00f3s estaremos aqui a postos para fazer esse enfrentamento e, no final do dia, entregar um texto moderno da cabotagem brasileira.\r\nO Governo manifesta-se tamb\u00e9m. N\u00f3s pedimos que, na pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso, possamos votar e finalizar o debate sobre o saneamento b\u00e1sico. O Novo Marco de Saneamento foi um avan\u00e7o importante, e j\u00e1 tivemos dois resultados extraordin\u00e1rios em Macei\u00f3 e em Cariacica, no Esp\u00edrito Santo. Essa nova modelagem j\u00e1 permitiu - um, com outorgas, e outros, n\u00e3o - um avan\u00e7o importante. Isso mostra que ele realmente \u00e9 efetivo, dado o interesse de o setor privado participar do processo para trazer dignidade aos brasileiros. \r\nTemos ainda que acabar com esta fal\u00e1cia de que a \u00e1gua \u00e9 um servi\u00e7o cobrado. \u00c9 importante ter um servi\u00e7o de qualidade. Isso vai impactar a vida das pessoas.\r\nMais uma vez, quero manifestar que o Governo quer votar a reforma tribut\u00e1ria. Ele est\u00e1 pronto para faz\u00ea-la. Fa\u00e7o um apelo ao Relator da reforma tribut\u00e1ria para que apresente o texto. Desse modo, esta Mesa poder\u00e1 pensar na aprecia\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m fa\u00e7o um apelo para que o Relator da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB - e o Deputado General Peternelli est\u00e1 por dentro do texto -, possa apresentar o texto j\u00e1 na pr\u00f3xima semana.\r\nO Governo quer votar o mais rapidamente poss\u00edvel o PL sobre a cabotagem, a reforma tribut\u00e1ria, a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, a manuten\u00e7\u00e3o dos vetos do saneamento e, com certeza, fazer as entregas de que o Brasil precisa e merece neste final de ano. Apesar desta pandemia, o Governo n\u00e3o perdeu o foco, n\u00e3o perdeu a dire\u00e7\u00e3o. Ele quer construir um novo Brasil: mais leve, mais suave, mais proativo, em resposta aos brasileiros que trabalham, produzem e acordam cedo. \r\nMais uma vez, muito obrigado aos Parlamentares que estiveram a postos no dia de hoje. J\u00e1 estamos com quase 8 horas de trabalho, mas, com certeza, estamos dando uma resposta importante com a entrega da medida provis\u00f3ria do Programa Casa Verde e Amarela, que d\u00e1 dignidade habitacional a todos. \r\nEm nome do Governo, muito obrigado aos Parlamentares que acompanharam a nossa orienta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICA FAZEND\u00c1RIA (CONFAZ), COMPET\u00caNCIA, REDU\u00c7AO, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), COMBUST\u00cdVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de acompanhamento, pelos Governadores Estaduais, do voto do Estado de Pernambuco sobre a redu\u00e7\u00e3o do ICMS incidente no transporte de cabotagem, na pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui questionado por alguns partidos acerca do porqu\u00ea de o Governo n\u00e3o tratar da quest\u00e3o de combust\u00edveis neste PL 4.199/20. Lembro que essa quest\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o do ICMS \u00e9 uma decis\u00e3o do CONFAZ, que precisa de unanimidade de todos os Governos.\r\nEu quero fazer um apelo a todas as bancadas para que pe\u00e7am aos seus Governadores que, na pr\u00f3xima reuni\u00e3o do CONFAZ, acompanhem o Estado de Pernambuco, que j\u00e1 tem um voto pronto propondo a redu\u00e7\u00e3o do ICMS da cabotagem para 4,5%, o que, com certeza, vai ser um grande salto, muito importante principalmente para o meu Estado, o Esp\u00edrito Santo. Por isso o Governo precisa e quer votar esse PL t\u00e3o importante para a retomada da nossa economia.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO\"PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nNo que se refere ao debate sobre a cabotagem, n\u00f3s precisamos, sim, criar um ambiente para que possamos fortalecer as empresas brasileiras e os trabalhadores brasileiros, mas temos que focar tamb\u00e9m no servi\u00e7o que as companhias v\u00e3o prestar ao Pa\u00eds. Esse \u00e9 o maior foco. N\u00f3s precisamos ampliar as oportunidades. N\u00e3o se trata simplesmente ter a empresa por ter a empresa ou ter o emprego na cabotagem por si s\u00f3. \u00c9 preciso ter um ambiente para isso. \u00c9 preciso ter gr\u00e3os, cimento, min\u00e9rio, combust\u00edvel para transportar. \u00c9 essa vis\u00e3o sist\u00eamica que torna necess\u00e1ria, portanto, a vota\u00e7\u00e3o urgente de um tema igual a este, para que a cabotagem brasileira seja leve, flex\u00edvel, moderna, atualizada, e possa prestar um grande servi\u00e7o ao Pa\u00eds. Com tudo isso funcionando para os consumidores, as coisas v\u00e3o chegar mais baratas \u00e0s nossas casas. A nossa vida vai ficar mais barata. \r\nPortanto, temos que votar com urg\u00eancia, sim, este tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMULA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Celeridade na apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Aguinaldo Ribeiro, de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria para o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro. Credibilidade da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo, naturalmente respeitando o tempo de trabalho, para que o nosso Relator da reforma tribut\u00e1ria, o competente e reconhecido Deputado Aguinaldo Ribeiro, que tem trabalhado nesse tema, qui\u00e7\u00e1 possa realmente apresentar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esse tema aqui na Casa. O Brasil precisa dialogar. H\u00e1 novas oportunidades. N\u00f3s temos um desafio econ\u00f4mico posto. A pandemia trouxe um desafio novo para todos n\u00f3s. Independentemente das posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, n\u00f3s sabemos que a realidade \u00e9 completamente diferente de tudo aquilo que n\u00f3s vivemos aqui na Casa.\r\nEstamos tratando de temas para desburocratizar este Pa\u00eds em todas as dire\u00e7\u00f5es, mas a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 extremamente importante, porque dialoga com todos os segmentos, como os servi\u00e7os e a ind\u00fastria, e d\u00e1 novas oportunidades. E como este Parlamento j\u00e1 tem debatido esse tema longamente na Casa, eu acho que \u00e9 hora de votarmos em primeiro turno esse tema nesta Casa. O Governo quer votar o primeiro turno da reforma tribut\u00e1ria, est\u00e1 preparado para isso, e n\u00f3s precisamos fazer um esfor\u00e7o para chegar a um entendimento. Tenho o sonho de encerrar esse ciclo, votando, sim, o primeiro turno da reforma tribut\u00e1ria, porque vai trazer um ambiente para que as empresas, as companhias, os servi\u00e7os e a ind\u00fastria brasileira possam j\u00e1 come\u00e7ar a programar 2021, dado os desafios que est\u00e3o postos, com um novo horizonte da nova modelagem tribut\u00e1ria. \u00c9 extremamente importante, porque \u00e9 o DNA.\r\nPara a decis\u00e3o de investimento neste Pa\u00eds, de se contratar e de se produzir mais, de se comprar mat\u00e9ria-prima, de se planejar investimento, enfim, isso \u00e9 necess\u00e1rio, porque a quest\u00e3o tribut\u00e1ria faz parte da planilha de custos. \r\nPortanto, o nosso apelo \u00e9 que realmente possamos fazer um esfor\u00e7o concentrado e, qui\u00e7\u00e1, j\u00e1 entregarmos em primeira vota\u00e7\u00e3o o texto de nova modelagem tribut\u00e1ria para os brasileiros que contratam, que produzem, que trabalham e que v\u00e3o comprar m\u00e1quinas, equipamentos, insumos, fertilizantes e mat\u00e9rias-primas, para que possam ampliar seus neg\u00f3cios. O mundo p\u00f3s-pandemia tamb\u00e9m abre oportunidade para novos horizontes, para que realmente, a partir do texto tribut\u00e1rio, os empres\u00e1rios possam reprogramar ou programar seus neg\u00f3cios. \r\nPortanto, o Governo est\u00e1 preparado, quer e faz quest\u00e3o de votar esse primeiro texto da reforma tribut\u00e1ria, para que, enfim, possamos desde j\u00e1 construir o horizonte desse novo Brasil, um Brasil que continua trabalhando e produzindo, apesar da pandemia e de o Governo ter recebido um Pa\u00eds muito carente em infraestrutura. Seria fundamental para a r\u00e1pida retomada da economia que tiv\u00e9ssemos rodovias, ferrovias e cabotagem j\u00e1 funcionando, assim como energia e g\u00e1s mais baratos. Mas, enfim, a hist\u00f3ria est\u00e1 posta, e oferecemos o nosso esfor\u00e7o para fazer essa moderniza\u00e7\u00e3o. \r\nMas a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 extremamente importante e, naturalmente, vem em conjunto com o texto da reforma administrativa e com tantos outros textos modernos, inclusive os que fazem o Brasil dialogar com a tecnologia. N\u00f3s devemos ter uma legisla\u00e7\u00e3o sobre contrata\u00e7\u00e3o, legalidade e tramita\u00e7\u00e3o que dialogue com isso, fazendo com que a tecnologia possa oferecer maiores vantagens para todos n\u00f3s. N\u00f3s mesmos aqui, h\u00e1 bem pouco tempo, n\u00e3o imagin\u00e1vamos e nem admit\u00edamos a hip\u00f3tese de uma vota\u00e7\u00e3o virtual, de uma sess\u00e3o virtual. Isso a tecnologia nos ofereceu. Ela dialoga com o mundo do trabalho, do emprego, do ensino, da medicina, e tem impacto na vida tribut\u00e1ria do Pa\u00eds. \r\nDeixo este registro. O Governo est\u00e1 trabalhando, quer votar e quer apresentar esse texto, porque os brasileiros dele precisam para programarem seus investimentos, suas contrata\u00e7\u00f5es e criarem um cen\u00e1rio de economia mais pr\u00f3spera para os pr\u00f3ximos anos, apesar das dificuldades da economia em raz\u00e3o dessa pandemia a\u00ed posta. \r\nNaturalmente, por todo esse esfor\u00e7o que \u00e9 feito, quero fazer aqui a defesa da responsabilidade que a ANVISA tem, e n\u00e3o s\u00f3 com a vacina. N\u00f3s, que somos oriundos do mundo do agroneg\u00f3cio, Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - O Deputado Evair Vieira de Melo falar\u00e1 por mais 1 minuto. Depois, quando S.Exa. terminar, a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encerrada. \r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Sr. Presidente, V.Exa. \u00e9 um Parlamentar atuante, e eu quero fazer a defesa da responsabilidade t\u00e9cnica. Eu n\u00e3o posso admitir que os t\u00e9cnicos da ANVISA tenham alguma orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, para que fa\u00e7am uma ou outra coisa, dado o hist\u00f3rico das entregas que fizeram ao Brasil. \r\nPortanto, em nome do Governo, registro o meu reconhecimento e respeito aos t\u00e9cnicos da ANVISA, porque tenho a certeza de que, independentemente do Governo, n\u00e3o fariam qualquer orienta\u00e7\u00e3o em detrimento de um produto em rela\u00e7\u00e3o a outro, porque t\u00eam responsabilidade com o Pa\u00eds. A ANVISA sempre nos entregou um \u00f3timo trabalho, porque tem a expertise e o conhecimento, e tem a nossa confian\u00e7a. O que havia era um processo burocr\u00e1tico, o qual estamos superando. Em raz\u00e3o da responsabilidade t\u00e9cnica, a ANVISA tem o nosso respeito e merece a nossa credibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).,DEFSA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Credibilidade da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\".\r\nPe\u00e7o apenas 1 minuto para falar de outro tema, para falar sobre a ANVISA. \u00c9 inadmiss\u00edvel a ofensa que est\u00e1 sendo feita aos t\u00e9cnicos da ANVISA. S\u00e3o os mesmos t\u00e9cnicos que est\u00e3o l\u00e1 h\u00e1 muitos anos. A ANVISA tem responsabilidade com os brasileiros. Eu at\u00e9 entendo a ret\u00f3rica, as justificativas, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel a ofensa e a desconfian\u00e7a t\u00e9cnica sobre a ANVISA, que sempre prestou um bel\u00edssimo trabalho ao Brasil. Eu tenho certeza de que esse tema da vacina est\u00e1 sendo tratado com muita responsabilidade.\r\nEu gostaria de pedir aos colegas que foquemos neste tema da cabotagem, t\u00e3o importante. E vamos respeitar a ANVISA, que sempre prestou um grande servi\u00e7o ao Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE  DESTAQUE, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO,  FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Empenho do Deputado Fausto Pinato no atendimento \u00e0s demandas dos caminhoneiros pelo Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesse quesito, o Governo orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero agradecer e enaltecer a pessoa do nosso nobre colega, o Deputado Fausto Pinato, que, durante todo esse tema, durante o momento da discuss\u00e3o desse PL, foi um \u00e1rduo defensor dos caminhoneiros, principalmente os aut\u00f4nomos, e da empresa nacional, e fez posicionamentos duros, firmes e consistentes pela categoria.\r\nO Deputado Fausto Pinato acaba de me comunicar que conseguiu ser atendido no texto e conseguiu atender os caminhoneiros e a empresa nacional. Quero, ent\u00e3o, mais uma vez, deixar registrado para a categoria o empenho e a determina\u00e7\u00e3o do Deputado. Agrade\u00e7o a S.Exa., que fez um gesto de entendimento, que chegou a um entendimento com o Relator e com o Governo. Agora que est\u00e3o se iniciando as movimenta\u00e7\u00f5es, esse texto, sim, est\u00e1 pronto para ser o melhor e mais moderno para a cabotagem brasileira.\r\nMuito obrigado, Deputado Fausto Pinato, e parab\u00e9ns pela sua lideran\u00e7a \u00e0 frente dos caminhoneiros e da empresa nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004, ressalvados os destaques. Reconhecimento do trabalho dos Minist\u00e9rios da Infraestrutura e da Economia na constru\u00e7\u00e3o do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, usando o tempo que V.Exa. nos deu at\u00e9 as 21 horas, quero dizer que a cabotagem, por si s\u00f3, n\u00e3o existe. Ela \u00e9 um servi\u00e7o. Para que esse servi\u00e7o possa ter utilidade para o usu\u00e1rio final, ele precisa ser desburocratizado, precisa ser mais barato, precisa ter acessibilidade. Isso \u00e9 que \u00e9 importante.\r\nSe tenho uma atividade-meio burocratizada, travada, cara, dif\u00edcil e muito engessada, eu encare\u00e7o o servi\u00e7o. Isso vai ter um impacto no produto final, que \u00e9 a mercadoria que est\u00e1 sendo transportada.\r\nEnt\u00e3o, para que eu possa baratear a mercadoria transportada, eu preciso flexibilizar a atividade-meio, que \u00e9 a cabotagem. Por si s\u00f3, ela n\u00e3o existe.\r\nEsse entendimento, por si s\u00f3, justifica a vota\u00e7\u00e3o. \r\nMais uma vez, quero realmente reconhecer o trabalho do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, na figura do Ministro Tarc\u00edsio e do Secret\u00e1rio Piloni, e do Minist\u00e9rio da Economia, que constru\u00edram um texto para que esse servi\u00e7o possa ser ofertado de forma barata aos brasileiros, que naturalmente v\u00e3o transportar mat\u00e9rias-primas e produtos que v\u00e3o chegar de forma mais \u00e1gil e mais baratos aos consumidores, os grandes benefici\u00e1rios.\r\nVai chegar mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria, e a ind\u00fastria vai entregar um produto mais barato. Vai chegar um produto mais barato ao porto, assim vai poder chegar um produto mais barato para o consumidor. Portanto, esse \u00e9 um texto que dialoga com todos os brasileiros, porque vai fazer com que o produto chegue a sua casa mais r\u00e1pido e mais barato.\r\nPor isso, o Governo orientou \"sim\" e agradece imensamente aos partidos e aos Parlamentares que est\u00e3o acompanhando o Governo, porque essa entrega tem um impacto direto na vida de todos os brasileiros, que v\u00e3o ter um custo de vida mais barato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, VOO NACIONAL, VIA\u00c7\u00c3O REGIONAL,  BELO HORIZONTE (MG), GUARAPARI (ES). \r\nEVAIR VIEIRA DE MELO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, VIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, S\u00c3O MATEUS (ES), LINHARES (ES),",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio de inaugura\u00e7\u00e3o, pela companhia Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras S/A, de voo entre os Munic\u00edpios de Belo Horizonte, no Estado de Minas Gerais, e Guarapari, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Empenho do orador na inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios de S\u00e3o Mateus, Linhares e Cachoeiro em rotas da avia\u00e7\u00e3o comercial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto aguardamos a vota\u00e7\u00e3o, queria dar uma not\u00edcia importante, principalmente para os mineiros e para os capixabas: no pr\u00f3ximo dia 17, ou seja, na semana que vem, n\u00f3s teremos o primeiro voo de Belo Horizonte a Guarapari. \u00c9 uma modalidade de avia\u00e7\u00e3o regional feita pela companhia Azul, que visa, na verdade, ligar Minas Gerais ao litoral capixaba, que \u00e9 t\u00e3o visitado e prestigiado pelos mineiros. \u00c9 uma decis\u00e3o importante. Agrade\u00e7o \u00e0 companhia Azul. \r\nNaturalmente, estamos trabalhando e fazendo um esfor\u00e7o para que tamb\u00e9m possamos contemplar a pista de S\u00e3o Mateus, no norte capixaba, que tamb\u00e9m tem um balne\u00e1rio importante, com uma aproxima\u00e7\u00e3o muito grande com os mineiros. J\u00e1 estamos trabalhando para, no p\u00f3s-ver\u00e3o, usarmos a pista de Linhares, que est\u00e1 sendo finalizada agora pelo Governo Federal, e a pista de Cachoeiro, para que possamos manter essa avia\u00e7\u00e3o regional.\r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 podemos comemorar e celebrar mais essa parceria que une os mineiros aos capixabas, que, carinhosamente, s\u00e3o chamados de \"mineiros da praia\". Nossos povos t\u00eam uma proximidade muito grande. Portanto, teremos, no pr\u00f3ximo dia 17, o primeiro voo de Belo Horizonte, do Aeroporto de Confins, ao nosso balne\u00e1rio de Guarapari. Com certeza, essa experi\u00eancia regional vai fortalecer muito o mundo dos neg\u00f3cios e nos aproximar ainda mais durante este ver\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS., MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Integridade do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Pedido de retirada de termos ofensivos ao Titular da Pasta e sua equipe, contidos em discurso proferido no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "APRESENTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer uma defesa a respeito do questionamento que foi feito hoje quanto a uma quest\u00e3o moral do nobre Ministro Tarc\u00edsio.\r\nAcima de tudo, o Ministro Tarc\u00edsio \u00e9 servidor desta Casa, consultor legislativo reconhecido e respeitado por todos os Parlamentares. Ele tem uma trajet\u00f3ria pregressa nesta Casa. Nesta Casa o Ministro Tarc\u00edsio sempre foi uma pessoa respeitada, reconhecida, consultada por todos n\u00f3s. Ent\u00e3o, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a todos os servidores desta Casa e fazer a defesa incondicional da figura do nosso Ministro Tarc\u00edsio.\r\nNaturalmente, o Deputado hoje fez um desabafo. Vou entender como um desabafo. \u00c9 preciso a compreens\u00e3o do gesto pol\u00edtico, o qual tem seus representantes. Mas eu queria, ao fazer esta defesa, pedir, se poss\u00edvel, que se retirassem dos Anais as ofensas que foram feitas ao Ministro Tarc\u00edsio e a sua equipe. Como servidor desta Casa, isso \u00e9 um desrespeito porque, de novo, ele conhece o processo legislativo, conhece a legalidade, \u00e9 uma pessoa que, quando esteve conosco - e vai voltar, naturalmente, para esta Casa, assim que sair do Minist\u00e9rio -, sempre atendeu a todos os Parlamentares, a todas as bancadas. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma ofensa \u00e0 pessoa dele, mas tamb\u00e9m aos consultores desta Casa. Com certeza, um dos quadros mais qualificados que o Brasil tem \u00e9 o dos consultores legislativos da C\u00e2mara dos Deputados. Meu primeiro encantamento, digamos assim, quando cheguei aqui, foi com a qualidade, a moralidade, a integridade dos profissionais desta Casa. Eu n\u00e3o posso acreditar e n\u00e3o vou acreditar que haja alguma quest\u00e3o moral nisso. Portanto, quero fazer a defesa de todos os servidores na pessoa do Tarc\u00edsio e da sua equipe.\r\nNaturalmente, outros Parlamentares, respaldados no desabafo que o meu colega fez aqui no plen\u00e1rio, est\u00e3o arrumando outros argumentos, que sabem que n\u00e3o se sustentam. Esses argumentos n\u00e3o existem. Tiveram tempo de sobra para fazer as investiga\u00e7\u00f5es, para fazer esse levantamento. De novo: eu trato como um desabafo. N\u00e3o foi apresentada nenhuma prova concreta, n\u00e3o h\u00e1 nada exposto nesta Casa. Por isso, este texto se mant\u00e9m, com a integridade de toda a equipe que o conduziu.\r\nEnt\u00e3o, quero pedir novamente que, se for poss\u00edvel, sejam retiradas dos Anais desta Casa todas as palavras de ofensa que foram dirigidas ao Ministro Tarc\u00edsio e \u00e0 sua equipe, porque seria um desrespeito a todos os servidores concursados e efetivos da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTOS (ESTADO), UNIFICA\u00c7AO, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), CAF\u00c9.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apelo ao Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, por unifica\u00e7\u00e3o do ICMS incidente sobre o caf\u00e9 conilon e o caf\u00e9 ar\u00e1bica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo ao Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo para que, ouvindo uma demanda do setor produtivo da cafeicultura, possa unificar a carga tribut\u00e1ria do ICMS do caf\u00e9 conilon e do caf\u00e9 ar\u00e1bica na venda para outras regi\u00f5es do Brasil. Essa diferen\u00e7a provoca uma distor\u00e7\u00e3o na cadeia produtiva do caf\u00e9, traz preju\u00edzo aos cafeicultores, estimula a ind\u00fastria da clandestinidade e, com certeza, desestimula o plantio e o aumento da produ\u00e7\u00e3o da cafeicultura no Estado do Esp\u00edrito Santo. Trata-se de uma distor\u00e7\u00e3o existe h\u00e1 anos. \u00c9 inadmiss\u00edvel essa diferen\u00e7a que se paga entre o caf\u00e9 conilon e o caf\u00e9 ar\u00e1bica. De forma quase covarde, isso tira dinheiro dos cafeicultores e prejudica a ind\u00fastria da legalidade no Esp\u00edrito Santo. Fica aqui o nosso apelo para que o Governador do Esp\u00edrito Santo, junto com a Secretaria, possa unificar a carga tribut\u00e1ria dos caf\u00e9s conilon e ar\u00e1bica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 22, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso deixar claro que as ag\u00eancias j\u00e1 foram devidamente regulamentadas aqui por esta Casa. Por isso, o Governo, o Partido Progressista, o Bloco e os partidos que o seguem, com a autoriza\u00e7\u00e3o de incluir agora aqui o PL, orientam \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nPortanto, volto a dizer que, como j\u00e1 disse, as ag\u00eancias j\u00e1 t\u00eam regula\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias. N\u00f3s j\u00e1 tratamos disso nesta Casa. Demos toda a devida transpar\u00eancia. N\u00e3o h\u00e1 mais nenhuma necessidade. Ent\u00e3o, o Progressistas, o Bloco e o Governo, com a inclus\u00e3o do PL, com autoriza\u00e7\u00e3o, orientam \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.870, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e imediata inclus\u00e3o na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP tamb\u00e9m faz sua manifesta\u00e7\u00e3o, ressaltando aqui o bel\u00edssimo trabalho de constru\u00e7\u00e3o do texto do nosso Deputado Arnaldo Jardim. Tendo em vista a intelig\u00eancia do texto, S.Exa. conseguiu fazer com que realmente o agro brasileiro tenha um novo formato, um novo mecanismo. Isso vai, inclusive, distensionar outras pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nO PP orienta \"sim\" e j\u00e1 pede, desde este momento, que os partidos olhem a mat\u00e9ria com muito carinho, para que, ao chegarmos ao m\u00e9rito, possamos apreciar e aprovar esse que \u00e9 um fundo de intelig\u00eancia, novo, algo inovador. Ressalto aqui todo o apoio e o trabalho que a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria fez para construir um mecanismo para que possamos realmente trazer essa intelig\u00eancia para que o agro brasileiro possa continuar avan\u00e7ando, produzindo alimentos e, naturalmente, produzindo riquezas para o Brasil.\r\nPor isso, com muito orgulho e com comprometimento, o Partido Progressista orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.870, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e imediata inclus\u00e3o na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil passa por esta pandemia da forma como est\u00e1 passando gra\u00e7as ao setor agropecu\u00e1rio brasileiro, por dois motivos que s\u00e3o essenciais: primeiro, o Brasil n\u00e3o passou fome porque o agro em momento algum parou de produzir; segundo, al\u00e9m de produzir para que chegasse alimento \u00e0 mesa dos brasileiros, o agro tem um papel importante na balan\u00e7a comercial, por meio das exporta\u00e7\u00f5es, tem um papel importante na economia. E n\u00e3o s\u00e3o apenas alimentos; s\u00e3o m\u00e1quinas, insumos, energia, m\u00e3o de obra. O agro n\u00e3o parou de produzir em momento algum, desde o in\u00edcio desta pandemia. Os dinheiros oficiais t\u00eam dificuldade, naturalmente, em sustentar tudo isso. \r\nPor isso, mais uma vez eu quero enaltecer a grandeza do Deputado Arnaldo Jardim, que, junto com a Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, construiu essa intelig\u00eancia para que possamos atrair dinheiro novo, novos investimentos, para que o setor agropecu\u00e1rio continue alimentando os brasileiros e, naturalmente, sendo superavit\u00e1rio na balan\u00e7a comercial. Por isso, o Governo tamb\u00e9m trabalha com a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.354, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo, em nome do Governo, e orientar toda a base para que n\u00e3o votemos. A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 contra esse projeto, \u00e9 contra a urg\u00eancia, \u00e9 contra o m\u00e9rito. Ent\u00e3o eu quero fazer um apelo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 nesse sentido. Temos que evoluir, avan\u00e7ar e rediscutir esse texto. Esse texto est\u00e1 chegando \u00e0 Casa e n\u00e3o estava, na verdade, na pauta, na nossa programa\u00e7\u00e3o, conforme o entendimento a que chegamos no nosso Col\u00e9gio de L\u00edderes. N\u00f3s temos que honrar o Col\u00e9gio de L\u00edderes e respeit\u00e1-lo, at\u00e9 porque n\u00e3o houve esse entendimento l\u00e1.\r\nEnt\u00e3o a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\", pedindo a todos os partidos da base que o acompanhem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.354, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto a mat\u00e9ria estava em tramita\u00e7\u00e3o, n\u00f3s fizemos um entendimento e quer\u00edamos cumprir agora o que estava pr\u00e9-acordado, que era fazer orienta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0quilo que n\u00e3o estava no nosso acordo. Mas, tendo em vista a unanimidade em torno do tema e a import\u00e2ncia do tema, o Governo pede aos partidos da base que mudem sua orienta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos a necessidade realmente de tratarmos deste tema. N\u00e3o temos nenhum acordo quanto ao m\u00e9rito, mas, tendo em vista essa orienta\u00e7\u00e3o... \r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o, de novo, era validar aquilo que era entendimento e n\u00e3o votar aquilo que n\u00e3o estava acordado no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Mas, sob a lideran\u00e7a do nosso L\u00edder Ricardo Barros, que fez a consulta, o Governo muda a sua orienta\u00e7\u00e3o e pede aos partidos da base que, se puderem, tamb\u00e9m mudem a orienta\u00e7\u00e3o, tendo em vista que temos o entendimento de que \u00e9 preciso, sim, votar a urg\u00eancia. Naturalmente, o m\u00e9rito ser\u00e1 tratado numa discuss\u00e3o depois. Pe\u00e7o desculpas aos partidos que acompanharam a orienta\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nO Governo est\u00e1 mudando sua orienta\u00e7\u00e3o para o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AZUL LINHAS A\u00c9REAS BRASILEIRAS S/A, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, TRANSPORTE GRATUITO, VACINA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da empresa Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras S/A, pelo an\u00fancio de disponibiliza\u00e7\u00e3o de aeronaves para o transporte gratuito de vacinas contra a Covid-19 no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero fazer um registro.\r\nEu quero enaltecer a grandeza da companhia a\u00e9rea Azul, que disponibilizou todas as suas aeronaves, nos voos comerciais - s\u00e3o mais de mil voos comerciais -, para fazer gratuitamente o transporte da vacina, quando n\u00f3s a tivermos, para todo o territ\u00f3rio nacional. A companhia Azul foi altamente impactada. De mil voos, voaram apenas 70. Mesmo assim, ela conseguiu se manter de p\u00e9, com suas rotas de navega\u00e7\u00e3o, e j\u00e1 est\u00e1 voltando a operar na normalidade. \r\nA minha palavra aqui \u00e9 de agradecimento. \u00c9 muito bom ver as companhias a\u00e9reas, que inclusive n\u00f3s socorremos aqui com medidas provis\u00f3rias, tanto do ponto de vista trabalhista, quanto do ponto de vista financeiro, come\u00e7arem agora a devolver ao Brasil esse nosso gesto.\r\nMais uma vez, quero enaltecer a companhia a\u00e9rea Azul, que faz voos regionais e locais, em pequenas aeronaves, inclusive para o interior do Amazonas e do Par\u00e1, para os rinc\u00f5es do Brasil, por estar disponibilizando todos os seus voos para fazer gratuitamente o transporte das vacinas, assim que for necess\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, em nome da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional, muito obrigado \u00e0 companhia a\u00e9rea Azul pela grandeza desse gesto. Esperamos que outras a acompanhem nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 71/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA COMISS\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, M\u00c9DICO, MULHER, DEPUTADA FEDERAL, DEFESA.\r\nCHUVA, CASTELO (ES).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Solidariedade aos habitantes de Venda Nova do Imigrante e Concei\u00e7\u00e3o do Castelo atingidos por chuvas intensas, no  Munic\u00edpio de Castelo, Estado do Esp\u00edrito Santo. Apoio ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 71, de 2020, sobre a denomina\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio Ceci Cunha do Plen\u00e1rio 2 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo Governo, tamb\u00e9m tenho esse entendimento, mas queria que V.Exa. me permitisse solidarizar-me com a minha cidade de Venda Nova do Imigrante e Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, no Munic\u00edpio de Castelo, que nesse momento est\u00e3o debaixo d'\u00e1gua, com chuvas intensas que retornaram em menos de 1 ano. As nossas cidades est\u00e3o sofrendo fortemente e as fam\u00edlias tamb\u00e9m. Na cidade de Castelo, neste momento, o rio sobe numa velocidade de assustadora, repetindo em menos de 1 ano o mesmo fen\u00f4meno.\r\nEnt\u00e3o deixo aqui a minha solidariedade tamb\u00e9m \u00e0s mulheres, \u00e0s m\u00e3es de fam\u00edlia que neste momento come\u00e7am a ficar desalojadas em toda a regi\u00e3o serrana e em toda a regi\u00e3o do capara\u00f3 do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nO Governo tem o entendimento \"sim\" com a nossa orienta\u00e7\u00e3o, seguindo a sua sugest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2020, PROJETO DE LEI COMPLENTAR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMPRESA STARTUP, TRATAMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o tempo \u00e9 o senhor da raz\u00e3o. At\u00e9 respeito alguns colegas Parlamentares que n\u00e3o tinham mandato na legislatura anterior aqui nesta Casa, onde n\u00f3s tivemos extrema dificuldade quando quisemos regulamentar o home office e fomos bombardeados em todos os instantes. Diziam que \u00edamos precarizar o trabalho, tirar direitos, que isso seria uma ofensa aos trabalhadores, que \u00edamos desmontar o sistema trabalhista brasileiro. Ouvimos isso, por horas e horas, de gente que condenava o home office aqui nesta Casa, como se n\u00f3s f\u00f4ssemos o pior mal da humanidade. \r\nPois bem. Veio a pandemia, todo mundo retornou \u00e0 sua casa para trabalhar em home office, e eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m aqui que foi contra na legislatura passada continuar essa mesma defesa neste momento de pandemia. \r\nPercebo esse mesmo discurso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s startups. Que dificuldade t\u00eam de dialogar com a modernidade, com as novas oportunidades? E quem estava oferecendo as startups, que nada mais s\u00e3o do que uma intelig\u00eancia de neg\u00f3cios, a aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento? Defendem a educa\u00e7\u00e3o, mas s\u00e3o contra aquilo que a pr\u00f3pria tecnologia nos proporciona, que \u00e9 fruto da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu tenho certeza de que em breve reconhecer\u00e3o a grandeza deste texto, das nossas startups, que abrem um campo de oportunidades para todos os brasileiros. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O, CHUVA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Estado do Esp\u00edrito Santo para revers\u00e3o de danos causados pelas chuvas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um agradecimento ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, que ontem, em nome do Governo Jair Bolsonaro, liberou mais de 25 milh\u00f5es de reais para o Esp\u00edrito Santo. Ser\u00e3o 21 milh\u00f5es de reais para saneamento, principalmente na macrodrenagem dos Munic\u00edpios de Vit\u00f3ria, Vila Velha, Cariacica e Colatina. Mais de 4 milh\u00f5es de reais ser\u00e3o destinados para a recupera\u00e7\u00e3o dos danos causados pelas fortes chuvas do in\u00edcio do ano, no Munic\u00edpio de Iconha. Foi um processo acionado pela Defesa Civil. O Munic\u00edpio de Iconha cumpriu o protocolo, e ontem o Ministro Rog\u00e9rio Marinho deu a ordem de assinatura, liberando 4,1 milh\u00f5es de reais, para que possamos recuperar a dignidade daquele Munic\u00edpio, que foi totalmente destru\u00eddo pelas chuvas do in\u00edcio do ano.\r\nNaturalmente, quero agradecer tamb\u00e9m os mais de 20 milh\u00f5es de reais que foram destinados \u00e0s obras da macrodrenagem na regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria e de Colatina, Munic\u00edpio que sofre muito com os alagamentos no norte do Esp\u00edrito Santo. Esse gesto demonstra a responsabilidade t\u00e9cnica e pol\u00edtica do Minist\u00e9rio e o sentimento do momento.\r\nMuito obrigado ao Ministro Rog\u00e9rio Marinho, a toda sua equipe, \u00e0 Defesa Civil Nacional e, naturalmente, ao Governo Jair Bolsonaro, por essa sensibilidade e essa responsabilidade para com o Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUSENCIA, ACORDO, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do Governo Federal no acordo mencionado pelo Deputado Afonso Florence, para manuten\u00e7\u00e3o do art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de contraditar o Deputado Afonso Florence: nunca existiu acordo na quest\u00e3o do veto ao art. 16 da Lei de Saneamento. Eu j\u00e1 desafiei: eu quero que traga o nome, as pessoas, onde foi feito esse acordo, com quem da base do Governo foi feito esse acordo. Na hora em que esse nome for apresentado, n\u00f3s vamos cumprir o que foi acordado. Eu preciso saber o nome, onde, quando e como foi feito esse acordo para que n\u00f3s possamos honrar esse compromisso. Diferente disso, o Governo quer votar, e vamos trabalhar para manter o veto, em fun\u00e7\u00e3o de que em momento algum esse acordo existiu. Essa ret\u00f3rica n\u00e3o vai ser maior do que a verdade nesta Casa, que \u00e9 a n\u00e3o exist\u00eancia desse acordo.\r\nDe novo, repito: que apare\u00e7am os nomes do Governo que fizeram esse acordo e os termos em que foi feito, para que possamos honr\u00e1-lo. Mas at\u00e9 o momento isso n\u00e3o apareceu.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, CONTRA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019,  acerca do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Pedido aos L\u00edderes da base governista de orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s suas respectivas bancadas contra a retirada da propositura de pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ap\u00f3s consultar o L\u00edder da base, a partir do nosso L\u00edder Diego Andrade, com quem conversei agora, assim como com o Deputado Arthur Lira, do Progressistas, e naturalmente consultei tamb\u00e9m o PL, o Governo muda sua orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", dada a relev\u00e2ncia do tema.\r\nEu pe\u00e7o aos partidos da base do Governo que nos sigam nessa orienta\u00e7\u00e3o e que possam mudar a sua orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", para que n\u00e3o retiremos o projeto de pauta, mas que ele permane\u00e7a. E pe\u00e7o aos L\u00edderes da base - e naturalmente o L\u00edder que me comunicou oficialmente foi o Deputado Diego Andrade, do PSD, e que faz a orienta\u00e7\u00e3o de todos os partidos -, sem saber se posso faz\u00ea-lo, que fa\u00e7am novamente a sua orienta\u00e7\u00e3o. Ou eu digo daqui quais s\u00e3o os partidos da base.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T12:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WLADIMIR GAROTINHO, DEPUTADO FEDERAL, PREFEITO, CAMPOS DOS GOYTACAZES (RJ), CANDIDATO ELEITO, MANDATO PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, T\u00c9RMINO DO MANDATO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Wladimir Garotinho. Votos de sucesso ao Parlamentar em sua miss\u00e3o \u00e0 frente da Prefeitura Municipal de Campos dos Goytacazes, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria, em nome do Governo, agradecer ao Deputado Wladimir Garotinho por essa caminhada, por esses meses que passamos juntos. Quero lhe agradecer por nos ter acompanhado em mat\u00e9rias importantes n\u00e3o s\u00f3 para a cidade de Campos, para o Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m para todo o restante do Brasil.\r\nCom certeza, a sua passagem por aqui n\u00e3o foi t\u00e3o breve como as pessoas imaginam. O tempo em que ficou aqui foi de produ\u00e7\u00e3o, de compartilhamento. Alinhado com as orienta\u00e7\u00f5es do seu partido, muito contribuiu para reformas, para que o Brasil realmente pudesse olhar para a economia. Eu lhe agrade\u00e7o principalmente, nesta pandemia, pelo seu gesto de a todo instante estar votando pelos brasileiros, pelos campistas e pelos nossos irm\u00e3os fluminenses.\r\nUma boa caminhada!\r\nTenha a certeza de que o Governo Federal estar\u00e1 \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para que V.Exa. possa exercer o mandato \u00e0 altura do que o povo de Campos precisa e merece. Eu, como capixaba, naturalmente espero que possamos integrar ainda mais as nossas pol\u00edticas, entre o Sul Capixaba e o Norte Fluminense, para que os nossos povos possam, enfim, construir a sua dignidade. Muito obrigado pela sua passagem por aqui. Espero que um dia possa retornar.\r\nSucesso na sua caminhada! Conte com o Governo nesta, como V.Exa. disse, monstruosa empreitada, a de reconstruir a hist\u00f3ria pol\u00edtica e econ\u00f4mica de Campos e a dignidade do povo dessa cidade.\r\nEm nome do Governo, agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:14",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apoio do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 agricultura brasileira, demonstrado nas taxas de juros preconizadas no Plano Safra de 2021.Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agricultura \u00e9 neg\u00f3cio a c\u00e9u aberto. Agricultor n\u00e3o tem contracheque, independentemente do tamanho. \r\nSe voc\u00ea se alimentou e n\u00e3o passou fome durante esta pandemia, agrade\u00e7a ao produtor rural. Esse alimento que chegou \u00e0 sua mesa foi produzido pelo produtor rural e precisou de infraestrutura, de estradas, da defesa sanit\u00e1ria, da assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. O Governo priorizou o maior Plano Safra da hist\u00f3ria, com os menores juros da hist\u00f3ria. Isso tem repercuss\u00e3o na economia. Parte disso, naturalmente, serviu para o super\u00e1vit tamb\u00e9m na balan\u00e7a comercial. \r\nPor isso, os recursos que chegaram a outras \u00e1reas tamb\u00e9m foram produzidos por este pujante setor da agropecu\u00e1ria nacional, que envolve n\u00e3o s\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, mas tamb\u00e9m m\u00e1quinas, equipamentos, insumos e tudo mais.\r\nEsses baixos juros de hoje precisam ser cada vez mais bem utilizados. \r\nParab\u00e9ns ao Autor do projeto e ao Relator por constru\u00edrem essa intelig\u00eancia e permitirem que haja dinheiro novo agora para financiar o alimento que chega \u00e0 sua mesa!\r\nO Governo quer votar e orienta \"n\u00e3o\", para que possamos votar o texto na \u00edntegra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:06",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), PROGRAMA FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PFPSA), FUNDO FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (FFPSA), CADASTRO NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS(CNPSA), INCENTIVO, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, PROMO\u00c7\u00c3O, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 3097/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA TERRA, CRIT\u00c9RIO, CONTRATO DE PARCERIA, PARCERIA AGR\u00cdCOLA, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, DESCARACTERIZA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O, SUBORDINA\u00c7\u00c3O, MEEIRO, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.028, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, 1991; 8.629, de 1993 e 6.015, de 1973; e do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 3.097, de 2020, de autoria do orador, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 4.504, de 1964, com vista ao estabelecimento de contratos de parceria agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso este espa\u00e7o tamb\u00e9m para fazer o registro do grande momento que, mais uma vez, a agricultura e a pecu\u00e1ria est\u00e3o dando para o Brasil. \r\nVamos comemorar nesta semana, naturalmente, a aprova\u00e7\u00e3o do pagamento de servi\u00e7os ambientais, um projeto que eu tive a oportunidade de relatar na Comiss\u00e3o de Agricultura e na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito bom ver esse reconhecimento para que possamos realmente fazer a justa, a honesta e a correta recomposi\u00e7\u00e3o e o reconhecimento a esses agricultores do Brasil.\r\nO que temos de verde no Brasil hoje, a \u00e1gua que chega \u00e0 sua resid\u00eancia, podem saber que \u00e9 produzido numa propriedade rural. Ent\u00e3o, existe um produtor rural que sempre os preservou independentemente do Estado e da lei. Agora, esse nosso gesto, com essa remunera\u00e7\u00e3o, \u00e9 um reconhecimento para quem realmente faz essa preserva\u00e7\u00e3o.\r\nPassamos por esse momento de aprova\u00e7\u00e3o do FIAGRO, uma intelig\u00eancia estrat\u00e9gica muito importante que vai chegar a todos os agricultores do Brasil. E por que vai chegar a todos os agricultores? Naturalmente, porque temos limita\u00e7\u00f5es de recursos p\u00fablicos para atender toda a demanda da agropecu\u00e1ria brasileira.\r\nQuando constru\u00edmos uma intelig\u00eancia para que chegue dinheiro novo na economia, naturalmente, vamos distensionar recursos. Vamos tirar a press\u00e3o do dinheiro oficial, e o Governo vai poder atender ainda mais agricultores. Olhem que coisa importante! Naturalmente, isso vai permitir a voc\u00ea, que est\u00e1 fora do agro, a voc\u00ea, que mora no espa\u00e7o urbano, que tem outra atividade, que quer dar a sua efetiva contribui\u00e7\u00e3o, agora, que seja um investidor. Voc\u00ea vai poder vir para a agricultura e ajudar a produzir alimento e, naturalmente, divisas para este Pa\u00eds.\r\nE esperamos, Presidente, encerrar a sess\u00e3o de hoje com a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do projeto, de nossa autoria, que regulariza a parceria agr\u00edcola. Esta \u00e9 uma das mais antigas formas de trabalho deste Pa\u00eds, constru\u00edda com a chegada dos colonos, dos imigrantes que vieram para o Brasil e constru\u00edram a rela\u00e7\u00e3o de parceria. N\u00f3s precisamos de uma lei para trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica e estabilidade ao campo, que consideramos priorit\u00e1rias.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao agro brasileiro! \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria! \r\nParab\u00e9ns \u00e0 CNA! \r\nParab\u00e9ns a todos os homens e mulheres deste Pa\u00eds que fazem da agricultura realmente um orgulho para esta Na\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CANDITDATO ELEITO, ALEXANDRE SERFIOTIS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PREFEITO, PORTO REAL (RJ), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Alexandre Serfiotis para Prefeito do Munic\u00edpio de Porto Real, Estado do Rio de Janeiro. Agradecimento ao Parlamentar pelo acompanhamento da Lideran\u00e7a do Governo nas vota\u00e7\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da Lideran\u00e7a do Governo, quero agradecer ao Deputado e doutor Alexandre, meu colega. Chegamos juntos aqui na C\u00e2mara em 2015. Agrade\u00e7o a retid\u00e3o com o nosso Governo, a retid\u00e3o e o compromisso com nosso Pa\u00eds.\r\nEstou certo de que retorna para sua cidade um filho digno, um pouco mais experimentado, tendo no\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional, que muito vai acrescer a essa importante e estrat\u00e9gica cidade do Estado do Rio de Janeiro. De novo, quero agradecer aos fluminenses, aos cariocas e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Porto Real que me enviaram para esta C\u00e2mara dos Deputados h\u00e1 6 anos. \r\nV.Exa. engrandeceu em conte\u00fado, em compet\u00eancia, em comprometimento e, acima de tudo, n\u00e3o h\u00e1 como expressar seu amor pelo seu povo. Bom retorno. \r\nTenha certeza de que a Lideran\u00e7a deste Governo e este Governo est\u00e3o inteiramente \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, para que as portas estejam abertas a fim de que possa liderar, a partir do que o senhor sempre militou nesta Casa, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social, e levar o melhor para seu povo e sua gente. O Governo estar\u00e1 de portas abertas, muito agradecido por ter-nos acompanhado nas vota\u00e7\u00f5es. Esteja certo de que V.Exa. marcar\u00e1 hist\u00f3ria para o Brasil que juntos estamos construindo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ENCHENTE, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), MINAS GERAIS, POSSIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Alerta sobre a possibilidade de ocorr\u00eancia de temporais no Estado do Rio de Janeiro, no sul do Estado do Esp\u00edrito Santo e no Sudeste do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 queria dizer para o Deputado Alexandre Serfiotis que fique atento a Porto Real, que est\u00e1 sob amea\u00e7a de fortes chuvas nas pr\u00f3ximas horas.\r\n\u00c9 importante ficar atento. Todo o Estado do Rio de Janeiro, o sul do Esp\u00edrito Santo e o sudeste de Minas Gerais entram num radar de chuvas intensas. Ent\u00e3o, fique alerta. Porto Real \u00e9 uma cidade que sempre sofre os impactos e realmente neste momento est\u00e1 sob amea\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SILVIO COSTA FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ROBERTO CAMPOS NETO, PRESIDENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Enaltecimento dos trabalhos realizados pelo Relator Silvio Costa Filho; pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, e sua equipe; e pela equipe t\u00e9cnica do Banco Central do Brasil liderada pelo Presidente Roberto Campos Neto, em torno do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Ramos, nosso Presidente, tamb\u00e9m quero enaltecer o trabalho brilhante do competente e dedicado Deputado Silvio Costa Filho, que fez um relat\u00f3rio extraordin\u00e1rio.\r\nMas quero aqui enaltecer as orienta\u00e7\u00f5es e o acompanhamento que tivemos do nosso Ministro da Economia Paulo Guedes e de sua equipe, com certeza uma das mais renomadas e respeitadas entre os Minist\u00e9rios da Economia de todo o mundo diante dos desafios que est\u00e3o apresentados. Na mesma grandeza, enalte\u00e7o tamb\u00e9m a equipe t\u00e9cnica do Banco Central, liderada pelo nosso Presidente Roberto Campos Neto. Inclusive, ele foi escolhido entre os seus colegas como o melhor gestor de Banco Central, na categoria Global, num ano de pandemia.\r\nEssa estrutura t\u00e9cnica, naturalmente, fortaleceu e permitiu que o nosso Relator fizesse um relat\u00f3rio l\u00facido, conciso e preparado, realmente, para que o Banco Central do Brasil continue prestando esse servi\u00e7o importante de prote\u00e7\u00e3o da moeda e aporte econ\u00f4mico importante.\r\nMas quero enaltecer novamente e agradecer a competente e dedicada equipe do Ministro Paulo Guedes e no mesmo montante a equipe t\u00e9cnica do Banco Central, liderado por esse que foi escolhido o melhor Presidente de Banco Central, Roberto Campos Neto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para deixar destacado que o texto, entre os grandes avan\u00e7os que ele traz, vai permitir inclusive simplificar, para que pequenas e m\u00e9dias empresas tenham fluidez em suas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, em investimentos estrangeiros...\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota pela retirada de pauta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O PCdoB vota \"sim\".\r\nObrigada, Deputada Perp\u00e9tua Almeida.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - O PCdoB, at\u00e9 na orienta\u00e7\u00e3o do Governo, atrapalha.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Vamos l\u00e1, Deputado.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Eu quero dizer que esse projeto, relatado aqui pelo nosso Deputado Otto Alencar, \u00e9 muito importante e vai permitir inclusive que pequenas e m\u00e9dias empresas ampliem opera\u00e7\u00f5es comerciais no exterior, o que vai ser muito importante para a nossa economia.\r\nPortanto, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de dizer da import\u00e2ncia que esse texto tem, inclusive para que o Brasil possa participar da OCDE, para que possamos, cada vez mais, internacionalizar nossas rela\u00e7\u00f5es e as nossas empresas. O Brasil precisa realmente fazer um gesto de grandeza.\r\nIsso vai alinhado inclusive com o que n\u00f3s encerramos nesta noite, que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da autonomia do Banco Central, e agora com essa atualiza\u00e7\u00e3o da nossa modalidade cambial. Isso vai permitir inclusive a amplia\u00e7\u00e3o dos nossos neg\u00f3cios, com uma plataforma de neg\u00f3cios cada vez mais internacionalizada. Os pa\u00edses precisam ter essas rela\u00e7\u00f5es com seguran\u00e7a, com autonomia, com liberdade. Isso faz muito diferen\u00e7a.\r\nPortanto, esse \u00e9 um texto necess\u00e1rio, \u00e9 um texto que precisa ser feito. O Governo tem esse entendimento. O mercado empresarial brasileiro, o mercado que compra, vende e negocia, o mundo dos neg\u00f3cios tem entendimento dessa necessidade.\r\nO Brasil precisa se modernizar. N\u00f3s temos regras cambiais de 40 anos, 50 anos. Temos regras cambiais, Sr. Presidente, que chegam a ter 100 anos de aplica\u00e7\u00e3o no Brasil. \u00c9 completamente imposs\u00edvel operar segundo essa modalidade.\r\nPor isso, trago o apelo do Governo para que possamos dar agilidade, aprovar isso, avan\u00e7ar, e o Brasil ter um texto moderno da nova legisla\u00e7\u00e3o cambial brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, OTTO ALENCAR FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Excel\u00eancia do parecer oferecido pelo Relator Otto Alencar Filho ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Raz\u00f5es do apoio do orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em nome do Governo, quero enaltecer aqui o relat\u00f3rio do nosso colega Deputado Otto Alencar Filho. Est\u00e1 brilhante o texto.\r\nNa verdade essa \u00e9 uma moderniza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel mais que n\u00f3s tenhamos uma plataforma econ\u00f4mica na qual n\u00e3o podemos operar com moeda diferenciada. N\u00f3s j\u00e1 compramos em cart\u00e3o, em outras moedas, fazemos opera\u00e7\u00f5es, etc. Todo mundo faz isso. Isso n\u00e3o tem nenhum tipo de proibi\u00e7\u00e3o. Faz-se pelos sites on-line, pela Internet, por redes... Hoje o com\u00e9rcio j\u00e1 est\u00e1 globalizado.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma justificativa \u00f3bvia: \"Ah, Vamos dolarizar a economia brasileira!\" Quem diz isso tem um total desconhecimento de como j\u00e1 opera o mercado no seu dia a dia. O Brasil precisa dialogar com essas plataformas. N\u00f3s estamos na porta, Deputado Marcelo Ramos, do 5G, que est\u00e1 no territ\u00f3rio brasileiro e vai abrir completamente as nossas fronteiras do ponto de vista de nossas opera\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, precisamos ter um texto para atrair mercados, atrair essas pessoas, valorizar ainda mais o Brasil, que exporta muito, n\u00e3o s\u00f3 no setor do agroneg\u00f3cio, mas tamb\u00e9m no setor das rochas ornamentais, por exemplo, para que possamos trazer tranquilidade a esses empreendedores e cada dia mais ampliar os nossos neg\u00f3cios, ampliar as nossas oportunidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CRIT\u00c9RIO, OPERA\u00c7\u00c3O DE C\u00c2MBIO, TAXA DE C\u00c2MBIO, ELOGIO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o; e do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Agradecimento aos Relatores das proposi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria, em nome do Governo, de agradecer a todos os Parlamentares que nos acompanharam nas duas importantes vota\u00e7\u00f5es desta noite, que foi a autonomia do Banco Central e a moderniza\u00e7\u00e3o do sistema cambial. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m aos nossos dois Relatores e dizer que estaremos firmes e fortes para continuar, nos pr\u00f3ximos dias, enfrentando as obstru\u00e7\u00f5es que a Oposi\u00e7\u00e3o faz. N\u00f3s temos coro definido e determinado para fazer as reformas que o Brasil precisa e merece.\r\nMas nesse texto especificamente, muito obrigado ao Deputado Otto pela dedica\u00e7\u00e3o. Foi um texto dif\u00edcil, delicado, que requereu de V.Exa. empenho. Agrade\u00e7o \u00e0s assessorias de V.Exa. e de toda a Casa, e, naturalmente, a do Banco Central e do Minist\u00e9rio da Economia. Estamos empenhados realmente em fazer a moderniza\u00e7\u00e3o. Melhorar a economia significa cuidar da vida, cuidar das pessoas.\r\nMuito obrigado tamb\u00e9m ao Deputado Marcelo Ramos, que preside esta sess\u00e3o e brilhantemente conduziu os trabalhos, em nome do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, TRABALHO A DIST\u00c2NCIA. \r\nMOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, PRODUTOR RURAL, COMERCIANTE, ALIMENTO, PRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projetos de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do teletrabalho. Defesa da inclus\u00e3o de caminhoneiros, comerciantes e produtores rurais no grupo  priorit\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tramita nesta Casa proposi\u00e7\u00e3o de minha autoria e de mais colegas, e tamb\u00e9m houve a estrutura\u00e7\u00e3o de uma frente para cuidar disto, muito antes da pandemia, para que pud\u00e9ssemos usar a quest\u00e3o virtual em procedimentos aqui na Casa. O mundo todo j\u00e1 usa isso nos sistemas banc\u00e1rio, empresarial, comercial, nas academias, nas universidades, nos Congressos. Ent\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel que o Congresso brasileiro n\u00e3o tenha isso regimentalmente claro. H\u00e1 muitas tramita\u00e7\u00f5es aqui na Casa que podem, sim, ser feitas com muita tranquilidade no sistema virtual. Mesmo antes da pandemia j\u00e1 trat\u00e1vamos desse tema. Isso diminui custos, traz agilidade e at\u00e9 de certa forma democratiza a participa\u00e7\u00e3o. Naturalmente, n\u00f3s temos que ter essa preocupa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o s\u00f3 aqui na Casa.\r\nQuero lembrar que as CEASA est\u00e3o funcionando. Se n\u00e3o faltam alimentos em sua casa, \u00e9 porque caminhoneiros, CEASA, produtores rurais n\u00e3o pararam durante esta pandemia. Tamb\u00e9m tramita a solicita\u00e7\u00e3o de que agricultores, caminhoneiros, comerciantes, as pessoas que trabalham nos CEASA do Brasil, nos frigor\u00edficos, as plantas que operam com alimentos tenham a op\u00e7\u00e3o preferencial de vacina\u00e7\u00e3o, de que essas pessoas que n\u00e3o pararam durante a pandemia tenham a prerrogativa de receber a vacina primeiro, para que possam continuar produzindo, distribuindo e entregando alimentos, para que eles n\u00e3o faltem na sua casa. \u00c9 muito bom para quem pode ficar em casa, mas chegar o alimento \u00e9 essencial. Por isso tamb\u00e9m esse nosso pleito, para que seja dada a oportunidade a agricultores, transportadores e ao setor produtivo de alimentos do Brasil de serem vacinados prioritariamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DOM LUIZ FERNANDO LISBOA, NOMEA\u00c7\u00c3O, BISPO, DIOCESE, CACHOEIRO DE ITAPEMIRIM (ES).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Nomea\u00e7\u00e3o de Dom Luiz Fernando Lisboa como novo Bispo da Diocese de Cachoeiro de Itapemirim, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em especial o povo do Esp\u00edrito Santo, da nossa querida e amada Diocese de Cachoeira de Itapemirim. \r\nO Papa Francisco nomeou, nesta manh\u00e3, o novo bispo para a nossa diocese. O Papa Francisco nomeou Dom Luiz Fernando Lisboa, atual Bispo de Pemba, em Mo\u00e7ambique, no continente africano, para a Diocese de Cachoeira de Itapemirim. Nesse mesmo ato, o Santo Padre tamb\u00e9m concedeu a dignidade de arcebispo a Dom Luiz. \r\nNa condi\u00e7\u00e3o de filho dessa terra, dessa diocese, quero dar sauda\u00e7\u00e3o especial ao nosso novo pastor, que chega \u00e0 nossa diocese. Gostaria de lhe desejar toda a sorte do mundo, com certeza, compet\u00eancia. Que Deus possa lhe aben\u00e7oar nas suas decis\u00f5es, orientar o seu povo de Deus! Que possa juntar todas as igrejas que est\u00e3o no raio da nossa diocese, para que possamos realmente construir um mundo de paz e dignidade!\r\nSeja bem-vindo \u00e0 Diocese de Cachoeira do Itapemirim, Dom Luiz Fernando Lisboa. Tenha a certeza de que estaremos juntos trabalhando para o melhor do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 1004/2020, MEDIDA PROVISORIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS), ATEN\u00c7\u00c3O ESPECIALIZADA \u00c0 SA\u00daDE, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.004, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 2.513.700.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que V.Exa. me autorize a ir direto ao voto.\r\n\"O art. 2\u00ba, \u00a7 6\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN, que disp\u00f5e sobre a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional das medidas provis\u00f3rias, estabelece que compete \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO o exame e a emiss\u00e3o de parecer \u00e0 medida provis\u00f3ria que abra cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio conforme os arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF).\r\nNo entanto, o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2000, estabeleceu que 'enquanto durar a Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da COVID-19, as medidas provis\u00f3rias ser\u00e3o instru\u00eddas perante o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, ficando excepcionalmente autorizada a emiss\u00e3o de parecer em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista por parlamentar de cada uma das Casas designado na forma regimental'.\r\nDa constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade.\r\nO art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que, 'em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional'. Por sua vez, o art. 167, \u00a7 3\u00ba, prev\u00ea que 'a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio somente ser\u00e1 admitida para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica, observado o disposto no art. 62'.\r\nPortanto, as medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios devem atender a pressupostos de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade, assim referidos na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos:\r\n1. A relev\u00e2ncia 'decorre da atual situa\u00e7\u00e3o da pandemia com alto risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, dado o grande potencial de cont\u00e1gio e o aumento, de forma exponencial, dos casos de morte'.\r\n2. A urg\u00eancia, por sua vez, 'justifica-se pelo quadro apresentado de r\u00e1pida propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, e a velocidade de resposta do poder p\u00fablico \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para garantir a prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, considerando que a imuniza\u00e7\u00e3o deve ser capaz de prevenir, conter e interromper a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus na popula\u00e7\u00e3o brasileira, reduzindo o n\u00famero de \u00f3bitos e as demais repercuss\u00f5es sociais e econ\u00f4micas em territ\u00f3rio nacional'.\r\n3. J\u00e1 a imprevisibilidade 'decorre da impossibilidade de antever, para o presente exerc\u00edcio financeiro, a necessidade dos recursos para o enfrentamento da atual situa\u00e7\u00e3o emergencial j\u00e1 que o novo coronav\u00edrus foi descoberto ao final de 2019, na China, e o primeiro caso registrado, no Brasil, ocorreu ao fim de fevereiro de 2020'.\r\nDessa forma, pelas raz\u00f5es apresentadas na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos, consideramos atendidos pela MPV em exame os pressupostos constitucionais de admissibilidade referentes \u00e0 relev\u00e2ncia, \u00e0 urg\u00eancia e \u00e0 imprevisibilidade, prescritos nos arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor seu turno, a autoriza\u00e7\u00e3o contida no art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria para a contrata\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 amparada pelo art. 165, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, que inclui referida mat\u00e9ria como exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria, segundo o qual a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o deve conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade n\u00e3o h\u00e1 reparos a fazer. Ao editar a MPV 1.004/2020, o Presidente da Rep\u00fablica exercitou a prerrogativa atribu\u00edda pelo art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo conflito com quaisquer das veda\u00e7\u00f5es previstas nos par\u00e1grafos 1\u00ba e 10 do mesmo artigo. A proposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o objetiva regulamentar dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o cuja reda\u00e7\u00e3o tenha sido alterada por meio de emenda, respeitando assim o art. 246 da CF.\r\nDa an\u00e1lise, constata-se que a medida provis\u00f3ria apresenta boa t\u00e9cnica legislativa, obedece aos devidos tr\u00e2mites legislativos, n\u00e3o afronta o ordenamento jur\u00eddico vigente e respeita os balizamentos constitucionais do instrumento, previsto pelo art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o, ficando demonstradas a constitucionalidade, a juridicidade e a regimentalidade da MPV 1.004/2020.\r\nDa compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das MPVs abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nPara que se proceda a esse exame, deve-se observar que os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, pelas circunst\u00e2ncias excepcionais que os justificam, recebem tratamento diferenciado no ordenamento jur\u00eddico nacional, a saber:\r\n1. Nos termos do art. 107, \u00a7 6\u00ba, II, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT), tais cr\u00e9ditos n\u00e3o se sujeitam ao Novo Regime Fiscal, que instituiu os chamados 'tetos de gasto';\r\n2. Conforme se depreende do disposto no inciso V do art. 167, da Constitui\u00e7\u00e3o, os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios est\u00e3o dispensados da indica\u00e7\u00e3o da origem de recursos no ato de sua abertura. De todo modo, ao encontro da boa t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria, a MPV 1.004/2020 indica como fonte de recursos os oriundos da contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito interna;\r\n3. A autoriza\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, dada pelo art. 2\u00ba da MPV, atende ao disposto no art. 32, \u00a7 1\u00ba, inciso I, da LRF;\r\n4. O art. 4\u00ba da Emenda Constitucional (EC) n\u00ba 106/2020, dispensou, durante a vig\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica, a observ\u00e2ncia da chamada 'regra de ouro'. Segundo tal regra, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as autorizadas mediante cr\u00e9ditos suplementares ou especiais com finalidade precisa, aprovados pelo Poder Legislativo por maioria absoluta (...);\r\n5. A MPV tem impacto sobre o resultado nominal ou prim\u00e1rio, na medida em que autoriza despesa prim\u00e1ria \u00e0 custa de receita financeira. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio observar que, por for\u00e7a do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, foi reconhecido pelo Congresso Nacional o estado de calamidade p\u00fablica, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para os fins do art. 65 da LRF, o que dispensa a necessidade de atingimento de resultados fiscais no corrente exerc\u00edcio. Nesse sentido tamb\u00e9m disp\u00f5e o art. 3\u00ba da EC 106/2020;\r\n6. Nos termos do art. 65, \u00a7 1\u00ba, I, 'a', da LRF, tamb\u00e9m na ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional, s\u00e3o dispensados os limites, condi\u00e7\u00f5es e demais restri\u00e7\u00f5es para contrata\u00e7\u00e3o e aditamento de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\nDestaque-se que a Nota T\u00e9cnica de Adequa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira n\u00ba 89/2020, da Consultoria de Or\u00e7amentos, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle do Senado Federal, elaborada em atendimento ao art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1/2002-CN, expressa entendimento de que a MPV 1.004/2020 est\u00e1 em conformidade com as normas que regem a mat\u00e9ria.\r\nResta demonstrada, portanto, a compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da MPV 1.004/2020.\r\nM\u00e9rito.\r\nA MPV 1.004/2020 \u00e9 dotada de justificativas de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade condizentes com a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que a contempla. Assim sendo, fica comprovada a necessidade do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para assegurar o acesso do Brasil a vacinas contra a COVID-19.\r\nEmendas.\r\nAs normas acerca da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas a cr\u00e9ditos adicionais, nos quais se inserem os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, est\u00e3o positivadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pela Resolu\u00e7\u00e3o CN n\u00ba 1/2006.\r\nO artigo 165, \u00a7 8\u00ba, da CF, aplic\u00e1vel tamb\u00e9m \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es relativas a cr\u00e9ditos adicionais, contempla o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade, que estabelece que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o de receitas e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa. E, de acordo com o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1/2006-CN, \u00e0s medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio 'somente ser\u00e3o admitidas emendas que tenham como finalidade modificar o texto da medida provis\u00f3ria ou suprimir dota\u00e7\u00e3o, total ou parcialmente'.\r\nRegistre-se, todavia, que no prazo regimental n\u00e3o foram apresentadas emendas \u00e0 MPV 1.004/2020.\r\nConclus\u00e3o.\r\nAnte todo o exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade da MPV 1.004/2020, bem como pelo atendimento dos pressupostos de urg\u00eancia, relev\u00e2ncia, imprevisibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nNo m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da MPV 1.004/2020, na forma apresentada pelo Poder Executivo.\"\r\nEsse \u00e9 o meu relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o, at\u00e9 para eu fazer a orienta\u00e7\u00e3o, para que a base possa saber do nosso entendimento.\r\nO Governo \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia com os ajustes. Lembramos que os ajustes s\u00e3o: primeiro, cria\u00e7\u00e3o do tipo penal estelionato virtual com o \u00a7 2\u00ba do art. 171 com a seguinte descri\u00e7\u00e3o: a pena \u00e9 de reclus\u00e3o de 3 a 8 anos, se o estelionato \u00e9 cometido valendo-se de dados eletr\u00f4nicos fornecidos pela v\u00edtima ou por terceiro induzido a erro, inclusive por meio de redes sociais, contatos telef\u00f4nicos ou envio de correio eletr\u00f4nico fraudulento; ser\u00e1 aumentada em um sexto, se cometido contra pessoa idosa; altera\u00e7\u00e3o na pena m\u00ednima, passando de 3 anos, excluindo o trecho onde especifica a utiliza\u00e7\u00e3o de dados eletr\u00f4nicos fornecidos pela v\u00edtima, tendo em vista a sugest\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de tipo penal com menor teor; e suprimir do \u00a7 9\u00ba a parte que aumenta a pena em situa\u00e7\u00f5es de crimes praticados contra a pessoa idosa.\r\nEsta \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o da base do Governo. O Governo orienta \"sim\" a esta urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, lembro que, entre 2010 e 2020, a m\u00e9dia de interc\u00e2mbio comercial entre o Brasil e o Chile foi de 8,4 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Entre 2011 e 2018, o volume m\u00e9dio passou para quase 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares. E as empresas chilenas t\u00eam investimentos de quase 40 milh\u00f5es de d\u00f3lares em terras brasileiras. O Brasil \u00e9 superavit\u00e1rio em sua rela\u00e7\u00e3o com o Chile, ou seja, exporta muito mais do que importa. A aprova\u00e7\u00e3o do acordo poder\u00e1 potencializar esse cen\u00e1rio, trazendo novos horizontes para os setores agr\u00edcola e industrial brasileiros. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Progressistas \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acordos comerciais como este, proposto entre o Brasil e o Chile, mostram a maturidade e a intelig\u00eancia dos governos. O Chile \u00e9, sim, uma refer\u00eancia numa plataforma de acordos comerciais e globais. O Chile tem o seu sucesso e a prosperidade do seu povo, e isso \u00e9 fruto desses bons acordos comerciais. O Brasil e o Chile t\u00eam essa maturidade nas suas rela\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto, este reconhecimento do Parlamento brasileiro e do Governo brasileiro \u00e9 mais um sinal de maturidade dos dois Governos. N\u00f3s estamos nos alinhando a um parceiro comercial s\u00e9rio, decente e digno, que mostrou prosperidade para o seu povo. A emancipa\u00e7\u00e3o do povo chileno se fez pela sua melhoria de renda. Portanto, o Chile tem, sim, muito a ensinar ao Brasil. O Chile tem a nos abrir tamb\u00e9m muitas portas de oportunidade.\r\nPortanto, o Governo orienta \"sim\". Temos partidos da base que querem, no m\u00e9rito, fazer reflex\u00f5es sobre alguns temas espec\u00edficos, mas \u00e9 necess\u00e1rio, urgente, extremamente importante e inteligente assinar este bom e justo acordo de livre com\u00e9rcio com o Chile.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BRICA, CAF\u00c9, LINHARES (ES), , INVESTIMENTO, INFRAESTRUTURA., EXTENS\u00c3O RURAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "An\u00fancio da inaugura\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica de produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 sol\u00favel, no Munic\u00edpio de Linhares, Estado do Esp\u00edrito Santo. Import\u00e2ncia dos investimentos no setor de infraestrutura. Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para o Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uso da palavra neste momento para dizer x\u00f4 aos pessimistas. O setor do agro brasileiro tem as suas dificuldades, que foram provocadas por pol\u00edticas de desgovernos anteriores e tamb\u00e9m por quest\u00f5es clim\u00e1ticas, mas, neste ano, o Brasil do rural, da agricultura, da pecu\u00e1ria est\u00e1 orgulhando todos os brasileiros e, com certeza, todos os homens e mulheres decentes do Pa\u00eds.\r\nO Esp\u00edrito Santo tem as suas dificuldades, mas trago duas \u00f3timas not\u00edcias para espantar, como disse, os pessimistas de uma \u00fanica vez: n\u00f3s vamos presenciar, nos pr\u00f3ximos meses, a inaugura\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica de caf\u00e9 sol\u00favel no Munic\u00edpio de Linhares. \u00c9 um investimento pr\u00f3ximo a 70 milh\u00f5es de d\u00f3lares, com a expectativa de consumo de mais de 1 milh\u00e3o de sacas de caf\u00e9 por ano. A companhia Cacique j\u00e1 est\u00e1 finalizando a constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento extraordin\u00e1rio que vai fortalecer ainda mais a cafeicultura no Esp\u00edrito Santo. Quero agradecer muito aos capixabas, que naturalmente fazem da cafeicultura uma fonte de renda e de oportunidade. Agora, isso \u00e9 para o povo trabalhador. Para quem n\u00e3o quer trabalhar no caf\u00e9, naturalmente, isso n\u00e3o serve como atividade econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, na tarde de ontem, n\u00f3s tivemos mais uma not\u00edcia extraordin\u00e1ria: a companhia Olam, uma das maiores processadoras de gr\u00e3os do mundo, acaba de anunciar que tamb\u00e9m na cidade de Linhares - ali\u00e1s, reconhe\u00e7o o m\u00e9rito da Prefeitura Municipal de Linhares - far\u00e1 o investimento de 130 milh\u00f5es de d\u00f3lares em outra f\u00e1brica de caf\u00e9 sol\u00favel. \u00c9 de arrepiar, porque os pessimistas vendem o caos, vendem o desemprego, vendem a contram\u00e3o. E eu trago not\u00edcias de um Estado pequeno. O Esp\u00edrito Santo \u00e9 pequeno, mas n\u00e3o \u00e9 peda\u00e7o. Ele tem a m\u00e1quina p\u00fablica estadual organizada h\u00e1 muito tempo, prefeituras estruturadas, como a de Linhares, e est\u00e1 permitindo que o empresariado do mundo todo venha ao Brasil investir e apostar no nosso setor agropecu\u00e1rio.\r\nCom esse conjunto de fatores, somado a nossa Realcaf\u00e9 - ligada ao Grupo Trist\u00e3o, empresa quase centen\u00e1ria no Esp\u00edrito Santo, com um hist\u00f3rico muito importante -, \u00e0 Cacique e agora \u00e0 Olam, o Esp\u00edrito Santo ser\u00e1 a maior plataforma global da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 conilon. O desafio \u00e9 ind\u00fastria, \u00e9 emprego, \u00e9 agrega\u00e7\u00e3o de valor, o que est\u00e1 acontecendo neste momento nas terras capixabas.\r\nEnt\u00e3o, x\u00f4, pessimismo! Seja bem-vindo, empresariado!\r\nPor isso, \u00e9 importante energia mais barata e a desburocratiza\u00e7\u00e3o trabalhista. Vamos trabalhar para que o g\u00e1s possa ser uma fonte importante. Vamos investir em infraestrutura, porque o Brasil tem que ser devolvido a quem levanta cedo, a quem trabalha e a quem honra tradi\u00e7\u00e3o, princ\u00edpios e valores.\r\nParab\u00e9ns ao Esp\u00edrito Santo! Obrigado ao setor empresarial! Parab\u00e9ns \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Esp\u00edrito Santo; ao Governo do Estado, que ao longo dos anos tem criado um ambiente para isso; \u00e0 Prefeitura de Linhares; e, acima de tudo, aos cafeicultores capixabas. Se h\u00e1 ind\u00fastria, \u00e9 porque neste momento h\u00e1 um homem ou uma mulher no campo trabalhando, acreditando e fazendo investimento.\r\nQuero deixar registrado que muito disso se deve ao INCAPER, ao qual, nesta semana, eu tive a oportunidade de entregar mais de 20 ve\u00edculos. \u00c9 uma empresa capixaba de pesquisa, assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, que faz tecnologia, faz inova\u00e7\u00e3o e chega ao produtor rural. Por isso, tem caf\u00e9, tem quantidade, tem ind\u00fastria. Com certeza, tudo isso vai poder se reverter em pre\u00e7os melhores para os cafeicultores capixabas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, EDUARDO PAZUELLO< MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, ELOGIO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, CARLOS ANDR\u00c9 SANTOS DE OLIVEIRA, PRESIDENTE, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de edital para a compra de 138 milh\u00f5es de doses de vacina contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro Eduardo Pazuello e sua equipe. Elei\u00e7\u00e3o do Sr. Carlos Andr\u00e9 Santos de Oliveira para a Presid\u00eancia do Conselho Deliberativo do Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - SEBRAE, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso da tribuna neste momento para anunciar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acaba de publicar edital para a aquisi\u00e7\u00e3o de 138 milh\u00f5es de doses de vacinas, resultado dos encaminhamentos das vota\u00e7\u00f5es que fizemos nesta C\u00e2mara durante esta semana, dando autoriza\u00e7\u00e3o e, naturalmente, a permiss\u00e3o. Desses, 100 milh\u00f5es de doses ser\u00e3o da Pfizer, e 38 milh\u00f5es de outro laborat\u00f3rio. Portanto, esse \u00e9 um gesto concreto importante de resposta.\r\nQuero parabenizar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Ministro Pazuello e toda a equipe que trabalhou para que pud\u00e9ssemos dar essa not\u00edcia t\u00e3o importante para os brasileiros.\r\nPara finalizar o pronunciamento desta noite, Sr. Presidente, quero deixar registrada a minha alegria pela escolha do nosso amigo Carlos Andr\u00e9 Santos de Oliveira, conhecido no Esp\u00edrito Santo como Carl\u00e3o da OCB, que foi eleito nos \u00faltimos dias Presidente do Conselho Deliberativo do SEBRAE no Estado do Esp\u00edrito Santo. O nosso querido Carl\u00e3o, figura conhecida em todo o nosso Estado, chega a esse importante posto dessa institui\u00e7\u00e3o que tem trabalhos relevantes para todo o nosso Estado, fruto da sua dedica\u00e7\u00e3o pessoal, da sua compet\u00eancia, da sua habilidade e, acima de tudo, do extraordin\u00e1rio trabalho que ele presta, junto com toda a sua equipe, na organiza\u00e7\u00e3o das cooperativas do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nO cooperativismo capixaba tem sido, a cada ano, motivo de orgulho e de refer\u00eancia para todos n\u00f3s. E o Carl\u00e3o, figura conhecida e respeitada pelo seu pragmatismo e pela sua habilidade, chega ao Conselho Deliberativo do nosso SEBRAE.\r\nCom certeza, neste momento, o SEBRAE do Esp\u00edrito Santo passa a ser presidido por algu\u00e9m que tem uma hist\u00f3ria pessoal, uma hist\u00f3ria profissional e, naturalmente tamb\u00e9m, um acervo moral que muito v\u00e3o engrandecer a nossa institui\u00e7\u00e3o. \r\nTenho certeza de que o Carl\u00e3o continuar\u00e1 na nossa OCB, prestando relevantes trabalhos, mas que tamb\u00e9m vai exercer com muito brilhantismo a Presid\u00eancia do Conselho Deliberativo do SEBRAE no nosso Estado. Com certeza, a Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil - OCB e o SEBRAE saem fortalecidos agora, porque v\u00e3o trabalhar juntos, numa mesma dire\u00e7\u00e3o, para fazer um Esp\u00edrito Santo de oportunidades.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Carl\u00e3o, a toda a equipe e, com certeza, ao SEBRAE do Esp\u00edrito Santo, ao que agora tamb\u00e9m vai se somar o trabalho do nosso Pedro Rigo e de toda a sua equipe! Assim, o Esp\u00edrito Santo continuar\u00e1 sendo um grande Estado de oportunidades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, ALEGRES (ES), CHUVA, INUNDA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, GOVERNO ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AUS\u00caNCIA, INVESTIMENTO PUBLICO, METEOROLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es da Regi\u00e3o do Capara\u00f3, em especial aos habitantes do Munic\u00edpio de Alegre, Estado do Esp\u00edrito Santo, atingidas por fortes chuvas. Desestrutura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de meteorologia pelo Governo Estadual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero manifestar a minha solidariedade aos capixabas que, neste momento, mais uma vez est\u00e3o sofrendo com as fortes chuvas, principalmente os capixabas da Regi\u00e3o de Capara\u00f3, do Munic\u00edpio de Alegre. A minha solidariedade a todos eles.\r\nQuero registrar e lamentar o desmanche que o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo promoveu nos \u00faltimos anos no servi\u00e7o de meteorologia. N\u00f3s t\u00ednhamos informa\u00e7\u00e3o precisa, com anteced\u00eancia, para mitigar o impacto das fortes chuvas sobre a vida dos capixabas. O Governo do Esp\u00edrito Santo, desde 2014, n\u00e3o faz investimentos no servi\u00e7o de meteorologia - ali\u00e1s, os dois Governos: um est\u00e1 sucedendo ao outro. Desmanchou uma das mais completas e complexas estruturas de previs\u00e3o meteorol\u00f3gica que se tinha no Brasil, que estava dispon\u00edvel no Esp\u00edrito Santo e que fazia previs\u00e3o com seguran\u00e7a de 3 horas, para alertar a Defesa Civil, as Prefeituras, os empres\u00e1rios e as fam\u00edlias capixabas. \u00c9 uma vergonha. N\u00f3s t\u00ednhamos um servi\u00e7o que salvava vidas, um servi\u00e7o que levava informa\u00e7\u00e3o precisa - naturalmente, \u00e9 claro, para a agricultura, de boa chuva no dia a dia, mas que principalmente salvava vidas.\r\nEnt\u00e3o, fica registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o com a falta de investimento no servi\u00e7o de meteorologia, com o desmonte que o Governo do Esp\u00edrito Santo fez no servi\u00e7o de meteorologia. Isso est\u00e1 dando preju\u00edzo, tirando vidas e criando transtornos. Mas ainda d\u00e1 tempo de retomarmos os investimentos, para termos um servi\u00e7o de qualidade, para que os capixabas n\u00e3o sofram mais com as fortes chuvas.\r\nRegistro mais uma vez a minha solidariedade aos tantos capixabas que, neste momento, est\u00e3o tendo preju\u00edzos e danos por falta de informa\u00e7\u00e3o precisa e antecipada, que tinham, mas que infelizmente foi desmontada no meu querido Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CHAMADA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do an\u00fancio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de amplia\u00e7\u00e3o do quadro de profissionais do Programa Mais M\u00e9dicos. Lista de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santos contemplados pelo programa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comunicar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 realizando o chamamento, para o Programa Mais M\u00e9dicos, de profissionais m\u00e9dicos para atuar no Brasil e, especialmente, no Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nPoder\u00e3o participar 36 Munic\u00edpios capixabas: Afonso Cl\u00e1udio, Aracruz, At\u00edlio Viv\u00e1cqua, Barra de S\u00e3o Francisco, Bom Jesus do Norte, Brejetuba, Cachoeiro de Itapemirim, Cariacica, Castelo, Colatina, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Domingos Martins, Gua\u00e7u\u00ed, Guarapari, Ibira\u00e7u, Ibitirama, Jaguar\u00e9, Jer\u00f4nimo Monteiro, Jo\u00e3o Neiva, Linhares, Maril\u00e2ndia, Muniz Freire, Muqui, Nova Ven\u00e9cia, Pancas, Pedro Can\u00e1rio, Pinheiros, Pi\u00fama, Santa Leopoldina, Santa Maria de Jetib\u00e1, S\u00e3o Gabriel da Palha, Serra, Vargem Alta, Viana, Vila Val\u00e9rio e Vit\u00f3ria. \r\nO certame de chamamento p\u00fablico \u00e9 espec\u00edfico para m\u00e9dicos formados em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior brasileira ou com diploma revalidado no Brasil, perfil CRM. \r\nPortanto, essa conquista do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, neste comunicado, \u00e9 relevante e reconhece a import\u00e2ncia de termos profissionais no interior de todo o nosso Brasil, especialmente no Esp\u00edrito Santo, contemplando os nossos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou votar pelo bloco, incluindo o PL e excetuando o MDB, pela Maioria e pelo Governo.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", dentro do entendimento de que esse texto vai proporcionar, inclusive, g\u00e1s mais barato; vai baratear a vida dos brasileiros. Este \u00e9 um gesto concreto. Naturalmente, quebra a espinha do g\u00e1s caro, e isso vai baratear a ind\u00fastria, vai baratear a vida dos brasileiros.\r\nCom certeza, \u00e9 um gesto concreto que a C\u00e2mara, aliada ao Governo, entrega \u00e0 sociedade, entendendo que isso \u00e9 o melhor para o Pa\u00eds neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PSL, pelo bloco, pela Maioria e pelo Governo, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pelo nosso ju\u00edzo e pela nossa responsabilidade de entregar energia mais barata aos brasileiros via o novo marco do g\u00e1s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Do Governo, Maioria e bloco, seguido pelo PSL, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s precisamos votar este texto t\u00e3o importante. O Brasil precisa rapidamente do novo marco do g\u00e1s, para que possa torn\u00e1-lo uma energia barata na vida de todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GOVERNO FEDERAL, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AGENDA LEGISLATIVA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro pela vota\u00e7\u00e3o, em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural; e do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, registro a nossa solidariedade com as fam\u00edlias do Brasil que, neste momento, sofrem com a perda dos seus entes queridos.\r\nMas n\u00e3o h\u00e1 resposta maior que este Parlamento possa dar do que registrar a sua indigna\u00e7\u00e3o com o Brasil que n\u00f3s recebemos e ter a coragem de vir ao plen\u00e1rio fazer as mudan\u00e7as e as transforma\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que a nossa gera\u00e7\u00e3o parlamentar possa entregar um pa\u00eds melhor, um pa\u00eds mais leve, um pa\u00eds de oportunidades. Que esse texto que n\u00f3s entregamos hoje seja realmente mais g\u00e1s na nossa vida! Trata-se de um simbolismo, porque o g\u00e1s se transforma em energia, mas tamb\u00e9m de uma inspira\u00e7\u00e3o para que possamos consolidar realmente um pa\u00eds de oportunidades.\r\nDisse o nosso L\u00edder Ricardo Barros que amanh\u00e3 teremos a oportunidade de finalizar o texto do saneamento b\u00e1sico. Muitos brasileiros morreram porque a energia \u00e9 cara. Muitos brasileiros morreram porque n\u00e3o conseguiram ter competitividade no mercado. E 15 crian\u00e7as ainda morrem neste Pa\u00eds por m\u00eas por falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nEnt\u00e3o, registro a coragem que este Parlamento est\u00e1 tendo. Este Governo est\u00e1 nos dando liberdade para fazermos as mudan\u00e7as necess\u00e1rias. Essa \u00e9 a grande resposta de conforto que n\u00f3s podemos dar para as fam\u00edlias que sofrem com a COVID. A COVID \u00e9 fruto da omiss\u00e3o do passado. \u00c9 preciso investir em ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, parabenizo o Parlamento pela sua coragem. \u00c9 um orgulho entregar energia mais barata e, com certeza, um Brasil de mais oportunidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Pacheco e ao Deputado Afonso Florence. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Pacheco, \u00e9 uma alegria nesta bela oportunidade t\u00ea-lo como Presidente do Congresso Nacional, honrando a hist\u00f3ria e a tradi\u00e7\u00e3o dos grandes homens de Minas Gerais, que constru\u00edram n\u00e3o s\u00f3 um Estado de refer\u00eancia, mas naturalmente contribu\u00edram de forma importante com a Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nSomos de Estados irm\u00e3os. E n\u00f3s capixabas, carinhosamente, nos orgulhamos por sermos conhecidos como os \"Mineiros da Praia\". \r\nCom certeza, a compet\u00eancia e a hist\u00f3ria pol\u00edtica de V.Exa. o conduziu a esse cargo da mais alta import\u00e2ncia para a Rep\u00fablica. Como eu disse, tenho certeza de que V.Exa. j\u00e1 est\u00e1 fazendo isto, honrando o povo mineiro e, naturalmente, o Brasil, porque essa \u00e9 a trajet\u00f3ria dos mineiros que tiveram oportunidade de contribuir para com a Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhum grande fato neste Pa\u00eds que n\u00e3o tenha passado por decis\u00f5es tomadas em Minas Gerais. E V.Exa. tem hoje a miss\u00e3o de cumprir esse legado.\r\nAqui, eu quero me dirigir carinhosamente ao meu respeitado colega Parlamentar Afonso Florence, que j\u00e1 foi Ministro. Naturalmente todos n\u00f3s o tratamos bem por sua eleg\u00e2ncia e pela compet\u00eancia com que trata os temas que conduz e que gerencia nesta Casa. O Deputado Afonso Florence sempre foi um Deputado muito respeitado, inclusive eu tenho rela\u00e7\u00f5es pessoais com ele, e da sua trajet\u00f3ria tiro muitos aprendizados para a minha caminhada. Portanto, naturalmente, como seu aluno, eu me dou o direito de n\u00e3o concordar com o meu mestre e de, em determinado momento, tomar outra trajet\u00f3ria. \r\nTrago posi\u00e7\u00f5es importantes, palavras mencionadas por nosso ent\u00e3o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, Parlamentar que esteve nesta Casa: \"\u00c0s vezes, h\u00e1 acordos n\u00e3o t\u00e3o bons, mas, se esses acordos foram feitos, eles precisam e devem ser cumpridos\".\r\nPortanto, a palavra oficial do Governo, Presidente Rodrigo, nosso L\u00edder Eduardo Gomes, que est\u00e1 na Mesa... Eu tive oportunidade de presidir tanto a Comiss\u00e3o Mista quanto a Comiss\u00e3o Especial. Eu estive em todos os movimentos oficiais que trataram desse texto, que \u00e9, sim, uma cabe\u00e7a de burro, dadas as medidas provis\u00f3rias. N\u00f3s tivemos na campanha o Deputado Claudio Cajado, que esteve comigo nos dois movimentos, e tantos outros Parlamentares, para podermos trazer uma afirma\u00e7\u00e3o categ\u00f3rica e objetiva. Em nenhum momento, houve acordo de derrubada desses vetos em nome do Governo, inclusive desde a legislatura passada, no mandato passado do ent\u00e3o Presidente Rodrigo Maia. Eu estive neste plen\u00e1rio e fiz manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, porque, primeiro, se houve acordo, tem que aparecer o nome de quem fez o acordo, para que possa ser debitado na sua conta. Num segundo momento, toda vez em que foi feito acordo regimental nesta Casa - eu tenho todas as notas taquigr\u00e1ficas -, n\u00e3o houve nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio que teria sido feito um acordo nesse sentido.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 para manuten\u00e7\u00e3o desse veto por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores.\r\nPara encerrar, quero dizer que a pandemia tamb\u00e9m nos traz essa obriga\u00e7\u00e3o. A falta de saneamento b\u00e1sico no Brasil nos \u00faltimos anos est\u00e1 matando e j\u00e1 matou muito mais do que a pandemia da COVID-19. Olhem o tamanho da nossa responsabilidade! Se f\u00f4ssemos divulgar os n\u00fameros, se a imprensa desse publicidade dos brasileiros que morreram e que est\u00e3o morrendo por falta de saneamento b\u00e1sico, ficar\u00edamos horrorizados com esses n\u00fameros.\r\nSegundo, n\u00f3s estamos dando autonomia aos nossos Prefeitos e aos nossos Vereadores. O texto constitucional d\u00e1 autonomia \u00e0s C\u00e2maras Municipais.\r\nPortanto, \u00e9 preciso saber que n\u00e3o estamos devolvendo isso, estamos dando oportunidade, inclusive neste momento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o sanit\u00e1ria, que \u00e9 muito importante, \u00e9 a mais importante. Este \u00e9 o marco legal da dignidade. Por outro lado, \u00e9 uma oportunidade tamb\u00e9m de trazer dinheiro novo para fazer investimentos no saneamento b\u00e1sico no Brasil e, de certa forma, contribuir para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Isso n\u00e3o era o objetivo principal do nosso novo marco, mas agora ele se transforma neste marco de oportunidades.\r\nAs companhias estaduais t\u00eam a oportunidade, inclusive, de se reinventarem, de fazer uma reengenharia interna, e t\u00eam expertise, conhecimento para disputarem naturalmente contratos no Brasil inteiro.\r\nAlega-se que muitos Munic\u00edpios do Brasil n\u00e3o estariam atendidos. Por isso, o Parlamento est\u00e1 de p\u00e9 e a postos para que n\u00f3s possamos, ap\u00f3s mantermos este veto, antecipar os investimentos e tamb\u00e9m fazer esfor\u00e7os para encontrar solu\u00e7\u00f5es para os problemas futuros que possam vir, mas s\u00e3o problemas menores.\r\nEsta \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e0 toda a base, com ju\u00edzo e com responsabilidade, pela dignidade, pela oportunidade, para que possamos salvar vidas. Fala-se de COVID, mas tamb\u00e9m \u00e9 preciso salvar vidas de brasileiros que est\u00e3o morrendo por falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 para que possamos manter este veto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA METEOROLOGIA, METEOROLOGIA, HOMENAGEM.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE METEOROLOGIA (INMET), INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), CENTRO GESTOR E OPERACIONAL DO SISTEMA DE PROTE\u00c7\u00c3O DA AMAZ\u00d4NIA (CENSIPAM), CENTRO NACIONAL DE MONITORAMENTO E ALERTAS DE DESASTRES NATURAIS (CEMADEN), MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00d5ES, INSTITUTO CAPIXABA DE PESQUISA, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (INCAPER), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Meteorologia. Valoriza\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Meteorologia - INMET; do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE; do Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia - CENSIPAM, do Minist\u00e9rio da Defesa; do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais - CEMADEN, do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es; e do Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso a tribuna nesta oportunidade para registrar o Dia Mundial da Meteorologia, uma data muito importante. Devemos valorizar nossas institui\u00e7\u00f5es, como o nosso INMET, o nosso INPE, o nosso CENSIPAM e o nosso CEMADEN. Essas institui\u00e7\u00f5es \u00e0s vezes passam despercebidas, mas s\u00e3o extremamente importantes para o funcionamento do Pa\u00eds, dada a relev\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es produzidas e repassadas \u00e0 sociedade. Salvam-se vidas, orientam-se navega\u00e7\u00f5es, orienta-se o espa\u00e7o a\u00e9reo. Com certeza, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es que merecem prest\u00edgio e o nosso respeito. No Espirito Santo, o INCAPER tamb\u00e9m presta servi\u00e7o muito importante para toda a sociedade.\r\nPortanto, aqui fica o meu reconhecimento e o meu agradecimento \u00e0s institui\u00e7\u00f5es deste Pa\u00eds que se dedicam ao servi\u00e7o meteorol\u00f3gico, que \u00e9 importante para a economia, mas tamb\u00e9m para salvar vidas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, INCENTIVO, REDE SEM FIO, GRATUIDADE, CONEX\u00c3O, INTERNET, BANDA LARGA POR SAT\u00c9LITE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, cria\u00e7\u00e3o do Programa Wi-FI Brasil, destinado \u00e0 oferta de conex\u00e3o gratuita \u00e0 internet em banda larga por sat\u00e9lite e via terrestre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar aqui o nosso Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, que hoje deu uma publicidade maior ao Programa Wi-Fi Brasil, que \u00e9 o programa que est\u00e1 levando Internet aos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, \u00e0s escolas do interior deste Pa\u00eds, \u00e0s cooperativas, \u00e0s associa\u00e7\u00f5es e \u00e0s pra\u00e7as p\u00fablicas.\r\nLadeado pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro, o Ministro esteve inclusive aqui, no Sal\u00e3o Negro da C\u00e2mara dos Deputados, para abrir essa bel\u00edssima apresenta\u00e7\u00e3o do 5G. E ele j\u00e1 trouxe inclusive a apresenta\u00e7\u00e3o do 6G. A Internet das Coisas realmente vai trazer uma transforma\u00e7\u00e3o ao mundo das oportunidades brasileiras, vai integrar o Brasil. E eu tenho certeza de que a plataforma aqui apresentada - ela est\u00e1 exposta aqui, no Sal\u00e3o Negro da C\u00e2mara dos Deputados - vai ser um marco e o in\u00edcio de uma revolu\u00e7\u00e3o, para que este Pa\u00eds possa ser descoberto e emancipado, trazendo liberdade e oportunidade aos brasileiros.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, pela lideran\u00e7a e, naturalmente, ao Presidente Jair Bolsonaro por liderar esse projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Nota publicada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de 4 milh\u00f5es de doses de vacina contra a Covid-19 aos Estados brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto a Deputada Joice l\u00ea seu relat\u00f3rio, quero s\u00f3 tornar p\u00fablico que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acaba de divulgar nota dizendo que amanh\u00e3 mais 4 milh\u00f5es de vacinas ser\u00e3o disponibilizadas aos Estados brasileiros para que possamos continuar com o plano de vacina\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o entregues vacinas da FIOCRUZ para imunizar todos os profissionais da rede de sa\u00fade que est\u00e3o mobilizados nos Munic\u00edpios. \r\nQuem est\u00e1 vacinando s\u00e3o os Munic\u00edpios. O Governo Federal entrega as vacinas para os Estados, mas os Munic\u00edpios \u00e9 que est\u00e3o vacinando.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar todos os agentes de vacina\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios que est\u00e3o proativos, trabalhando incansavelmente. E o Governo Federal, ent\u00e3o, estar\u00e1 entregando amanh\u00e3, dia 6, mais 4 milh\u00f5es de doses aos Estados brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REVIS\u00c3O DO CONTRATO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA),  PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Esclarecimentos do orador a respeito da impossibilidade de isen\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de taxa de ped\u00e1gio em lei ordin\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 fazer o esclarecimento de um entendimento t\u00e9cnico: esse detalhamento das pessoas que n\u00e3o v\u00e3o pagar tem que ser tratado obrigatoriamente na regulamenta\u00e7\u00e3o. \r\nPor que isso n\u00e3o pode ser tratado no texto principal? N\u00f3s temos centenas de contratos de concess\u00e3o no Brasil, com tempos diferentes, com prazos diferentes e com condi\u00e7\u00f5es diferentes. Se isso for tratado aqui, teremos que fazer uma revis\u00e3o contratual de todos os contratos de concess\u00e3o no Brasil. Por isso, esse questionamento tem que ser tratado, sim, tem que ser esclarecido, sim, mas na pe\u00e7a de uma regulamenta\u00e7\u00e3o, na qual vai ser poss\u00edvel tratar dessas particularidades. \r\nN\u00f3s temos contratos que come\u00e7aram h\u00e1 20 anos, 25 anos, e temos contratos hoje para os pr\u00f3ximos 30 anos. Ent\u00e3o, tecnicamente, \u00e9 imposs\u00edvel fazer um c\u00e1lculo e uma revis\u00e3o de todos os contratos que t\u00eam tempos, prazos e condi\u00e7\u00f5es completamente diferentes. \r\nO Governo vai fazer isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANGELA AMIM, DEPUTADA FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, REVIS\u00c3O DO CONTRATO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA),  PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o a pronunciamento da Deputada Angela Amin sobre melhorias feitas pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a brilhante Deputada Angela faz uma defesa t\u00e9cnica correta. E exatamente esse tema, em que ela trata dos per\u00edmetros urbanos, obrigatoriamente, tem que ser tratado na pe\u00e7a da regulamenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o no texto principal, porque, sen\u00e3o, ter\u00edamos que fazer uma revis\u00e3o contratual de todos os contratos no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL,  PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Pedido de encerramento da discuss\u00e3o e imediata vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. Compromisso do Governo com as sugest\u00f5es apresentadas por Parlamentares na regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares: que possamos fazer o encerramento da discuss\u00e3o. Vamos fazer a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito - todo mundo pode exercer o direito da sua opini\u00e3o -, sen\u00e3o n\u00f3s vamos ficar debatendo aqui, vamos ficar nos estendendo. O Governo vai fazer a orienta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos manter a vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar, em hip\u00f3tese nenhuma, a retirada de pauta. Fa\u00e7o um apelo, ent\u00e3o, para encerrarmos a discuss\u00e3o.\r\nDeixo bem claro isto: muitos questionamentos que foram feitos aqui - quem conhece minimamente sabe - s\u00f3 podem ser tratados na regulamenta\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o posso trazer isso para o texto principal. E o texto me d\u00e1 a orienta\u00e7\u00e3o no sentido de que esses questionamentos sejam tratados, especificados na regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nE esse \u00e9 o compromisso do Governo. O Governo est\u00e1 dizendo aqui que n\u00f3s vamos tratar dessas quest\u00f5es. \u00c9 esse o entendimento. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma armadilha a\u00ed. O texto \u00e9 muito claro, \u00e9 objetivo, inclusive. O Relator fez um trabalho extraordin\u00e1rio, aperfei\u00e7oando aquilo que o Senado melhorou no nosso texto, que era muito simples. \r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo para que pud\u00e9ssemos abrir a orienta\u00e7\u00e3o, fazer a vota\u00e7\u00e3o, e depois, na regulamenta\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos ouvir a todos e construir esse texto de consenso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, PED\u00c1GIO, PER\u00cdMETRO URBANO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATO ADMINISTRATIVO, REVIS\u00c3O DO CONTRATO, RODOVIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gios em per\u00edmetros urbanos pelo Governo da ex-Presidente Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de usar a palavra para fazer um esclarecimento t\u00e9cnico.\r\nPrimeiro, infelizmente, as pra\u00e7as de ped\u00e1gio continuar\u00e3o existindo. \u00c9 preciso deixar isso muito claro. Esse modelo free-flow \u00e9 poss\u00edvel, sim, para as novas concess\u00f5es. Ningu\u00e9m vai botar agora radar nos trechos que n\u00e3o est\u00e3o... Isso n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, continua existindo a pra\u00e7a de ped\u00e1gio, o que est\u00e1 contratado est\u00e1 valendo. \r\nH\u00e1 outro passo importante. Cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em per\u00edmetro urbano eu quero lembrar aos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o que, desde o Governo Dilma, j\u00e1 est\u00e1 proibida. \u00c9 proibido cobrar ped\u00e1gio em per\u00edmetros urbanos. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma hip\u00f3tese aqui dessa cobran\u00e7a.\r\nVale para os contratos das novas concess\u00f5es, como vai ser a Nova Dutra, por exemplo. A\u00ed ela j\u00e1 vem numa modelagem nova, j\u00e1 dentro da revis\u00e3o contratual. E j\u00e1 est\u00e1 proibida, desde o Governo Dilma - n\u00e3o lembro quem era o Ministro -, a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em per\u00edmetro urbano.\r\nEu pe\u00e7o, a partir dessas orienta\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o, o encerramento... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para vota\u00e7\u00e3o de destaques e das mat\u00e9rias na pauta de vota\u00e7\u00e3o da presente sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - V.Exa. vai recorrer \u00e0s notas taquigr\u00e1ficas, corretamente, pois regimentalmente esse \u00e9 o procedimento, mas as palavras do Deputado Marcelo foram muito claras, e vai encontr\u00e1-las no texto ou nos \u00e1udios quem quiser recorrer. O nosso entendimento foi para que n\u00f3s vot\u00e1ssemos todos os destaques e a pauta que estava apresentada. \u00c9 isso o que V.Exa. vai encontrar a\u00ed. O Deputado Paul\u00e3o tem a prerrogativa dele de n\u00e3o querer votar esse tema, mas o pronunciamento do Deputado Marcelo, que V.Exas. v\u00e3o encontrar nas notas taquigr\u00e1ficas, est\u00e1 em \u00e1udio, est\u00e1 publicado, era o entendimento para votarmos todos os destaques da mat\u00e9ria anterior e a pauta que estava j\u00e1 apresentada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCERRAMENTO, DISCUSS\u00c3O, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO, ATIVIDADE PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Pedido de encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na pr\u00f3xima sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo usa o bom senso e o equil\u00edbrio, deixando claro que o Ministro - desculpe, j\u00e1 estou profetizando aqui -, que o nosso Presidente Marcelo Ramos foi muito claro quando disse que n\u00f3s t\u00ednhamos um entendimento para que mud\u00e1ssemos os destaques e o projeto que trata do ped\u00e1gio, mas poder\u00edamos ter encerrado isso muito cedo, n\u00e3o fosse a insist\u00eancia do kit obstru\u00e7\u00e3o, leg\u00edtimo, legal e regimental, mas desnecess\u00e1rio, tendo em vista o conte\u00fado e tamb\u00e9m a aritm\u00e9tica dos votos que n\u00f3s t\u00ednhamos para a mat\u00e9ria.\r\nEu gostaria de fazer uma proposta, ent\u00e3o, de entendimento, para os quatro L\u00edderes que me acompanham em plen\u00e1rio, com a aquiesc\u00eancia do Relator, pedindo at\u00e9 desculpas ao Relator: que n\u00f3s d\u00e9ssemos ent\u00e3o como encerrada a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, e amanh\u00e3, no primeiro momento, vot\u00e1ssemos imediatamente o m\u00e9rito, sem o kit obstru\u00e7\u00e3o, porque esse \u00e9 o procedimento agora.\r\nRegimentalmente, inclusive, isso \u00e9 permitido, e eu queria fazer um acordo, ou seja, damos por encerrada a mat\u00e9ria, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o entra com o kit obstru\u00e7\u00e3o amanh\u00e3, e n\u00f3s entramos imediatamente na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, quando, naturalmente, cada um vai dar sua contribui\u00e7\u00e3o e seu voto.\r\nEssa \u00e9 a proposta que eu fa\u00e7o, at\u00e9 em respeito aos L\u00edderes que j\u00e1 me acompanham aqui em plen\u00e1rio e a quem est\u00e1 em casa nos assistindo ainda.\r\nEncerra-se a discuss\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o entra com o kit obstru\u00e7\u00e3o amanh\u00e3, e n\u00f3s entramos diretamente da vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONTRATO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), PED\u00c1GIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, TECNOLOGIA, COBRAN\u00c7A, PAGAMENTO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, USU\u00c1RIO, RODOVIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN).\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), TECNOLOGIA 5G.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem, ressalvados os destaques. Realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o Digital Day, no Sal\u00e3o Negro da C\u00e2mara dos Deputados, promovida pelo Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que nos d\u00e1 tranquilidade de orientar no fim do texto \u00e9 que todos os argumentos apresentados possivelmente revelam algum desconhecimento do que \u00e9 a tramita\u00e7\u00e3o. O primeiro ganho extremamente importante \u00e9 que vale para os contratos novos. Neste momento, n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de mexer em todos os contratos de concess\u00f5es no Brasil. No futuro, o que isso significa? Significa que vamos acabar com as pra\u00e7as de ped\u00e1gio. Qual \u00e9 a resposta para isso? A resposta \u00e9 a tecnologia. O usu\u00e1rio vai pagar exatamente o que usa da rodovia. Esse ser\u00e1 o ped\u00e1gio justo. O usu\u00e1rio vai pagar, efetivamente, somente aquilo que usa da rodovia. Naturalmente, dentro das regulamenta\u00e7\u00f5es do CONTRAN e do DENATRAN, imagino que se poder\u00e1 isentar 1 ou 2 quil\u00f4metros e pequenos acessos. Isso a tecnologia vai resolver. \r\nNo Sal\u00e3o Negro da C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 ocorrendo a Exposi\u00e7\u00e3o Digital Day, sobre o uso do 5G e do 6G. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada pelo Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, o Sr. F\u00e1bio Faria. Eu convido quem est\u00e1 em Bras\u00edlia a vir visit\u00e1-la. Vamos perceber totalmente as inova\u00e7\u00f5es que v\u00eam no mundo da modalidade. Isso \u00e9 muito importante. \r\nE vale para os contratos novos. Cito, por exemplo, a concep\u00e7\u00e3o da Nova Dutra, que \u00e9 uma rodovia que o Brasil todo conhece e utiliza. Possivelmente, isso vem para os novos contratos. Inclusive, traz justi\u00e7a para o usu\u00e1rio, no pagamento, e tende a permitir a redu\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do ped\u00e1gio. Hoje, h\u00e1 uma desproporcionalidade. H\u00e1 gente que usa pouco e paga muito. Quem usa muito, acaba pagando a tarifa cheia, e n\u00e3o h\u00e1 essa complementaridade.\r\nDessa forma, o saldo financeiro inclusive... Fazendo justi\u00e7a e fazendo a integra\u00e7\u00e3o, permite-se que se possa olhar num horizonte muito pr\u00f3ximo e que haja a redu\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no valor do ped\u00e1gio, o que \u00e9 muito importante.\r\n\u00c9 tecnologia, \u00e9 inova\u00e7\u00e3o. Sim, as rodovias do Brasil tendem a trabalhar com muito mais seguran\u00e7a e informa\u00e7\u00e3o. O 5G, possivelmente, vai dialogar com o futuro, vai dialogar com a realidade. Ent\u00e3o, com todos os argumentos t\u00e9cnicos que foram apresentados aqui, quero trazer tranquilidade aos Parlamentares. \r\nMais uma vez, fa\u00e7o a orienta\u00e7\u00e3o para que votem \"sim\", para que possamos ter um ped\u00e1gio justo, um ped\u00e1gio correto e um ped\u00e1gio seguro e para que possamos trazer essa inova\u00e7\u00e3o e essa garantia.\r\nNaturalmente, quero parabenizar o Senador Esperidi\u00e3o Amin, que \u00e9 um Parlamentar experimentado, \u00e9 um homem p\u00fablico experimentado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques. Elogios ao trabalho realizado pela Deputada Carla Dickson, Relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora, dado o pragmatismo da minha atua\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados, eu seja sempre vinculado \u00e0 nossa agricultura, ao nosso interior, ao caf\u00e9 principalmente, ao leite e \u00e0s frutas, eu come\u00e7o a minha vida profissional no magist\u00e9rio.\r\nFiz o magist\u00e9rio. Foi uma extraordin\u00e1ria experi\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o. Naturalmente, depois atuei em salas de aula, percorrendo desde a alfabetiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ensino m\u00e9dio. Isso foi pra mim tamb\u00e9m uma grande escola de vida.\r\nQuero aqui, nossa Relatora Carla Dickson, em nome do Governo, reconhecer a grandeza e a compet\u00eancia de V.Exa. ao tratar desse tema, a delicadeza que teve de ouvir todos os colegas, sempre muito atenta a esses detalhes.\r\nEsta foi a primeira oportunidade que V.Exa. teve de relatar um projeto. Eu lhe digo - j\u00e1 estou no meu segundo mandato - que V.Exa. o relatou com grandeza, com compet\u00eancia, mas, ao mesmo tempo, com vigor e com a coragem de tratar de um tema que tem que ser abordado, sim.\r\nComo professor que j\u00e1 atuou em sala de aula, eu sei da import\u00e2ncia de trabalhar esse tema inclusive na transversalidade. \u00c9 claro que essa semana escolar \u00e9 fundamental, mas, em todos os momentos, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar todas as disciplinas na transversalidade, que talvez seja a nossa grande genialidade. O Governo tem esse mesmo entendimento, sempre mantendo a prerrogativa das redes de ensino. O Brasil tem a sua diversidade. Que realmente os professores possam, na transversalidade, tratar desse tema todos os dias, naturalmente, na organiza\u00e7\u00e3o das salas de aulas, nas atividades f\u00edsicas, nas atividades culturais. \u00c9 poss\u00edvel tratar, a partir do tema da mulher, da rela\u00e7\u00e3o de respeito entre as pessoas.\r\nEnt\u00e3o, em nome do Governo, parabenizo a Relatora, todos os autores e autoras que propuseram esse texto e, naturalmente, Presidente Marcelo, o Parlamento brasileiro, que encerra os trabalhos desta noite com a grandeza desse tema, reconhecendo realmente o papel e a import\u00e2ncia da mulher e a forma respeitosa como temos que trat\u00e1-la para que possamos ter uma sociedade mais justa e fraterna.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enfrentei no plen\u00e1rio desta Casa o debate sobre o novo marco do saneamento b\u00e1sico. Parece-me que a turma que \u00e9 contra esse texto do licenciamento utiliza a mesma ret\u00f3rica.\r\nEu quero discutir o conte\u00fado. Fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares que contestam o texto para que fa\u00e7am um debate de conte\u00fado; mostrem onde eles acham que est\u00e3o sendo reduzidas as regras, o rigor. Vamos discutir o conte\u00fado do texto. Ficarmos aqui com uma discuss\u00e3o que n\u00e3o trata do texto \u00e9 a mesma ret\u00f3rica usada na discuss\u00e3o sobre o saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s est\u00e1vamos matando brasileiros por falta de \u00e1gua, matando brasileiros por falta de esgoto, e quem era contra discutia aqui outros temas, e n\u00e3o o m\u00e9rito. \r\nPortanto, n\u00f3s do Governo vamos orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Queremos discutir o conte\u00fado. Mostrem no texto onde est\u00e1 a fragiliza\u00e7\u00e3o, mostrem no texto onde est\u00e3o as dificuldades, mostrem no texto onde houve redu\u00e7\u00e3o das leis ambientais.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Vamos aprovar esse texto importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Apoio ao requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, naturalmente eu n\u00e3o conhe\u00e7o o dia a dia dos Parlamentares que s\u00e3o contra essa atualiza\u00e7\u00e3o do licenciamento. N\u00f3s temos prova de que o atual texto do licenciamento \u00e9 ruim e n\u00e3o funciona: \u00e9 s\u00f3 olharmos um tempo logo atr\u00e1s para vermos os acidentes que ocorreram.\r\nForam obras constru\u00eddas e licenciadas com o atual texto: um texto que \u00e9 confuso, um texto que n\u00e3o resolve, um texto que burocratiza, um texto que encarece, um texto que faz lobby para corpora\u00e7\u00f5es que vivem da burocracia e n\u00e3o funciona. Quando o Brasil mais precisou e o atual texto foi testado, ele n\u00e3o funcionou, e as trag\u00e9dias est\u00e3o expostas a\u00ed.\r\nO Deputado Neri traz um texto moderno, atualizado, contempor\u00e2neo e de responsabilidade severa para aquele que fizer a op\u00e7\u00e3o...\r\nPortanto, esse assunto tem que se encerrar, porque quem \u00e9 contra...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, ALYSSON PAOLINELLI, EX-MINISTRO DE ESTADO, CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do  Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Resposta a declara\u00e7\u00f5es ofensivas contra o ex-Ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Alysson Paolinelli.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Progressista orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nEu quero defender o nome de Alysson Paolinelli. \u00c9 uma ofensa ao Brasil um Deputado usar a tribuna para criticar essa figura p\u00fablica. O homem que criou a EMBRAPA est\u00e1 sendo questionado por quem se envolveu com corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. Quero fazer uma defesa incondicional do nome e do prest\u00edgio de Alysson Paolinelli para o Brasil e para o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, ALYSSON PAOLINELLI, EX-MINISTRO DE ESTADO, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), ALIMENTA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA, PR\u00caMIO NOBEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Elogio ao ex-Ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Alysson Paolinelli.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 o fato de um Parlamentar da Oposi\u00e7\u00e3o criticar Alysson Paolinelli j\u00e1 mostra o despreparo para tratar deste tema. \r\nAlysson Paolinelli \u00e9 o brasileiro que liderou, a partir da d\u00e9cada de 70, a cria\u00e7\u00e3o da nossa EMBRAPA, e hoje o Brasil alimenta 1 bilh\u00e3o de pessoas com o alimento que aqui se produz. Portanto, o Brasil tem que bater contin\u00eancia, sim, em respeito, ao cidad\u00e3o chamado Alysson Paolinelli e mostrar nele o pioneirismo e a inova\u00e7\u00e3o. Para ele, desde a d\u00e9cada de 70, a solu\u00e7\u00e3o para o Brasil \u00e9 a tecnologia, n\u00e3o \u00e9 o tamanho da m\u00e1quina p\u00fablica; n\u00e3o \u00e9, na verdade, inchar a m\u00e1quina p\u00fablica, mas trazer inova\u00e7\u00e3o, trazer tecnologia.\r\nPortanto, quero pedir que seja retirada das notas taquigr\u00e1ficas desta Casa a ofensa que foi feita ao ex-Ministro Paolinelli, em respeito a esse brasileiro, que est\u00e1 disputando o Pr\u00eamio Nobel por estar alimentando o mundo. \r\nO Governo, neste requerimento, vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRODUTOR RURAL, AGROPECU\u00c1RIA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se chegou alimento \u00e0 mesa dos brasileiros durante esta pandemia, \u00e9 preciso agradecer ao produtor rural e parar com essa m\u00edstica de se achar que o setor agropecu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel por todos os problemas ambientais que o mundo tem.\r\nA polui\u00e7\u00e3o urbana no Brasil, a vergonha da falta de saneamento no Estado do Rio de Janeiro, no per\u00edmetro urbano de S\u00e3o Paulo e nas grandes capitais \u00e9 infinitamente superior a qualquer resqu\u00edcio que possa haver de contamina\u00e7\u00e3o provocada pela agricultura brasileira. Portanto, \u00e9 preciso respeitar a agricultura, parar de ofender os agricultores e colocar a carapu\u00e7a da vergonha. Quem polui o meio ambiente no Brasil \u00e9 a falta de saneamento b\u00e1sico para mais de 100 milh\u00f5es de pessoas. Trinta milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua! \u00c9 uma vergonha a ocupa\u00e7\u00e3o urbana e a polui\u00e7\u00e3o urbana no Brasil.\r\nPor isso, dizemos \"sim\". Esta \u00e9 uma lei moderna, para que possamos regularizar principalmente as nossas cidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNERI GELLER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento pela aprova\u00e7\u00e3o de importantes reformas para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques. Aplausos ao Deputado Neri Geller, Relator a mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Parlamento ser\u00e1 reconhecido pelo Parlamento das reformas necess\u00e1rias ao Pa\u00eds: a reforma da Previd\u00eancia, a do saneamento b\u00e1sico, a PEC 186, a nova Lei do G\u00e1s, a BR do Mar, a autonomia do Banco Central, o PRONAMPE definitivo. E eu tenho certeza de que, sob a sua lideran\u00e7a, Presidente, vamos tamb\u00e9m fazer as reformas administrativa e tribut\u00e1ria. \r\nE esta noite, com o licenciamento, essa s\u00e9rie de reformas fazem parte de um grande entendimento nosso para que o Brasil possa avan\u00e7ar, possa se modernizar, possa evoluir. O Governo agradece ao Relator Neri Geller a compet\u00eancia e a dedica\u00e7\u00e3o; \u00c9 um homem que tem a grandeza e o sentimento para tratar deste tema com sensibilidade, com leveza, mas, ao mesmo tempo, com a garra necess\u00e1ria. \r\nNeri Geller, o seu nome ser\u00e1 gravado na hist\u00f3ria do Brasil por ter liderado o tema e modernizado o licenciamento ambiental. \r\nPor isso o Governo acompanha o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARALISA\u00c7\u00c3O, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-101, RODOVIA FEDERAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), FALTA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, PROTESTO.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Paralisa\u00e7\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, no Estado do Esp\u00edrito Santo, por falta de licenciamento ambiental. Considera\u00e7\u00f5es sobre requerimento de destaque apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na pr\u00e1tica, o que o art. 11 diz?\r\nPor exemplo, no Esp\u00edrito Santo n\u00f3s temos a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, que est\u00e1 paralisada por falta do procedimento, do licenciamento ambiental. Na \u00e1rea consolidada, onde n\u00e3o h\u00e1 significativo impacto, a vida est\u00e1 resolvida, pode ser tocada a obra.\r\nA pedido inclusive do Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, por responsabilidade ambiental com a plataforma de acordos internacionais, onde h\u00e1 significativo impacto - por exemplo, a Reserva Biol\u00f3gica de Sooretama, no Esp\u00edrito Santo -, naquele trecho, a\u00ed sim, somente naquele trecho, \u00e9 exigido procedimento de licenciamento ambiental. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma irresponsabilidade. Houve at\u00e9 orienta\u00e7\u00e3o do Governo para que sejam respeitadas essas premissas. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma agress\u00e3o. Portanto, se ali j\u00e1 est\u00e1 consolidado, a obra vai continuar, a vida vai seguir. Se for caracterizada, repito, como de significativo impacto, naturalmente, h\u00e1 todos os procedimentos que t\u00eam que ser obedecidos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMNETO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, AUTONOMIA, GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 59, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando falamos em menos Bras\u00edlia e mais Brasil, potencializamos justamente as Prefeituras Municipais e os Governos dos Estados.\r\nN\u00f3s precisamos parar de achar que s\u00f3 os \u00f3rg\u00e3os federais t\u00eam compet\u00eancia e que as corpora\u00e7\u00f5es federais s\u00e3o as donas da verdade. N\u00e3o! \u00c9 preciso capacitar as equipes das Prefeituras. \u00c9 preciso haver estruturas locais decentes. \u00c9 preciso que os Estados tamb\u00e9m se preparem para fazer um di\u00e1logo local. \r\nNessa quest\u00e3o do licenciamento, quem vive no dia a dia \u00e9 que tem o sentimento da responsabilidade, \u00e9 que tem as premissas da tradi\u00e7\u00e3o e da cultura. Essas premissas precisam ser contempladas num texto como esse. \r\nO Governo Federal n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico dono da verdade. Na orienta\u00e7\u00e3o do Governo, isso \u00e9 mais Brasil. \u00c9 preciso acreditar e confiar nas equipes das Prefeituras e dos Estados, para que possam estar pr\u00f3ximas do empreendedor e dar essa autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ades\u00e3o e compromisso s\u00e3o refer\u00eancias de que n\u00f3s estamos indo na dire\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses mais civilizados, nos quais se acredita que o cidad\u00e3o de boa f\u00e9, de boa forma\u00e7\u00e3o, tem consci\u00eancia responsabilidade. \r\nO Estado precisa fazer esse gesto, porque, sen\u00e3o, n\u00e3o ter\u00e1 m\u00e1quina p\u00fablica capaz de ter fiscal, de ter burocracia, de fazer procedimento. E n\u00e3o se esque\u00e7am V.Exas., meus colegas Parlamentares, de que est\u00e1 batendo \u00e0 nossa porta o 5G, uma ferramenta de tecnologia que vai permitir inclusive o acompanhamento e o monitoramento do empreendimento e at\u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do empreendedor ao longo do processo. \r\nE, \u00e9 claro, meu colega Deputado Sanderson, caso o empreendedor ou quem estiver executando a obra fa\u00e7a a op\u00e7\u00e3o por algum crime ambiental, Deputado Neucimar, tamb\u00e9m ter\u00e1 uma puni\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e exemplar no Brasil. O processo, hoje, n\u00e3o permite isso. \r\nPor isso, o Governo orienta \"sim\" e pede \u00e0 sua base para orientar junto com o Progressistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quem efetivamente j\u00e1 trabalhou com licenciamento no Brasil sabe como s\u00e3o os procedimentos. O que os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores fazem? \"Empreendedor, traga-se uma proposta, e eu vou analisar a sua proposta\".\r\nO Estado brasileiro n\u00e3o criou a pedagogia de orientar como fazer. N\u00e3o h\u00e1 servi\u00e7o de extens\u00e3o de licenciamento. Portanto, cabe ao empreendedor buscar alternativa, buscar caminho. Do que ele precisa? De uma lei clara ao seu lado, de uma lei objetiva, para que ele, a partir de um texto legal, fa\u00e7a o projeto t\u00e9cnico para que a coisa possa efetivamente acontecer.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" a essa emenda. O Brasil precisa dar um passo \u00e0 frente, trazendo leveza, objetividade e transpar\u00eancia, inclusive para tirar qualquer d\u00favida ou suspeita acerca de muitos licenciamentos obscuros que est\u00e3o por a\u00ed.\r\nN\u00e3o se esque\u00e7am de que as barragens que foram citadas foram licenciadas no atual modelo. Isso significa que ele n\u00e3o funcionou, n\u00e3o deu certo. Por isso, h\u00e1 a necessidade de fazermos esta atualiza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO, PORTO, ROTERD\u00c3 (HOLANDA), LICENCIAMENTO AMBIENTAL, INVESTIMENTO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um exemplo cl\u00e1ssico no mundo do autolicenciamento \u00e9 o Porto de Roterd\u00e3. O planeta conhece o Porto de Roterd\u00e3. Na Holanda, onde se acredita nas pessoas, onde h\u00e1 boa forma\u00e7\u00e3o e se acredita na ci\u00eancia, esta foi a aposta: o empreendimento n\u00e3o tem licenciamento ambiental. O empreendedor tem as regras e o conhecimento dos procedimentos t\u00e9cnicos, porque foi ele que fez a obra. Naturalmente, os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis fizeram as auditorias. \r\n\u00c9 assim que funciona, e \u00e9 nessa dire\u00e7\u00e3o que o Brasil vai. Quem votou contra este novo texto do licenciamento ambiental n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o e comprometimento com os avan\u00e7os de modernidade de que o Brasil precisa.\r\nIsso faz parte do processo de desburocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, faz parte do processo para atrairmos investimento.\r\nQuando votamos aqui o saneamento, eles diziam que o mundo ia achar um horror o Brasil. Nos primeiros leil\u00f5es nossos, vimos o contr\u00e1rio, o Brasil atraiu investimento.\r\nPortanto, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, KIM KATAGUIRI, NERI GELLER, RELATOR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP e o Governo orientam \"sim\".\r\nNesta oportunidade, eu quero agradecer a V.Exa. pelo tempo tamb\u00e9m dispensado na condu\u00e7\u00e3o deste tema t\u00e3o importante para o Brasil. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos Parlamentares que acompanharam o Governo. E, naturalmente, quero enaltecer aqui o trabalho dos nossos dois Relatores pela constru\u00e7\u00e3o compartilhada. O Deputado Kim Kataguiri tocou por muito tempo esse tema, com muita compet\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o, passou o bast\u00e3o ao competente e renomado Deputado Neri Geller, que tamb\u00e9m teve a sensibilidade, a responsabilidade e a ousadia necess\u00e1rias de propor um texto para dialogar com as novas oportunidades do Brasil.\r\nMuito obrigado aos Parlamentares que nos acompanharam.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Kim! Parab\u00e9ns, Deputado Neri Geller!\r\nEu tenho certeza de que o Brasil hoje faz mais uma entrega robusta dentro dessa agenda de mudan\u00e7as necess\u00e1rias, para que possamos atrair investimentos com responsabilidade. O Brasil vai continuar produzindo alimento, alimentando o mundo, preservando o meio ambiente e, agora, acima de tudo, confiando e responsabilizando as pessoas. Com certeza, vai tamb\u00e9m trazer inova\u00e7\u00e3o e tecnologia.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, EMPREENDEDOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, FERROVIA, INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo Governo - e pe\u00e7o a toda a base que possa nos acompanhar -, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nN\u00f3s estamos eliminando uma das \u00faltimas cabe\u00e7as de burro existentes, para que possamos, enfim, destravar obras importantes, potencializar o empreendedorismo neste Pa\u00eds e atrair dinheiro novo para investimentos que s\u00e3o muito importantes, principalmente para as concess\u00f5es, as duplica\u00e7\u00f5es das nossas rodovias e as nossas ferrovias - est\u00e1 vindo por a\u00ed tamb\u00e9m o marco das ferrovias, e para ele vamos pedir o apoio desta Casa. Fizemos a Lei do G\u00e1s, fizemos a da cabotagem, fizemos a do saneamento e agora estamos fazendo esta desburocratiza\u00e7\u00e3o, dando responsabilidade \u00e0s pessoas e sendo mais en\u00e9rgicos nas puni\u00e7\u00f5es. Com certeza, este \u00e9 um gesto de grandeza e de credibilidade.\r\nH\u00e1 aqueles que acham que o mundo vai nos olhar com cara feia. N\u00e3o! Ele vai perceber que este \u00e9 um Pa\u00eds decente, que confia nas pessoas, que confia no empreendedor. No Brasil, contrato tem que valer e palavra tem que valer.\r\nO Governo orienta o voto \"sim\" e agradece a todos aqueles que nos acompanharem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, ACORDO, SENADO FEDERAL, PERCENTUAL,  RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou aqui com o nosso Relator, o Parlamentar Paulo Magalh\u00e3es. \r\nHavia o entendimento para que pud\u00e9ssemos sair dos 18% dos recursos do FUST destinados \u00e0 modalidade de apoio n\u00e3o reembols\u00e1vel e chegar at\u00e9 28% desses recursos, correto, Relator? S\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais fazer altera\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito no texto. Isso, regimentalmente, n\u00e3o pode mais ser feito. Ou retira-se tudo, ou mant\u00e9m-se o voto do Relator. \r\nQual \u00e9 o entendimento do Governo - estou aqui com o Relator; j\u00e1 falei com alguns L\u00edderes da base? O Governo vai orientar \"sim\" e pede a toda a base que vote \"sim\" ao texto do Relator, com o compromisso, inclusive, de n\u00f3s ouvirmos a Professora Dorinha e outros Parlamentares da base, para que possamos, ent\u00e3o, com o entendimento, fazer essa altera\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Senado, o que j\u00e1 tinha, inclusive, sido aceito pelo nosso Relator. O Relator aceita passar de 18% para 28%, s\u00f3 que n\u00e3o mais \u00e9 poss\u00edvel fazer isso aqui na C\u00e2mara.\r\nEu quero fazer esta orienta\u00e7\u00e3o, pelo Governo: o Governo pede \u00e0 base que mantenha o voto \"sim\" ao texto do Relator, com espa\u00e7o para continuarmos esse debate e fazermos uma altera\u00e7\u00e3o no Senado, com o nosso entendimento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos ao Governo, a toda a base do Governo, a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\", para acompanhar o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, olhe a import\u00e2ncia de se qualificar o debate aqui nesta Casa. H\u00e1 uns 5 ou 6 meses, n\u00f3s trouxemos os primeiros debates acerca desse tema aqui \u00e0 Casa e quase fomos recha\u00e7ados, porque as pessoas n\u00e3o tinham o entendimento do que era a qualifica\u00e7\u00e3o em potencial do servi\u00e7o agropecu\u00e1rio brasileiro. \r\nSe este Brasil est\u00e1 de p\u00e9, isso se deve \u00e0 defesa da agropecu\u00e1ria. N\u00f3s temos hoje, Sr. Presidente, mais de 30 f\u00e1bricas de vacinas contra a aftosa no Brasil, vacinas qualificadas e referendadas no mundo todo. Por isso, era mais do que justo e necess\u00e1rio termos bom senso e entendimento para dispormos dessas f\u00e1bricas, para que o agro mais uma vez atendesse o Brasil. \r\nQuero parabenizar aqui a nossa Relatora e o nosso autor. Com certeza, o agro d\u00e1 uma resposta importante. Quando o Brasil mais precisou, o agro produziu alimento, o agro manteve a nossa balan\u00e7a comercial e agora disponibiliza o seu parque de f\u00e1bricas de vacinas para poder atender a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nOriento aqui pelo Progressistas, pelo Governo, pela Base e pela Maioria. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nParab\u00e9ns ao Brasil por esse avan\u00e7o! Obrigado ao agro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, CHUVA.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 4, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, passo \u00e0 leitura do parecer.\r\n\"I. Relat\u00f3rio.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, nos termos do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, submeteu \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 22 de fevereiro, de 2021, que abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00, para o fim que especifica.\r\nA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos (EM) n\u00ba 00036/2021 ME, de 22 de fevereiro de 2021, que acompanha a referida MPV, esclarece que a medida tem por objetivo atender a a\u00e7\u00f5es de Defesa Civil relativas ao socorro, assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas e restabelecimento de servi\u00e7os essenciais.\r\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, observa-se que o m\u00eas de janeiro de 2021 atingiu recorde hist\u00f3rico de eventos sobretudo pelas chuvas intensas. Registra-se ainda que, segundo acompanhamento hidrometeorol\u00f3gico, \u00e0 \u00e9poca era esperado um agravamento da situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, a citada Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos apresentou, entre outras informa\u00e7\u00f5es, as raz\u00f5es de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade que teriam motivado e justificado a edi\u00e7\u00e3o da MPV n\u00ba 1.030/2021.\r\nEncerrado o prazo regimental, foram apresentadas 4 (quatro) emendas \u00e0 MPV.\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nII. Voto\r\nO art. 2\u00ba, \u00a7 6\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN, que disp\u00f5e sobre a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, das medidas provis\u00f3rias a que se refere o art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), estabelece que compete \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO o exame e a emiss\u00e3o de parecer \u00e0 medida provis\u00f3ria que abra cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, conforme os arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da CF.\r\nConsoante o caput do art. 5\u00ba da citada Resolu\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o deve emitir parecer \u00fanico, manifestando-se sobre a mat\u00e9ria, em itens separados, quanto aos aspectos constitucionais, inclusive sobre os pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, de m\u00e9rito, de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e sobre o cumprimento da exig\u00eancia prevista no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba, os quais se passam a examinar.\r\nII.1 Da constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade\r\nO art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que, em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional. Por sua vez, o art. 167, \u00a7 3\u00ba, prev\u00ea que a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio somente ser\u00e1 admitida para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica, observado o disposto no art. 62.\r\nCom base nos dispositivos constitucionais citados no par\u00e1grafo anterior, podemos afirmar que as medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios devem atender aos pressupostos de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade. Quanto a isso, a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 036/2021 ME esclarece que:\r\nA relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia decorrem da necessidade de atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es afetadas pelos diversos desastres naturais, os quais requerem a\u00e7\u00e3o de resposta imediata de forma a atenuar a situa\u00e7\u00e3o dessas popula\u00e7\u00f5es. \r\nE a imprevisibilidade \u00e9 justificada em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia de recorde hist\u00f3rico no n\u00famero de desastres naturais no in\u00edcio deste ano, principalmente resultantes de chuvas intensas, que ocorreram em n\u00famero 4,5 vezes maior que a m\u00e9dia dos exerc\u00edcios anteriores, conforme apontado pelo Of\u00edcio n\u00ba 57/2021/GM-MDR, complementado pela Nota T\u00e9cnica n\u00ba 3/2021/DAG/SEDEC-MDR, ambos de 21 de fevereiro de 2021.\r\nPelas raz\u00f5es apresentadas na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos que acompanhou a MPV n\u00ba 1.030/2021 em exame, posicionamo-nos por considerar atendidos os pressupostos constitucionais de admissibilidade referentes \u00e0 relev\u00e2ncia, \u00e0 urg\u00eancia e \u00e0 imprevisibilidade, prescritos nos arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nRessalte-se que a MPV n\u00ba 1.030/2021 est\u00e1 vazada em boa t\u00e9cnica legislativa, obedece aos devidos tr\u00e2mites legislativos, n\u00e3o afronta o ordenamento jur\u00eddico vigente e respeita os balizamentos constitucionais pr\u00f3prios a esse instrumento legislativo, consignados no j\u00e1 referido art. 62 da CF.\r\nCom efeito, no que tange aos demais aspectos atinentes \u00e0 constitucionalidade, n\u00e3o h\u00e1 reparos a fazer. O Senhor Presidente da Rep\u00fablica exercitou a prerrogativa que lhe confere o art. 62 da Carta Magna, ao editar a medida provis\u00f3ria, cujo objeto n\u00e3o incorre nas limita\u00e7\u00f5es materiais constantes do inciso I do \u00a7 1\u00ba do mesmo dispositivo, e ao submet\u00ea-la \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. A proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o se enquadra tamb\u00e9m nas hip\u00f3teses dos seus incisos II a IV; n\u00e3o se destina a regulamentar dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o cuja reda\u00e7\u00e3o tenha sido alterada por meio de emenda, respeitando-se, dessa forma, a veda\u00e7\u00e3o expressa no art. 246 da CF; e tampouco representa reedi\u00e7\u00e3o, na mesma sess\u00e3o legislativa, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido a sua efic\u00e1cia por decurso de prazo (art. 62, \u00a7 10, CF).\r\nRestam assim demonstradas a constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade da MPV n\u00ba 1.030/2021.\r\nII.2\tDa compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002 - CN estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das MPVs abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nPara que se proceda a esse exame, deve-se observar que os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, pelas circunst\u00e2ncias excepcionais que os justificam, recebem tratamento diferenciado no ordenamento jur\u00eddico nacional, a saber:\r\n1.\tNos termos do art. 107, \u00a7 6\u00ba, II, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT), tais cr\u00e9ditos n\u00e3o se sujeitam ao Novo Regime Fiscal, que instituiu os chamados 'tetos de gasto';\r\n2.\tConforme se depreende do disposto no inciso V do art. 167, da Constitui\u00e7\u00e3o, os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios est\u00e3o dispensados da indica\u00e7\u00e3o da origem de recursos no ato de sua abertura.\r\n3.\tConforme consta do Anexo da MPV, verifica-se que a dota\u00e7\u00e3o est\u00e1 adequadamente alocada na a\u00e7\u00e3o 22BO - A\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil em subt\u00edtulo Nacional, como despesas prim\u00e1rias discricion\u00e1rias (RP 2) - portanto elevam as despesas prim\u00e1rias constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria para 2021 - e ser\u00e3o pagas com recursos de Super\u00e1vit Financeiro de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es (fonte 329);\r\n4.\tA MPV tem impacto sobre o resultado nominal ou prim\u00e1rio, na medida em que autoriza despesa prim\u00e1ria \u00e0 custa de receita financeira. Cabe lembrar que, no caso das medidas provis\u00f3rias, a aus\u00eancia da compensa\u00e7\u00e3o para neutralizar o impacto sobre o resultado n\u00e3o se configura um problema formal, pois a legisla\u00e7\u00e3o permite a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios mesmo sem haver a indica\u00e7\u00e3o da origem dos recursos. Al\u00e9m disso, caber\u00e1 ao Poder Executivo, se necess\u00e1rio, elevar o contingenciamento de outras despesas prim\u00e1rias para se assegurar o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio e n\u00e3o prejudicar a meta fiscal;\r\n5.\tSegundo regra prevista no art. 167, III, da CF, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as autorizadas mediante cr\u00e9ditos suplementares ou especiais com finalidade precisa, aprovados pelo Poder Legislativo por maioria absoluta, a chamada 'regra de ouro'. Entretanto, a MPV n\u00e3o tem como fonte de recursos opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para pagamento das despesas nela previstas, portanto sem implica\u00e7\u00e3o sobre a regra de ouro.\r\n6.\tPor fim, a abertura do presente cr\u00e9dito est\u00e1 de acordo com as demais normas que regem a mat\u00e9ria, em especial Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.\r\nDestaque-se que a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 10/2021, da Consultoria de Or\u00e7amentos, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle do Senado Federal, elaborada em atendimento ao art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1/2002-CN, expressa entendimento de que a 1.030/2021 est\u00e1 em conformidade com as normas que regem a mat\u00e9ria.\r\nRestam demonstradas, portanto, a compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da MPV n\u00ba 1.030/2021.\r\nII.3\tM\u00e9rito\r\nA MPV n\u00ba 1.030/2021 \u00e9 dotada de justificativas de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade condizentes com a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que a contempla. Assim sendo, resta comprovada a necessidade do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.\r\nII.4\tEmendas\r\nAs normas acerca da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas a cr\u00e9ditos adicionais, nos quais se inserem os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, est\u00e3o positivadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pela Resolu\u00e7\u00e3o CN n\u00ba 1/2006.\r\nO art. 165, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, aplic\u00e1vel tamb\u00e9m \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es relativas a cr\u00e9ditos adicionais, contempla o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade, que estabelece que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o de receitas e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa.\r\nAl\u00e9m disso, de acordo com o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1/2006-CN, \u00e0s medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio 'somente ser\u00e3o admitidas emendas que tenham como finalidade modificar o texto da medida provis\u00f3ria ou suprimir dota\u00e7\u00e3o, total ou parcialmente'.\r\nEncerrado o prazo regimental, foram apresentadas 4 (quatro) emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Federal Jesus S\u00e9rgio, visa incluir artigo para transferir R$110.000.000,00 (cento e dez milh\u00f5es) dos recursos do Cr\u00e9dito Extraordin\u00e1rio para o Minist\u00e9rio da Cidadania de modo a criar aux\u00edlio extraordin\u00e1rio para atender a fam\u00edlias do Estado do Acre atingidas por enchentes. No caso, entendemos que a emenda de texto tentou alterar o anexo de aplica\u00e7\u00e3o em contrariedade ao disposto na parte final do art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o 1/2006-CN.\r\nA Emenda n\u00ba 2, da Deputada Federal Perp\u00e9tua Almeida, visa instituir aux\u00edlio emergencial de R$600 (seiscentos reais) por 6 (seis) meses para fam\u00edlias do Estado do Acre em vulnerabilidade social e econ\u00f4mica, devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica internacional decorrente do SARS-COV-2, al\u00e9m da dengue hemorr\u00e1gica e do transbordamento dos rios acrianos. Desta forma, entendemos que a medida tamb\u00e9m extrapola o disposto no referido art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o 1/2006-CN.\r\nA Emenda n\u00ba 3, do Deputado Federal Danilo Forte, visa incluir artigo para prever que a eros\u00e3o marinha seja uma a\u00e7\u00e3o da Defesa Civil abrangida pela destina\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. No mesmo sentido das argumenta\u00e7\u00f5es anteriores, entendemos que infringe o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o 1/2006-CN.\r\nPor fim, a Emenda n\u00ba 4, do Deputado Federal Celso Maldaner, visa incluir artigo na medida provis\u00f3ria de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para que parte dos recursos da medida provis\u00f3ria seja destinada para Munic\u00edpios localizados no Alto Vale do Itaja\u00ed, o que, a rigor, seria o mesmo que incluir subt\u00edtulos benefici\u00e1rios infringindo, a nosso ver, a parte final do art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o 1/2006-CN\" - o Deputado Celso Maldaner sempre tem o meu respeito.\r\n\"Desse modo, por infringir o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o 1/2006-CN, n\u00e3o nos resta alternativa sen\u00e3o indicar a inadmiss\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 3 e 4.\r\nII.5. Conclus\u00e3o.\r\nAnte todo o exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade da MPV n\u00ba 1.030/2021, bem como pelo atendimento dos pressupostos de urg\u00eancia, relev\u00e2ncia, imprevisibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nQuanto \u00e0s Emendas n\u00bas 1, 2, 3 e 4 apresentadas, votamos pela sua inadmiss\u00e3o\" - como exposto, pela inadequa\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e tamb\u00e9m pela quest\u00e3o da inconstitucionalidade.\r\n\"No m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da MPV n\u00ba 1.030/2021, na forma apresentada pelo Poder Executivo.\"\r\nNo mais, Sr. Presidente, at\u00e9 por se tratar de Defesa Civil Nacional, eu quero deixar registrado que foi eleito como Presidente do Conselho Nacional dos Gestores Estaduais de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil o Coronel Andr\u00e9 Silva, Coordenador da Defesa Civil do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nQuero registrar o curr\u00edculo de compet\u00eancia, dedica\u00e7\u00e3o, comprometimento e efici\u00eancia exercido pelo Coronel Andr\u00e9 na delega\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a da Defesa Civil do Esp\u00edrito Santo. Com certeza, ele dar\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria com o esp\u00edrito capixaba de t\u00e3o bem atender aos mais necessitados.\r\nSeja muito bem-vindo, Coronel Andr\u00e9, como Presidente do Conselho Nacional dos Gestores Estaduais de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil. Com certeza, a Defesa Civil ser\u00e1 contemplada com a destina\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nPe\u00e7o o voto deste Plen\u00e1rio para que possamos, enfim, socorrer os brasileiros que mais precisam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, CHUVA, FRENTE PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GUILHERME DERRITE, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Relator desta mat\u00e9ria e de Vice-L\u00edder do Governo, gostaria de agradecer a este Parlamento, porque a Defesa Civil une o Parlamento brasileiro. Este \u00e9 um reconhecimento dos relevantes servi\u00e7os prestados por essa corpora\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, que age nos momentos mais dif\u00edceis em nossas cidades, em nossos Munic\u00edpios, socorrendo as nossas fam\u00edlias.\r\nAo Deputado e Capit\u00e3o Guilherme Derrite, que preside a nossa Frente Parlamentar da Defesa Civil, e a todo o comando da Defesa Civil, inclusive a do nosso Estado, deixo nosso reconhecimento a essa importante a\u00e7\u00e3o. \r\nO Deputado Aluisio Mendes tamb\u00e9m sabe da import\u00e2ncia da Defesa Civil no socorro \u00e0s fam\u00edlias mais necessitadas.\r\nNa hora do desespero, s\u00e3o eles que chegam, associados com os nossos bombeiros e com os nossos militares, para dar aquele primeiro atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Naturalmente, ap\u00f3s prestarem atendimento emergencial, tamb\u00e9m ajudam na reconstru\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante dos Munic\u00edpios. \r\nDeixo registrado o nosso reconhecimento da grandeza que significa a data de hoje. Como disse, a Defesa Civil une o Parlamento brasileiro. Por isso houve unanimidade na vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria e o reconhecimento maci\u00e7o deste Plen\u00e1rio. \r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS COOPERATIVAS BRASILEIRAS (OCB), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), TRANSPORTE DE CARGA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JER\u00d4NIMO GOERGEN, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Desempenho da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil - OCB. Agradecimento ao Relator Jer\u00f4nimo Goergen pela inclus\u00e3o da categoria de transporte de carga no parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Relator vai \u00e0 tribuna, eu, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar do Cooperativismo, quero ressaltar o trabalho extraordin\u00e1rio que a Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil - OCB realiza no territ\u00f3rio brasileiro.\r\nQuero fazer um agradecimento ao nosso Relator, o Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, que reconhece, no seu relat\u00f3rio, a categoria de cooperativa de transporte de carga. At\u00e9 este momento, Deputado Aluisio Mendes, que preside esta sess\u00e3o, havia esse reconhecimento somente na normativa da ANTT. Agora, oficialmente, com um texto legal, com reconhecimento de lei, h\u00e1 esse reconhecimento da categoria de cooperativa de transporte de carga.\r\nEnt\u00e3o, em nome das cooperativas de transporte de todo o Pa\u00eds, em nome do sistema OCB, deixo o nosso agradecimento ao nosso Relator, o Deputado Jer\u00f4nimo Goergen.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, MARIA AM\u00c9LIA GAVA FERR\u00c3O, CIENTISTA, PESQUISADOR, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), INSTITUTO CAPIXABA DE PESQUISA, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (INCAPER), MULHER.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 pesquisadora da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA, Maria Am\u00e9lia Gava Ferr\u00e3o, extensiva \u00e0s trabalhadoras em pesquisa agropecu\u00e1ria no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 que o pr\u00eamio \u00e9 da Am\u00e9lia, quero homenagear tamb\u00e9m Maria Am\u00e9lia Gava Ferr\u00e3o, pesquisadora da EMBRAPA, e todas as mulheres que trabalham em pesquisa agropecu\u00e1ria no Brasil: as mulheres da EMBRAPA, das empresas estaduais de pesquisa agropecu\u00e1ria - como o INCAPER, no Estado do Esp\u00edrito Santo - e das universidades.\r\nMaria Am\u00e9lia Gava Ferr\u00e3o \u00e9 pesquisadora melhorista do INCAPER e da EMBRAPA.\r\nNossos agradecimentos \u00e0s mulheres que tanto t\u00eam contribu\u00eddo para a pujan\u00e7a da agropecu\u00e1ria brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), VACINA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, ECONOMIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AGRICULTURA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, EMENDA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), SOCIEDADE PESTALOZZI, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pelo apoiamento a proposi\u00e7\u00f5es governamentais. Distribui\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de vacinas contra a Covid-19 aos Estados brasileiros. Reaquecimento da economia brasileira. Import\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Governo Jair Bolsonaro. Resultados positivos alcan\u00e7ados pela  agricultura brasileira. Destina\u00e7\u00e3o, pelo projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020, de recursos aos hospitais filantr\u00f3picos, \u00e0s Associa\u00e7\u00f5es dos Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs e \u00e0s Associa\u00e7\u00f5es Pestalozzi. Agradecimento aos agentes de vacina\u00e7\u00e3o das Secretarias Municipais de Sa\u00fade. Valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias. Transforma\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE em instrumento de cr\u00e9dito permanente. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Arthur Lira. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas administrativa e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, naturalmente, pelo estendido da hora, muitas vezes as pessoas podem imaginar nisso um problema. Eu vejo nisso uma demonstra\u00e7\u00e3o de responsabilidade do Parlamento brasileiro com as entregas, naturalmente, que s\u00e3o importantes, umas pontuais, outras mais estrat\u00e9gicas. Acho que n\u00f3s temos, sim, que ter orgulho. \r\nEu quero agradecer aqui, na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder do Governo, aos Parlamentares que nos acompanharam nas vota\u00e7\u00f5es muito importantes durante todo este primeiro semestre. O Governo sempre deu condi\u00e7\u00f5es para que pud\u00e9ssemos enfrentar, primeiro, os desafios das mentiras, das cal\u00fanias, das difama\u00e7\u00f5es, das fake news, mas as respostas s\u00e3o extraordin\u00e1rias. Nesta noite mesmo, milhares de novas doses de vacinas est\u00e3o chegando aos Estados brasileiros. No meu Esp\u00edrito Santo - eu postei inclusive nas redes sociais agora - est\u00e1 chegando mais um lote de vacinas importantes para que possamos continuar imunizando as pessoas de todo o Pa\u00eds.\r\nLembro que todas as vacinas que chegaram e que est\u00e3o chegando aos bra\u00e7os dos brasileiros foram adquiridas por decis\u00e3o do Governo Federal, que teve compet\u00eancia e mobilizou toda a sua equipe. Todas as vacinas que chegam aos nossos bra\u00e7os s\u00e3o adquiridas e financiadas com recursos p\u00fablicos - e quero lembrar muito bem disso -, foram gerenciadas e adquiridas com muita responsabilidade pelo Governo Federal. \r\nOutra parte j\u00e1 reconhecida inclusive por organismos internacionais \u00e9 a import\u00e2ncia dos programas estrat\u00e9gicos do Governo para que pud\u00e9ssemos come\u00e7ar o reaquecimento da nossa economia. E os n\u00fameros est\u00e3o a\u00ed e s\u00e3o inquestion\u00e1veis. \u00c9 preciso fazer um debate importante. \r\nAs pessoas se remetem aos desempregados, mas n\u00f3s temos que lembrar que no pr\u00e9-pandemia n\u00fameros falsos foram apresentados aos brasileiros quando se falava em desemprego zero. Cerca de 40 milh\u00f5es de brasileiros eram invis\u00edveis, mas se prestou contas de quem era vis\u00edvel. No entanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados, no pr\u00e9-pandemia, 15 milh\u00f5es n\u00e3o tinham CPF, eram invis\u00edveis. Imposs\u00edvel saber se essas pessoas estavam trabalhando ou n\u00e3o. \r\nE foi feito um trabalho extraordin\u00e1rio h\u00e1 mais de 1 ano, com o aux\u00edlio emergencial, foi feito um cadastramento em massa no Pa\u00eds. O Brasil deu um show. Podem criticar, podem tentar achar problema, mas toda a equipe do Minist\u00e9rio da Cidadania, o Minist\u00e9rio do Planejamento e os \u00f3rg\u00e3os de Governo fizeram o cadastramento dos brasileiros, e isso trouxe a legalidade. Vejam o esfor\u00e7o que foi feito.\r\nPresidente, hoje percebemos um crescimento da nossa economia em V, aberto. A agricultura brasileira mais uma vez dando um show, dado o ambiente econ\u00f4mico que foi criado. Isso \u00e9 muito importante, e o mundo tem orgulho. Os pa\u00edses queriam ter um Roberto Campos no seu Banco Central, um Paulo Guedes, com o seu jeito peculiar de ser, aut\u00eantico, coerente, mas de muita responsabilidade, com decis\u00f5es inteligent\u00edssimas. Enfrentar essa pandemia, segurando a quest\u00e3o fiscal, a quest\u00e3o financeira, n\u00e3o caindo no discurso f\u00e1cil, mostrou realmente a grandeza de um Governo preparado.\r\nQuanto aos nossos hospitais, devo dizer que sou muito ligado aos hospitais filantr\u00f3picos e quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o muito importante: na LDO que votamos hoje, Presidente Marcelo, h\u00e1 uma previs\u00e3o que deve ser comemorada; aprovamos uma reda\u00e7\u00e3o que permite que os recursos das emendas parlamentares possam ser usados para obras em nossos hospitais filantr\u00f3picos, em nossas APAES e em nossos Pestalozzis. \r\nEra sempre um desafio ficarmos, \u00e0s vezes, limitados em utilizar os recursos com equipamentos e custeio b\u00e1sico. Mas sabemos que as nossas Santas Casas, os nossos hospitais filantr\u00f3picos, as nossas Pestalozzis e APAES sempre precisam ampliar uma sala de tratamento, um centro cir\u00fargico, uma sala de recep\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s aprovamos na nossa LDO uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, da qual tive a oportunidade de ser o autor, permitindo que, a partir de agora, os recursos possam ser utilizados para obras e investimentos estruturantes nos nossos hospitais filantr\u00f3picos, nas nossas APAES e em nossas Pestalozzis.\r\nEnt\u00e3o, realmente, temos que comemorar um semestre de conquistas importantes. O Governo est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o extraordin\u00e1rio em todos os Minist\u00e9rios para que possamos dar esse atendimento na \u00e1rea da sa\u00fade e socorrer os nossos hospitais. \r\nPresidente, aproveito ainda a oportunidade para fazer um agradecimento aos agentes de vacina\u00e7\u00e3o das Secretarias Municipais de Sa\u00fade, que efetivamente s\u00e3o a turma que est\u00e1 vacinando. Cada vacina que chega em nossos bra\u00e7os - talvez, 99% delas - foi aplicada por esses agentes de vacina\u00e7\u00e3o das unidades de sa\u00fade dos Munic\u00edpios. \r\nE n\u00f3s trouxemos tamb\u00e9m uma coisa muito importante para a nossa LDO, Presidente Marcelo Ramos, que deve ser valorizada, mas, \u00e0s vezes, dela nos esquecemos: trouxemos uma valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e de Endemias. Isso \u00e9 algo estrat\u00e9gico, porque s\u00e3o esses os profissionais que fazem o primeiro atendimento. Isso mostra, naturalmente, a sensibilidade e o comprometimento do Parlamento e tamb\u00e9m do Governo, que tem criado condi\u00e7\u00f5es para que isso possa chegar \u00e0s pessoas. \r\nClaro que existe um debate ideol\u00f3gico, um debate pol\u00edtico. Eu estive presente todas as semanas, desde o in\u00edcio da pandemia, aqui neste plen\u00e1rio e conhe\u00e7o os debates e as posi\u00e7\u00f5es. Mas quero relatar que o Governo tem uma base organizada, com partidos com muita responsabilidade. Mesmo alguns partidos, Presidente Marcelo, que \u00e0s vezes n\u00e3o t\u00eam alinhamento direto com esse Governo reconhecem o m\u00e9rito das propostas aqui apresentadas.\r\nPortanto, estamos encerrando mais um semestre, diante de uma pandemia, com a recupera\u00e7\u00e3o da economia. E \u00e9 claro que os pessimistas est\u00e3o desesperados quando olham para a janela de agosto, setembro ou, no m\u00e1ximo, outubro e imaginam que estaremos com 100% da popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada e a pandemia resolvida. Estamos fazendo esse enfrentamento. \r\n\u00c9 claro que, naturalmente, precisamos respeitar o desespero dos pessimistas que torciam contra e achavam que o Brasil n\u00e3o iria dar essa resposta. Quando se olha para o cen\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, vemos que Estados Unidos, China, \u00cdndia e outros pa\u00edses vacinaram mais do que o Brasil. Mas isso ocorre porque governos anteriores investiram em f\u00e1bricas de vacina para dar respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. E o Brasil cumpre com o seu papel e mostra efici\u00eancia log\u00edstica extraordin\u00e1ria.\r\nNaturalmente, vou respeitar os pessimistas, mas preciso compreender a dor que est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o deles porque est\u00e3o acabando os argumentos para justificar esse n\u00e3o enfrentamento. \r\nQuando fizemos o PRONAMPE, que foi um programa emergencial, talvez tenhamos deixado um dos grandes legados dessa pandemia. O Parlamento autorizou e, agora, o Governo transformou o PRONAMPE em um programa definitivo, reconhecendo a import\u00e2ncia das pequenas e microempresas para todo o Pa\u00eds. Vai ser um programa extraordin\u00e1rio.\r\nTivemos vota\u00e7\u00f5es important\u00edssimas, de forma que vamos encerrar este semestre de 2021 com grandeza nos resultados, com a economia se recuperando e dando respostas \u00e0 nossa sa\u00fade, respostas do tamanho necess\u00e1rio \u00e0 nossa import\u00e2ncia.\r\nEu quero enaltecer, naturalmente, o nosso L\u00edder, mas tamb\u00e9m agradecer a todos os partidos que cederam nomes para Vice-L\u00edderes, que trabalharam com os L\u00edderes dos nossos partidos da base, sempre no consenso.\r\nNaturalmente, Presidente Marcelo Ramos, quero destacar, na pessoa de V.Exa., que n\u00f3s somos liderados pelo Presidente Arthur Lira. O Deputado Arthur Lira tem mostrado grandeza nas suas decis\u00f5es. A sua serenidade mostrou que ele realmente se preparou para poder chegar ao cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, uma vez que \u00e9 not\u00f3ria a capacidade dele de ouvir, a capacidade dele de n\u00e3o interferir, de determinar e construir com os Presidentes da nossa base e com os Relatores competentes extraordin\u00e1rios relat\u00f3rios.\r\nDentro desse contexto, acho que o Parlamento brasileiro est\u00e1 cumprindo o seu papel, est\u00e1 dando resposta para toda a sociedade, permitindo que os nossos Ministros fa\u00e7am pol\u00edticas realmente estruturantes em todas as suas frentes. Todos os seus Ministros est\u00e3o cumprindo o seu papel brilhantemente - o Governo est\u00e1 dando essa condi\u00e7\u00e3o. E o Parlamento est\u00e1 com uma base s\u00f3lida e organizada.\r\nE aqui, seguido pelo nosso L\u00edder Cac\u00e1 Le\u00e3o, do Partido Progressista, quero reconhecer que nesses pr\u00f3ximos 15 dias vamos poder respirar, porque n\u00f3s temos um segundo semestre de muitos desafios. Entre eles, vai tramitar nesta Casa a t\u00e3o necess\u00e1ria reforma administrativa para que possamos repensar, reavaliar e reconsiderar o Estado brasileiro - \u00e9 um desafio de todos n\u00f3s - e tamb\u00e9m a reforma tribut\u00e1ria. O sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 ultrapassado e precisa de moderniza\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado a todos que nos ajudaram at\u00e9 aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Evair Vieira de Melo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero reconhecer que este tema foi tratado aqui na Casa pelo ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, ainda como Parlamentar aqui desta Casa. Este tema teve sucesso e, inclusive, est\u00e1 parado no Senado. Naturalmente, o Presidente Bolsonaro volta, agora na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a liderar este tema.\r\nO Governo orienta \"sim\". Fa\u00e7o um apelo para os Deputados da base do Governo de nos acompanharem. N\u00f3s precisamos dar uma oportunidade aos brasileiros que questionam o processo das elei\u00e7\u00f5es a possibilidade de audit\u00e1-lo, e a impress\u00e3o do voto vai dar a oportunidade de se dirimir toda e qualquer d\u00favida sobre o processo eleitoral.\r\nAo liderar o debate sobre este tema - e quero aqui reconhecer a proposi\u00e7\u00e3o da Deputada Bia Kicis e o competente trabalho do nosso Relator e de todos os que nos acompanharam -, o Presidente d\u00e1 ao Brasil a oportunidade de, em definitivo, ter uma elei\u00e7\u00e3o transparente, reta, e uma oportunidade de haver legitimidade para que tenhamos sucesso nas urnas.\r\nO Governo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]