[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MISOGINIA, GEOVANIA DE S\u00c1 , DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de ofensa verbal contra a Deputada Geovania de S\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 para citar a quest\u00e3o da Deputada Geovania de S\u00e1, porque est\u00e3o me citando. Ningu\u00e9m aqui quis ofender uma mulher, n\u00e3o. Ela est\u00e1 sentada a\u00ed como Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Ela \u00e9 Deputada como um homem e como qualquer outra mulher.\r\nDiferentemente daquele homem, que me deu uma cabe\u00e7ada, que est\u00e1 cheio de esteroides e de anabolizantes e que deve estar doido para brigar, eu n\u00e3o estou aqui para brigar, eu estou aqui para respeitar todos os Deputados, sejam eles do PT, do Centr\u00e3o, da Direita, da Esquerda, sejam eles de onde vierem. \r\nAqui n\u00f3s temos que ter respeito pelos Parlamentares, n\u00e3o pelo partido, n\u00e3o pelo lado, n\u00e3o pela ideologia, n\u00e3o pelo que cada um defende. Aqui dentro deste plen\u00e1rio todos somos iguais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ESCLEROSE M\u00daLTIPLA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Esclerose M\u00faltipla. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a conscientiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a e o apoio \u00e0s pessoas cuidadoras dos pacientes acometidos pela enfermidade..",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EXPEDITO NETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago a esta tribuna um assunto extremamente importante na \u00e1rea da sa\u00fade e que, ao mesmo tempo, tem sido motivo de muita preocupa\u00e7\u00e3o para milhares de fam\u00edlias ao redor do mundo. Refiro-me \u00e0 esclerose m\u00faltipla.\r\nExatamente hoje, dia 30 de maio, data em que se comemora o Dia Mundial da Esclerose M\u00faltipla, temos a oportunidade de divulgar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre a doen\u00e7a, a fim de reduzir os preconceitos que atrapalham a conviv\u00eancia com essas pessoas, e aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a um tema t\u00e3o relevante como esse. Al\u00e9m disso, queremos apoiar o fortalecimento de uma gigantesca rede de pessoas dispostas a ajudar a minimizar os efeitos dessa enfermidade.\r\nEstamos falando de uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica, cr\u00f4nica e autoimune, ou seja, as c\u00e9lulas de defesa do organismo atacam o pr\u00f3prio sistema nervoso central, provocando les\u00f5es cerebrais e medulares. Embora a causa da doen\u00e7a ainda seja desconhecida, ela tem sido foco de muitos estudos no mundo todo, o que t\u00eam possibilitado uma constante e significativa evolu\u00e7\u00e3o na qualidade de vida dos pacientes, que em sua maioria s\u00e3o jovens, em especial mulheres de 20 a 40 anos.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Esclerose M\u00faltipla - ABEM estima que atualmente 35 mil brasileiros tenham a doen\u00e7a. Muitos podem at\u00e9 nem saber, mas a esclerose m\u00faltipla n\u00e3o tem cura e pode se manifestar por diversos sintomas, como por exemplo: fadiga intensa, depress\u00e3o, fraqueza muscular, vis\u00e3o emba\u00e7ada ou dupla, altera\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio da coordena\u00e7\u00e3o motora, dores articulares e disfun\u00e7\u00e3o intestinal e da bexiga.\r\n\u00c9 importante destacar, Sr. Presidente, que, apesar de a esclerose m\u00faltipla ser uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica, ela n\u00e3o \u00e9 mental, nem contagiosa, n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o e tampouco tem cura. Seu tratamento consiste em atenuar os efeitos e desacelerar a progress\u00e3o da doen\u00e7a.\r\nEm 2017, a minha fam\u00edlia foi surpreendida com uma not\u00edcia que, em princ\u00edpio, foi impactante e abalou muito a todos n\u00f3s. Minha irm\u00e3, de 24 anos, foi diagnosticada com esclerose m\u00faltipla. Gra\u00e7as \u00e0 uni\u00e3o da nossa fam\u00edlia estamos conseguindo cuidar da nossa irm\u00e3 da melhor maneira poss\u00edvel. Ela \u00e9 nosso sin\u00f4nimo de for\u00e7a, coragem e determina\u00e7\u00e3o.\r\nMas sabemos que o preconceito ainda \u00e9 o grande problema, pois como a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel e as pessoas n\u00e3o conhecem bem sobre o assunto, prejulgam e adotam posturas err\u00f4neas e totalmente descabidas.\r\nA experi\u00eancia que temos em casa nos ensina a cada dia que, al\u00e9m dos medicamentos e procedimentos m\u00e9dicos indispens\u00e1veis ao tratamento da doen\u00e7a, percebemos que o amor e a dedica\u00e7\u00e3o s\u00e3o dois componentes incr\u00edveis e eficazes para enfrentarmos essa trajet\u00f3ria.\r\nParabenizo todos aqueles que, assim como eu e minha fam\u00edlia, seguem nessa luta com f\u00e9, disposi\u00e7\u00e3o e com a certeza de que estamos no caminho certo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ROND\u00d4NIA, DEBATE, EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Defesa pelo Parlamentar dos interesses dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica em debate sobre a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social realizado no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero fazer um breve coment\u00e1rio a um debate sobre a reforma da Previd\u00eancia que n\u00f3s tivemos no meu Estado, no qual eu acabei me excedendo. Foi um debate acalorado, em defesa da Pol\u00edcia Civil, em defesa da Pol\u00edcia Federal, em defesa tamb\u00e9m das Guardas Municipais e em defesa do agente penitenci\u00e1rio, que recebe uma mis\u00e9ria e que n\u00e3o est\u00e1 tendo o mesmo tratamento dado ao militar das For\u00e7as Armadas.\r\nE eu gostaria de frisar: militar das For\u00e7as Armadas! Porque eu estou aqui para defender PM, eu estou aqui para defender bombeiros, que todos os dias saem \u00e0s ruas para tomar tiro, para combater o crime organizado, para combater a criminalidade do nosso Pa\u00eds.\r\nE, gente, eu estou aqui para defender quem merece defesa. Seria muito bom se o lugar e o papel das For\u00e7as Armadas fossem nas nossas fronteiras, defendendo o caminho da droga que sempre entre em nosso Pa\u00eds. Tenham mais foco, assim com a nossa Pol\u00edcia Militar, como os nossos agentes penitenci\u00e1rios, como toda a classe da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu comunicado seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3208/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, AGENTE DE PORTARIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.208, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial do agente de portaria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EXPEDITO NETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero abordar um assunto bastante relevante para a maioria das empresas, condom\u00ednios e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de todo o Pa\u00eds. Refiro-me aos agentes de portaria.\r\nEsses valiosos profissionais desempenham um papel imprescind\u00edvel para a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio e a garantia da seguran\u00e7a de moradores e frequentadores de edif\u00edcios. Eles atuam em uma fun\u00e7\u00e3o pouco reconhecida, mas indispens\u00e1vel - com isso todos concordam. O problema mais grave que se tem not\u00edcia n\u00e3o est\u00e1 nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho da categoria, e sim no que se refere \u00e0s quest\u00f5es salariais.\r\nPara se ter ideia, n\u00e3o h\u00e1, atualmente, um piso salarial nacional, o que certamente evitaria distor\u00e7\u00f5es regionais de remunera\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, entendemos que qualquer negocia\u00e7\u00e3o salarial deve partir de um piso de refer\u00eancia fixado por lei.\r\nAssim, a \u00fanica maneira legal de resolver esse impasse seria a elabora\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o legislativa, estabelecendo um piso salarial para o segmento. Foi o que fizemos. Recentemente apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.208, de 2019, para instituir um sal\u00e1rio profissional no valor de 2 mil reais para os agentes de portaria. Entendemos que esse valor nos parece razo\u00e1vel e compat\u00edvel com a realidade brasileira.\r\nPara preservar o valor real desse sal\u00e1rio, propomos sua corre\u00e7\u00e3o anual pelo valor consolidado do \u00cdndice Geral de Pre\u00e7os-Mercado (IGP-M), divulgado pela Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas ou por outro que venha a substitu\u00ed-lo. Al\u00e9m disso, definimos uma jornada de 44 horas semanais ou para regimes de trabalho em escalas de revezamento 12 por 36 horas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estamos apenas reconhecendo e dando o valor necess\u00e1rio \u00e0 categoria, que, ali\u00e1s, h\u00e1 muito tempo tem o apoio e a simpatia da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEstou esperan\u00e7oso de que esta Casa dar\u00e1 o seu aval em favor desses trabalhadores e aprovar\u00e1 o nosso projeto de lei. Em breve, o profissional de portaria poder\u00e1 desempenhar o seu of\u00edcio com mais tranquilidade, seguran\u00e7a jur\u00eddica e remunera\u00e7\u00e3o justa, e, assim, proporcionar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para si e sua fam\u00edlia.\r\nPiso salarial para os agentes de portaria j\u00e1!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3286/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00c3O SOBRE VIOL\u00caNCIA NAS UNIDADES DE ENSINO P\u00daBLICO E PRIVADO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.286, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Viol\u00eancia no ambiente escolar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EXPEDITO NETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta tribuna para falar, desta vez, sobre uma quest\u00e3o grave que vem ocorrendo de maneira recorrente em muitos estabelecimentos de ensino p\u00fablico e privado do Pa\u00eds. Refiro-me \u00e0s cenas de viol\u00eancia contra professores, diretores e funcion\u00e1rios, bem como contra as instala\u00e7\u00f5es educacionais.\r\nRecentemente, a imprensa noticiou um assassinato em massa, ocorrido na Escola Raul Brasil, em Suzano, S\u00e3o Paulo, com oito mortos. Foi um epis\u00f3dio lament\u00e1vel, que est\u00e1 se tornando normal em muitas cidades brasileiras. E na maioria dos crimes n\u00e3o h\u00e1 uma causa espec\u00edfica, um motivo aparente. Os criminosos matam, roubam, estupram e destilam seus venenos inesperadamente, por motivos f\u00fateis ou mesmo desequil\u00edbrio psicol\u00f3gico. N\u00e3o sabemos ao certo o que se passa na mente desses delinquentes. O fato \u00e9 que est\u00e3o banalizando a vida e apequenando o ser humano.\r\nEssa onda de maldade vem atingindo em cheio as escolas de todo o Pa\u00eds. Muitos professores j\u00e1 n\u00e3o dormem mais tranquilos. S\u00e3o amea\u00e7as que n\u00e3o param de chegar. Basta um aluno tirar nota baixa ou ser confrontado que os ataques come\u00e7am. Como se n\u00e3o bastassem tantas agress\u00f5es f\u00edsicas, algumas delas fatais, o uso e o tr\u00e1fico de drogas t\u00eam sido outra preocupa\u00e7\u00e3o das autoridades.\r\nDepois do crime cometido, por vezes esses marginais continuam aguardando em liberdade suas puni\u00e7\u00f5es, e s\u00f3 quem perde, de verdade, s\u00e3o as fam\u00edlias das v\u00edtimas, que, al\u00e9m de seus entes queridos, deixam de ter paz e esperan\u00e7a de dias melhores.\r\nA sociedade n\u00e3o tolera mais situa\u00e7\u00f5es como as que temos visto nos \u00faltimos meses, nas quais a viol\u00eancia dentro das escolas est\u00e1 sufocando o ambiente que antes era visto como um lugar de edifica\u00e7\u00e3o, aprendizagem e respeito \u00e0 figura do profissional de educa\u00e7\u00e3o.\r\nPara resolver esse problema, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 3.286, de 2019, a fim de criar o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Viol\u00eancia nas unidades de ensino p\u00fablicas e privadas. A nossa ideia \u00e9 produzir informa\u00e7\u00f5es completas, mais robustas, que auxiliem, de fato, os governos e demais gestores da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica na elabora\u00e7\u00e3o de planos de a\u00e7\u00e3o mais eficazes, com o objetivo de prevenir e combater o avan\u00e7o de agress\u00f5es e toda a sorte de afronta contra os nossos queridos e estimados mestres.\r\nChega de toler\u00e2ncia \u00e0queles que cometem esses tipos de crimes!\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente. Solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3619/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR (IES), UNIVERSIDADE FEDERAL, UNIVERSIDADE MULTICAMPI, INTERIOR (CIDADE).",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.619, de 2019, sobre a descentraliza\u00e7\u00e3o da estrutura f\u00edsico-acad\u00eamica multicampi das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior mantidas pela Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EXPEDITO NETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a educa\u00e7\u00e3o de qualidade sempre foi um dos pilares do desenvolvimento socioecon\u00f4mico de qualquer na\u00e7\u00e3o. Aqui no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nO curso superior, por exemplo, realmente abre portas de oportunidades e amplia fronteiras para um futuro promissor. Ele \u00e9 um verdadeiro divisor de \u00e1guas na vida de qualquer pessoa, pois contribui diretamente para o seu crescimento profissional e pessoal.\r\nO grande problema, ent\u00e3o, est\u00e1 na dificuldade de descentraliza\u00e7\u00e3o das atividades das universidades. Na realidade, a ado\u00e7\u00e3o da modalidade multicampi n\u00e3o \u00e9 novidade. As institui\u00e7\u00f5es federais j\u00e1 v\u00eam implementando essa estrat\u00e9gia h\u00e1 algum tempo. A pr\u00f3pria Lei n\u00ba 11.892, de 2008, ao criar os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, atribuiu-lhes essa caracter\u00edstica descentralizada.\r\n\u00c9 relevante que essa orienta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento da rede federal de educa\u00e7\u00e3o superior esteja consagrada na legisla\u00e7\u00e3o de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, de modo a balizar o seu planejamento. O que queremos, de fato, \u00e9 ampliar as possibilidades de acesso da popula\u00e7\u00e3o estudantil aos cursos e programas oferecidos por essas institui\u00e7\u00f5es, atendendo \u00e0 demanda situada nas localidades mais densamente povoadas do interior do Brasil.\r\nFoi por esse motivo que resolvi elaborar o Projeto de Lei n\u00ba 3.619, de 2019, para obrigar as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pela Uni\u00e3o a disponibilizar uma estrutura f\u00edsico-acad\u00eamica multicampi, ou seja, descentralizada.\r\n O objetivo do nosso projeto de lei \u00e9 estabelecer um crit\u00e9rio significativo que promova o acesso democr\u00e1tico ao ensino superior p\u00fablico de ineg\u00e1vel qualidade, conferindo ao desenvolvimento da rede federal um padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica que contemple, de forma mais justa, o conjunto da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, Sr. Presidente, descentralizar as unidades de ensino superior para as cidades de maior densidade populacional, especialmente as situadas no interior do Pa\u00eds, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o mais adequada, justa e digna para levar educa\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia aos que mais precisam.\r\nSolicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, sobretudo no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PENA, PUNI\u00c7\u00c3O, CRIME, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Reflexo das queimadas sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. An\u00fancio de reapresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do projeto de lei a respeito da puni\u00e7\u00e3o do autor do crime de queimada.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar os nobres Deputados.\r\nFa\u00e7o este discurso diretamente ao povo do meu Estado, ao povo que est\u00e1 preocupado com a situa\u00e7\u00e3o ambiental, ao povo que n\u00e3o est\u00e1 mais aguentando essas queimadas, ao povo que realmente se preocupa com a sa\u00fade da nossa juventude e se preocupa com a sa\u00fade do povo de Rond\u00f4nia.\r\nNo meu primeiro ano de mandato eu apresentei um projeto de lei que previa punir o crime de queimada. Infelizmente ele foi arquivado. Infelizmente n\u00f3s n\u00e3o conseguimos toc\u00e1-lo para frente com os Deputados e os Senadores que faziam parte do Congresso Nacional naquele momento. Agora, nesta Legislatura, irei mais uma vez levar adiante esse processo, para que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o mais passe o que est\u00e1 passando: este momento de medo, este momento de pobreza, este momento em que n\u00e3o est\u00e1 sendo bem vista, em que se est\u00e1 visando apenas o lucro e n\u00e3o a vida das pessoas, a vida de todos os animais e a vida da nossa floresta.\r\nPor uma floresta mais limpa, eu digo \"n\u00e3o\" \u00e0s queimadas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3981/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PENA, CRIME, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.981, de 2015, sobre o agravamento da pena para o crime de queimada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei muito breve. Venho apenas para fazer um esclarecimento e uma presta\u00e7\u00e3o de contas ao meu Estado. \r\nNo meu primeiro ano de mandato, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.981, de 2015, com o objetivo de aumentar a pena para o crime de queimada. Hoje n\u00f3s estamos vendo Rond\u00f4nia \u00e0s escuras, n\u00f3s estamos vendo a fuma\u00e7a tomando conta da nossa sa\u00fade, a fuma\u00e7a tomando conta das nossas crian\u00e7as, tomando conta da nossa cidade, tomando conta da nossa Amaz\u00f4nia, tomando conta do nosso maior bem mundial.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de dizer que n\u00f3s temos responsabilidade, e que eu espero que esta Casa, agora vendo a gravidade dos atos para enriquecer o bolso de poucos, possa come\u00e7ar a dar andamento a um projeto que visa salvar um dos maiores bens da humanidade. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 4471/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIORIDADE, ATENDIMENTO, LAUDO M\u00c9DICO, INSTITUTO M\u00c9DICO LEGAL (IML).",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.471, de 2019, sobre a prioridade para atendimento e emiss\u00e3o de laudos pelo Instituto M\u00e9dico Legal - IML.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EXPEDITO NETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os dias a imprensa noticia casos de agress\u00e3o contra mulheres, sendo que a maioria dos crimes ocorre dentro do ambiente familiar e dom\u00e9stico.\r\nPreocupado com esses lament\u00e1veis epis\u00f3dios, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 4.471, de 2019, que disp\u00f5e sobre a prioridade para atendimento e emiss\u00e3o de laudos pelo Instituto M\u00e9dico Legal - IML. Em outras palavras, as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar ter\u00e3o prioridade para atendimento no referido Instituto, visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exames periciais para constata\u00e7\u00e3o de agress\u00f5es e outras formas de viol\u00eancia f\u00edsica.\r\nNosso desejo \u00e9 oferecer mais celeridade \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos casos recorrentes de viol\u00eancia contra a mulher ocorridos nos quatro cantos do Pa\u00eds. Para se ter ideia, s\u00e3o frequentes as reclama\u00e7\u00f5es em virtude da demora para a emiss\u00e3o de laudos que comprovem a ocorr\u00eancia de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar pass\u00edveis de serem punidas pela Lei Maria da Penha. Sabemos que a demora da per\u00edcia pode colocar tudo a perder, pois h\u00e1 possibilidade de as marcas sumirem com o tempo. E, sem as provas materiais, a v\u00edtima ter\u00e1 enormes dificuldades para obter as medidas legais para se precaver diante de seu agressor.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 s\u00e9ria e ao mesmo tempo complexa. Se uma agress\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 constatada oficialmente, como \u00e9 poss\u00edvel que as autoridades, que n\u00e3o presenciaram o ocorrido, tomem as medidas necess\u00e1rias contra o agressor? A demora faz ainda com que a v\u00edtima fique sujeita a sofrer novas agress\u00f5es de seu algoz, pois \u00e9 obrigada a conviver com o medo constante de se tornar alvo de retalia\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o podemos nos esquecer, Sr. Presidente, de que o Brasil ocupa a quinta coloca\u00e7\u00e3o no ranking de mortes violentas de mulheres no mundo. Somente em 2018, foram notificados \u00e0s autoridades 946 casos de feminic\u00eddio. J\u00e1 nos 2 primeiros meses de 2019, a imprensa contabilizou nada menos do que 200 assassinatos de brasileiras.\r\nA experi\u00eancia di\u00e1ria comprova que muitos desses casos poderiam ter sido evitados, caso houvesse mais celeridade no atendimento \u00e0s v\u00edtimas e na implementa\u00e7\u00e3o das medidas protetivas. Estamos convencidos de que o Projeto de Lei n\u00ba 4.471, de 2019, de nossa autoria, eliminar\u00e1 uma terr\u00edvel lacuna no trabalho de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia.\r\nChega de tanta viol\u00eancia contra a mulher!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 2634/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABONO, FALTA AO TRABALHO, PAIS, RESPONS\u00c1VEL LEGAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, REUNI\u00c3O, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.634, de 2019, sobre a garantia do abono de falta ao trabalho de pais e respons\u00e1veis por alunos, para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es oficializadas no calend\u00e1rio escolar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EXPEDITO NETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, definido no art. 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Deve ser promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\r\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que participar das reuni\u00f5es e sempre que poss\u00edvel estar presente na institui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o bom andamento da atividade escolar e da aprendizagem dos alunos, sem falar que possibilita a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o educador, o que \u00e9 extremamente produtivo.\r\nSabemos o qu\u00e3o valioso \u00e9 a participa\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis na vida escolar dessas crian\u00e7as e adolescentes. Estar em sintonia com a escola e seu corpo de profissionais \u00e9 imprescind\u00edvel para que haja uma melhor compreens\u00e3o sobre o grau de desenvolvimento do aluno, seu comportamento, suas dificuldades e d\u00favidas. Certamente essa intera\u00e7\u00e3o auxilia na constru\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o mais preparado e participativo para os desafios cotidianos.\r\nPor outro lado, Sr. Presidente, sabemos dos \u00f3bices que os pais ou respons\u00e1veis t\u00eam para se ausentar do trabalho, a fim de acompanhar mais de perto a vida escolar de seus filhos ou tutelados, e da incompreens\u00e3o da maioria dos empregadores na sua libera\u00e7\u00e3o para esse tipo de evento.\r\nMas tudo isso pode mudar. Para solucionar de vez essa quest\u00e3o, resolvi elaborar o Projeto de Lei n\u00ba 2.634, de 2019, com o objetivo de abonar a falta ao trabalho de pais ou respons\u00e1veis por alunos na participa\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es oficiais no calend\u00e1rio escolar. Para terem direito, basta que apresentem a suas respectivas chefias o comprovante de comparecimento emitido pelos estabelecimentos de ensino.\r\nA nossa expectativa \u00e9 criar mais e melhor envolvimento entre a comunidade escolar e as fam\u00edlias desses estudantes, pois essa pode ser uma estrat\u00e9gia relevante para alcan\u00e7armos o t\u00e3o sonhado n\u00edvel de excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o brasileira que a popula\u00e7\u00e3o aguarda h\u00e1 d\u00e9cadas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD hoje faz justi\u00e7a a uma categoria que tanto faz pela seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nE hoje, Presidente, eu gostaria de falar com a plateia e com aqueles que est\u00e3o nos ouvindo atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o: essa pol\u00edtica do NOVO, que n\u00e3o tem compromisso com os trabalhadores, que n\u00e3o tem compromisso com o Brasil, n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica do Congresso Nacional.\r\nO PSD vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, ROND\u00d4NIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPOL\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, BANCADA PARLAMENTAR, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Natureza abusiva dos reajustes nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia. Protesto contra a tentativa do Governador do Estado de Rond\u00f4nia de obten\u00e7\u00e3o de ganhos pol\u00edticos em decorr\u00eancia do trabalho da bancada federal rondoniense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para um assunto muito importante para toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. N\u00f3s estamos sofrendo muito com a fornecedora de energia el\u00e9trica do nosso Estado. Os aumentos de pre\u00e7o s\u00e3o abusivos. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 conseguindo pagar as contas de luz. E os cortes de energia nas casas est\u00e3o sendo feitos sem aviso pr\u00e9vio. A popula\u00e7\u00e3o do meu Estado est\u00e1 sofrendo.\r\nO Sr. Governador do meu Estado passou a campanha inteira pedindo voto para o Sr. Bolsonaro, nos quatro cantos do nosso Estado, dizendo que era amigo do Presidente, que era colega do Presidente. Est\u00e1 na hora de essa amizade come\u00e7ar a ter valor para o Estado de Rond\u00f4nia.\r\nSegunda-feira passada, n\u00f3s est\u00e1vamos l\u00e1, entregando recursos de uma emenda de bancada pela qual Deputados e Senadores de Rond\u00f4nia trabalharam para transformar em realidade. E, na verdade, quem a transformou em realidade foi o Governo passado. Ent\u00e3o, fazer festa com o trabalho dos outros \u00e9 f\u00e1cil. Est\u00e1 na hora de o Governador come\u00e7ar a ser homem e come\u00e7ar a mostrar o seu trabalho.\r\nGovernador, voc\u00ea n\u00e3o tem amizade com o Presidente da Rep\u00fablica? Ent\u00e3o comece a colher os frutos, comece a levar benef\u00edcios para a nossa popula\u00e7\u00e3o, porque o povo n\u00e3o aguenta mais sofrer, tanto com a Energisa quanto com o descaso do Governo Federal. Mas n\u00e3o venha querer cantar de galo no trabalho da bancada federal. Cante de galo, sim, no seu trabalho, quando voc\u00ea o fizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 116, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com prefer\u00eancia sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (PSD - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD, no dia de hoje, faz justi\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNeste mesmo ano, estive com uma dona de faculdade do Munic\u00edpio de Cacoal, no meu Estado, Deputado Vermelho, e sabe o que ela estava fazendo? Levando uma professora para dar aula durante 2 horas, 3 horas, depois pagava a passagem para ela voltar para o Estado dela. Ou seja, neste Pa\u00eds falta muita m\u00e3o de obra m\u00e9dica. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar \u00e0 merc\u00ea disso e deixar os alunos brasileiros formados no exterior, quando temos essa m\u00e3o de obra nossa formada, pronta para trabalhar e atender o nosso Estado.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, hoje o PSD faz justi\u00e7a e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Expedito Netto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. EXPEDITO NETTO (Bloco/PSD - RO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que se faz justi\u00e7a com uma popula\u00e7\u00e3o que necessita. S\u00f3 quem passa na pele a necessidade de m\u00e9dico l\u00e1 no interior sabe o que estamos votando aqui, Sr. Presidente. Aqui n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m defendendo corpora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o! Aqui n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m defendendo gente rica, n\u00e3o! Aqui h\u00e1 pessoas defendendo a popula\u00e7\u00e3o que precisa! V.Exas. n\u00e3o sabem o que \u00e9 passar dificuldade, mas deveriam. Espero que, um dia, um parente de V.Exas. n\u00e3o precise de m\u00e9dico l\u00e1 no interior, l\u00e1 onde m\u00e9dico n\u00e3o quer trabalhar.\r\n\u00c9 por isso que hoje a bancada do PSD, defendendo a popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa de atendimento m\u00e9dico e que n\u00e3o tem isto neste Pa\u00eds, vota \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]