[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FABIO SCHIOCHET, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, FAM\u00cdLIA, ELEITOR, SANTA CATARINA, ELEI\u00c7\u00c3O.\r\nFABIO SCHIOCHET, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FAM\u00cdLIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA,  CRIME, TR\u00c1FICO DE DROGA, MAIORIDADE PENAL.\r\nSANTA CATARINA, DESENVOLVIMETO ECON\u00d4MICO, TURISMO. \r\nPORTO,  S\u00c3O FRANCISCO DO SUL (SC), DUPLICA\u00c7\u00c3O,  RODOVIA FEDERAL, ESCOAMENTO, PRODU\u00c7\u00c3O. \r\nPRESIDENTE, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CR\u00cdTICA, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fabio Schiochet",
        "sumario": "Agradecimento a Deus, aos familiares e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o catarinense pela elei\u00e7\u00e3o do orador, especialmente aos eleitores do Munic\u00edpio de Jaragu\u00e1 do Sul e da regi\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Itapocu - AMVALI. Linhas da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FABIO SCHIOCHET (Bloco/PSL - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, catarinenses e brasileiros que nos assistem no dia de hoje, sinto-me extremamente honrado em fazer uso desta tribuna, anteriormente ocupada por grandes nomes de nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica. E, hoje, eleito Deputado Federal, sinto-me confort\u00e1vel ao entrar para o riqu\u00edssimo hall desta Casa, pronunciando o meu discurso neste Grande Expediente. \r\nFui eleito em Santa Catarina, sendo o Deputado Federal mais jovem da hist\u00f3ria a representar o meu Estado, com mais de 87 mil votos conquistados. No per\u00edodo entre a vit\u00f3ria nas urnas e a minha posse, pude refletir e perceber que minha miss\u00e3o \u00e9 revestida de grande legitimidade e muita expectativa. Mas eu jamais estaria aqui sem o apoio incondicional de algumas pessoas que sempre foram e sempre ser\u00e3o a rocha firme onde me fundamento. E para eles, vai o meu agradecimento profundo e sincero.\r\nPrimeiramente, agrade\u00e7o publicamente a Deus, que tem sido minha for\u00e7a, a fonte de vida que me renova. Deposito nEle todas as minhas limita\u00e7\u00f5es, meus defeitos e nEle encontro a motiva\u00e7\u00e3o para melhorar como filho, como marido, como pai, como irm\u00e3o, como amigo. Sem Ele, eu n\u00e3o estaria aqui. \r\nQuero tamb\u00e9m homenagear aqueles que me deram a vida, o sustento f\u00edsico e moral para que um dia eu pudesse sonhar com tudo que realizo hoje. Meus pais foram fundamentais na constru\u00e7\u00e3o do homem que sou, na avalia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e nas melhorias que posso alcan\u00e7ar como ser humano. Minhas convic\u00e7\u00f5es e minha integridade v\u00eam de voc\u00eas, e hoje eu lhes agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o por estarem ao meu lado. \r\nMinha esposa tem sido minha fiel escudeira, minha parceira para a vida, provando, dia ap\u00f3s dia, sua lealdade ao nossos projetos de vida. Presenteou-me com a maior das d\u00e1divas que um homem pode receber: um filho. E, em tempos de campanha, l\u00e1 estava minha esposa segurando minha retaguarda, sendo uma m\u00e3e incr\u00edvel e honrada, o pilar indestrut\u00edvel da nossa fam\u00edlia. Hoje sou completo e preparado para os desafios que surgem no horizonte, gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a que recebo de minha mulher. Nos momentos de adversidade, nos momentos de d\u00favida, ela sempre esteve me equilibrando com sua do\u00e7ura e firmeza. E n\u00e3o tenho um rastro sequer de receio quanto ao futuro que vislumbro ao seu lado.\r\nMeu irm\u00e3o, meu querido irm\u00e3o, quero te agradecer por todos os anos de companheirismo e pela amizade cada vez mais s\u00f3lida que tenho contigo. Sinto paz no cora\u00e7\u00e3o, quando ergo meus olhos e te vejo forte, determinado e valente, sempre me inspirando com tantas qualidades. \r\nE com toda essa blindagem familiar, pude fazer uma campanha despojada, sem enfeites ou ilus\u00f5es, mas cheia de objetivos e metas. E c\u00e1 estou, na C\u00e2mara dos Deputados. Eu n\u00e3o estaria aqui sem o apoio dos mais de 87 mil catarinenses que depositaram sua confian\u00e7a em mim. Quero agradecer em especial \u00e0 minha cidade de Jaragu\u00e1 do Sul e a regi\u00e3o da AMVALI - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Itapocu, que foi decisiva para a minha vit\u00f3ria. Eu sei que materializo a vontade do meu eleitorado por mudan\u00e7as, a necessidade de uma nova pol\u00edtica que urge por todo o Brasil e que foi expressada nas urnas, surpreendendo os adeptos da velha pol\u00edtica, que estavam confort\u00e1veis em suas posi\u00e7\u00f5es e duvidavam da capacidade do povo em chacoalhar as estruturas pol\u00edticas, afinal, \"todo o poder emana do povo\". \r\nE dentro da ideia desta c\u00e9lebre express\u00e3o que est\u00e1 gravada em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, quero construir meu mandato com simplicidade, pr\u00f3ximo dos anseios daqueles que me escolheram como seu Deputado Federal, mas tamb\u00e9m quero me aproximar daqueles que n\u00e3o votaram em mim. Somos hoje todos catarinenses e buscamos o desenvolvimento de nosso Estado.\r\nTodos n\u00f3s queremos o bem-estar social, com seguran\u00e7a p\u00fablica eficiente, sa\u00fade digna para todos, infraestrutura robusta e emprego para todas as fam\u00edlias. Mostrarei resultados que sejam percebidos na vida da popula\u00e7\u00e3o, sejam meus eleitores ou n\u00e3o. Estamos juntos nessa jornada e quero agradecer hoje o apoio de todos.\r\nComo havia mencionado antes, minha campanha foi simples, por\u00e9m objetiva. N\u00e3o me utilizei do recurso das promessas, porque isso fica no campo da velha pol\u00edtica. Dentro das pautas levantadas por mim no pleito de 2018, o centro de meus esfor\u00e7os ser\u00e1 pela prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.\r\nCada Munic\u00edpio \u00e9 composto por um conjunto de n\u00facleos familiares e, quando levamos melhorias \u00e0s cidades, levamos tamb\u00e9m bem-estar \u00e0s fam\u00edlias brasileiras. O desemprego atinge m\u00e3es, pais e filhos. Precisamos resguard\u00e1-los dessa trag\u00e9dia. Temos que garantir um padr\u00e3o digno de vida para nossas fam\u00edlias e uma forma de sustentar esse padr\u00e3o.\r\nTemos que enfrentar os bandidos e suas fac\u00e7\u00f5es porque eles atingem em cheio a integridade f\u00edsica das fam\u00edlias e destroem suas conquistas. Traficantes dividem casas com suas drogas, minando toda a harmonia que um dia existiu. Por isso, \u00e9 preciso pulso firme com os criminosos. Tamb\u00e9m se fazem necess\u00e1rios investimentos na educa\u00e7\u00e3o, para que o crime seja cada vez menos atraente para nossos jovens.\r\nAinda no assunto da juventude, vemos perplexos o aumento dos \u00edndices de criminalidade, o fortalecimento do crime organizado, com fac\u00e7\u00f5es que mandam e desmandam dentro das celas nas penitenci\u00e1rias, e o que mais choca a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o envolvimento cada vez maior dos menores de 18 anos em a\u00e7\u00f5es criminosas. Os menores s\u00e3o blindados, recebem penas brandas, sempre assumindo a culpa e livrando a cara dos verdadeiros bandidos. At\u00e9 quando teremos que assistir \u00e0s not\u00edcias e engolir a seco tantos absurdos?\r\nA quest\u00e3o central da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal gira em torno desta manobra dos criminosos, que covardemente recrutam menores desiludidos com a vida, colocando suas vidas em risco e sentenciando jovens \u00e0 eterna marginalidade. \u00c9 preciso agir firme para impedir que a bandidagem continue ceifando vidas de jovens cheios de potencial e futuro.\r\nMas a fam\u00edlia catarinense precisa ver, precisa sentir, precisa viver o desenvolvimento econ\u00f4mico em nosso Estado. Tenho certeza de que o nosso Estado elegeu o homem mais preparado para nos guiar rumo \u00e0 prosperidade. Viveremos um novo tempo.\r\nO Governador Carlos Mois\u00e9s \u00e9 um homem de princ\u00edpios, de sensibilidade acima da m\u00e9dia, e tem firmeza para enfrentar o grande desafio de elevar Santa Catarina ao mais alto n\u00edvel nacional. Temos potencial, m\u00e3o de obra qualificada, recursos naturais, grande e variada produ\u00e7\u00e3o em todas as regi\u00f5es.\r\nSomos donos das mais belas praias e contamos com uma diversidade cultural rar\u00edssima, o que nos permite ter expectativas ilimitadas quanto ao turismo. O nosso Estado finalmente receber\u00e1 o destaque que merece h\u00e1 d\u00e9cadas.\r\nE a minha cidade, Jaragu\u00e1 do Sul, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de 16 anos sem um representante nesta Casa, finalmente ter\u00e1 seu Deputado Federal para acompanhar e cobrar, participando ativamente das movimenta\u00e7\u00f5es aqui em Bras\u00edlia. Quero entregar todos os meus esfor\u00e7os para entender, trabalhar e solucionar as grandes quest\u00f5es que afligem os catarinenses da regi\u00e3o da AMVALI. Munic\u00edpios como Barra Velha, Corup\u00e1, Guaramirim, a minha Jaragu\u00e1 do Sul, Massaranduba, S\u00e3o Jo\u00e3o do Itaperiu e Schroeder formam um conjunto valioso para o desenvolvimento de nosso Estado. S\u00e3o 220 mil eleitores \u00e1vidos por emprego, pela chegada de novos investimentos e pela moderniza\u00e7\u00e3o de sua infraestrutura.\r\nA nossa regi\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel direta pelo acesso ao porto de S\u00e3o Francisco do Sul. Este porto \u00e9 estrat\u00e9gico para os objetivos econ\u00f4micos do Governo Estadual. Segundo dados da EMBRAPA, o Complexo Portu\u00e1rio de S\u00e3o Francisco do Sul movimentou um total aproximado de 17,1 milh\u00f5es de toneladas, sendo os gr\u00e3os respons\u00e1veis por 32% dessa quantia. Al\u00e9m de gr\u00e3os como a soja, o trigo e o milho, destacam-se nas movimenta\u00e7\u00f5es os fertilizantes, produtos sider\u00fargicos, produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos, celulose e tamb\u00e9m a madeira. O acesso ao porto \u00e9 essencial para o escoamento eficiente de nossa grande produ\u00e7\u00e3o, que percorre longas dist\u00e2ncias e n\u00e3o pode travar num gargalo de produ\u00e7\u00e3o antigo, que \u00e9 a rodovia BR-280. A duplica\u00e7\u00e3o dessa estrada federal \u00e9 crucial para que possamos agilizar nossa produ\u00e7\u00e3o, gerando uma cadeia de lucros, empregos e expans\u00e3o. \u00c9 a explora\u00e7\u00e3o plena de nossa capacidade econ\u00f4mica. Temos que assumir nossa voca\u00e7\u00e3o para a prosperidade e trabalhar com seriedade em prol de um sistema log\u00edstico eficiente.\r\nAntes de tomar posse como Deputado Federal, eu j\u00e1 visitava os Minist\u00e9rios, conhecendo a alta c\u00fapula do Governo Federal, inclusive nosso Presidente Jair Bolsonaro. Pude conversar, entender os entraves, mostrar solu\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m aprender sobre as rela\u00e7\u00f5es institucionais que s\u00e3o extremamente necess\u00e1rias para a busca de recursos. No dia 24 de janeiro, fui recebido pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, e pude expor as demandas urgentes da nossa regi\u00e3o. Recebi a confirma\u00e7\u00e3o de que 65 milh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento Federal ser\u00e3o destinados para as obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-280. Agora que tomei posse do cargo, continuarei com afinco dobrado, para finalizar essas obras e acabar com essa saga vergonhosa de descaso dos Governos anteriores. A quest\u00e3o dessas obras \u00e9 antiga, uma reclama\u00e7\u00e3o recorrente, que j\u00e1 faz parte do cotidiano dos catarinenses dessa regi\u00e3o. Muito foi prometido, pouco foi feito, e entendo que existe uma grande descren\u00e7a por parte da popula\u00e7\u00e3o no que tange \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o da rodovia. Os longos engarrafamentos isolam cada vez mais a nossa regi\u00e3o, prova cruel de que nossa infraestrutura n\u00e3o consegue acompanhar a demanda log\u00edstica do Pa\u00eds e o fluxo crescente de ve\u00edculos que entram e saem de Jaragu\u00e1 do Sul.\r\nEst\u00e1 na hora de as autoridades perceberem que bilh\u00f5es s\u00e3o perdidos pela fuga de investimentos. Milhares de empregos ficam travados nos engarrafamentos, fam\u00edlias ficam pelo caminho. Sim, \u00e9 pela fam\u00edlia catarinense que queremos desenvolver nossa economia. No fim das contas, fam\u00edlias produzem, fam\u00edlias consomem. Pelas fam\u00edlias vou trabalhar para garantir um desfecho feliz na duplica\u00e7\u00e3o da BR-280, como tamb\u00e9m da BR-470, outra rodovia importante para a economia de Santa Catarina com o escoamento da produ\u00e7\u00e3o.\r\nMas a minha miss\u00e3o aqui em Bras\u00edlia n\u00e3o se limita a uma regi\u00e3o. Serei o Deputado Federal de todo o Estado, aberto \u00e0s demandas de todos os Munic\u00edpios. Quero percorrer os Munic\u00edpios, ouvir seus cidad\u00e3os e, longe da hipocrisia de muitas campanhas eleitorais tradicionais, quero afinar meu mandato com quem represento, o cidad\u00e3o comum, que sempre se encontra desamparado ante as in\u00fameras injusti\u00e7as que acontecem em nosso cotidiano e que muitas vezes ficam ocultas, banalizadas, como se sofrer afrontas fosse algo normal, como se tiv\u00e9ssemos que baixar a cabe\u00e7a e nos conformar. Meu gabinete aqui em Bras\u00edlia, meu escrit\u00f3rio em Jaragu\u00e1 do Sul, ambos estar\u00e3o abertos todos os dias da semana, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de moradores, Prefeitos, Vereadores, Secret\u00e1rios Municipais, enfim, todos que buscam por representa\u00e7\u00e3o forte diante daqueles que t\u00eam a caneta na m\u00e3o para resolver os problemas recorrentes das cidades.\r\nComo j\u00e1 citado, antes de tomar posse, eu j\u00e1 estava transitando pelos Minist\u00e9rios, conversando com Ministros e t\u00e9cnicos, buscando solu\u00e7\u00f5es para grandes problemas de nosso Estado. Eu n\u00e3o estou aqui na C\u00e2mara dos Deputados por acidente. N\u00e3o me aventurei aproveitando uma onda. Quando me decidi a concorrer pelo cargo de Deputado Federal, eu estava certo da minha decis\u00e3o. Eu queria estar aqui. Eu sabia das dificuldades que me aguardam, dos grandes desafios que h\u00e1 para me destacar em meio a tantos nomes, mas eu estava convicto de que aqui \u00e9 o meu lugar. E minha convic\u00e7\u00e3o \u00e9 inabal\u00e1vel.\r\nFa\u00e7o parte do grande dep\u00f3sito de esperan\u00e7a que o povo brasileiro despejou nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. O nosso Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 o s\u00edmbolo do desejo de renova\u00e7\u00e3o. E esse desejo assumiu grande dimens\u00e3o no Estado de Santa Catarina, quando tamb\u00e9m elegeu o nosso Governador Carlos Mois\u00e9s, quatro Deputados Federais, seis Deputados Estaduais do PSL, al\u00e9m de quase eleger para o Senado, por uma diferen\u00e7a \u00ednfima, o Presidente do nosso partido, Lucas Esmeraldino. Todos n\u00f3s enfrentamos nomes j\u00e1 consagrados na pol\u00edtica. Muitos diziam que nossa luta era v\u00e3, mas, no final das contas, deixamos muitos vultos da pol\u00edtica para tr\u00e1s, rumo ao ostracismo. E digo mais: acima de tudo, o povo catarinense foi quem deixou esses nomes para tr\u00e1s.\r\nO eleitor tamb\u00e9m deixou para tr\u00e1s seu medo e escolheu abra\u00e7ar a esperan\u00e7a de um Brasil melhor e de uma Santa Catarina melhor. Livrou-se das sombras dos antigos mandatos, sempre obscuros e parciais. Sim, n\u00f3s somos conhecedores das expectativas, sabemos que os olhos est\u00e3o sobre n\u00f3s e que n\u00e3o podemos decepcion\u00e1-los. Al\u00e9m de um novo Brasil que se levanta diante de n\u00f3s, tamb\u00e9m vislumbro uma nova Santa Catarina surgindo, reivindicando sua posi\u00e7\u00e3o merecida de destaque no cen\u00e1rio nacional, cada vez mais respeitada, justificando sua bel\u00edssima hist\u00f3ria de vigor e desenvolvimento. Mas n\u00e3o somos estremecidos pelo medo e pela press\u00e3o.\r\nSomos, sim, fortalecidos pelos nossos apoiadores. Eu repito: eu n\u00e3o estou vivendo aqui uma aventura. Sei exatamente o tamanho, a dimens\u00e3o desta Casa. Eu queria ser Deputado Federal, fui eleito e sei aonde quero chegar. N\u00e3o vou decepcionar. \r\nQuero finalizar a minha fala neste Grande Expediente agradecendo a todos que caminharam comigo nessa trajet\u00f3ria at\u00e9 aqui. Equipe de assessores, meus amigos, colegas de partido, todos foram fundamentais para que eu possa exercer o mandato com muita excel\u00eancia, transpar\u00eancia, efici\u00eancia e muitos resultados. \r\nO Sr. Charlles Evangelista - V.Exa. me permite um aparte? Deputado F\u00e1bio, primeiramente, quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso - V.Exa. \u00e9 jovem e eu tamb\u00e9m me vejo na mesma condi\u00e7\u00e3o. A maioria de n\u00f3s, Parlamentares da bancada do PSL, foi eleita com a responsabilidade e o desafio muito grande de construir realmente um novo Brasil, um Brasil mais pr\u00f3spero, um Brasil diferente, que d\u00ea condi\u00e7\u00f5es reais para resgatar o orgulho novamente de todos os brasileiros. Quero desejar boa sorte a V.Exa. Tenho certeza de que o povo de Santa Catarina ter\u00e1 muito orgulho do seu representante e de que V.Exa. ir\u00e1 escrever uma hist\u00f3ria maravilhosa aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. FABIO SCHIOCHET (Bloco/PSL - SC) - Muito obrigado, Deputado Charlles.\r\nO Sr. Daniel Freitas - Deputado Fabio Schiochet, para mim \u00e9 uma honra ver V.Exa. assomar pela primeira vez a tribuna desta Casa t\u00e3o importante para o Brasil, especialmente para n\u00f3s da bancada do PSL catarinense. Eu, que participei lado a lado com V.Exa. de uma campanha vitoriosa, sinto-me muito honrado e orgulhoso de v\u00ea-lo neste Parlamento. Com certeza estaremos juntos no que for melhor para o nosso Estado de Santa Catarina. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. FABIO SCHIOCHET (Bloco/PSL - SC) - Deputado Daniel, muito obrigado. Sabemos da dificuldade que foi a nossa campanha em Santa Catarina.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de abordar outro assunto rapidamente - o meu tempo est\u00e1 acabando, prometi a V.Exa. que falaria no tempo e vou terminar no tempo.\r\nConversando com o meu amigo. o Deputado Alexandre Frota, ele me passou a seguinte informa\u00e7\u00e3o: o Presidente do PCdoB acaba de dar uma declara\u00e7\u00e3o dizendo que a nossa bancada do PSL \u00e9 desqualificada. Eu acho uma hipocrisia - chega a ser ir\u00f4nico - o Presidente do PCdoB, um partido abalado por tantos esc\u00e2ndalos e por tanta corrup\u00e7\u00e3o, dizer que a nossa bancada do PSL \u00e9 desqualificada.\r\nEncerando, quero dizer que n\u00f3s somos a esperan\u00e7a, Deputado. O Presidente do PCdoB n\u00e3o est\u00e1 acostumado com gente, com Deputados nesta Casa que v\u00e3o brigar pela renova\u00e7\u00e3o, pela mudan\u00e7a. A nossa nova bancada do PSL, que diz o nobre Deputado que somos desqualificados, \u00e9 a bancada que vai fazer a renova\u00e7\u00e3o, que vai botar este Pa\u00eds no eixo, meus amigos. Podem certeza absoluta disso.\r\nOu\u00e7o o meu amigo, Deputado H\u00e9lio Costa.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Deputado Fabio Schiochet, quero cumpriment\u00e1-lo. Somos do mesmo Estado, n\u00e3o somos do mesmo partido, mas temos o mesmo ideal.\r\nO SR. FABIO SCHIOCHET (Bloco/PSL - SC) - Claro.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Gostei do seu discurso, um jovem com um ideal. V.Exa. e eu, junto com os 16 Deputados de Santa Catarina, faremos muito pelo nosso Estado. Parab\u00e9ns pelo seu discurso. Estamos juntos.\r\nO SR. FABIO SCHIOCHET (Bloco/PSL - SC) - Muito obrigado. \r\nPresidente, muito obrigado pelo tempo concedido. \r\nUm abra\u00e7o a todos. Fiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]