[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INC 78/2019, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CRIA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA, BARRAGEM.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Encaminhamento de requerimento de indica\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para cria\u00e7\u00e3o da Secretaria Especial de Barragens.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar como lido pronunciamento em que encaminho indica\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa Civil, sugerindo a cria\u00e7\u00e3o de uma secretaria especial de barragens, devido aos \u00faltimos acontecimentos e trag\u00e9dias que v\u00eam ocorrendo no nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,  telespectadores da TV C\u00e2mara e todos que nos acompanham pelas redes sociais, \tsem mais delongas, estamos enviando uma indica\u00e7\u00e3o para o Ministro da Casa Civil da Rep\u00fablica, sugerindo a cria\u00e7\u00e3o de uma Secretaria Especial de Barragens. \r\nDe acordo com o \u00faltimo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA, h\u00e1 no Brasil um cadastro de 24.092 barragens e com uma estimativa, desde 2017, que o n\u00famero de represamentos artificiais espalhados seja pelo menos tr\u00eas vezes maior.  \r\n\t\t O grande problema \u00e9 que, al\u00e9m da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao todo h\u00e1 31 \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores dessas barragens, o que, naturalmente, cria-se um pandem\u00f4nio para a organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o das mesmas. E, como sabemos, infelizmente, mesmo com a atua\u00e7\u00e3o de tr\u00eas dezenas de \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, n\u00e3o conseguimos evitar as trag\u00e9dias de Mariana e Brumadinho quando se perderam quase 500 vidas, destruindo um sem-n\u00famero de fam\u00edlias.    \r\n\t\tDe acordo com o Relat\u00f3rio de Seguran\u00e7a de Barragens da ANA, o Brasil possui 43 potenciais agentes fiscalizadores, dos quais quatro s\u00e3o federais e 39 estaduais. No ano passado, os 31 \u00f3rg\u00e3os atuavam efetivamente como fiscalizadores por terem instalado sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o empreendimentos com as caracter\u00edsticas especificadas pela Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens  - PNSB. \r\nEm 2017, foram feitas 780 fiscaliza\u00e7\u00f5es, mas houve um decr\u00e9scimo de 16% em rela\u00e7\u00e3o a 2016. Um absurdo! Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum ato de autoriza\u00e7\u00e3o, outorga ou licenciamento em 42% das barragens e em 76% dos casos n\u00e3o est\u00e1 definido se a barragem \u00e9 ou n\u00e3o submetida \u00e0 PNSB por falta de informa\u00e7\u00e3o. Em 2017 foram emitidos 15 regulamentos pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, fazendo com que 98% das barragens cadastradas estejam submetidas a pelo menos um regulamento. Em 2016, foram 18. \r\nO Relat\u00f3rio informa ainda que grande parte dos \u00f3rg\u00e3os efetivamente fiscalizadores (65%) j\u00e1 regulamentou o Plano de Seguran\u00e7a de Barragens, as Inspe\u00e7\u00f5es e a Revis\u00e3o Peri\u00f3dica, e um pouco menos da metade (45%) o Plano de A\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia. \r\nMas, infelizmente, em 2017, oito \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, mesmo ap\u00f3s a trag\u00e9dia de Mariana em 2015, ainda n\u00e3o haviam emitido nenhum regulamento. E o que \u00e9 pior: naquele per\u00edodo apenas 3% do total de barragens cadastradas foram vistoriadas pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores. Como vimos, em 25 de janeiro deste ano, o Brasil despertou com o terr\u00edvel desastre de Brumadinho.\r\nPortanto, Sra. Presidente, caros colegas Deputadas e Deputados, a nossa indica\u00e7\u00e3o \u00e9 para que esses trabalhos sejam coordenados a partir de uma Secretaria Especial de Barragens, um \u00f3rg\u00e3o o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, e, talvez, a partir da\u00ed, quem sabe, possamos, enfim, evitar perdas de vidas inocentes em trag\u00e9dias que tanto envergonham a Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INC 79/2019, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SUGEST\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, TRIBUTO, PRODUTOS, CESTA B\u00c1SICA,",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Economia de isen\u00e7\u00e3o de tributos sobre produtos da cesta b\u00e1sica em \u00e1reas atingidas por calamidades, desastres e trag\u00e9dias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu encaminhei ao Minist\u00e9rio da Economia a sugest\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o e/ou ado\u00e7\u00e3o de al\u00edquota zero para os tributos incidentes sobre os itens que comp\u00f5em a cesta b\u00e1sica nos casos de desastres, como os que ocorreram mais recentemente no Brasil: as chuvas no Rio de Janeiro e a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado na \u00edntegra nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no Programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e telespectadores da TV C\u00e2mara, todos que nos acompanham pelas redes sociais, encaminhei ao Minist\u00e9rio da Economia a sugest\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o e/ou ado\u00e7\u00e3o de al\u00edquota zero para os tributos incidentes sobre os itens que comp\u00f5em a cesta b\u00e1sica nos casos de desastres, como os que ocorreram mais recentemente no Brasil: as chuvas no Rio de Janeiro e a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais.\r\nO nosso objetivo \u00e9 permitir que, com o barateamento dos produtos, em decorr\u00eancia da n\u00e3o incid\u00eancia de tributos em produtos de primeira necessidade para a popula\u00e7\u00e3o, aumentem as doa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da pr\u00f3pria regi\u00e3o, reduzindo os custos e o tempo com o transporte de doa\u00e7\u00f5es.\r\nDestaque-se que a sugest\u00e3o aqui apresentada n\u00e3o trata da pol\u00edtica p\u00fablica de desonera\u00e7\u00e3o da cesta b\u00e1sica. Da mesma forma, n\u00e3o se est\u00e1 aqui discutindo a efici\u00eancia da desonera\u00e7\u00e3o para fins de distribui\u00e7\u00e3o de renda e afins. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ir al\u00e9m da previs\u00e3o constante da Lei n\u00ba 12.839, de 9 de julho de 2013, que, apesar de merit\u00f3ria e importante, \u00e9 menos ampla do que a exigida em situa\u00e7\u00e3o de calamidade imposta por certas trag\u00e9dias.\r\nPortanto, a sugest\u00e3o que trazemos \u00e9 situacional, moment\u00e2nea e emergencial, sendo, acima de tudo, uma proposta de ordem humanit\u00e1ria.\r\nEntendemos, caros colegas, que esta poderia ser uma maneira de minimizar as agruras das v\u00edtimas atingidas por calamidades, desastres e trag\u00e9dias. E ficaria a cargo do Governo Federal a defini\u00e7\u00e3o de tempo e \u00e1rea de incid\u00eancias, a partir de an\u00e1lise do impacto do desastre, trag\u00e9dia e/ou calamidade ocorrida.\r\nPor acreditar que a ado\u00e7\u00e3o de pequenas medidas, quando bem fundamentadas, pode surtir um grande impacto positivo na sociedade, \u00e9 que encaminhei a presente sugest\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o e/ou ado\u00e7\u00e3o de al\u00edquota zero para os tributos incidentes sobre os itens que comp\u00f5em a cesta b\u00e1sica nas \u00e1reas atingidas por calamidades, desastres e trag\u00e9dias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POSTO DE ATENDIMENTO, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, LAGARTO (SE), REABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Encaminhamento ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para reabertura do Posto de Atendimento da Delegacia da Receita Federal do Brasil no Munic\u00edpio de Lagarto, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero somente dar como lido meu pronunciamento.\r\nEstou enviando hoje ao Sr. Ministro da Economia, Dr. Paulo Guedes, uma indica\u00e7\u00e3o em que solicito a reabertura do Posto de Atendimento da Delegacia da Receita Federal no Munic\u00edpio de Lagarto. \u00c9 um Munic\u00edpio de extrema import\u00e2ncia, muito bem localizado geograficamente, com mais de 103 mil habitantes, o segundo ou terceiro maior col\u00e9gio eleitoral. \u00c9 uma cidade sitiada por grande \u00e1rea da pecu\u00e1ria industrial. E esse posto foi fechado pela Receita Federal. Eu fa\u00e7o ao Sr. Ministro Paulo Guedes um apelo para que reveja essa posi\u00e7\u00e3o, a fim de que o Posto da Delegacia da Receita Federal seja reaberto no Munic\u00edpio de Lagarto.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., nobre Deputado Fabio Reis.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e espectadores da TV C\u00e2mara, e todos que nos acompanham pelas redes sociais, enviei no dia de hoje ao Sr. Ministro da Economia, Dr. Paulo Guedes, uma indica\u00e7\u00e3o, em que solicito a reabertura do Posto de Atendimento da Delegacia da Receita Federal no Munic\u00edpio de Lagarto.\r\n\tPois bem, caros colegas, em aviso pr\u00e9vio, a Delegacia da Receita Federal do Brasil em Aracaju (DRF/AJU) informara que a partir do dia 14 de janeiro deste ano encerraria as atividades do Posto em Lagarto, mas que a decis\u00e3o n\u00e3o acarretaria preju\u00edzo para os contribuintes, j\u00e1 que as atividades continuariam em postos espalhados pela regi\u00e3o.\r\n\tTrata-se, por\u00e9m, de um enorme equ\u00edvoco, porque os preju\u00edzos se fizeram sentir de imediato. Ora, o Munic\u00edpio de Lagarto possui uma das maiores \u00e1reas territoriais do Estado, a terceira maior popula\u00e7\u00e3o de Sergipe, com aproximadamente 103.600 habitantes, e, ainda, o terceiro col\u00e9gio eleitoral, com 66.300 eleitores. N\u00e3o h\u00e1 por que se fechar um fluxo de atendimento dessa natureza. Quem conhece a regi\u00e3o sabe que Lagarto, al\u00e9m de ser um grande produtor agr\u00edcola, com diversidade de culturas, conta ainda com um forte setor pecu\u00e1rio.\r\n Mesmo assim, Sr. Presidente, caros colegas, apesar de todos os aspectos mencionados, o Munic\u00edpio perdeu o Posto de Atendimento da Delegacia da Receita Federal, enquanto Munic\u00edpios menores, como Itabaiana e Est\u00e2ncia, tiveram postos semelhantes mantidos. E est\u00e1 certo. Essas importantes cidades devem continuar com os seus postos de atendimento, mas fechar o de um Munic\u00edpio maior n\u00e3o \u00e9 uma medida correta. \r\nA prop\u00f3sito, com o fim do atendimento local, agora a popula\u00e7\u00e3o precisa se deslocar para a Capital ou outros Munic\u00edpios a cada demanda. Considerando a grande movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Munic\u00edpio de Lagarto, isso acontece com muita frequ\u00eancia, causando toda sorte de transtornos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 economia locais. Tanto \u00e9 assim, que s\u00e3o in\u00fameras as solicita\u00e7\u00f5es que a popula\u00e7\u00e3o nos apresenta no sentido de atuarmos junto ao Minist\u00e9rio da Economia para resolver o problema. \r\nDe toda sorte, \u00e9 claro que temos consci\u00eancia plena do esfor\u00e7o que o Governo Federal vem fazendo no sentido de reduzir o tamanho da m\u00e1quina administrativa para diminuir despesas, mas, no caso espec\u00edfico do Posto de Atendimento da Receita em Lagarto, tratou-se de um equ\u00edvoco.\r\nPortanto, ainda com o nosso dever de buscar solu\u00e7\u00f5es, e com o objetivo de auxiliar tanto quanto poss\u00edvel na resolu\u00e7\u00e3o da demanda da popula\u00e7\u00e3o de Lagarto, comprometemo-nos a buscar tamb\u00e9m junto ao Governo do Estado a cess\u00e3o de um im\u00f3vel para funcionamento do Posto de Atendimento da Delegacia da Receita Federal no Munic\u00edpio de Lagarto.\r\nAcreditamos que este trabalho e esfor\u00e7o conjunto redundar\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o dos transtornos que hoje acometem o povo de Lagarto pela aus\u00eancia dos servi\u00e7os, sem, contudo, impactar muito significativamente as despesas desse \u00f3rg\u00e3o.\r\nPortanto, o povo de Lagarto conta com a compreens\u00e3o do Ministro Paulo Guedes para que esse moment\u00e2neo infort\u00fanio possa ser resolvido o mais breve poss\u00edvel.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESTRAT\u00c9GIA NACIONAL DE DISSEMINA\u00c7\u00c3O DO BUILDING INFORMATION MODELLING NO BRASIL (ESTRAT\u00c9GIA BIM BR),  IMPLANTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Encaminhamento ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Nacional de Dissemina\u00e7\u00e3o do Building Information Modelling, a chamada Estrat\u00e9gia BIM BR, institu\u00edda pelo Decreto n\u00ba 9.377, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dar como lido o meu discurso.\r\nOcupo a tribuna desta Casa hoje para informar que encaminhei um requerimento ao Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes, solicitando informa\u00e7\u00f5es sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Nacional de Dissemina\u00e7\u00e3o do Building Information Modelling - BIM BR, institu\u00edda pelo Decreto n\u00ba 9.377, de 17 de maio de 2018. Como se sabe, h\u00e1 duas formas de planejar a execu\u00e7\u00e3o de uma obra: a primeira \u00e9 tratando isoladamente de cada etapa do projeto; a segunda \u00e9 integrando todas as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 totalidade do empreendimento.\r\nEu pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,  espectadores da TV C\u00e2mara e todos que nos acompanham pelas redes sociais, ocupo a tribuna hoje para informar que encaminhei um requerimento ao Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes, solicitando informa\u00e7\u00f5es sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Nacional de Dissemina\u00e7\u00e3o do Building Information Modelling no Brasil, chamada Estrat\u00e9gia BIM BR, institu\u00edda pelo Decreto n\u00ba 9.377, de 17 de maio de 2018.\r\nComo se sabe, h\u00e1 duas formas de planejar a execu\u00e7\u00e3o de uma obra: a primeira \u00e9 tratando isoladamente cada etapa do projeto; a segunda \u00e9 integrando todas as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 totalidade do empreendimento. \r\nAt\u00e9 pouco tempo, a primeira era a \u00fanica op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel, ou seja, ocupava-se de cada componente independentemente dos demais. Com a chegada do Building Information Modelling - Modelagem de Informa\u00e7\u00e3o de Constru\u00e7\u00e3o (BIM), numa tradu\u00e7\u00e3o livre -, profissionais de Engenharia Civil e de Arquitetura adquiriram um novo elemento para o gerenciamento colaborativo e informa\u00e7\u00f5es consolidadas em uma plataforma. Em outras palavras, uma obra pode ser considerada o resultado de uma s\u00e9rie de insumos, servi\u00e7os e profissionais, que, por sua vez, atuam em diferentes projetos: estrutural, el\u00e9trico, hidr\u00e1ulico, entre outros.\r\nDesta forma, \u00e9 poss\u00edvel perceber a complexidade do gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es e atividades e como isto \u00e9 necess\u00e1rio para que todos os elementos se ajustem perfeitamente durante a execu\u00e7\u00e3o. Este, portanto, \u00e9 o grande benef\u00edcio do Building Information Modelling: reunir todos os dados de cada componente de todos os projetos da obra e concentr\u00e1-los num \u00fanico local. No sentido de implantar tal pr\u00e1tica no Brasil, o Decreto n\u00ba 9.377, de 17 de maio de 2018, instituiu a Estrat\u00e9gia BIM BR, visando ao aprimoramento das atividades da constru\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico. \r\nPortanto, entre outros pontos, o requerimento solicita ao Ministro informa\u00e7\u00f5es se j\u00e1 foi institu\u00eddo o Comit\u00ea Gestor e quais s\u00e3o seus membros atuais, qual \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o atual do Grupo T\u00e9cnico, se j\u00e1 foram instaurados os grupos de trabalhos e quais s\u00e3o suas atribui\u00e7\u00f5es e trabalhos resultantes. O objetivo \u00e9 sabermos se um sistema de tal import\u00e2ncia para as obras no Brasil est\u00e1 realmente sendo implantado de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o definida no decreto e se j\u00e1 podemos conhecer a sua aplica\u00e7\u00e3o em obras p\u00fablicas em andamento. \r\nEntendemos que a justificativa das solicita\u00e7\u00f5es apresentadas no requerimento se d\u00e1 pela import\u00e2ncia da aplica\u00e7\u00e3o do BIM, o que acarretar\u00e1 ganhos incont\u00e1veis n\u00e3o s\u00f3 em melhoramentos na constru\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m em quest\u00f5es referentes a fiscaliza\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e economia.\r\nEm uma na\u00e7\u00e3o conhecida ao longo dos anos pelo descaso com obras p\u00fablicas, o BIM serve como um eficaz instrumento inibidor de inefici\u00eancia e de gastos excessivos e, acima de tudo, para conten\u00e7\u00e3o de expedientes que podemos dizer menos republicanos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "G\u00c1S NATURAL, SERGIPE.\r\nG\u00c1S NATURAL, MERCADO, ABERTURA, CONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICA ENERG\u00c9TICA (CNPE), RESOLU\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Descoberta de g\u00e1s natural em \u00e1guas profundas na Bacia de Sergipe. Abertura do mercado de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido meu pronunciamento.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna desta Casa, na tarde de hoje, para refor\u00e7ar, endossar e celebrar o que foi sobejamente divulgado pela m\u00eddia nacional sobre a descoberta de \u00e1guas profundas, de g\u00e1s natural na bacia de Sergipe. Como se confirmou pela pr\u00f3pria PETROBRAS, trata-se da maior descoberta desde o pr\u00e9-sal. \u00c9 uma grande not\u00edcia para Sergipe, com um pouco mais de 2 milh\u00f5es de habitantes, um Estado extremamente promissor, com um das maiores fontes energ\u00e9ticas do Pa\u00eds.\r\nO que impressiona s\u00e3o os n\u00fameros. Dos seis campos, no Estado em que foi descoberto, em Cumbe, Barra, Farfan, Muri\u00fa, Moita Bonita e Po\u00e7o Verde, h\u00e1 um potencial para a extra\u00e7\u00e3o de 20 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de g\u00e1s natural por dia, equivalente a 7 bilh\u00f5es de reais da receita anual.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e espectadores da TV C\u00e2mara, todos que nos acompanham pelas redes sociais, ocupo a tribuna nesta tarde para refor\u00e7ar, endossar e celebrar o que j\u00e1 foi sobejamente divulgado pela m\u00eddia nacional sobre a descoberta em \u00e1guas profundas de g\u00e1s natural na Bacia de Sergipe. Como se confirmou pela pr\u00f3pria PETROBRAS, trata-se da maior descoberta desde o pr\u00e9-sal, em 2006.\r\n\u00c9 uma not\u00edcia e tanto. Sergipe, que tem cerca de 2 milh\u00f5es de habitantes e \u00e9 o menor Estado da federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um grande produtor de fontes energ\u00e9ticas como petr\u00f3leo, metanol, biomassa, energia hidroel\u00e9trica, e\u00f3lica e solar, al\u00e9m do g\u00e1s. Ou seja, \u00e9 voca\u00e7\u00e3o do Estado lidar com os recursos energ\u00e9ticos de forma competente.\r\nMas o que impressiona realmente na descoberta s\u00e3o os n\u00fameros. Dos seis campos, em Cumbe, Barra, Farfan, Muri\u00fa, Moita Bonita e Po\u00e7o Verde, h\u00e1 um potencial para extra\u00e7\u00e3o de 20 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de g\u00e1s natural por dia, equivalente a um ter\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o total do Brasil. As estimativas \u00e9 que a descoberta venha a gerar R$ 7 bilh\u00f5es de receita anual.\r\nNo in\u00edcio do ano, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, anunciou em suas metas o \"choque de energia barata\" que envolvia o plano de baratear em at\u00e9 50% o custo do g\u00e1s natural e trabalhar na reindustrializa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Sergipe, portanto, aparece como a estrela de projeto, j\u00e1 que a aposta do Governo \u00e9 que, em pouco tempo, saia de Sergipe o g\u00e1s mais barato do Brasil. \u00c9 algo realmente digno de comemora\u00e7\u00e3o.\r\nEm mat\u00e9ria divulgada em 16 de junho deste ano pelo Estad\u00e3o, afirmava-se que o Governo Federal tamb\u00e9m tem a expectativa de estimular a economia na regi\u00e3o com o g\u00e1s, j\u00e1 que de 2014 a 2017 a cadeia de \u00f3leo e g\u00e1s ficou praticamente paralisada como reflexo da forte queda no pre\u00e7o do insumo no mercado internacional.\r\nAs boas not\u00edcias n\u00e3o param por a\u00ed. No \u00faltimo dia 24 de junho o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica (CNPE) aprovou uma resolu\u00e7\u00e3o que visa abrir o mercado de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s.\r\nA resolu\u00e7\u00e3o sugere \u00e0 Uni\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o de incentivos para os Estados abrirem m\u00e3o voluntariamente do direito ao monop\u00f3lio da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.\r\nA abertura do mercado de g\u00e1s poder\u00e1 ser usada, por exemplo, como contrapartida nos planos de equil\u00edbrio fiscal dos Estados quando houver empr\u00e9stimos com garantias da Uni\u00e3o.\r\nUma mat\u00e9ria no Portal G1, de 24 de junho deste ano, cita a fala do Ministro da Economia, Paulo Guedes, informando que \"muitos Estados j\u00e1 disseram que pretendem abrir m\u00e3o do monop\u00f3lio\" e que, segundo o Ministro, \"\u00e9 melhor o estado ter g\u00e1s natural do que ter o monop\u00f3lio\".\r\nO ponto chave da quest\u00e3o \u00e9 que, ao abrir m\u00e3o do monop\u00f3lio da distribui\u00e7\u00e3o, o Estado permitir\u00e1 que uma ind\u00fastria compre g\u00e1s diretamente do produtor, fazendo contratos de longo prazo, o que pode pressionar a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.\r\nO pr\u00f3prio Governo Federal afirma que, com a abertura do mercado, o pre\u00e7o do g\u00e1s natural poder\u00e1 cair e, consequentemente, o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica, j\u00e1 que parte das usinas t\u00e9rmicas usa o combust\u00edvel para gerar eletricidade.\r\nO pensamento do Governo \u00e9 que o chamado novo mercado de g\u00e1s tem o objetivo de promover a livre concorr\u00eancia no mercado de g\u00e1s do Brasil, reduzindo o pre\u00e7o da energia e permitindo o in\u00edcio da reindustrializa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, al\u00e9m de um desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nComo quest\u00e3o de justi\u00e7a, quero tamb\u00e9m registrar a compet\u00eancia e agilidade com que o Governador Belivaldo Chagas tem se apresentado nesse cen\u00e1rio t\u00e3o promissor ao nosso Estado.\r\nEle tem se concentrado em atrair empresas, oferecendo as vantagens do g\u00e1s natural a quem se interessar por instalar-se no Estado. Como disse muito bem o Estad\u00e3o, o Governador quer ainda incentivar a cria\u00e7\u00e3o de uma nova figura no mercado de g\u00e1s - a do consumidor livre, autorizado a importar seu pr\u00f3prio combust\u00edvel, sem precisar utilizar a rede de dutos de distribui\u00e7\u00e3o convencional. Com essa mudan\u00e7a, o esperado \u00e9 reduzir ainda mais o pre\u00e7o do produto, que n\u00e3o contaria com a tarifa cobrada pela distribuidora. \u00c9 uma medida extraordin\u00e1ria que visa justamente baratear os custos do cidad\u00e3o usu\u00e1rio do g\u00e1s. Nesse quesito, o Governo do Estado de Sergipe est\u00e1 de parab\u00e9ns pela iniciativa.\r\nSr. Presidente, caros colegas, acredito firmemente que essa descoberta veio prestigiar um povo trabalhador que n\u00e3o se cansa de lutar por uma vida melhor para as suas fam\u00edlias.\r\n\u00c9 para essas fam\u00edlias que todo o trabalho do Governo do Estado de Sergipe tem se voltado com compromisso e dedica\u00e7\u00e3o. \r\nDeste modo, acreditamos que Sergipe come\u00e7a a adentrar um per\u00edodo de crescimento econ\u00f4mico aliado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais que tanto dividem e afligem parte do nosso povo.\r\nDesta forma, quero deixar registrado o magn\u00edfico trabalho que o Governo Federal vem realizando em prol do desenvolvimento da nossa regi\u00e3o, al\u00e9m do enorme compromisso que o Governo do Estado tem demonstrado em favor do nosso crescimento.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PLP 171/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INELEGIBILIDADE, C\u00d4NJUGE, PARENTE, TRIBUNAL DE CONTAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei complementar sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, acerca da inelegibilidade de c\u00f4njuge e parentes at\u00e9 o terceiro grau, consangu\u00edneos ou afins, ou por ado\u00e7\u00e3o, de Ministros e Conselheiros de Tribunais de Contas. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso da tribuna desta Casa hoje para informar que apresentei um projeto de lei complementar cujo teor altera a Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para determinar a inelegibilidade de c\u00f4njuge e parentes at\u00e9 o terceiro grau, consangu\u00edneos ou afins, ou por ado\u00e7\u00e3o, de Ministros e Conselheiros de Tribunais de Contas.\r\nA motiva\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 evitar eventuais desvios e abuso de poder dos membros das Cortes de Contas, que poderiam angariar apoio a seus c\u00f4njuges ou parentes, seja atrav\u00e9s de facilidades de an\u00e1lise de contas, seja atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de empecilhos aos gestores municipais que n\u00e3o apoiassem em seus intentos.\r\nEu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, inclusive no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e espectadores da TV C\u00e2mara, todos os que nos acompanham pelas redes sociais, fa\u00e7o uso da tribuna nesta tarde para solicitar aos caros colegas Parlamentares apoio para aprova\u00e7\u00e3o de um projeto de lei complementar que apresentei nesta Casa cujo teor altera a Lei Complementar n\u00ba 64, de 18 de maio de 1990, para determinar a inelegibilidade de c\u00f4njuges e parentes at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, consangu\u00edneos ou afins, de Ministros ou Conselheiros dos Tribunais de Contas.\r\nA motiva\u00e7\u00e3o deste projeto \u00e9 evitar eventuais desvios ou abusos de poder dos membros das Cortes de Contas, que poderiam se utilizar das suas compet\u00eancias para angariar o apoio de seus c\u00f4njuges ou parentes, criando facilidades para an\u00e1lises de contas ou, de outro lado, criando empecilhos para os gestores municipais que n\u00e3o apoiassem em seus intentos.\r\nH\u00e1 um dito popular segundo o qual \"a quem mais \u00e9 dado, mais \u00e9 exigido\", e isto talvez justifique a ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuges e parentes de membros das Cortes de Contas, pois de extrema import\u00e2ncia e valia \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o destes na condu\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica.\r\nN\u00e3o seria absurdo afirmar que, imbu\u00eddo de um esp\u00edrito n\u00e3o republicano e tentando angariar apoio eleitoral para pessoas pr\u00f3ximas, o poder de atua\u00e7\u00e3o de um Ministro ou Conselheiro de Tribunal de Contas \u00e9 enorme e, se mal usado, pode desequilibrar completamente o processo eleitoral.\r\nNestes casos poderiam ser mencionados atos como criar dificultadores na an\u00e1lise de contas de gestores que n\u00e3o apoiassem seu protegido ou, de outro lado, e igualmente reprov\u00e1vel, fazer vistas grossas \u00e0s contas daqueles que lhe apoiassem.\r\nA despeito da exist\u00eancia de algumas proposi\u00e7\u00f5es com intuito semelhante, fato \u00e9 que todas se encontram arquivadas. O assunto vem sendo tratado h\u00e1 d\u00e9cadas, e esta Casa jamais deu a import\u00e2ncia que o fato requer, tanto que as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o prosperaram.\r\n\u00c9 poss\u00edvel observar que o assunto ora aparece sendo tratado atrav\u00e9s de projetos de lei complementar, ora na forma de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Isto ocorre porque o assunto tem guarida no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como na Lei Complementar 64/90.\r\nDe toda forma, o pr\u00f3prio texto constitucional prev\u00ea, no par\u00e1grafo 9\u00ba do citado art. 14, que \"lei complementar estabelecer\u00e1 outros casos de inelegibilidade\", raz\u00e3o de ser da presente proposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, cabe mencionar que n\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida quanto ao fato de que as Cortes de Contas deste Pa\u00eds s\u00e3o ocupadas em sua maioria por pessoas probas, qualificadas e comprometidas com princ\u00edpios republicanos, raz\u00e3o por que esta proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o representar\u00e1 qualquer ofensa ou repres\u00e1lia \u00e0s mesmas, vez que n\u00e3o usariam de subterf\u00fagios para beneficiar quem quer que fosse. Contudo, a lei precisa ser geral, pois \u00e9 nesta generalidade da lei que se consegue garantir a impessoalidade necess\u00e1ria \u00e0 boa condu\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica.\r\nUm dos pontos basilares em uma democracia \u00e9 justamente o equil\u00edbrio e justeza que devem reger o processo eleitoral para que n\u00e3o hajam discrep\u00e2ncias no pleito que permitam nublar as t\u00eanues regras do jogo.\r\nAssim, entendemos que a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei complementar vem ao encontro de um maior equil\u00edbrio nas quest\u00f5es eleitorais desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEQUENO PRODUTOR RURAL, POBREZA, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, INCENTIVO. \r\nBELIVALDO CHAGAS, GOVERNADOR, SERGIPE, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PEQUENO PRODUTOR RURAL, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de incentivo aos pequenos produtores rurais. Sugest\u00e3o ao Governador do Estado de Sergipe, Belivaldo Chagas, de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do ICMS incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de pequenos agricultores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dar como lido o meu pronunciamento, no qual destaco a necessidade de olharmos com mais sensibilidade para o setor agr\u00edcola brasileiro, sobretudo para o pequeno produtor. De acordo com os dados do m\u00eas de abril de 2019, disponibilizados pela Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil - CNA, o agroneg\u00f3cio responde por quase 25% do PIB, por 38% dos empregos e pela metade de todas as importa\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds. Na ponta de todo esse trabalho est\u00e1 o pequeno agricultor. No Brasil, a triste realidade dos dados informa que 25% da popula\u00e7\u00e3o rural vivem em situa\u00e7\u00e3o de pobreza, com renda inferior a 70 reais mensais per capita.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e espectadores da TV C\u00e2mara, e todos que nos acompanham pelas redes sociais, a minha participa\u00e7\u00e3o hoje na Tribuna da Casa \u00e9 para destacar a necessidade de olharmos com mais sensibilidade para o setor agr\u00edcola brasileiro, sobretudo para o pequeno produtor. \r\n\t\tDe acordo com os dados do m\u00eas de abril de 2019, disponibilizados pela Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil - CNA, o agroneg\u00f3cio responde por quase 25% do PIB, por 38% dos empregos e pela metade de todas as importa\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds. \r\n\t\tE na ponta de todo esse trabalho est\u00e1 o pequeno agricultor. Esse \u00e9 de longe o personagem mais penalizado por todo o sistema. S\u00f3 para se ter uma ideia, segundo os dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, nas regi\u00f5es Norte e Nordeste, 72% dos produtores n\u00e3o geram lucro suficiente para elevar a m\u00e3o de obra familiar acima da linha de pobreza. \r\n\t\tNo Brasil, a triste realidade dos dados informa que 25% da popula\u00e7\u00e3o rural vive em situa\u00e7\u00e3o de pobreza, com renda inferior a R$ 70,00 mensais per capita.\r\n\t\t Todos sabemos que parte significativa do problema passa, evidentemente, por uma profunda reforma tribut\u00e1ria. Mas, enquanto a reforma n\u00e3o sai, temos que tomar medidas, ainda que paliativas, para minorar o problema do pequeno agricultor.\r\n\t\tNa \u00faltima semana estive com o Governador de Sergipe, Belivaldo Chagas, oportunidade em que solicitei seu apoio no sentido de conceder isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS de produtos que se sobressaem na atua\u00e7\u00e3o do pequeno agricultor. \r\n\t\tTem-se observado alguns avan\u00e7os com isen\u00e7\u00f5es sobre produtos como milho, laranja e outros. A nossa solicita\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 que se amplie o n\u00famero de itens para que outros agricultores sejam beneficiados, tais como produtores de abacaxi, acerola, goiaba, tomate, pimenta e fumo, que no caso espec\u00edfico do Estado de Sergipe s\u00e3o produtos que fazem parte do contexto da agricultura familiar sergipana ou que t\u00eam demanda represada, que est\u00e1 sendo atendida por Estados vizinhos.\r\n\tNa reuni\u00e3o com o Governador Belivaldo Chagas, expusemos detalhadamente a situa\u00e7\u00e3o do pequeno agricultor em nossa regi\u00e3o. O Governador, que, diga-se de passagem, tem trabalhado arduamente para sanar as contas do Estado sem descuidar do crescimento econ\u00f4mico e do desenvolvimento social como um todo, mostrou-se sens\u00edvel e ficou de analisar o nosso pedido, motivo pelo qual agradecemos.\r\n\tTodos sabemos as dificuldades por que passam os pequenos agricultores. Eles lutam com o problema da seca e sofrem nas altas temporadas de chuvas. Lutam contra as pragas e com a falta de recursos para adquirir insumos de qualidade. Depois que vencem todos esses desafios, eles ainda encontram dificuldades para vender os produtos com pre\u00e7os justos. \u00c9 essa a realidade eterna de um agricultor familiar. \r\n\tSe n\u00e3o houver pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes para ajud\u00e1-lo a resolver os seus problemas, ser\u00e1 muito dif\u00edcil reverter essa situa\u00e7\u00e3o. Quem conhece o problema do campo sabe que a maioria dos produtores rurais brasileiros habita e desenvolve atividades econ\u00f4micas em pequenas e m\u00e9dias propriedades em toda a extens\u00e3o do territ\u00f3rio, e a m\u00e3o de obra muitas vezes vem dos membros da fam\u00edlia.\r\n \tEssas propriedades, quase sempre, s\u00e3o desprovidas de recursos tecnol\u00f3gicos (m\u00e1quinas e insumos agr\u00edcolas) e t\u00e9cnicos (suporte t\u00e9cnico de um profissional como, por exemplo, um agr\u00f4nomo), desse modo, apresentam n\u00edveis baixos de produtividade. Apesar disso, cerca de 70% de todo o alimento que abastece o mercado interno brasileiro \u00e9 derivado dessas propriedades rurais. Tal fato acontece porque as grandes propriedades destinam sua produ\u00e7\u00e3o ao mercado externo. Al\u00e9m disso, geralmente cultivam monoculturas. \r\n   Sabemos que os grandes produtores usufruem de benef\u00edcios facilitados para a concess\u00e3o de cr\u00e9ditos banc\u00e1rios direcionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o rural e que, a partir desses recursos financeiros, o propriet\u00e1rio adquire implementos e insumos agr\u00edcolas que garantem alto \u00edndice de produtividade e, automaticamente, aumento de seus lucros. Nada errado quanto a isso. O problema \u00e9 que dessa contradi\u00e7\u00e3o derivam outras complica\u00e7\u00f5es, pois os pequenos e m\u00e9dios produtores enfrentam barreiras para suas culturas, ocorrendo em algumas circunst\u00e2ncias at\u00e9 mesmo a venda do im\u00f3vel rural para empresas ou latifundi\u00e1rios com capacidade de introduzir tecnologias e aumentar a produ\u00e7\u00e3o.\r\n   Como esses pequenos produtores exercem grande influ\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de alimentos que abastecem o mercado interno, diversas entidades, como, por exemplo, a FAO - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o, t\u00eam reivindicado aos l\u00edderes governamentais que disponibilizem recursos financeiros a esse grupo de produtores rurais, pois, se eles deixarem de realizar as atividades, podem colocar em risco o abastecimento de alimentos, sujeitando o Pa\u00eds \u00e0 importa\u00e7\u00e3o. \r\n\tPortanto, caros colegas, o que estamos sugerindo \u00e9 que, assim como temos feito junto ao Governo do Estado de Sergipe, os senhores e senhoras atuem junto aos governadores no sentido de minimizar esse problema e chegar a uma politica p\u00fablica que garanta aos pequenos agricultores uma vida melhor e mais justa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Defesa de melhoria continuada da capacita\u00e7\u00e3o profissional do trabalhador brasileiro, proporcionada pelas entidades integrantes do chamado Sistema S.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei bastante breve.\r\nSolicito que seja dado como lido o pronunciamento que fa\u00e7o na tribuna desta Casa em defesa da melhoria continuada, da capacita\u00e7\u00e3o profissional do trabalhador brasileiro proporcionada pelo grupo de institui\u00e7\u00f5es conhecidas e popularizadas como Sistema S.\r\nComo se sabe, Sistema S \u00e9 o termo com que se define o conjunto de organiza\u00e7\u00f5es das entidades corporativas voltadas para o treinamento de profissional (assist\u00eancia social, consultoria, pesquisa e assist\u00eancia t\u00e9cnica).\r\nAl\u00e9m de terem o seu nome iniciado com a letra S, t\u00eam ra\u00edzes comuns e caracter\u00edsticas organizacionais similares.\r\nS\u00e3o nove as entidades que fazem parte do Sistema S.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Obrigado, Deputado F\u00e1bio Reis.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FABIO REIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e espectadores da TV C\u00e2mara, todos os que nos acompanham pelas redes sociais, o meu pronunciamento na tribuna desta Casa \u00e9 em defesa da melhoria continuada da capacita\u00e7\u00e3o profissional do trabalhador brasileiro proporcionada pelo grupo de institui\u00e7\u00f5es conhecido e popularizado como Sistema S.\r\n\t\tComo se sabe, Sistema S \u00e9 o termo que define o conjunto de organiza\u00e7\u00f5es das entidades corporativas voltadas para o treinamento profissional, assist\u00eancia social, consultoria, pesquisa e assist\u00eancia t\u00e9cnica que, al\u00e9m de terem seu nome iniciado com a letra S, t\u00eam ra\u00edzes comuns e caracter\u00edsticas organizacionais similares.\r\nS\u00e3o nove as entidades que fazem parte do Sistema S, mas antes de list\u00e1-las aqui, \u00e9 preciso que se responda ao cidad\u00e3o brasileiro quais as origens e fun\u00e7\u00f5es desse empreendimento.\r\nA primeira pergunta, portanto, seria: o que \u00e9 e como foi criado o Sistema S?\r\n\tO Sistema S \u00e9 composto, como j\u00e1 se disse, por 9 institui\u00e7\u00f5es: SENAI, SESI, SENAC, SESC, SEBRAE, SENAR, SEST, SENAT e SESCOOP. Este conjunto de organiza\u00e7\u00f5es e entidades \u00e9 voltado para quest\u00f5es profissionais diversas. De uma forma geral, elas servem de apoio para a ind\u00fastria, para o varejo e para os pr\u00f3prios trabalhadores em diferentes ramos e s\u00e3o mantidas por meio de contribui\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias direcionadas ao setor empresarial.\r\n\t\tFoi durante a Era Vargas, em 1942, quando o Brasil passava por uma reestrutura\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra produtiva, que se deu a sua cria\u00e7\u00e3o. O objetivo inicial, a sua miss\u00e3o e vis\u00e3o eram simples: ajudar a capacitar a for\u00e7a de trabalho, de modo a melhorar o desempenho econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\nPois bem, segue-se, portanto, uma segunda pergunta: qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Sistema S para o mercado?\r\nTeoricamente, o Sistema S tem como objetivo principal ajudar e beneficiar os trabalhadores das diversas \u00e1reas do mercado. Por meio da realiza\u00e7\u00e3o de cursos, palestras e at\u00e9 de atividades culturais, as institui\u00e7\u00f5es contribuem para que os colaboradores sejam mais capacitados e tenham melhor qualidade de vida em diversos aspectos.\r\nNa pr\u00e1tica, portanto, qualquer pessoa pode se beneficiar do que \u00e9 proporcionado pelas institui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 por acaso que, anualmente, h\u00e1 milh\u00f5es de matr\u00edculas e participa\u00e7\u00f5es nas diversas atividades promovidas.\r\nAssim, para o mercado, uma das principais vantagens \u00e9 que isso ajuda a aumentar a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e de recursos. Com mais gente qualificada, \u00e9 mais f\u00e1cil que as vagas sejam ocupadas, proporcionando, evidentemente, aumento da produtividade <http://blog.seguridade.com.br/qual-a-relacao-entre-a-terceirizacao-e-o-aumento-de-produtividade/>.\r\nAs empresas tamb\u00e9m saem ganhando, como o micro e os pequenos neg\u00f3cios que s\u00e3o ajudados pelo SEBRAE. Com isso, h\u00e1 mais gente qualificada, engajada e com bons n\u00edveis de reten\u00e7\u00e3o <http://blog.seguridade.com.br/7-boas-praticas-para-diminuir-o-turnover-na-sua-empresa/>, oferecendo bons resultados produtivos nos diversos setores.\r\n\tDito isso, tem-se outra pergunta: quais s\u00e3o os objetivos espec\u00edficos e as fun\u00e7\u00f5es das entidades que fazem parte do Sistema S?\r\nEm favor da brevidade do tempo farei de modo sucinto a explana\u00e7\u00e3o das 9 entidades.\r\n\t1. SENAI: O Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial \u00e9 focado em oferecer cursos de capacita\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o ou reciclagem e assessoria especializada, evidentemente no setor industrial.\r\n\t2. SESI: o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria oferece \u00e1reas de lazer para trabalhadores e associados, com op\u00e7\u00f5es culturais e de sa\u00fade.\r\n\t3. SENAC: o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Com\u00e9rcio \u00e9 relacionado ao varejo e voltado para a capacita\u00e7\u00e3o, por meio de cursos variados.\r\n\t4. SESC: o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio oferece op\u00e7\u00f5es de cultura, esporte e lazer direcionados ao setor do com\u00e9rcio.\r\n\t5. SEBRAE: o Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas oferece conhecimento e assessoria para abertura, regulariza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, assim como cursos variados. Al\u00e9m das micro e pequenas empresas, atende tamb\u00e9m aos empreendedores individuais.\r\n\t6. SESCOOP: o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem ao Cooperativismo, ligado \u00e0 \u00e1rea de cooperativas, visa a aumentar a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais para lidar com esse modelo de atua\u00e7\u00e3o.\r\n\t\t7. SENAT: o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte, assim como o SENAI e o SENAC, oferece cursos e possibilidades diversas de aprimoramento profissional <http://blog.seguridade.com.br/como-garantir-a-qualificacao-profissional-na-terceirizacao/>.\r\n\t8. SEST: o Servi\u00e7o Social do Transporte evidentemente tem a ver com a \u00e1rea de transportes, oferecendo recursos de lazer, cultura e esportes, como o SESI e o SESC.\r\n\t9. SENAR: o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural, que \u00e9 diretamente envolvido com o setor do agroneg\u00f3cio, tem a ver com a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais, sejam eles da \u00e1rea de m\u00e3o de obra do campo ou gestores de neg\u00f3cios rurais.\r\n\t\tGrosso modo, aqui est\u00e1, portanto, caros colegas, a estrutura b\u00e1sica do Sistema S. Trata-se de uma organiza\u00e7\u00e3o com um corpo t\u00e9cnico dos mais qualificados n\u00e3o s\u00f3 para processar a melhoria da m\u00e3o de obra no Brasil, assim com para o melhoramento de micro e pequenas empresas. O Sistema comtempla tamb\u00e9m o setor do agroneg\u00f3cio, e n\u00e3o somente dos grandes produtores, mas, acima de tudo, os pequenos agricultores tamb\u00e9m.\r\n\t\tDevo registrar, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que a minha fala em defesa do Sistema S n\u00e3o significa que o modelo seja isento de falhas.\r\nOra, se h\u00e1 erros, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam corrigidos; que os processos gerenciais, se preciso, sejam aprimorados, assim como, se preciso for, que haja, sim, informa\u00e7\u00f5es mais dispon\u00edveis dos objetivos espec\u00edficos e dos seus resultados concretos para a sociedade.\r\n\t\tA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, entretanto, \u00e9 que n\u00e3o queiramos resolver o problema, se \u00e9 que h\u00e1 algum, penalizando mais uma vez o trabalhador que precisa de mais qualifica\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o profissional, assim como o micro e os pequenos empreendedores que necessitam de um apoio mais espec\u00edfico e qualificado para os seus neg\u00f3cios.\r\n\t\tPortanto, quero deixar aqui registrado o nosso irrestrito apoio aos trabalhadores e aos pequenos empreendedores, assim como aos pequenos produtores agr\u00edcolas, que t\u00eam encontrado no Sistema S uma parceria de baixo custo que os atende l\u00e1 na ponta, onde muitas vezes as solu\u00e7\u00f5es de gabinetes, infelizmente, n\u00e3o chegam.\r\nSomos pessoas sensatas, e todos sabemos do compromisso que temos com os menos favorecidos deste Pa\u00eds. N\u00e3o temos o direito de desestimular ou desestruturar, nem mesmo acabar com o que est\u00e1 dando certo no Pa\u00eds.\r\nSiga em frente, Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO REIS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3324/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, T\u00cdTULO DE CAPITAL NACIONAL, CAPITAL NACIONAL DA VAQUEJADA, LAGARTO (SE), SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "Fabio Reis",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na tradicional vaquejada do Munic\u00edpio de Lagarto, Estado de Sergipe. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de apoio \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.324, de 2019, sobre  a outorga do t\u00edtulo de Capital Nacional da Vaquejada ao Munic\u00edpio de Lagarto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.324, de 2019, que confere \u00e0 minha querida cidade de Lagarto o t\u00edtulo de Capital Nacional da Vaquejada.\r\nAproveito para dizer que, nesta semana, o tradicional Parque Zez\u00e9 Rocha faz uma grande vaquejada no Munic\u00edpio de Lagarto, como vem fazendo h\u00e1 50 anos, a exemplo do Parque das Palmeiras, que \u00e9 a \"Disneyl\u00e2ndia\" dos vaqueiros de todo o Brasil. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o da PEC que regulamentou a vaquejada e os esportes equestres no nosso Pa\u00eds foi importante. Quem conhece a atividade sabe da import\u00e2ncia da vaquejada e o que ela representa para o nosso Munic\u00edpio de Lagarto, para o nosso Estado e para todo o Brasil.\r\nPor isso, Sra. Presidente, fa\u00e7o o convite aos Deputados para que neste final de semana participem dessa grande vaquejada no meu Munic\u00edpio de Lagarto. E quero pedir ajuda \u00e0 Presid\u00eancia para que determine a aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do PL 3.324/19, de minha autoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]