[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, RESPONSABILIDADE.\r\nAVIA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Dilma Rousseff pelo elevado contingente de desempregados no Pa\u00eds. Apoio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um coment\u00e1rio. Eu costumo falar pouco, mas quero dizer o seguinte. N\u00f3s estamos no come\u00e7o do Governo. Com certeza, as coisas est\u00e3o se acertando. N\u00f3s sabemos que o Governo muitas vezes tem que remediar. Eu vejo muito a Oposi\u00e7\u00e3o falar o \"volta, Lula\", mas se esquece de que a grande recess\u00e3o que originou os 13 milh\u00f5es de desempregados que temos no Pa\u00eds se iniciou na era Dilma. N\u00e3o vejo ningu\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o usar o \"volta, Dilma\". \r\nAgora, com certeza, estamos fazendo alguns reparos para, de forma digna, salvar as empresas e manter os empregos. Mas essa Oposi\u00e7\u00e3o que prega o \"quanto pior, melhor\" vem brigando para que, de certa forma, o Brasil d\u00ea errado.\r\nN\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ser oposi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 quest\u00e3o de coer\u00eancia, Sr. Presidente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o dos incentivos para capital estrangeiro, \u00e9 engra\u00e7ado: ficam bravos quando se manda capital estrangeiro para investir em empresas brasileiras, que v\u00e3o gerar empregos, que v\u00e3o melhorar a qualidade do servi\u00e7o, mas n\u00e3o eram contra pegar capital brasileiro e encher... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PREJU\u00cdZO, IMAGEM, CONGRESSO NACIONAL, OPINI\u00c3O PUBLICA, DIVIS\u00c3O, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Alerta aos Parlamentares sobre estrat\u00e9gia do Governo Jair Bolsonaro para desgaste da imagem do Congresso Nacional perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Ocorr\u00eancia de divis\u00e3o na base do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. para uma mat\u00e9ria, apesar de saber que n\u00e3o \u00e9 V.Exa. que ir\u00e1 presidir a vota\u00e7\u00e3o dela.\r\n\tEu sou uma pessoa que apoia o Governo Bolsonaro, trabalhei para o Governo Bolsonaro, mas chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para a estrat\u00e9gia do Governo de querer desgastar esta Casa. Eu apoio a quest\u00e3o do armamento, nos \u00faltimos 4 anos sempre apoiei isso, mas, se realmente h\u00e1 v\u00edcio de forma, de inconstitucionalidade ou de ilegalidade no decreto, temos que tomar cuidado para ver se isso n\u00e3o \u00e9 uma armadilha do Governo para desgastar o Congresso, ou seja, para jogar a popula\u00e7\u00e3o contra n\u00f3s, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Moro, com tantos advogados l\u00e1, ia fazer isso.\r\nH\u00e1 mais uma coisa, Sr. Presidente, com que n\u00f3s temos que tomar muito cuidado. Eu votei no Bolsonaro; eu n\u00e3o votei na fam\u00edlia dele, eu n\u00e3o votei no Olavo, n\u00e3o votei em militar. Mas eu queria dizer uma coisa: n\u00f3s temos que ter muita consci\u00eancia, porque a divis\u00e3o deste Governo foi feita pela bancada evang\u00e9lica, por cat\u00f3lico, por militar. Vamos prestar aten\u00e7\u00e3o para ver se realmente este Governo n\u00e3o quer desmoralizar o Congresso Nacional, \u00e0s vezes at\u00e9 usando os Deputados novatos do PSL. Isso mostra o desrespeito do Governo com a base e com aqueles que ajudaram a eleg\u00ea-lo. Queria dizer ainda que, at\u00e9 na bancada evang\u00e9lica, Deputado S\u00f3stenes - o princ\u00edpio do crist\u00e3o eu li -, eu percebo o esp\u00edrito de divis\u00e3o. \r\nEu acredito que a base de sustenta\u00e7\u00e3o deste Governo s\u00e3o os militares e o Ministro da Economia. Fora isso, trata-se de fazer demagogia, futrica e jogar o projeto de direita no buraco. \r\nResponsabilidade, Bolsonaro! Responsabilidade, Direita do Brasil! Responsabilidade! Menos futrica e mais a\u00e7\u00e3o pelo nosso Pa\u00eds!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO, QUARENTENA (SA\u00daDE). GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REPATRIA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Elogio aos membros da Casa e ao Presidente Jair Bolsonaro, pela postura adotada com rela\u00e7\u00e3o ao surgimento de novo coronav\u00edrus na Rep\u00fablica Popular da China. Solidariedade ao povo daquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar V.Exa. pela postura em rela\u00e7\u00e3o ao retorno dos brasileiros que est\u00e3o na China.\r\nQuero parabenizar V.Exa. e todos os membros desta Casa pela grande postura do Parlamento brasileiro. Da mesma forma, parabenizo o Presidente Bolsonaro, que tamb\u00e9m se solidarizou com essa situa\u00e7\u00e3o da China. Tenho certeza de que a comunidade internacional cient\u00edfica, da qual o Brasil faz parte, ir\u00e1 colaborar muito.\r\nTemos que entender que a China curada envolve toda a economia mundial. Acima de tudo, n\u00e3o esquecemos que a China \u00e9 a grande parceira no agroneg\u00f3cio, com importantes investimentos em infraestrutura no nosso Pa\u00eds.\r\nManifesto aqui a nossa solidariedade ao povo chin\u00eas e parabenizo o Presidente Xi Jinping pela postura firme que vem tomando. O problema da China \u00e9 de todos n\u00f3s, \u00e9 um problema mundial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 55/2020, VETO TOTAL, PL 3055/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCRISE ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o de Senadores de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Veto Total n\u00ba 55, de 2019,  aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 55, de 1996, do Senado Federal, (n\u00ba 3.055, 1997, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o do limite de renda familiar per capita  para fins de concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Soraya, parab\u00e9ns a V.Exa., grande refer\u00eancia aqui na Casa.\r\nQueria dizer uma coisa: aqui h\u00e1 Deputados de coragem. O Senado Federal sempre foi visto pelo grande equil\u00edbrio, porque tem grandes decanos, Governadores, ex-Prefeitos de capitais, mas no momento mostra uma insanidade mental. Insanidade essa que veio de parte do Governo, de parte da C\u00e2mara e de parte do Senado. Mas essa insanidade, Deputada Soraya, vai refletir nos investidores do Pa\u00eds, nos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, que est\u00e3o pedindo socorro aos poderes constitu\u00eddos.\r\nNeste momento agora, a Casa Legislativa... Primeiro, errou o Governo ao chamar uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, querendo praticamente incendiar o Pa\u00eds, com Deputados que apoiam o Governo aqui. Agora, por outro lado, \u00e9 por esse motivo, com tantos conflitos ao se querer preencher os espa\u00e7os da Situa\u00e7\u00e3o e da Oposi\u00e7\u00e3o, que o PIB n\u00e3o cresce, que o Ministro da Economia n\u00e3o tem um plano, n\u00e3o tem um projeto que fa\u00e7a o Brasil voltar a gerar emprego, a aumentar o fluxo de renda em nosso Pa\u00eds. Vivemos um \"voo de galinha\", Sr. Presidente do Senado.\r\nFa\u00e7o aqui uma cr\u00edtica aos Senadores que falam muito no Senado, mas que chegam a ser irrespons\u00e1veis com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s temos que ter responsabilidade. Este Pa\u00eds n\u00e3o precisa ser incendiado, este Pa\u00eds precisa de bombeiros para voltar a gerar emprego, para voltar, sem d\u00favida, a ter crescimento do PIB, porque n\u00e3o adianta ficar falando de exporta\u00e7\u00e3o. O m\u00e9dio e o pequeno n\u00e3o est\u00e3o recebendo nada.\r\nE o pior: ainda v\u00eam falar de criar CPMF, de aumentar incentivo para a Zona Franca de Manaus.\r\nHoje, eu saio daqui com vergonha do Senado Federal, vergonha de alguns auxiliares do Governo que mentem, vergonha de alguns pares que s\u00e3o demagogos. Foram os mesmos que votaram o Or\u00e7amento, mas v\u00eam aqui com discurso baseado n\u00e3o na responsabilidade nem na curtida da consci\u00eancia, mas sim na curtida do Facebook e dos coment\u00e1rios que nada acrescentam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM - BR DO MAR, INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, REGIME DE URG\u00caNCIA, RETIRADA, NECESSIDADE, DEBATE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001; e 10.893, de 2004. Reitera\u00e7\u00e3o do pedido de retirada da urg\u00eancia para a tramita\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores presentes, imprensa, eu venho manifestar uma preocupa\u00e7\u00e3o. Como disse h\u00e1 pouco nosso querido Deputado Silvio Costa, hoje n\u00f3s precisamos criar pontes e di\u00e1logos para orientar o Governo. N\u00f3s queremos que este Pa\u00eds d\u00ea certo. \r\nNo dia 14 de agosto de 2020, n\u00f3s recebemos um projeto de lei do Minist\u00e9rio da Infraestrutura que versa sobre a navega\u00e7\u00e3o entre os portos do Brasil, a navega\u00e7\u00e3o por cabotagem. O texto apresentado pelo Sr. Ministro Tarc\u00edsio de Freitas diz respeito ao BR do Mar, programa do Governo Federal que vem sendo noticiado como um est\u00edmulo ao setor da cabotagem.\r\nNo entanto, Sr. Presidente, este projeto de lei, que ingressou na Casa sob regime de urg\u00eancia, tem trazido mais preocupa\u00e7\u00f5es do que expectativas de al\u00edvio para os embarcadores e para os usu\u00e1rios do servi\u00e7o que precisam transportar produtos, insumos e mercadorias ao longo da costa brasileira. A primeira preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente a aus\u00eancia de um amplo debate, em conjunto, com a gama de interessados no aprimoramento das regras. Afinal, para a constru\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio da cabotagem, \u00e9 preciso a maci\u00e7a contribui\u00e7\u00e3o de players, de usu\u00e1rios, de gestores, de navegadores e de pr\u00e1ticos, todos imbu\u00eddos no mesmo sentimento de transformar o Pa\u00eds para melhor. \r\n\u00c9 preciso transpar\u00eancia e isonomia de condi\u00e7\u00f5es para garantir a participa\u00e7\u00e3o de empresas nacionais, de empresas brasileiras, que j\u00e1 atuam no setor, ou daquelas que pretendem integrar o mercado de cabotagem. \u00c9 preciso assegurar a livre concorr\u00eancia para que o brasileiro, no fim da cadeia log\u00edstica, n\u00e3o arque com os custos de fretes abusivos decorrentes da limita\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os executados por meia d\u00fazia de empresas. \r\nPor isso, a pressa na vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria \u00e9 descabida. Sem o debate necess\u00e1rio, a urg\u00eancia deve ser afastada, como prometido pelo Ministro Tarc\u00edsio. Apesar da defesa ferrenha do Ministro para o convencimento dos Parlamentares da efetividade do Programa BR do Mar, n\u00e3o se encontra justificativa suficiente em seus argumentos que signifique perdas imediatas para o Pa\u00eds. \r\nPelo contr\u00e1rio, o pr\u00f3prio Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, em si, d\u00e1 azo a uma desconfian\u00e7a sobre um poss\u00edvel favorecimento de empresas estrangeiras - volto a repetir: poss\u00edvel favorecimento de empresas estrangeiras -, em preju\u00edzo das brasileiras. Tanto que \u00e9 poss\u00edvel perceber severas semelhan\u00e7as entre o texto do PL do BR do Mar, enviado pelo Minist\u00e9rio, e o texto do art. 5\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 1, de 2015, da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios - a ANTAQ j\u00e1 foi pass\u00edvel de um monte de den\u00fancias e est\u00e1, inclusive, sendo investigada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal -, texto que teve seu teor condenado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, devido aos efeitos catalisadores da resolu\u00e7\u00e3o, o que foi confirmado pelo plen\u00e1rio da Corte de Contas em julho deste ano.\r\nSenhores, a navega\u00e7\u00e3o por cabotagem no Brasil tem um crescimento m\u00e9dio de 12% ao ano - volto a repetir: 12% ao ano. Mesmo sob tamanhas dificuldades, e apesar de o Ministro Tarc\u00edsio alegar que o BR do Mar ser\u00e1 respons\u00e1vel por elevar esse aumento para 30%, na verdade ele est\u00e1 retirando cargas das rodovias para a cabotagem, e a quest\u00e3o \u00e9: sob quais crit\u00e9rios essa carga ser\u00e1 transferida da terra para o mar? Todos n\u00f3s devemos defender que a cabotagem ande de m\u00e3os dadas com o transporte rodovi\u00e1rio de cargas, desde que tamb\u00e9m haja o fomento da ind\u00fastria naval - volto a dizer: o fomento da ind\u00fastria naval -, que demanda a movimenta\u00e7\u00e3o de insumos, de pe\u00e7as, seja pelas estradas, seja pelo mar. Com o BR do Mar, os empregos ser\u00e3o exportados para os estaleiros asi\u00e1ticos, onde as multinacionais encomendar\u00e3o novas embarca\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o estamos preparados para isso, temos que ter uma estrat\u00e9gia para manter esse setor estrat\u00e9gico nas m\u00e3os dos brasileiros.\r\nPergunto ainda: quais estudos t\u00e9cnicos embasam essa jogada log\u00edstica? At\u00e9 agora, o Minist\u00e9rio limitou-se a apresentar eslaides que, ali\u00e1s, tamb\u00e9m n\u00e3o correspondem ao texto do PL 4.199/2020. A estrutura proposta que foi encaminhada para esta Casa poder\u00e1 consolidar o desequil\u00edbrio da balan\u00e7a de pagamentos, favorecer pr\u00e1ticas de evas\u00e3o fiscal, a partir do superfaturamento do afretamento de navios, o que j\u00e1 vem sendo motivo de investiga\u00e7\u00f5es e o que j\u00e1 vem sendo amplamente noticiado pela imprensa.\r\nVolto a afirmar: para evitarmos um desastroso projeto para a log\u00edstica, \u00e9 preciso transpar\u00eancia e a participa\u00e7\u00e3o dos setores brasileiros. Da forma como a mat\u00e9ria est\u00e1 sendo conduzida, em curto e m\u00e9dio prazo e at\u00e9 em atropelo, o Brasil perder\u00e1 recursos e postos de trabalho e ficar\u00e1 a ver navios estrangeiros cruzar nossas \u00e1guas, enquanto estaremos de m\u00e3os atadas por uma lei analisada de forma a\u00e7odada.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos colegas aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso olhar com aten\u00e7\u00e3o a log\u00edstica brasileira, respeitando todos os modais de transporte, incluindo todos os grupos nessa discuss\u00e3o. \u00c9 preciso preservar a soberania comercial nacional brasileira e estimular o crescimento das empresas geradas em solo brasileiro. Essa \u00e9 a \u00fanica maneira de alcan\u00e7armos uma log\u00edstica estrat\u00e9gica com empregabilidade e desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nPor tudo isso, renovo o pedido para a retirada da urg\u00eancia, para que possamos debater e aprimorar a mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, por causa da pandemia, n\u00f3s estamos com dificuldade de debater mat\u00e9rias importantes. Diz o \u00a7 1\u00ba do art. 119 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados:\r\nArt. 119.\r\n...................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba As emendas ser\u00e3o apresentadas no prazo de 5 (cinco) sess\u00f5es, contado da publica\u00e7\u00e3o do respectivo an\u00fancio na Ordem do Dia das Comiss\u00f5es.\r\nForam apresentadas dezenas de emendas. Acho importante projeto - n\u00e3o sou contra ele -, acho que a BR do Mar \u00e9 o futuro, mas n\u00f3s temos que ter uma discuss\u00e3o tranquila e deve haver um momento de transi\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o geremos um caos em prol de um desenvolvimento que est\u00e1 s\u00f3 no papel e, na pr\u00e1tica, em nada favorece o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM - BR DO MAR, INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, AMAZONAS, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, PREJU\u00cdZO, PARECER DO RELATOR, CR\u00cdTICA.\r\nPL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM - BR DO MAR, INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, EMENDA, CONSTITUCIONALIDADE, APRESENTA\u00c7\u00c3O, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do parecer oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar. Constitucionalidade da Emenda n\u00ba 23 apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo orador. Pedido aos Parlamentares para sua aprova\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dificilmente eu venho a esta tribuna, porque sempre procuramos trabalhar em termos espec\u00edficos. Seguindo a linha do Deputado Marcelo Ramos, que me antecedeu h\u00e1 pouco, eu venho aqui dizer do absurdo que \u00e9 a quest\u00e3o da cabotagem. N\u00e3o que eu seja contra; pelo contr\u00e1rio, sou a favor, mas a maneira truculenta e imponente como vem sendo feita, sem di\u00e1logo, chega a soar como se houvesse alguma coisa de podre no reino da Dinamarca.\r\nO relat\u00f3rio demonstra que n\u00e3o houve leitura da nota t\u00e9cnica produzida pelo MINFRA, que fundamenta o BR do Mar. \u00c9 um amontoado de transcri\u00e7\u00f5es repleto de erros de portugu\u00eas e sem qualquer an\u00e1lise efetiva sobre o setor de cabotagem, no qual cada carga constitui um mercado independente. N\u00e3o se encontra em qualquer lugar uma linha sequer de qualquer an\u00e1lise t\u00e9cnica sobre os efeitos do BR do Mar aos caminhoneiros, pelo que se comprova que as alega\u00e7\u00f5es do Ministro s\u00e3o mentirosas ou baseadas em achismo. Eu volto a dizer: o Ministro \u00e9 mentiroso. O Relator n\u00e3o foi atento a isso.\r\nO relat\u00f3rio, Sr. Presidente, despreza a nota t\u00e9cnica do CADE, o \u00fanico documento t\u00e9cnico efetivamente produzido nesse processo, que atesta os preju\u00edzos concorrenciais que as modalidades de afretamento propostas pelo BR do Mar causam. Est\u00e1 faltando inclusive responder um requerimento de minha autoria sobre quem utiliza o Fundo da Marinha Mercante. O relat\u00f3rio do Sr. Relator \u00e9 t\u00e3o inconsistente que, al\u00e9m de desprezar esses pontos t\u00e3o importantes, ainda despreza a calamidade causada pela pandemia e sugere a libera\u00e7\u00e3o de inspe\u00e7\u00e3o da ANVISA.\r\nO BR do Mar \u00e9 um programa anticoncorrencial que prestigia a carteliza\u00e7\u00e3o do setor e a evas\u00e3o fiscal. Ao inv\u00e9s de fortalecer a capilaridade dos milhares de caminhoneiros que podem contribuir para o desenvolvimento da intermobilidade, o BR do Mar fortalece meia d\u00fazia de grandes empresas americanas, claro - existe uma ca\u00edda por americanos -, ignorando o abuso do poder econ\u00f4mico que j\u00e1 exerce sobre toda a cadeia da concorr\u00eancia.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m, na mesma linha, fiz uma emenda. A Emenda n\u00ba 23 n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, \u00e9 a \u00fanica forma de n\u00e3o entregar toda a matriz log\u00edstica - volto a dizer: toda a matriz log\u00edstica - aos armadores de cabotagem. \u00c9 p\u00fablico e not\u00f3rio, todos n\u00f3s sabemos, que existe a Mac, a Alian\u00e7a, a Log-In. Existe um fundo do Gar\u00edn, e se o Minist\u00e9rio P\u00fablico procurar pode at\u00e9 pegar gente grande no Minist\u00e9rio.\r\nEu queria dizer que n\u00e3o tenho medo. A Emenda n\u00ba 23 n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, \u00e9 a \u00fanica forma de n\u00e3o entregar toda a matriz log\u00edstica aos armadores de cabotagem.\r\nA nota justificativa da emenda visa a assegurar que os milhares de caminhoneiros aut\u00f4nomos n\u00e3o sofram os mal\u00e9ficos efeitos de concentra\u00e7\u00e3o de mercado. Ou seja, se ficarem s\u00f3 tr\u00eas ou quatro empresas de cabotagem, os caminhoneiros v\u00e3o ficar ref\u00e9ns desses caras, porque eles v\u00e3o montar em todo o sistema log\u00edstico de transporte no Pa\u00eds.\r\nO Ministro da Infraestrutura, como est\u00e1 com moral junto ao Bolsonaro, quer duvidar da intelig\u00eancia dos outros. E o que vem acontecendo com a pandemia... E j\u00e1 veio Ministro aqui que falou para aproveitar a pandemia para colocar tudo o que \u00e9 de interesse pr\u00f3prio, particular, ou no m\u00ednimo obscuro.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui fazer um apelo. O Governo errou e deu a palavra ao Sr. Ministro de que iria retirar a urg\u00eancia. Olha o horror que est\u00e1 dando, Deputado Marcelo Ramos. Por qu\u00ea? Tudo por quest\u00e3o de falta de habilidade e di\u00e1logo. E vai fazendo nas coxas, sem nenhum conhecimento t\u00e9cnico.\r\nVisa proteger a concorr\u00eancia do transporte rodovi\u00e1rio, blindando de qualquer abuso de poder por parte das grandes empresas de navega\u00e7\u00e3o.\r\nInconstitucional, Sr. Presidente, \u00e9 o art. 11, al\u00e9m do art. 13, que d\u00e1 isen\u00e7\u00e3o de CIDE, IPI, etc., para empresas estrangeiras de cabotagem. Miserere mei! Quando n\u00f3s estamos precisando... Eu n\u00e3o sou contra a vinda de empresa de cabotagem do exterior, mas n\u00e3o fomentarmos empresa brasileira \u00e9 um absurdo.\r\nEstou esperando, Sr. Ministro - o senhor \u00e9 t\u00e3o corajoso -, a resposta do Fundo da Marinha Mercante.\r\nPe\u00e7o apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 23.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 35, foi confirmado pelo CADE que, sem d\u00favida, h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de cartel. Eu queria ler um trecho da resposta do CADE:\r\nConsidera\u00e7\u00f5es finais\r\n............................................................................................................................................................................................................................\r\n2. No caso dos afretamentos a tempo, verifica-se que, a despeito da flexibiliza\u00e7\u00e3o, algumas restri\u00e7\u00f5es permanecem - o afretamento s\u00f3 pode ocorrer apenas nas hip\u00f3teses previstas no PL: afretamento de embarca\u00e7\u00e3o estrangeira de empresa subsidi\u00e1ria e capacidade da embarca\u00e7\u00e3o afretada limitada a certa propor\u00e7\u00e3o da capacidade da frota pr\u00f3pria; tais restri\u00e7\u00f5es tendem a manter os elevados n\u00edveis de concentra\u00e7\u00e3o do setor e a dificultar a entrada e expans\u00e3o de novas empresas no mercado. \r\n3. A possibilidade de se usar embarca\u00e7\u00f5es de bandeira estrangeira para bloqueio de circulariza\u00e7\u00f5es refor\u00e7a os efeitos concorrenciais negativos indicados no item anterior, decorrentes dos crit\u00e9rios propostos para o afretamento por tempo. \r\n4. (...) por\u00e9m a total liberaliza\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 apenas em 1\u00ba de janeiro de 2023 - sob a \u00f3tica concorrencial \u00e9 prefer\u00edvel que a remo\u00e7\u00e3o de barreiras ocorra o quanto antes.\r\nVejam as mat\u00e9rias sobre o BR do Mar: Desagrada a ind\u00fastria, da ABIMAQ; Uma entrada no fundo do po\u00e7o, outra mat\u00e9ria; BR do Mar d\u00e1 boas-vindas \u00e0s empresas estrangeiras, do Estad\u00e3o. Vamos ficar a s\u00f3 ver navios estrangeiros. Apesar da promessa de Tarc\u00edsio, projeto do BR do Mar continua com urg\u00eancia na pauta. Qual ser\u00e1 o interesse, Ministro? \u00c9 o fundo? Amplas distor\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias da concorr\u00eancia do BR do Mar.\r\nS\u00e3o mat\u00e9rias e mat\u00e9rias, Sr. Presidente. H\u00e1 algo de podre no reino da Dinamarca.\r\nAgora, o que me assusta mais, Deputado Marcelo, \u00e9 o Relator n\u00e3o atender os Deputados e falar para eu falar com a assessoria t\u00e9cnica. Tive um sonho de que quem fez o relat\u00f3rio foi o pr\u00f3prio Ministro da Infraestrutura. Isso \u00e9 um absurdo! Vamos ficar atentos. N\u00f3s estamos mexendo com o sistema log\u00edstico de transportes do Pa\u00eds.\r\nEu n\u00e3o sou contra a vinda de empresa estrangeira. Mas massacrar a ind\u00fastria brasileira, a embarca\u00e7\u00e3o, e deixar os caminhoneiros ref\u00e9ns de dois ou tr\u00eas, isso \u00e9 um absurdo.\r\nPresidente Bolsonaro, os caminhoneiros foram leais com o senhor. Espero que o senhor n\u00e3o traia os caminhoneiros, como j\u00e1 traiu tanta gente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM -(BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, RECURSOS, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM), VOTA\u00c7\u00c3O, DEBATE, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre a import\u00e2ncia de amplia\u00e7\u00e3o do debate em torno do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001; e 10.893, de 2004. Protesto contra o a\u00e7odamento na aprova\u00e7\u00e3o da propositura e o n\u00e3o acatamento, pelo Relator Gurgel, da Emenda n\u00ba 23 de autoria do orador. Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Infraestrutura na resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre o saldo do Fundo da Marinha Mercante.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna primeiro para parabenizar pelo bom senso o Presidente Rodrigo Maia e alguns L\u00edderes que aqui est\u00e3o e, segundo, para fazer uma cr\u00edtica e mais uma vez chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas sobre a import\u00e2ncia de uma mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s estamos num impasse, j\u00e1 h\u00e1 alguns meses, sobre um projeto chamado BR do Mar. Trata-se de um projeto que, na minha opini\u00e3o e na opini\u00e3o da grande maioria dos brasileiros, \u00e9 bom para os estrangeiros, mas n\u00e3o \u00e9 bom para os brasileiros, sejam os brasileiros que est\u00e3o no setor da cabotagem, da ind\u00fastria naval, sejam os brasileiros caminhoneiros, aqueles que apoiaram o Governo e hoje nem s\u00e3o recebidos pelo Ministro. \r\nAcima de tudo, Sr. Presidente, est\u00e3o fazendo um verdadeiro cavalo de Troia. N\u00f3s estamos indo no sentido totalmente contr\u00e1rio do que vai a cabotagem mundial.\r\nN\u00f3s sabemos que o setor de cabotagem vem crescendo de 10% a 15% ao ano. \r\nQueria tamb\u00e9m dizer, Sr. Presidente, que at\u00e9 agora n\u00e3o foi respondido um requerimento feito por este Deputado em rela\u00e7\u00e3o ao Fundo da Marinha Mercante. Nesse requerimento n\u00f3s fazemos algumas perguntas interessantes. Mas j\u00e1 chegou \u00e0s m\u00e3os deste Deputado um relat\u00f3rio financeiro do FMM, onde n\u00f3s sabemos que existem mais de 227 bilh\u00f5es de reais. E apenas tr\u00eas empresas estrangeiras t\u00eam acesso a esse fundo, h\u00e1 anos e anos. Sabemos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que muitos que j\u00e1 estiveram no Minist\u00e9rio da Infraestrutura hoje est\u00e3o assumindo alguns fundos, como Garin e Rumo. N\u00f3s estamos entregando o sistema log\u00edstico do Pa\u00eds a dois ou tr\u00eas grandes operadores do mercado. J\u00e1 mencionei isso v\u00e1rias vezes. \r\nQueria dizer ainda que os caminhoneiros s\u00e3o prejudicados, sim, at\u00e9 porque o relat\u00f3rio... Ali\u00e1s, eu queria parabenizar o Relator, o Deputado Gurgel, pelo seu anivers\u00e1rio, mas n\u00e3o pelo seu relat\u00f3rio, at\u00e9 mesmo porque ele n\u00e3o est\u00e1 aqui. E n\u00e3o est\u00e1, Sr. Presidente, porque esse relat\u00f3rio n\u00e3o foi feito pelo Deputado. O Deputado n\u00e3o atendeu aos Parlamentares que, de certa forma, teriam algumas d\u00favidas para colocar e alguns levantamentos a fazer. N\u00e3o existe um estudo t\u00e9cnico de impacto financeiro e social. Tanto \u00e9 assim que, justamente no voto dele, a emenda que ele considera inconstitucional \u00e9 a Emenda n\u00ba 23. E o que diz a Emenda n\u00ba 23, de autoria deste Deputado, Sr. Presidente? Que aqueles que operam a cabotagem n\u00e3o ir\u00e3o operar no transporte terrestre. Na pr\u00e1tica, o que vai acontecer \u00e9 que essas tr\u00eas, quatro ou cinco empresas internacionais v\u00e3o afunilar a ind\u00fastria naval brasileira, os pequenos e m\u00e9dios operadores da cabotagem. E, de certa forma, os m\u00e9dios transportadores e os caminhoneiros aut\u00f4nomos v\u00e3o ficar nas m\u00e3os dessas empresas internacionais.\r\nSr. Presidente, eu fico triste porque eu vejo, mais uma vez, sair uma nota - n\u00e3o sei qual \u00e9 a desculpa do Governo - do Presidente do CADE sobre o risco de concentra\u00e7\u00e3o e, nessa nota, ele confirma a concentra\u00e7\u00e3o de mercado, beneficiando tr\u00eas empresas. N\u00e3o sou eu que estou dizendo isso, \u00e9 o CADE.\r\nChega a assustar o tamanho interesse do Governo em aprovar isso. Eu queria saber o que teria acontecido se esse mesmo interesse estivesse na tramita\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa ou na quest\u00e3o do dinheiro que tinha que chegar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o agora. N\u00f3s n\u00e3o vimos esse mesmo empenho por parte do Ministro da Secretaria de Governo e de tantos outros. \r\nTanto \u00e9 que texto do relat\u00f3rio n\u00e3o est\u00e1 pronto, Deputado Marcelo Ramos, que o Relator chegou aqui agora e disse que fez algumas mudan\u00e7as. Quer dizer, temos um novo relat\u00f3rio, num projeto important\u00edssimo como esse. A\u00ed o Presidente da C\u00e2mara para o processo de maneira preventiva, o Relator vai entregar esse relat\u00f3rio hoje, e vai ser marcada a vota\u00e7\u00e3o para segunda-feira. \r\nRepito, estamos mexendo com todo o transporte log\u00edstico do Pa\u00eds e o estamos entregando nas m\u00e3os sabe-se l\u00e1 de quem. Este \u00e9 um momento de reflex\u00e3o. Pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o aos Deputados. N\u00f3s estamos num momento de pandemia. N\u00f3s sabemos que o Ministro fala bonito, nisso e naquilo, mas existe algo de podre no Reino da Dinamarca, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos aprofundar a discuss\u00e3o sobre esse assunto, que mexe com todo o sistema log\u00edstico do Pa\u00eds e pode trazer impacto social para os caminhoneiros, e n\u00e3o aprovar isso a toque de caixa, sem que o Governo tenha humildade para debater a mat\u00e9ria e muito menos para ouvir aqueles que apoiaram tanto este Governo.\r\nA emenda de que eu falei, Sr. Presidente, visa justamente evitar esse cartel.\r\nFico preocupado quando n\u00e3o respondem ao requerimento deste Deputado. O saldo do Fundo da Marinha Mercante chegou \u00e0s minhas m\u00e3os aqui. \u00c9 algo em torno de 24 bilh\u00f5es a 25 bilh\u00f5es de reais. Com o saldo das contas vinculadas individualmente por empresa, no extrato de movimenta\u00e7\u00e3o das contas vinculadas individualmente por empresa, n\u00f3s vamos chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que j\u00e1 faz muito tempo que as empresas brasileiras, atrav\u00e9s at\u00e9 da ANTAQ, de alguns membros da ANTAQ, v\u00eam sendo afuniladas, em benef\u00edcio de empresas estrangeiras. Miserere mei!\r\nFico muito triste quando eu vejo isso.\r\nVolto a dizer aos Deputados: essa \u00e9 uma quest\u00e3o importante. Pe\u00e7o aos Deputados que se debrucem sobre isso; que ou\u00e7am a ABIMAQ, pois isso vai mexer com a ind\u00fastria brasileira; e que ou\u00e7am os caminhoneiros. Que ou\u00e7am e que formemos um plano.\r\nEu n\u00e3o sou contra a concorr\u00eancia internacional, mas n\u00f3s temos que ter um plano de incentivo \u00e0 ind\u00fastria de navega\u00e7\u00e3o brasileira. Isso \u00e9 estrat\u00e9gico, \u00e9 importante para o futuro da Na\u00e7\u00e3o. E, acima de tudo, n\u00e3o podemos deixar o transporte log\u00edstico da Na\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de empresas estrangeiras. Isso sim \u00e9 ter patriotismo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CARGA, REJEI\u00c7\u00c3O, CONSELHO ADMINISTRATIVO DE DEFESA ECON\u00d4MICA (CADE), CARTEL.\r\nMINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, RESPOSTA, REQUERIMENTO, SALDO, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM).",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Alerta sobre os impactos advindos do a\u00e7odamento na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Agradecimento ao Relator da mat\u00e9ria pelo acolhimento da Emenda n\u00ba 35 apresentada pelo orador. Insist\u00eancia no acatamento da Emenda n\u00ba 23 pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Infraestrutura na resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre o saldo do Fundo da Marinha Mercante.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo mais uma vez a esta tribuna para alertar os nossos colegas Parlamentares da import\u00e2ncia deste projeto que institui o Programa BR do Mar.\r\nN\u00f3s sabemos que, neste momento de pandemia, em que pese o esfor\u00e7o desta Casa, em que pese o esfor\u00e7o dos L\u00edderes para sempre debatermos, mesmo virtualmente, este \u00e9 um projeto que mexe com todo o sistema log\u00edstico do Pa\u00eds, que mexe com v\u00e1rias categorias, que mexe principalmente com os brasileiros.\r\nEm setembro, nas palavras do Sr. Ministro, numa audi\u00eancia p\u00fablica em Minas Gerais, salvo engano, foi dito que o projeto que institui o Programa BR do Mar teria, naturalmente, urg\u00eancia, tendo em vista a import\u00e2ncia dessa discuss\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos mexendo com os armadores brasileiros, com os caminhoneiros, enfim, com a vida de milhares de pessoas. Neste momento de pandemia, sem uma retomada econ\u00f4mica, poderemos deixar caminhoneiros pais de fam\u00edlia totalmente desamparados.\r\nEste Deputado apresentou a Emenda n\u00ba 23, para que, de certa forma, quem faz cabotagem no mar n\u00e3o possa fazer a terrestre. O que existe \u00e9 um grande plano, calculado e muito bem orquestrado pelo Sr. Ministro Tarc\u00edsio, juntamente com armadores e empresas de cabotagem estrangeiras. A Alcoa e tantas outras empresas que, de certa forma, dependem desse servi\u00e7o est\u00e3o preocupadas. Est\u00e3o usando a desculpa de que isso vai baratear custos, mas, na verdade, vamos legalizar o maior cartel da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nEu agrade\u00e7o ao Relator, que acolheu a nossa Emenda n\u00ba 35. \u00c9 um grande avan\u00e7o. Mas eu ainda insisto na Emenda n\u00ba 23.\r\nNa verdade, Srs. Deputados, este projeto deveria ser rejeitado, deveria ser retirada a sua urg\u00eancia. N\u00f3s estamos mexendo com a vida de milhares de pessoas.\r\nEu fico muito preocupado quando vejo o Governo se empenhar de maneira absurda, descabida e irrespons\u00e1vel. O Sr. Ministro \u00e9 mentiroso, porque existem dois requerimentos - um meu e um da Senadora K\u00e1tia Abreu -, em que o CADE fala de reserva de mercado e cartel.\r\nAs notas do CADE confirmam que os afretamentos propostos somente beneficiam as grandes empresas de cabotagem. N\u00e3o se confundam achando que o CADE disse que seria bom para a concorr\u00eancia. A discuss\u00e3o do tema \u00e9 sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o dos afretamentos, n\u00e3o sobre as propostas contidas no texto, que s\u00e3o absolutamente concentradoras de mercado e cartelizadoras, s\u00e3o discriminat\u00f3rias com as empresas menores e com os novos entrantes.\r\nSr. Presidente, at\u00e9 agora n\u00e3o foi respondido o nosso requerimento a respeito da marinha mercante.\r\nEstamos dando superpoderes ao Minist\u00e9rio, com o art. 4\u00ba, Deputado Negromonte - para V.Exa. entender -, porque as empresas v\u00e3o ficar ref\u00e9ns do Minist\u00e9rio. De certa forma, estamos passando todo o comando disso \u00e0s m\u00e3os do Minist\u00e9rio, onde a carteliza\u00e7\u00e3o se instalou.\r\nA BR do Mar surgiu como um milagre no mesmo m\u00eas em que o ocupado Ministro se reuniu duas vezes com grandes empresas de cabotagem.\r\nA farda branca da Marinha est\u00e1 sendo usada para um vergonhoso compadrio, porque o comandante da Marinha est\u00e1 intercedendo por essas empresas, segundo consta.\r\nA BR do Mar foi desenhada meticulosamente para passar a m\u00e3o na cabe\u00e7a das grandes empresas que praticam a evas\u00e3o fiscal. Os navios que o Ministro disse que vir\u00e3o para o Brasil j\u00e1 est\u00e3o aqui h\u00e1 anos, sufocando as empresas brasileiras, e j\u00e1 s\u00e3o usados aqui para esquema de superfaturamento de frete.\r\nAs grandes empresas usam de mentiras sobre as menores, sempre para obterem normas que as favorecem. E a ANTAQ est\u00e1 dando cobertura para isso.\r\nAntigamente, isso s\u00f3 acontecia no \u00e2mbito da ANTAQ. Agora, contudo, encontraram um Ministro que trabalhe junto com eles, da\u00ed a BR do Mar. \r\nEu fico preocupado com isso e venho aqui alertar mais uma vez.\r\nEspero voltar a esta tribuna para poder defender, Sr. Presidente, a Emenda n\u00ba 23.\r\nJ\u00e1 que n\u00e3o existe esquema de cart\u00e3o, por que, ent\u00e3o, n\u00e3o aceitar a Emenda n\u00ba 23? Quem opera no mar n\u00e3o pode operar em terra.\r\nV\u00e3o colocar pre\u00e7o nos fretes! V\u00e3o esmagar o transporte terrestre num momento de pandemia! \r\nNa verdade, o que vai acontecer, Deputado M\u00e1rio Negromonte, \u00e9 que v\u00e3o contratar de ponta a ponta. E essas empresas v\u00e3o fazer o transporte, v\u00e3o come\u00e7ar a vender tudo isso e v\u00e3o esmagar essa categoria t\u00e3o problem\u00e1tica e com tantas dificuldades.\r\nEu venho aqui fazer mais um apelo aos Srs. Parlamentares para darmos uma resposta ao Governo, para que possamos mostrar que n\u00e3o pode ser tocado, a toque de caixa, um projeto que mexe com todo o transporte log\u00edstico do Pa\u00eds e no qual iremos mexer com milhares e milhares de fam\u00edlias de caminhoneiros. N\u00e3o que eu seja contra. O futuro \u00e9 esse, mas n\u00e3o h\u00e1 um estudo de impacto social, n\u00e3o h\u00e1 travas, de certa forma, para virar um grande monop\u00f3lio.\r\nEst\u00e3o falando em baratear o frete. Isso parece ser bonito no papel, mas o que v\u00e3o fazer, na verdade, \u00e9 deix\u00e1-lo na m\u00e3o de duas ou tr\u00eas empresas estrangeiras.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! \u00c9 uma vergonha! Eu estou subindo aqui para alertar sobre isso.\r\nGostaria de passar o restante do meu tempo ao meu colega o Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7AO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO,GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "M\u00e1-f\u00e9 do Governo Federal na apresenta\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 126 ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968;  9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de colocar s\u00f3 uma quest\u00e3o: o Relator havia acatado a Emenda 35. N\u00f3s fomos induzidos ao erro aqui, na quest\u00e3o da Emenda 126, que \u00e9 do Governo.\r\nS\u00f3 para registrar que, de certa forma, isso tinha sido acatado pelo Relator. Foi colocado aqui. Eu achei isso um jogo muito sujo. \r\nApenas queria deixar registrada essa quest\u00e3o por parte do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nEMENDA DE PLEN\u00c1RIO, CARTEL, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7AO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO ,GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 10, constante no substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Natureza ardilosa da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 propositura, pelo Governo Federal, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 126 em defesa de cart\u00e9is do setor de transporte por cabotagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de mudar minha orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - O PP vota \"sim\".\r\nO SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP) - Mais uma vez, quero dizer: o Governo agiu ardilosamente na defesa de cart\u00e9is - a quest\u00e3o do CADE. O Relator j\u00e1 tinha aceitado a outra emenda. Fizeram uma emenda ardilosa, a Emenda n\u00ba 126. Usaram da boa-f\u00e9 deste Deputado, que tinha feito um acordo aqui - inclusive, o Vice-L\u00edder do Governo, que est\u00e1 aqui, o Deputado Evair Vieira de Melo, sabia disso. Votamos simbolicamente - simbolicamente! - uma emenda, sendo que havia algo que j\u00e1 estava acatado pelo Relator. Cometeram um grande crime com a Emenda n\u00ba 126.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nTARCISIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, RECURSOS FINANCEIRO, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM). \r\nPL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, IRREGULARIDA, VOTA\u00c7\u00c3O, ENCAMINAMENTO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, art. 10, constante no art. 16 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Forma\u00e7\u00e3o de cartel pelo setor de transporte de cabotagem com a aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Pedido ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre o montante do Fundo da Marinha Mercante. An\u00fancio de encaminhamento, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, de den\u00fancias de irregularidades com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020. Pedido ao Relator da mat\u00e9ria de esclarecimento sobre a Emenda n\u00ba 126 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP, Sr. Presidente, vota \"sim\", mas, mais uma vez, repudiando. N\u00f3s estamos formando um grande cartel, e quem est\u00e1 ajudando a regulariz\u00e1-lo \u00e9 o Governo.\r\nSr. Ministro, responda ao nosso requerimento sobre o Fundo da Marinha Mercante. Estamos legalizando apenas tr\u00eas empresas de cabotagem. Isso \u00e9 quest\u00e3o de cadeia. Vamos encaminhar todas essas quest\u00f5es e den\u00fancias de nossa parte, inclusive de Deputados que estiveram em grandes empresas, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Sr. Presidente, devido \u00e0 covardia.\r\nEu pe\u00e7o, se o Relator estiver ouvindo, que, por favor, volte aqui, porque houve a Emenda Supressiva n\u00ba 126. Inclusive, houve manifesta\u00e7\u00e3o do Vice-L\u00edder do Governo fazendo elogio a esse Deputado no sentido de que estariam acordados todos esses assuntos. \u00c9 uma vergonha! \u00c9 uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE DE CABOTAGEM (BR DO MAR), DENUNCIA, IRREGULARIDADE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no processo de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, art. 10, constante no art. 16 do substitutivo apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Pedido ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre o montante do Fundo da Marinha Mercante.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar. Por\u00e9m, mais uma vez, eu registro o rep\u00fadio deste Deputado. Existe uma forma\u00e7\u00e3o de quadrilha na cabotagem. L\u00edderes e funcion\u00e1rios do alto escal\u00e3o do Governo est\u00e3o legalizando hoje - veja bem! - uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante como esta. O L\u00edder do Governo diz que n\u00e3o falou com ele, o Relator n\u00e3o est\u00e1 aqui, e n\u00f3s estamos votando uma mat\u00e9ria que mexe com toda a quest\u00e3o log\u00edstica do Pa\u00eds.\r\nV.Exa. estava no plen\u00e1rio quando o Vice-L\u00edder do Governo fez um agradecimento a este Deputado dizendo que havia acordo. Eu queria dizer que a Emenda n\u00ba 35 tinha sido acatada pelo Relator.\r\nO CADE fala realmente que h\u00e1 reserva de mercado nesse sentido. \u00c9 uma grande vergonha, Sr. Presidente! N\u00f3s estamos entregando o sistema de cabotagem.\r\nN\u00f3s temos que pedir a investiga\u00e7\u00e3o do Fundo Garin, da contrata\u00e7\u00e3o dos advogados da Maersk e de tudo aquilo que pode, de certa forma, ser desmascarado no Governo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o-lhe que conclua.\r\nO SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP) - E quero dizer mais: sobre a quest\u00e3o da cabotagem - eu n\u00e3o sou comunista -, sou a favor, como V.Exa. disse, das empresas estrangeiras. Mas n\u00e3o h\u00e1 um plano de desenvolvimento da navega\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nResponda ao meu requerimento da Marinha Mercante, Sr. Ministro! S\u00e3o 28 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 s\u00f3 pegar as empresas que l\u00e1 est\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, CARTEL, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM).",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Protesto contra a retirada da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Pedido ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre o montante do Fundo da Marinha Mercante. Den\u00fancia de carteliza\u00e7\u00e3o do setor de transporte por cabotagem. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 123, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 do PP.\r\nSr. Presidente, eu volto a afirmar que o CADE respondeu a dois requerimentos: um de minha autoria e outro de autoria da Senadora K\u00e1tia Abreu, que \u00e9 do Progressista tamb\u00e9m.\r\nA Emenda n\u00ba 35 foi ardilosa e covardemente retirada, e foi feito um acordo h\u00e1 15 dias - ali\u00e1s, o Presidente da Casa estava aqui presente. Na verdade, n\u00f3s estamos aqui instituindo um grande monop\u00f3lio de tr\u00eas empresas. E volto a dizer: Ministro, responda quanto ao Fundo da Marinha Mercante!\r\nOutra coisa: quem fala da carteliza\u00e7\u00e3o... Eu fico preocupado, Sr. Presidente, pois sei que V.Exa. tem uma miss\u00e3o. Mas, diante da trairagem e da falta de palavra que presenciamos neste plen\u00e1rio - e me solidarizo com os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o que nos apoiaram -, queria dizer que sou um Deputado independente. Nesse sentido, digo que \u00e9 um absurdo o Relator n\u00e3o estar aqui.\r\nEst\u00e1 registrada nos Anais da Casa a fala do Vice-L\u00edder do Governo sobre o acordo. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo! E digo novamente: n\u00f3s estamos regulando a maior quadrilha de cabotagem da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. Eu irei citar nome por nome dessas empresas e irei judicializar a quest\u00e3o. Espero resposta ao meu requerimento e vou falar com as Lideran\u00e7as da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), CARTEL, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, FUNDO DE MARINHA MERCANTE (FMM), CONSELHO ADMINISTRATIVO DE DEFESA ECON\u00d4MICA (CADE).",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Legaliza\u00e7\u00e3o do cartel do setor de transporte por cabotagem com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Infraestrutura na resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador, a respeito do montante do Fundo da Marinha Mercante. Trai\u00e7\u00e3o praticada pelo Governo Jair Bolsonaro e por L\u00edderes partid\u00e1rios contra caminhoneiros, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios do setor de transporte de cabotagem, na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020. Deslealdade do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas,  no tocante ao parecer elaborado pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE a respeito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu subo a esta tribuna, sei que ainda h\u00e1 mais nove destaques, mas nem vou perder tempo para falar com o Governo, porque o Governo n\u00e3o tem palavra. Nesta Casa, aprendemos que uma coisa importante \u00e9 ter palavra.\r\nVenho aqui fazer uma den\u00fancia a todo o povo brasileiro. Quero dizer que n\u00e3o subestime o Governo minha coragem, nem minha intelig\u00eancia. Houve um Presidente muito forte desta Casa que me subestimou. Hoje ele est\u00e1 num lugar pouco invej\u00e1vel.\r\nVenho aqui dizer o seguinte: o circo est\u00e1 armado. Deputado Marcelo, n\u00f3s fizemos papel de palha\u00e7o aqui hoje.\r\nEu dou valor, seja a um Relator, seja a um L\u00edder, quando diz que n\u00e3o pode colocar alguma coisa no texto, quando diz que n\u00e3o vai acatar algo. Faz parte do jogo democr\u00e1tico, Presidente. Mas quando voc\u00ea fala com o Relator, o Relator fala com voc\u00ea, diz que falou com o Governo - \u00e9 uma mat\u00e9ria que mexe com todo o sistema log\u00edstico do Pa\u00eds -, e o Relator n\u00e3o est\u00e1 aqui; e o nosso Presidente interino que est\u00e1 aqui na Mesa diz que o Ministro est\u00e1 acompanhando... \u00c9 muito interesse, Presidente.\r\nQuando eu falo das den\u00fancias, cito os nomes das empresas. Est\u00e1 no relat\u00f3rio do CADE. Existem dois relat\u00f3rios do CADE, um \u00e9 da Senadora K\u00e1tia Abreu, do meu partido, e o outro \u00e9 meu, no qual falo, cito os nomes das empresas. N\u00f3s estamos legalizando o maior cartel - eu tenho imunidade para falar isso - de empresas de cabotagem. Existe um requerimento que n\u00e3o foi respondido da Marinha Mercante: h\u00e1 bilh\u00f5es e bilh\u00f5es, dados apenas a tr\u00eas empresas.\r\nEu venho aqui pedir desculpas aos caminhoneiros brasileiros, aos pequenos e m\u00e9dios da cabotagem do Brasil. N\u00f3s fomos tra\u00eddos, covardemente, pelas costas.\r\nEu n\u00e3o vou ficar aqui at\u00e9 de madrugada para fazer papel de palha\u00e7o perante alguns L\u00edderes covardes - uns nem aqui est\u00e3o. Falem a verdade: n\u00e3o vamos fazer. A democracia \u00e9 feita no voto, mas, quando \u00e9 dada a palavra e empenhada, tem que cumprir.\r\nEu venho aqui dizer: pe\u00e7o desculpas aos brasileiros da cabotagem. Lutei - lutei! -, e voc\u00eas foram tra\u00eddos pelas empresas estrangeiras.\r\nE aqui eu n\u00e3o sou comunista, n\u00e3o, Deputado Kim. Enquanto estava muito demagogo esse Governo aqui, quando estava o Presidente Temer, eu era da tropa de choque, combatia a Esquerda com unhas e dentes, porque sou um cara de Centro.\r\nComo disse o Deputado Marcelo Ramos, foi isso o que me trouxe de novo ao mandato, sendo o segundo Deputado que mais cresceu proporcionalmente, enfrentando o desgaste do Governo Temer, que hoje est\u00e1 sendo inocentado. Que falta faz o Presidente Temer! Que falta faz o Governo Temer, a coer\u00eancia, o debate!\r\nMuitos se vendem \u00e0 loucura, queimam a sua biografia e perdem aquilo que a pol\u00edtica mais tem, que \u00e9 a palavra. Vergonha! Hoje saio desta Casa envergonhado. Com todo o respeito que eu tenho ao meu partido, coloco o meu cargo de Vice-L\u00edder \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o vou participar de trai\u00e7\u00e3o contra o povo brasileiro.\r\nFalam tanto de patriotismo, do empenho do Ministro Tarc\u00edsio, que \u00e9 ex-militar, do General Ramos, do L\u00edder do Governo, para aprovar. Como ele disse que vai baratear o frete, n\u00f3s temos que abrir a quest\u00e3o da cabotagem. Quanto mais cabotagem estrangeira, se for metade de ind\u00fastria brasileira, n\u00f3s n\u00e3o vamos deixar o mar dominar a terra. Ficar\u00e3o ref\u00e9ns, vai diminuir a dist\u00e2ncia. A pr\u00f3pria associa\u00e7\u00e3o, que tem essas tr\u00eas ou quatro empresas, n\u00e3o quer a Emenda n\u00ba 23. Agora eu n\u00e3o vou fazer papel de palha\u00e7o aqui, n\u00e3o, Presidente. J\u00e1 h\u00e1 emenda, inclusive, do seu partido, o NOVO.\r\nQueria dizer que o NOVO est\u00e1 tentando suprimir, juntamente com o Governo e alguns L\u00edderes, o direito de voc\u00eas, caminhoneiros. Voc\u00eas est\u00e3o sendo tra\u00eddos, ir\u00e3o ser tra\u00eddos. Eu n\u00e3o vou ficar aqui perdendo tempo, n\u00e3o. J\u00e1 percebi o jogo, j\u00e1 percebi o tiro nas costas que foi dado e a falta de palavra de ambos que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio.\r\nMas queria dizer que voc\u00eas v\u00e3o ouvir falar de mim. Guardem bem essa data. Existem duas coisas que n\u00e3o prescrevem comigo: a gratid\u00e3o e a trai\u00e7\u00e3o. Volto a dizer aos empres\u00e1rios brasileiros, pequenos e m\u00e9dios de cabotagem: voc\u00eas foram tra\u00eddos pelo Governo e por v\u00e1rios L\u00edderes. Os caminhoneiros, at\u00e9 de madrugada, ser\u00e3o tra\u00eddos tamb\u00e9m. Esse jogo eu j\u00e1 vi.\r\nQueria dizer ao Sr. Ministro Tarc\u00edsio: o senhor \u00e9 mentiroso! O senhor picha a letra do CADE. Existem dois ou tr\u00eas pareceres em que foram feitos o gerenciamento pol\u00edtico. Existe um relat\u00f3rio que veio do CADE h\u00e1 2 meses, o meu e outro. Era o caso de chamar uma CPI para falar: \"Qual relat\u00f3rio \u00e9 verdadeiro? H\u00e1 ou n\u00e3o h\u00e1?\"\r\nVolto a dizer aqui com todas as letras - o meu mandato me d\u00e1 imunidade para isso - que h\u00e1 coisa errada a\u00ed, e n\u00f3s vamos descobrir. Vamos levar isso at\u00e9 o fim.\r\nColegas, reconhe\u00e7o que, com a pandemia, perdemos o poder de articula\u00e7\u00e3o, ficamos ref\u00e9ns, na m\u00e3o de alguns L\u00edderes. Estamos sendo enganados. Que venha a vacina logo, para que possamos voltar ao debate!\r\nDeputado Marcelo Ramos, assim como V.Exa., no meu partido, eu tamb\u00e9m sempre fui muito correto. Mas, de um tempo para c\u00e1, no meu partido, um partido de centro, que sempre tomou a decis\u00e3o coerente, em vez de trazerem o Governo para a racionalidade, existem alguns membros que est\u00e3o indo para a irracionalidade. Mas, entre o aplauso dos irrespons\u00e1veis e daqueles que querem o mal do Brasil, eu fico com o aplauso da minha consci\u00eancia.\r\nAos caminhoneiros, aos pequenos e m\u00e9dios propriet\u00e1rios de cabotagem, eu lutei o bom combate, e n\u00f3s fomos tra\u00eddos. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos! Cada um vote com a sua consci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, EMPRESA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, JORNALISMO, JO\u00c3O SAAD, JOHNNY SAAD, PAULO SAAD, EMPRES\u00c1RIO, PALUMBO, VEREADOR, JOS\u00c9 LUIZ DATENA, COMUNICADOR DE TELEVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "Transcurso do 20\u00ba e do 84\u00ba anivers\u00e1rios de funda\u00e7\u00e3o, respectivamente, do canal BandNews e do Grupo Bandeirantes de Comunica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Sras. e Srs. Senadores, que fazem juntos o Congresso Nacional, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o dos nobres Parlamentares que se encontram neste plen\u00e1rio ou que est\u00e3o conosco remotamente e de todos os brasileiros que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pelo r\u00e1dio e pela Internet. O dia 19 de mar\u00e7o, Sr. Presidente, pr\u00f3xima sexta-feira, ser\u00e1 uma data importante para a comunica\u00e7\u00e3o brasileira, ser\u00e1 o dia em que n\u00f3s celebraremos 20 anos do canal BandNews, que est\u00e1 conosco nesta Casa, no Senado, no Pal\u00e1cio do Planalto, no Poder Judici\u00e1rio, cobrindo os fatos pol\u00edticos com muita verdade o compromisso p\u00fablico.\r\nA BandNews \u00e9 um marco do empreendedorismo da comunica\u00e7\u00e3o no Brasil, sendo o primeiro canal de not\u00edcias com programa\u00e7\u00e3o 24 horas totalmente voltada ao jornalismo, e um jornalismo s\u00e9rio. Trata-se de um projeto ousado e bem-sucedido, o que \u00e9 a marca da fam\u00edlia Saad, fundadora do Grupo Bandeirantes de Comunica\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 completando 84 anos - volto a dizer: 84 anos! - de trabalho e dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nHoje, a BandNews conta com um time de alto n\u00edvel, cobrindo todos os Estados do Brasil e diversos pa\u00edses do mundo, transmitindo um jornalismo de qualidade a milh\u00f5es de brasileiros.\r\nN\u00e3o podemos falar da BandNews sem falar da hist\u00f3ria e do legado do Sr. Jo\u00e3o Saad, que h\u00e1 84 anos colocou no ar a R\u00e1dio Bandeirantes, dando in\u00edcio ao Grupo Bandeirantes de Comunica\u00e7\u00e3o. Era um empres\u00e1rio vision\u00e1rio, com dignidade e gigantismo, um vencedor. O seu filho, Johnny Saad, traz consigo as mesmas qualidades e, juntamente com Paulo Saad, trouxe para n\u00f3s a BandNews, fruto de um trabalho vision\u00e1rio pautado no futuro da comunica\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEncerro minhas palavras dizendo que esta Casa aplaude a BandNews e agradece a ela pelos servi\u00e7os prestados ao Brasil nesses 20 anos.\r\nParabenizo todo o grupo nas pessoas dos Srs. Johnny Saad, Paulo Saad, Jo\u00e3o Saad Neto, M\u00f4nica Monteiro, Caio Luiz de Carvalho, Marcello D'Angelo e Jo\u00e3o Carlos Silva. Parabenizo todos os amigos do Grupo Bandeirantes de Comunica\u00e7\u00e3o! Voc\u00eas s\u00e3o exemplos de compet\u00eancia e credibilidade, acima de tudo, e s\u00e3o brasileiros.\r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de enviar um grande abra\u00e7o ao Datena, do qual sou f\u00e3, e ao Vereador Palumbo - se eu n\u00e3o o citasse, ele ficaria muito bravo.\r\nParab\u00e9ns a quem faz um grande e s\u00e9rio jornalismo!\r\nGostaria, Sr. Presidente, de passar um aparte ao Senador Nelsinho Trad, que gostaria de tamb\u00e9m fazer a referida homenagem e abrilhantar meu discurso nesse sentido.\r\nEu gostaria de deixar bem claro que o Grupo Bandeirantes, sem d\u00favida, tem um grande trabalho em prol do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SOCIAL, CRISE POL\u00cdTICA, COMBATE, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FOME, POBREZA, DESEMPREGO, AN\u00c1LISE.\r\nPL 87/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EXCEPCIONAL DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (PERT), FINALIDADE, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE EMPRESARIAL, ADES\u00c3O, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL1204, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, IMPOSTO DE RENDA RETIDO NA FONTE (IRRF), INCID\u00caNCIA, RENDIMENTO, FUNDO DE INVESTIMENTO EM CONDOM\u00cdNIO FECHADO, FUNDO DE INVESTIMENTO EM PARTICIPA\u00c7\u00d5ES, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 1291/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, RESULTADO POSITIVO, BALAN\u00c7O FINANCEIRO, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA, CHINA, \u00cdNDIA, R\u00daSSIA, BRASIL, ACORDO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Fausto Pinato",
        "sumario": "N\u00e3o enfrentamento das crises econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica pelo Estado brasileiro. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia consistente para combate \u00e0 crise econ\u00f4mica gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Perspectiva de alcance pelo Pa\u00eds da marca de 5 mil mortes di\u00e1rias em decorr\u00eancia da doen\u00e7a viral. Papel do Estado brasileiro na concilia\u00e7\u00e3o entre o isolamento social e a retomada das atividades econ\u00f4micas. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais concedido pelo Governo Federal. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 fome, \u00e0 mis\u00e9ria e o desemprego no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 87, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Excepcional de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - PERT, no \u00e2mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional; 1.204, de 2021, acerca da cobran\u00e7a e do recolhimento do imposto sobre a renda incidente nos rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es em fundos de investimento fechados e nos fundos de investimento em participa\u00e7\u00f5es; e 1.291, de 2021, relativo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do resultado positivo do Banco Central do Brasil no enfrentamento da crise econ\u00f4mica e social decorrente dos efeitos da epidemia de Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.820, de 2019. Empenho da Presid\u00eancia no estabelecimento de di\u00e1logo com as Embaixadas da Rep\u00fablica Popular da China, da \u00cdndia e da R\u00fassia, com vista \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, brasileiras e brasileiros que nos acompanham neste momento, atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, da R\u00e1dio C\u00e2mara e da Internet, o crescimento da pandemia da COVID-19 imp\u00f4s \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial, por meio de suas lideran\u00e7as governamentais, o isolamento social como estrat\u00e9gia de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da doen\u00e7a. N\u00e3o obstante seja o mecanismo poss\u00edvel da atual conjuntura, fato \u00e9 que a desativa\u00e7\u00e3o de boa parte da economia mundial desafia enormemente as na\u00e7\u00f5es a encontrarem solu\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais para resguardar a vida e a ordem, Sr. Presidente, a ordem social.\r\nNo caso do Brasil, as perspectivas de crise econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica, que t\u00eam como fundamento os impactos da pandemia, devem ser enfrentadas com forte capacidade econ\u00f4mica do Estado. Mas, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 isso que estamos vendo. O nosso Pa\u00eds est\u00e1 precisando de uma estrat\u00e9gia consistente e consciente para enfrentar a crise econ\u00f4mica gerada pela pandemia. Estamos todos aqui, no Parlamento, num confinamento de vergonha! Eu, como Deputado eleito pelo povo com 119 mil votos, j\u00e1 n\u00e3o sei mais o que falar para as pessoas, para os amigos, para a fam\u00edlia e para a minha regi\u00e3o. \r\nEstamos perdendo amigos e parentes! Fam\u00edlias est\u00e3o sendo destru\u00eddas pela COVID-19! O Brasil, Sr. Presidente, dever\u00e1 chegar a 5 mil mortes por dia! Eu estou pedindo um plano de estrat\u00e9gia, pois fui um dos que mais cobrou do Governo essa quest\u00e3o. Para enfrentar o v\u00edrus, \u00e9 necess\u00e1rio deixar as pessoas em casa. Uma estrat\u00e9gia para evitar a contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 que as pessoas fiquem em casa, mas elas precisam de comida e, para comprar comida, precisam de dinheiro. Todos os pa\u00edses est\u00e3o fazendo isso, tirando de onde n\u00e3o t\u00eam, para que as pessoas n\u00e3o morram de fome e as economias n\u00e3o fale\u00e7am. Esse \u00e9 o papel do Estado. O que a Fran\u00e7a, os Estados Unidos, a Alemanha e a It\u00e1lia fizeram? Emitiram t\u00edtulos p\u00fablicos e imprimiram dinheiro, Sr. Presidente.\r\nPrecisamos de coragem para enfrentar o problema, pois o Pa\u00eds \u00e9 grande e tem condi\u00e7\u00f5es de enfrentar, de cabe\u00e7a erguida, a crise da fome e da mis\u00e9ria, e salvar o maior n\u00famero poss\u00edvel de pessoas, de brasileiros, visando ao interesse interno do nosso Pa\u00eds. Para isso, \u00e9 preciso capacidade, Sr. Presidente, vontade e coragem. Vamos parar de demagogia, de ideologia, seja de esquerda, de centro, de direita! Vamos deixar de conversa fiada! Vamos agir j\u00e1, agora!\r\nNo ano passado, o que segurou a economia e controlou a pandemia foi o aux\u00edlio emergencial. Lembro que o Poder Executivo mandou essa medida provis\u00f3ria para o Congresso Nacional com o valor m\u00ednimo de 300 reais, mas foi esta Casa que, com muita coragem, passou para 600 reais. Foi pouco? Sim, mas ajudou milh\u00f5es de brasileiros a garantir a sobreviv\u00eancia.\r\nPor que o Brasil teve arrecada\u00e7\u00e3o recorde de impostos federais em dezembro e janeiro, Sr. Presidente? Isso ningu\u00e9m fala, porque s\u00f3 falamos em risco fiscal, em endividamento p\u00fablico, essa ladainha que s\u00f3 interessa ao mercado financeiro. Esta \u00e9 a ladainha que o mercado financeiro adora.\r\nE eu respondo: a arrecada\u00e7\u00e3o foi recorde porque o povo comeu, a economia girou, o dinheiro circulou. N\u00e3o precisa ser um g\u00eanio para entender, nem economista. \r\nEnt\u00e3o, eu repito, precisamos de capacidade, vontade e coragem. Quanto custa um botij\u00e3o de g\u00e1s, Srs. Deputados? Quanto custa um quilo de carne, Srs. Deputados? Quanto custa um quilo de feij\u00e3o? Quantos de n\u00f3s, h\u00e1 tanto tempo, n\u00e3o vamos ao mercado, porque n\u00f3s temos pessoas para fazer isso? Eu estou com vergonha de propor um aux\u00edlio emergencial de 250 reais em lugares onde, no Brasil, um botij\u00e3o de g\u00e1s, Sr. Presidente, est\u00e1 custando 110 reais.\r\nO povo voltou a cozinhar usando lenha ou latinha de etanol. O n\u00famero de queimaduras e acidentes n\u00e3o para de subir. O povo n\u00e3o come mais carne e nem frango; daqui a pouco, nem ovo. O Brasil n\u00e3o vai mais conseguir comer, Sr. Presidente, porque tudo triplicou de pre\u00e7o. Que saudade do controle da infla\u00e7\u00e3o! N\u00e3o adianta vir com essa conversa de que em 6 meses a economia vai reaquecer, porque n\u00e3o vai, Sr. Presidente. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o vai. N\u00e3o sou pessimista, sou realista. Enquanto n\u00e3o tivermos 70% da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa imunizada, com a vacina no bra\u00e7o, seja ela de onde for, a economia n\u00e3o vai decolar. Enquanto isso, precisaremos de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 fome, \u00e0 mis\u00e9ria e ao desemprego. Desde o come\u00e7o da pandemia, eu venho alertando que isso n\u00e3o \u00e9 uma prova de 100 metros livres, mas uma maratona, a ser percorrida por todos n\u00f3s. \r\nMas n\u00e3o vim s\u00f3 para criticar, porque essa guerra \u00e9 de todos n\u00f3s. Nos \u00faltimos 30 dias, eu apresentei tr\u00eas propostas, Srs. Deputados, e gostaria que V.Exas. atentassem a essas propostas legislativas estruturantes para a recupera\u00e7\u00e3o da nossa economia, prote\u00e7\u00e3o dos empregos, prote\u00e7\u00e3o das micro e pequenas empresas, e gera\u00e7\u00e3o de caixa, para o Estado custear o aux\u00edlio emergencial.\r\nO primeiro projeto \u00e9 o de n\u00ba 87, de 2021, que trata do Programa Excepcional de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - o PERT. A atividade empresarial no Brasil foi impactada significativamente pela pandemia, havendo o fechamento definitivo de milhares de empresas e elevada press\u00e3o negativa sobre empreendimentos de todos os portes em setores industriais e especialmente no servi\u00e7o. Esse projeto traz alternativa para que as empresas possam regularizar as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias com a Uni\u00e3o. Em raz\u00e3o da crise econ\u00f4mica gerada pela pandemia, a maioria das empresas empreendedoras n\u00e3o pagaram os impostos federais porque priorizaram naquele momento - porque n\u00e3o sab\u00edamos como era essa pandemia - os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios.\r\nO segundo \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 1.204, de 2021, disciplina a cobran\u00e7a e o recolhimento de imposto sobre renda incidente sobre rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es em fundos de investimentos fechados e fundos de investimentos sem participa\u00e7\u00f5es. Resumindo, Sr. Presidente, n\u00e3o adianta esticar a corda. Para n\u00f3s, chegou a hora de os ricos pagarem imposto neste Pa\u00eds. Pasmem, nobres Parlamentares, o fundo de investimentos especiais n\u00e3o paga imposto, como fazem os brasileiros normais que colocam suas economias na poupan\u00e7a, nos fundos de investimentos convencionais, no CDB, no CDI. Os ricos s\u00f3 pagam imposto quando realizam lucro, ou seja, quando sacam o dinheiro do fundo especial. Senhoras e senhores, j\u00e1 viram os ricos sacarem dinheiro? Os ricos trocam cotas de fundo entre si. Esse projeto acaba com essa mamata. Os milion\u00e1rios brasileiros v\u00e3o pagar impostos, assim como a classe trabalhadora paga.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, por favor.\r\nO SR. FAUSTO PINATO (Bloco/PP - SP) - A expectativa de arrecada\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o do estoque desse fundo \u00e9 de 90 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente.\r\nO terceiro projeto, Presidente Arthur Lira, \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2021, que prop\u00f5e que os resultados positivos do Banco Central resultantes das opera\u00e7\u00f5es de reservas cambiais e as opera\u00e7\u00f5es derivativas realizadas no mercado possam ser destinadas ao Tesouro Nacional enquanto durar a pandemia, com periodicidade mensal e destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. No primeiro semestre de 2020, esse lucro somou 478 bilh\u00f5es de reais!\r\nQuerido Presidente Arthur Lira, por causa do tempo, eu vou encurtar o meu discurso. \r\nJ\u00e1 passamos do momento do di\u00e1logo. O momento agora \u00e9 de o Parlamento brasileiro agir! Precisamos assumir a responsabilidade por lutar pela vida das pessoas que nos colocaram aqui! O povo brasileiro espera isso de n\u00f3s. Podem contar comigo!\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer a V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo pelo esfor\u00e7o na quest\u00e3o da conversa com as Embaixadas da China, da \u00cdndia e da R\u00fassia. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Presidente Bolsonaro.\r\n\u00c9 hora de humildade, Bolsonaro! Se n\u00f3s n\u00e3o podemos nos unir pelo amor ou pelas ideologias, vamos nos unir em prol do Pa\u00eds e da solidariedade. N\u00f3s sabemos que esta pandemia vai durar mais 1 ano, no m\u00ednimo. Precisamos ter responsabilidade de come\u00e7ar a agir aqui e agora.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]