[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o, sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente quero louvar essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Desde a minha \u00e9poca de faculdade, quando fiz direito l\u00e1 em Curitiba, sempre fui muito cr\u00edtico ao art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no caso das medidas provis\u00f3rias. Critiquei tanto a quantidade de medidas provis\u00f3rias que a Presidente Dilma, o Presidente Lula e o Presidente Temer emitiam e tamb\u00e9m critico a utiliza\u00e7\u00e3o de muitos expedientes na medida provis\u00f3ria. Eu acredito que a Constitui\u00e7\u00e3o e o Constituinte de 1988 n\u00e3o queriam que houvesse essa quantidade enorme de medidas provis\u00f3rias, at\u00e9 porque muitos assuntos nem urgentes s\u00e3o para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu sei que n\u00e3o \u00e9 o objetivo dessa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mas eu acredito - esta \u00e9 uma tese minha desde a \u00e9poca da faculdade - que n\u00f3s temos, sim, que limitar as quest\u00f5es do art. 62, quanto \u00e0 emiss\u00e3o das medidas provis\u00f3rias.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o podemos ter uma pauta do Congresso Nacional trancada a todo momento em virtude de medidas provis\u00f3rias. Meu entendimento a respeito disso n\u00e3o \u00e9 casu\u00edstico. N\u00e3o \u00e9 porque se trata do Presidente Bolsonaro, porque eu sou da base do Governo, porque sou do PSL ou porque apoio o Presidente Bolsonaro que eu vou fechar os olhos para as medidas provis\u00f3rias.\r\nGostaria apenas de dizer que este n\u00e3o \u00e9 o motivo desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o especificamente. Eu estou aberto ao debate sobre a limita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Transtornos causados pela pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0s fam\u00edlias residentes no entorno da sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Rep\u00fadio aos pronunciamentos em defesa da soltura do L\u00edder petista e da criminaliza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela sua condena\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito jur\u00eddico sobre essa quest\u00e3o do ex-Presidente Lula, mas eu quero consignar na tarde de hoje que a minha cidade de Curitiba e o meu Estado do Paran\u00e1 agradecem essa decis\u00e3o judicial. Quando da pris\u00e3o do ex-Presidente Lula, eu diariamente visitava aquelas fam\u00edlias que moram em torno da Pol\u00edcia Federal, l\u00e1 no Santa C\u00e2ndida, em Curitiba, e vi a desgra\u00e7a que virou a vida dessas fam\u00edlias. Havia um bando de baderneiros, nas ruas cheias de drogas, com garrafas de vodca e de u\u00edsque, em baderna geral, dirigindo agress\u00f5es verbais contra crian\u00e7as e contra mulheres, tudo isso l\u00e1 na Delegacia de Curitiba, f\u00e1cil de achar.\r\nPara mim, e poucas vezes eu me posicionei nesta tribuna no primeiro semestre, \u00e9 de uma hipocrisia imensa, \u00e9 de uma desonestidade intelectual falar de \"Lula Livre\", falar de um condenado pela Lava-Jato e querer criminalizar quem o prendeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC). VOTA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais. Presen\u00e7a do orador  na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 187, de 2016, sobre a permiss\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas da pr\u00e1tica de atividades agropecu\u00e1rias e florestais em suas terras, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\". Precisamos concluir essa vota\u00e7\u00e3o e dar liberdade para o agricultor.\r\nQuero anunciar tamb\u00e9m a todos os membros da CCJ que, encerrada a Ordem do Dia do Plen\u00e1rio, retomarei a reuni\u00e3o, para que possamos votar ainda hoje a PEC 187.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC). VOTA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo com partidos oposicionistas com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 187, de 2016,  sobre permiss\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas da pr\u00e1tica de atividades agropecu\u00e1rias e florestais em suas terras, bem como da comercializa\u00e7\u00e3o dos seus produtos e gerenciamento da renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, quero dizer que tenho o maior respeito por V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o desse acordo.\r\nTamb\u00e9m quero elogiar a Oposi\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o combativos nas pautas em que t\u00eam que ser combativos.\r\nMas o acordo que foi constru\u00eddo, pelo que entendi, e que gostaria de referendar com o o.k. dos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 o seguinte. Na ter\u00e7a-feira, abrimos a CCJ sem obstru\u00e7\u00e3o alguma, sem hor\u00e1rio das Lideran\u00e7as. Vamos fazer o debate da proposta, porque n\u00e3o entramos no debate. Ent\u00e3o, teremos horas de debate dessa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Encerramos o debate a partir do d\u00e9cimo orador. A\u00ed passamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o nominal do projeto principal, sem nenhuma obstru\u00e7\u00e3o anterior, mas, \u00e9 claro, dando o devido respeito aos Deputados que v\u00e3o utilizar a palavra durante o encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o, na discuss\u00e3o da mat\u00e9ria e tamb\u00e9m no encaminhamento das suas pr\u00f3prias bancadas.\r\nNa minha vis\u00e3o, com a retirada da PEC 343... \u00c9 um acordo que tem ser feito apenas pelo Deputado Relator, que me autoriza a falar aqui. Retira-se, por complementa\u00e7\u00e3o de voto, logo no in\u00edcio da sess\u00e3o, a PEC 343, apensada \u00e0 PEC 187.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\". \r\nQuero apenas dizer que acompanharemos esta emenda do Partido Novo, vamos votar \"n\u00e3o\" ao destaque, lembrando que, se n\u00e3o for aprovado o destaque, n\u00f3s tentaremos construir um texto poss\u00edvel nos pr\u00f3ximos. \r\nO PSL orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa. Garantia de celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas orientar \"sim\" pelo PSL e avisar aos nossos amigos da Pol\u00edcia Penal que, se o entendimento da Mesa, em cima do Regimento Interno, for pela volta da PEC \u00e0 CCJ, n\u00f3s - eu, como Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, junto com os nossos membros, como o Deputado L\u00e9o Moraes e o Deputado Sanderson - garantiremos celeridade na aprova\u00e7\u00e3o na CCJ, antes da pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, bem rapidamente, porque todos j\u00e1 est\u00e3o cansados, quero pedir o voto \"sim\" a este destaque. Temos aqui hoje uma situa\u00e7\u00e3o esdr\u00faxula: 0,5% da folha de pagamento dos clubes de futebol \u00e9 destinado a custear algumas entidades; 0,8% da venda dos jogadores, para uma dessas entidades; e 0,2% sobre a venda dos jogadores, para outra entidade. Apenas para exemplificar: o Neymar custou mais ou menos 800 milh\u00f5es. S\u00f3 no caso do Neymar o clube teve que pagar 8 milh\u00f5es de reais para essas entidades.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 normal, no estado atual, em que sindicatos j\u00e1 perderam a obrigatoriedade da vincula\u00e7\u00e3o, que isso seja obrigat\u00f3rio. Vamos transformar isso em volunt\u00e1rio, at\u00e9 mesmo porque hoje os clubes j\u00e1 n\u00e3o conseguem pagar isso. E isso j\u00e1 est\u00e1 sendo muito judicializado.\r\nPe\u00e7o o voto \"sim\" a este Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero parabenizar o Deputado Hugo Leal pelo relat\u00f3rio, conseguiu avan\u00e7ar bastante. No entanto, permita-me discordar desse ponto espec\u00edfico. A Deputada Rosana Valle, com maestria, j\u00e1 falou sobre o assunto, ela que conhece muito o setor portu\u00e1rio. Eu acredito que essa corre\u00e7\u00e3o, nesse sentido, pode ser feita junto \u00e0 MP 945 e n\u00e3o \u00e0 MP 932. A CNT \u00e9 uma entidade que representa v\u00e1rios setores, entre eles ferrovi\u00e1rios e rodovi\u00e1rios, n\u00e3o tem nada a ver especifica e exclusivamente com o setor portu\u00e1rio. \r\nEnt\u00e3o, ouvindo todo trabalhador, todo setor produtivo portu\u00e1rio e tamb\u00e9m o parecer t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, na figura do Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, o PSL encaminha \"n\u00e3o\", seguindo o destaque do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, apenas quero dizer que tenho respeito pela Oposi\u00e7\u00e3o, mas quem ouviu os discursos que me antecederam tem a sensa\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos aqui destruindo empregos, quando o objetivo dessa medida provis\u00f3ria enviada pelo Governo \u00e9 o contr\u00e1rio: a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Queremos discutir a pauta p\u00f3s-coronav\u00edrus de retomada dos empregos.\r\nO PSL est\u00e1 aqui, Sr. Presidente, com o objetivo de auxiliar toda a equipe econ\u00f4mica, que tem produzido um resultado necess\u00e1rio neste momento para manter esses empregos.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que a nossa bancada n\u00e3o cair\u00e1 nessa demagogia, nessas brigas baratas que t\u00eam tomado o Brasil, porque o momento exige responsabilidade e serenidade por parte n\u00e3o s\u00f3 dos Parlamentares, mas tamb\u00e9m de todos os atores pol\u00edticos de nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta que se vote \"sim\" a essa medida provis\u00f3ria, deixando consignado mais uma vez que \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o de empregos em um momento duro que o nosso Pa\u00eds atravessa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PSL vota \"sim\" ao Destaque n\u00ba 11.\r\nTemos Deputados que estudaram a fundo essa mat\u00e9ria e veem a import\u00e2ncia do aux\u00edlio ao esporte brasileiro. E o nosso Presidente Luciano Bivar, que foi Presidente do Sport Club do Recife, l\u00e1 de Pernambuco, tamb\u00e9m \u00e9 um grande conhecedor das causas e das dificuldades dos clubes de futebol no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\", na medida em que n\u00e3o vemos nenhum \u00f3bice \u00e0 an\u00e1lise da admissibilidade, ressaltando que, em todos os discursos e debates que me antecederam, n\u00e3o continua um argumento jur\u00eddico sequer que barre ou apresente algum \u00f3bice \u00e0 admissibilidade.\r\nPor isso, o PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL encaminha o voto \"sim\". O nosso partido, a nossa bancada preza pela democracia, pelos princ\u00edpios constitucionais insculpidos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas o argumento que realmente nos convenceu, fora toda a argumenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que nos expuseram - todos os t\u00e9cnicos foram un\u00e2nimes em pedirem o adiamento das elei\u00e7\u00f5es -, foi o de n\u00e3o haveria a mesma possibilidade de disputa de igual para igual entre candidatos que s\u00e3o grupo de risco.\r\nO que vamos dizer para os idosos do Pa\u00eds? N\u00e3o saiam candidatos? O que vamos dizer para as pessoas que est\u00e3o passando por tratamento de c\u00e2ncer ou por qualquer quimioterapia neste momento? Que at\u00e9 podem se candidatar, mas n\u00e3o ter\u00e3o chances porque n\u00e3o v\u00e3o conseguir sair \u00e0s ruas para pedir votos com seguran\u00e7a para sua sa\u00fade?\r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos uma elei\u00e7\u00e3o limpa, por uma elei\u00e7\u00e3o justa, uma elei\u00e7\u00e3o em que todos tenham paridade de armas para disput\u00e1-la.\r\nO PSL encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, EXPEDITO NETTO, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUL\u00c3O, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Expedito Netto e Paul\u00e3o eleitos, respectivamente, para os cargos de 3\u00ba Secret\u00e1rio e 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\".\r\nEu quero, em nome do Presidente Luciano Bivar, parabenizar os Deputados Expedito Netto e Paul\u00e3o pela elei\u00e7\u00e3o, no dia de hoje, para a Mesa Diretora da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFACEBOOK, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o envolvimento do PSL com rede de contas falsas removidas do Facebook.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\".\r\nEu quero registrar aqui, como L\u00edder do partido, que em diversas m\u00eddias, em diversos jornais e at\u00e9 na TV, est\u00e1 sendo divulgada uma mat\u00e9ria que diz que o Facebook retira do ar rede ligada ao PSL. Quero deixar claro, mais uma vez, a todo o Brasil, que o PSL \u00e9 um partido que respeita a democracia, preza pelos valores e garantias insculpidos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e preza pelo bom funcionamento das institui\u00e7\u00f5es brasileiras. Nada tem a ver com o PSL essa rede do Facebook que foi retirada.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o sei que fundamento o Facebook utilizou para excluir algumas contas, mas isso n\u00e3o tem nada a ver com o nosso partido, n\u00e3o tem nada a ver com o PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PDL 316/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 260, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia, acerca do disciplinamento da proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, na hip\u00f3tese de empate na vota\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL libera a bancada, em raz\u00e3o da diverg\u00eancia que surgiu. No entanto, a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal como Deputado \u00e9 pelo voto \"sim\".\r\nComo o Deputado Marcelo Ramos j\u00e1 explanou aqui, essa portaria \u00e9 totalmente contra a lei que n\u00f3s mesmo aprovamos aqui no Congresso Nacional. \u00c9 claro que, naquela vota\u00e7\u00e3o, alguns Deputados votaram \"sim\" e outros votaram \"n\u00e3o\", mas n\u00e3o podemos admitir que, na seara administrativa, se passe por cima de uma lei aprovada por esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 316/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, DISCIPLINAMENTO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, JULGAMENTO, CONSELHO ADMINISTRATIVO DE RECURSOS FISCAIS (CARF), EMPATE, VOTO DE QUALIDADE, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REDE SOCIAL, ABORTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Protesto contra o descumprimento de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 260, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia, acerca do disciplinamento da proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, na hip\u00f3tese de empate na vota\u00e7\u00e3o. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes partid\u00e1rios para defini\u00e7\u00e3o da pauta de vota\u00e7\u00f5es. Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero parabenizar V.Exa. por estar presidindo os trabalhos no dia de hoje.\r\nEm seguida, quero dizer - e pe\u00e7o desculpas pela palavra e pelo tom que vou utilizar neste discurso - que hoje eu sinto que este Plen\u00e1rio foi feito de palha\u00e7o.\r\nN\u00f3s votamos a urg\u00eancia para um PDL agora h\u00e1 pouco, e os partidos que haviam me pedido para assinar conjuntamente o requerimento de urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o desse PDL, de \u00faltima hora, aqui no plen\u00e1rio, em acordo at\u00e9 mesmo com V.Exa., Presidente, orientaram contra, sem avisar ningu\u00e9m.\r\n\u00c9 muito estranho que aconte\u00e7am situa\u00e7\u00f5es como essa.\r\nEu quero, agora, justificar a minha posi\u00e7\u00e3o, como L\u00edder do PSL, referente \u00e0 retirada de pauta deste projeto de lei que trata da viol\u00eancia contra a mulher. Durante as 3 semanas em que tenho sido L\u00edder do partido, n\u00e3o foi realizada nem uma reuni\u00e3o de L\u00edderes aqui na C\u00e2mara dos Deputados - h\u00e1 mais de 3 semanas n\u00e3o h\u00e1 reuni\u00e3o de L\u00edderes. \u00c9 muito dif\u00edcil, Sr. Presidente, n\u00f3s conseguirmos conduzir os nossos trabalhos na Lideran\u00e7a, planejar quais projetos ser\u00e3o pautados, apresentar os nossos pleitos da bancada, sem que haja essas reuni\u00f5es. Portanto, eu pe\u00e7o que, logo que poss\u00edvel, possamos fazer uma reuni\u00e3o de L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, como eu j\u00e1 disse, n\u00e3o participei da \u00faltima reuni\u00e3o. Mas fiquei sabendo, 15 minutos atr\u00e1s, que havia acordo para a vota\u00e7\u00e3o, no dia de hoje, desse projeto de lei. E muito me surpreende, mais uma vez, que, em cima da hora, assim como ocorreu com a vota\u00e7\u00e3o do PDL uma hora atr\u00e1s, apare\u00e7a um requerimento de retirada de pauta.\r\nEu n\u00e3o contesto os Deputados, que est\u00e3o no seu direito e t\u00eam que lutar por suas causas, mas contesto o que eu vejo no painel, a orienta\u00e7\u00e3o das Lideran\u00e7as de partidos, porque, at\u00e9 onde eu sei - e eu tenho cr\u00edticas a esse projeto -, o acordo era para que ele fosse votado hoje.\r\nDa minha parte, V.Exas. podem ter certeza de que nunca haver\u00e1 rejei\u00e7\u00e3o ou descumprimento da palavra depois de um acordo feito nesta Casa.\r\nSr. Presidente, espero que o dia de hoje n\u00e3o se repita rotineiramente nesta Casa, porque n\u00f3s estamos h\u00e1 horas no plen\u00e1rio, muitos Deputados est\u00e3o trabalhando pelo Brasil inteiro, por seus Munic\u00edpios, na \u00e9poca do coronav\u00edrus, que est\u00e1 afetando o nosso Pa\u00eds, e n\u00f3s estamos sendo feitos de palha\u00e7os por alguns partidos da Casa.\r\nAcordo tem que ser cumprido, e n\u00e3o se pode vir de \u00faltima hora com surpresa.\r\nQuanto ao projeto, quero apenas dizer, Srs. Deputados, que eu tenho algumas quest\u00f5es. O nosso L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, j\u00e1 est\u00e1 em conversa com a Relatora para adequa\u00e7\u00e3o do texto, mas eu tenho algumas d\u00favidas quanto ao car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro do projeto. Algumas quest\u00f5es t\u00eam que ser adequadas.\r\nMas o que eu quero dizer, Sr. Presidente, \u00e9 que h\u00e1 2 dias eu vejo nas redes sociais muitos v\u00eddeos e muitas mat\u00e9rias dizendo que esse projeto conteria uma cl\u00e1usula abortiva ou que daria vaz\u00e3o a que esse fundo pudesse ser utilizado para o cometimento de aborto. \r\nEu sou um Deputado pr\u00f3-vida, eu sou um Deputado contra o aborto e nunca vou negociar uma pauta como esta. Eu li e reli diversas vezes o texto, passei para mais cinco assessores, tanto da Lideran\u00e7a quanto do meu gabinete, passei para amigos meus juristas constitucionalistas e conhecedores do Direito Penal, ou seja, passei para uma s\u00e9rie de especialistas, e nenhum deles viu qualquer dispositivo que desse guarida a essa interpreta\u00e7\u00e3o de que haveria uma cl\u00e1usula abortiva.\r\nEnt\u00e3o eu quero dizer a todo mundo que acompanha esta vota\u00e7\u00e3o na tarde de hoje que, quanto \u00e0 quest\u00e3o da cl\u00e1usula do aborto, eu vejo que h\u00e1 um problema de princ\u00edpio, que seria o princ\u00edpio da isonomia em rela\u00e7\u00e3o a outras pessoas que s\u00e3o hipossuficientes tamb\u00e9m e que n\u00e3o est\u00e3o abarcadas nesse texto. Mas princ\u00edpio, como n\u00f3s sabemos, \u00e9 uma quest\u00e3o de sopesamento. Como n\u00e3o \u00e9 regra constitucional, n\u00e3o se trata de se aplicar ou n\u00e3o se aplicar, \u00e9 uma quest\u00e3o \u00e0 qual \u00e9 dada uma interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 dada uma hermen\u00eautica aqui neste plen\u00e1rio.\r\nO que eu quero dizer, Sr. Presidente, \u00e9 que eu vejo tr\u00eas motivos para se poder dizer que o projeto tem alguma cl\u00e1usula abortiva. O primeiro deles \u00e9 uma justa interpreta\u00e7\u00e3o. H\u00e1 pessoas que leem o texto e realmente interpretam isso por uma lacuna, por alguma imprecis\u00e3o t\u00e9cnica, e \u00e9 direito de cada pessoa poder ter esse tipo de interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nMas vejo um segundo caso, Sr. Presidente: o de Deputados que n\u00e3o leram o texto, n\u00e3o analisaram o texto, porque, com a simples leitura, j\u00e1 se v\u00ea que n\u00e3o existe nada. Essa \u00e9 a minha vis\u00e3o, e eu respeito quem tem uma vis\u00e3o contr\u00e1ria, que \u00e9 o caso n\u00famero um.\r\nVejo tamb\u00e9m, em alguns setores, principalmente nas redes sociais, pessoas que criam dificuldades para vender facilidades, e este Congresso Nacional n\u00e3o pode se curvar a essas quest\u00f5es. \u00c9 um absurdo! N\u00e3o podemos nos pautar por opini\u00f5es alheias de pessoas que n\u00e3o leram o texto ou est\u00e3o interpretando-o de maneira err\u00f4nea, sem considerar os nossos argumentos. Digo isso, Sr. Presidente, n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao caso dos Deputados que interpretaram o projeto segundo a vis\u00e3o deles e s\u00e3o contr\u00e1rios legitimamente a este texto. Eu escutei, durante a tarde inteira aqui neste plen\u00e1rio, Deputados me dizerem que realmente n\u00e3o veem nenhuma cl\u00e1usula abortiva, mas, como h\u00e1 um clamor nas redes sociais, t\u00eam que dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu, como legislador do s\u00e9culo XXI, passados tantos s\u00e9culos de experi\u00eancia legislativa no mundo, n\u00e3o aceito que um legislador me diga isso, n\u00e3o aceito que um legislador me diga que ele se pauta por pessoas que n\u00e3o leram o texto ou que t\u00eam uma vis\u00e3o errada, que esse Deputado sabe que \u00e9 errada, mas mesmo assim defende para fazer videozinho no Instagram ou postagem na rede social.\r\nSr. Presidente, primeiro quero parabenizar V.Exa. pelo trabalho de hoje, quero parabenizar os Deputados que est\u00e3o oportunizando este debate, quero parabenizar os Deputados que s\u00e3o contra o projeto e t\u00eam argumentos, t\u00eam a sua interpreta\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 o Deputado Filipe Barros, a Deputada Chris Tonietto, a Deputada Caroline de Toni, o Deputado Luiz Lima e outros Deputados que s\u00e3o contr\u00e1rios e t\u00eam sua interpreta\u00e7\u00e3o. Mas eu quero deixar o meu rep\u00fadio a Deputados que n\u00e3o leram o texto e a Deputados que t\u00eam a interpreta\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 cl\u00e1usula abortiva, mas s\u00f3 dizem isso para poderem incendiar as redes sociais.\r\nSr. Presidente, vou passar o tempo que resta ao Deputado General Peternelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETIRADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Retirada do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu retiro o requerimento, na medida em que o Deputado Hildo Rocha fez o acordo de retirar esse dispositivo do texto. Queremos votar a medida provis\u00f3ria para que possamos ajudar Estados e Munic\u00edpios. Mas a \u00fanica ressalva que eu fa\u00e7o \u00e9 que ontem, \u00e0 meia-noite e dez, recebi uma liga\u00e7\u00e3o da minha equipe na Lideran\u00e7a falando sobre esse assunto. Pelo que parece, o relat\u00f3rio foi mudado sete vezes. Acho que na quarta ou na quinta vez, \u00e0s 6 horas da tarde, foi inclu\u00eddo esse dispositivo. N\u00e3o estou aqui, de maneira alguma, falando que houve m\u00e1-f\u00e9 por parte do Deputado Hildo Rocha, que \u00e9 um Deputado que eu respeito. E eu sempre brinco que ele \u00e9 meu professor aqui na Casa. Mas, como esse texto n\u00e3o foi discutido, \u00e9 um texto bastante impactante, e eu e a minha bancada n\u00e3o sabemos quais s\u00e3o os crit\u00e9rios, qual \u00e9 o valor, qual \u00e9 o ajuste, n\u00f3s preferimos, ent\u00e3o, realmente fazer essa obstru\u00e7\u00e3o. Mas a estamos retirando agora, na medida em que foi firmado o acordo para retirar esse dispositivo. E n\u00f3s concordamos no sentido de que podemos tamb\u00e9m discutir, como V.Exa. falou, recursos direcionados para os Estados do Sul, do Sudeste e do Centro-Oeste. Eu sempre brigo aqui na Casa para estabelecermos crit\u00e9rios aos projetos e n\u00e3o ajudarmos apenas o Norte e o Nordeste. Sabemos que Norte e Nordeste s\u00e3o Regi\u00f5es importantes, queremos o desenvolvimento delas, mas tamb\u00e9m temos que puxar um pouco para os nossos Estados do Sul.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas o tema dos transportes beneficia mais as cidades maiores, Deputado, do Sul e do Sudeste.\r\nO SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR) - Sim, Sr. Presidente, mas temos que construir...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vota \"sim\".\r\nO Deputado Hildo Rocha fez um bom relat\u00f3rio. Eu entendi a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o do transporte coletivo. \u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o justa, uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s. A dificuldade do PSL era apenas com a quest\u00e3o do prazo em que foi inserido no texto, o que n\u00e3o nos possibilitou uma an\u00e1lise mais aprofundada. No entanto, tendo em vista que n\u00f3s fizemos o acordo, e o Deputado Hildo retirou, votamos favoravelmente a esta medida provis\u00f3ria, que, com certeza, ajudar\u00e1 Estados e Munic\u00edpios.\r\nRessalto mais uma vez a minha luta pessoal, como paranaense, de sempre lutar, nos projetos, por recursos para o Sul do Pa\u00eds. Sabemos que o Norte e o Nordeste s\u00e3o regi\u00f5es importantes e t\u00eam que ser ajudadas, mas n\u00e3o podemos deixar de fora o Sul, que tem muitos Munic\u00edpios pobres e muitos bols\u00f5es de mis\u00e9ria tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, LEI DOS PORTOS (2013), TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO AVULSO, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE GREVE (1989), SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, CESS\u00c3O DE USO, USO ESPECIAL DE BEM P\u00daBLICO, P\u00c1TIO MILITAR, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, EMPRESA NACIONAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AGRONEG\u00d3CIO, INDENIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, ESCALA\u00c7\u00c3O PRESENCIAL, FUNDO NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (FNAC), EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), ESTACIONAMENTO, AERONAVE, AEROPORTO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 128 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e Srs. Deputados, de maneira muito r\u00e1pida, quero apenas agradecer todo este tempo em que estamos discutindo a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945 ao S\u00e9rgio Aquino, Presidente da FENOP; ao Jesualdo Silva, Presidente da ABTP; ao S\u00e9rgio Salom\u00e3o, da ABRATEC; ao Carlos Kopittke, da ABTL; ao Bayard, da ABTRA; ao Almirante Murillo Barbosa, da ATP; ao nosso amigo advogado Adriano Emerick, que participou bastante dos debates do texto; a todos os sindicatos; a todas as federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores, nas figuras dos Presidentes M\u00e1rio Teixeira, Jos\u00e9 Adilson, Guterra, Nei, do sindicato de Santos, e, do sindicato de Paranagu\u00e1, Jo\u00e3o Lozano, Everson e tantos amigos que temos l\u00e1, juntamente com o Prefeito Marcelo Roque.\r\nAcredito que fizemos um texto que contempla bastante a quest\u00e3o da salvaguarda aos trabalhadores e tamb\u00e9m oportuniza um debate para que possamos avan\u00e7ar na quest\u00e3o merit\u00f3ria do desenvolvimento dos portos nacionais.\r\nVou direto ao voto, Presidente.\r\n\"A medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia previstos no art. 62, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O primeiro em fun\u00e7\u00e3o do grave quadro sanit\u00e1rio e econ\u00f4mico decorrente da pandemia. O segundo em decorr\u00eancia da necessidade de r\u00e1pida rea\u00e7\u00e3o e planejamento de a\u00e7\u00f5es de combate aos efeitos provocados por aquela situa\u00e7\u00e3o.\r\nNo que se refere aos aspectos formais de constitucionalidade, constata-se que a edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria em apre\u00e7o n\u00e3o afronta a qualquer aspecto procedimental previsto na Carta Magna, atendendo, especialmente, aos ditames do art. 62, \u00a7 \u00a7 1\u00ba e 10 e art. 246.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verifica-se que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o fere princ\u00edpios e valores da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o havendo, portanto, \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObserva-se, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria objeto da MP, uma vez que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o ordenamento jur\u00eddico em vigor, n\u00e3o violando qualquer princ\u00edpio do direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, confirma-se o atendimento aos preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, sem ressalvas.\r\nPortanto, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, atende aos requisitos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, aos aspectos formais e materiais de constitucionalidade, \u00e0 juridicidade e \u00e0 boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das emendas apresentadas, que atendem \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00ba 4 a 7, que, por conterem mat\u00e9ria estranha ao objeto da medida provis\u00f3ria, incidem em inconstitucionalidade.\"\r\nN\u00f3s tivemos o devido cuidado de, realmente, rejeitar as mat\u00e9rias que n\u00e3o apresentam uma congru\u00eancia com a quest\u00e3o do setor portu\u00e1rio.\r\n\"II.2 - Da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das MPs \"abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF) (...).\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945 disp\u00f5e sobre medidas que visam garantir o bom funcionamento das atividades portu\u00e1rias e amenizar o impacto no setor a\u00e9reo diante do cen\u00e1rio de sa\u00fade p\u00fablica e econ\u00f4mico decorrente do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Poder Legislativo, o art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal), dispensa a necessidade de atingimento de resultados fiscais.\r\nCabe destacar, ainda, a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 106, promulgada em 8 de maio de 2020, que instituiu o Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, conhecido como \"or\u00e7amento de guerra\", para enfrentamento da calamidade p\u00fablica\" (...).\r\nDessa forma, as proposi\u00e7\u00f5es que impliquem aumento de despesa ou diminui\u00e7\u00e3o de receita, de forma n\u00e3o permanente e que objetivarem enfrentar as consequ\u00eancias do estado de calamidade, est\u00e3o dispensadas de indicar medidas de compensa\u00e7\u00e3o, uma vez que para tais iniciativas n\u00e3o se exige o cumprimento das metas fiscais, conforme previs\u00e3o do art. 65, II, da Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nII.3 - Do m\u00e9rito\r\nDiante do atual cen\u00e1rio de calamidade p\u00fablica em decorr\u00eancia da crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica, torna-se essencial que o poder p\u00fablico tome medidas que minimizem o impacto na sociedade.\r\nO Poder Executivo, ao editar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, mostra-se sens\u00edvel ao setor portu\u00e1rio e aeron\u00e1utico, que emprega milhares de trabalhadores e representa fatia relevante da economia nacional.\r\nO setor portu\u00e1rio \u00e9 essencial para a economia nacional, representando cerca de 95% da corrente de com\u00e9rcio exterior que passa pelo Pa\u00eds e movimenta, em m\u00e9dia, 293 bilh\u00f5es anualmente, o que representa 14,2% do PIB brasileiro.\r\nAtualmente, 100% das cargas do agroneg\u00f3cio s\u00e3o escoadas pelos portos e diversos artigos de primeira necessidade tamb\u00e9m s\u00e3o importados por este meio, raz\u00e3o pela qual \u00e9 essencial, para se evitar o desabastecimento de cadeias produtivas, impactando toda a popula\u00e7\u00e3o, a continuidade desta atividade.\"\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 o fundamento da quest\u00e3o de se inserir na lei da greve o ponto da essencialidade do setor. \u00c9 muito importante que os Deputados prestem aten\u00e7\u00e3o nisso.\r\n\"A medida provis\u00f3ria mostra-se vantajosa tanto para o setor empresarial, quanto para os trabalhadores portu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de risco, eis que a estes foi garantida uma indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de 70% da m\u00e9dia mensal recebida entre 1\u00ba de outubro de 2019 e 31 de mar\u00e7o de 2020.\"\r\nEnt\u00e3o, atendemos a algumas emendas dos partidos da Casa e tamb\u00e9m dos trabalhadores. A quest\u00e3o de 50% aumentamos para 70% das indeniza\u00e7\u00f5es. A base de c\u00e1lculo que era de 6 meses alargamos para 1 ano, ou seja, 12 meses. Fizemos uma s\u00e9rie de medidas, como, por exemplo, o m\u00ednimo garantido na lei ser\u00e1 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque sabemos que alguns portos menores, devido \u00e0 sazonalidade, n\u00e3o estavam atingindo isso. Ent\u00e3o, n\u00f3s conseguimos, com muito di\u00e1logo com as federa\u00e7\u00f5es e com os nossos amigos dos sindicatos de Paranagu\u00e1 e de Santos, contornar qualquer tipo de preju\u00edzo ao trabalhador portu\u00e1rio no Brasil.\r\n\"Contudo, alguns aprimoramentos merecem ser efetuados. Em suma, abordou-se as seguintes quest\u00f5es: i) possibilidade de o trabalhador acima de sessenta e cinco anos ser escalado quando comprove condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para tal;\"\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s colocamos que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o m\u00e9dico receitar um atestado para o trabalhador acima de 60 anos e que o trabalhador acima dos 65 anos pode retornar para o seu posto com atestado n\u00e3o apresentando comorbidade.\r\n\"ii) aumento do valor da indeniza\u00e7\u00e3o de 50 para 70% da m\u00e9dia dos \u00faltimos 12 meses; iii) a fixa\u00e7\u00e3o de que o valor da indeniza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores n\u00e3o seja inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional (...); iv) o condicionamento da possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o das medidas previstas nos arts. 2\u00ba, 3\u00ba 4\u00ba, ao tempo que perdurar o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da COVID-19, sem a necessidade de edi\u00e7\u00e3o de decreto pelo Poder Executivo; v) a suspens\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de que trata a Lei n\u00ba 5.461, de 25 de junho de 1968 para os portu\u00e1rios\" apenas e com prazo determinado; \"vi) a autoriza\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o custear as despesas com servi\u00e7os de estacionamento para a perman\u00eancia de aeronaves de empresas nacionais de transporte a\u00e9reo regular de passageiros em p\u00e1tios da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria - INFRAERO, no per\u00edodo de 1\u00ba de abril a 30 de setembro de 2020, por meio de recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC\", o\tque foi uma proposta trazida pelo nosso Secret\u00e1rio de Avia\u00e7\u00e3o Civil do Governo Federal.\r\n\"No tocante \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de escala dos trabalhadores portu\u00e1rios avulsos, prevista no art. 2\u00ba, IV, da medida provis\u00f3ria, entende-se que aqueles trabalhadores que comprovem boa condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, independentemente da idade, possam decidir atuar em suas atividades laborais.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o\" - como j\u00e1 falamos - \"aumentou-se o valor do percentual de 50 para 70% (...).\r\nPortanto, como forma de amenizar o impacto do setor portu\u00e1rio no atual cen\u00e1rio, ponderou-se pela suspens\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es para os portu\u00e1rios de que trata a Lei n\u00ba 5.461 de 25 de junho, de 1968, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o.\r\nEm reuni\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e com a Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquavi\u00e1rios, com o objetivo de adotar medidas para modernizar o arcabou\u00e7o jur\u00eddico do setor, prop\u00f5e-se: i) melhorar a l\u00f3gica de pre\u00e7os livres vigente nas opera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias brasileiras; ii) a distin\u00e7\u00e3o de regras entre os contratos de concess\u00e3o e arredamento, visando estabelecer para os contratos de arrendamento regras e conceitos mais claros de explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica e simplificar os processos de reequil\u00edbrio contratual; iii) a cria\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese legal de dispensa de licita\u00e7\u00e3o para contratos de arrendamento; e, iv) a cria\u00e7\u00e3o de hip\u00f3tese legal para ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1rea mediante a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de uso tempor\u00e1rio.\r\nQuanto ao setor a\u00e9reo, que tamb\u00e9m foi bastante afetado pela pandemia causada pela COVID-19 e que possui participa\u00e7\u00e3o relevante na economia nacional, gerando milhares de empregos, tamb\u00e9m \u00e9 preciso um aux\u00edlio da Uni\u00e3o neste momento. Por essa raz\u00e3o, a medida provis\u00f3ria estabeleceu a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos p\u00e1tios sob administra\u00e7\u00e3o militar para que as aeronaves possam permanecer estacionadas no per\u00edodo de calamidade p\u00fablica.\r\nEm acordo comercial com a INFRAERO, o pagamento dessas tarifas de perman\u00eancia fora postergado para setembro do corrente ano. Esse cen\u00e1rio excepcional de aeronaves em solo implicar\u00e1 custos extraordin\u00e1rios para as empresas a\u00e9reas, em um momento em que suas receitas est\u00e3o sendo consideravelmente impactadas e reduzidas, gerando um alto risco de sa\u00edda das companhias a\u00e9reas do mercado, sem paralelo na economia nacional.\r\nNesse contexto, a Secretaria Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil prop\u00f4s que os aeroportos administrados pela INFRAERO possam oferecer os servi\u00e7os de estacionamento das aeronaves com o custeio da Uni\u00e3o atrav\u00e9s do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC, como forma de aliviar a crise econ\u00f4mica que j\u00e1 afeta o setor.\r\nQuanto \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o custear as despesas com servi\u00e7os de estacionamento atrav\u00e9s do referido fundo para a perman\u00eancia de aeronaves de empresas nacionais de transporte a\u00e9reo regular de passageiros em p\u00e1tios da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria - INFRAERO, no per\u00edodo de 1\u00ba de abril a 30 de setembro de 2020, \u00e9 sabido que, com a dissemina\u00e7\u00e3o acelerada da COVID-19, as pessoas deixaram de viajar, e os governos de v\u00e1rios pa\u00edses, para tentar conter a expans\u00e3o da pandemia, passaram a adotar algumas medidas mitigadoras, tais como a restri\u00e7\u00e3o de ingresso de estrangeiros e o fechamento de aeroportos, gerando uma forte redu\u00e7\u00e3o da demanda por voos dom\u00e9sticos e internacionais no mundo. No Brasil, o n\u00famero de voos regulares caiu 91,4% a partir de abril de 2020, em compara\u00e7\u00e3o a 2019. Essa queda no tr\u00e1fego a\u00e9reo, sem precedentes na hist\u00f3ria do setor, for\u00e7ou as empresas a\u00e9reas a cancelar voos e manter suas aeronaves sem opera\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es de estacionamento para a perman\u00eancia de aeronaves dessas empresas a\u00e9reas est\u00e3o sendo ocupadas por per\u00edodo ainda indefinido, compreendendo seus respectivos servi\u00e7os de hangaragem.\r\nPor tal motivo, assim como a MP prev\u00ea a cess\u00e3o gratuita de p\u00e1tios militares para o estacionamento das aeronaves que l\u00e1 se encontram, \u00e9 pertinente prever a forma de custeio das despesas com o estacionamento das aeronaves que est\u00e3o nos p\u00e1tios dos aeroportos administrados pela Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria - INFRAERO.\r\nEm complemento ao que j\u00e1 est\u00e1 disposto no art. 10 da MP n\u00ba 945, a presente medida, al\u00e9m de contribuir para mitigar os danos causados \u00e0 economia, em especial ao setor a\u00e9reo, em raz\u00e3o da pandemia da COVID-19, tamb\u00e9m contribuir\u00e1 para a necess\u00e1ria manuten\u00e7\u00e3o de empregos nesse setor da economia e, em curto e m\u00e9dio prazo, para a preserva\u00e7\u00e3o das empresas a\u00e9reas, enquanto meios de integra\u00e7\u00e3o e desenvolvimento nacional, um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (...).\r\nImportante destacar a import\u00e2ncia da medida ora proposta, vez que, em raz\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos da pandemia e da consequente redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da demanda por voos, o fluxo de caixa das companhias a\u00e9reas regulares est\u00e1 bastante combalido (...). \r\nNo mesmo sentido, dada a urg\u00eancia necess\u00e1ria \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o, a presente iniciativa \u00e9, al\u00e9m de pertinente, merit\u00f3ria para ser inclu\u00edda no Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, a qual se constitui como ve\u00edculo ideal, dada a celeridade de sua delibera\u00e7\u00e3o. Tendo em vista a debilidade no fluxo de caixa dessas companhias, \u00e9 presente e atual o risco de insolv\u00eancia. Ademais, o acordo comercial com a INFRAERO que posterga a cobran\u00e7a das tarifas de perman\u00eancia expira em setembro, momento em que nem as companhias a\u00e9reas ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de arcar com custos extraordin\u00e1rios, nem a INFRAERO, provavelmente, ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de renovar tal acordo, dada a diminui\u00e7\u00e3o significativa das receitas provenientes dos aeroportos que opera.\r\nDiante de todo o exposto, conclui-se pela aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, e das Emendas n\u00bas 11, 18, 20, 23, 26, 30, 43, 50, 56, 73, 78, 87, 97, 98 e 115, rejeitando-se as demais.\r\nII.4 - Da Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) Pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020 e suas Emendas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00ba 4, 5, 6 e 7, que incorreram em inconstitucionalidade por falta de pertin\u00eancia tem\u00e1tica; \r\n2) Quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, e das Emendas n\u00ba 11, 18, 20, 23, 26, 30, 43, 50, 56, 73, 78, 87, 97, 98 e 115, acolhidas parcial ou integralmente, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o a seguir apresentado; e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nApenas alerto os Deputados antes da vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, e o Secret\u00e1rio Nacional de Portos e Transportes Aquavi\u00e1rios, Diogo Piloni. Realmente houve um trabalho muito complexo junto com as federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores, os sindicatos e o setor portu\u00e1rio representado pelas entidades do setor produtivo. Fizeram um \u00f3timo texto. Acredito que conseguimos, com muito debate, melhorar a nossa proposta de lei de convers\u00e3o.\r\nPresidente, tamb\u00e9m quero falar que eu realmente tive o devido cuidado de retirar qualquer tipo de mat\u00e9ria que fosse estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria para que n\u00f3s n\u00e3o incorr\u00eassemos em qualquer tipo de debate acalorado aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara quanto \u00e0 quest\u00e3o de jabuti ou qualquer coisa nesse sentido.\r\nEnt\u00e3o, tudo o que est\u00e1 presente no nosso texto \u00e9 pertinente \u00e0 mat\u00e9ria e constitucional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\".\r\nEu sei que a Mesa vai decidir se \u00e9 ou n\u00e3o mat\u00e9ria estranha o arrendamento, as concess\u00f5es, mas de antem\u00e3o j\u00e1 quero defender o posicionamento de que, n\u00e3o obstante a medida provis\u00f3ria, no seu enunciado, falar sobre regras durante a pandemia, ela possui muitos dispositivos que continuar\u00e3o valendo ao longo do tempo. Ent\u00e3o, ela n\u00e3o fica adstrita \u00e0 quest\u00e3o da pandemia.\r\nN\u00f3s estamos tentando colocar moderniza\u00e7\u00e3o no porto p\u00fablico. \u00c9 uma vergonha hoje no Brasil a legisla\u00e7\u00e3o do setor portu\u00e1rio - \u00e9 uma vergonha, \u00e9 um atraso! N\u00f3s temos uma das legisla\u00e7\u00f5es mais atrasadas do mundo. N\u00f3s aqui estamos tentando modernizar o porto p\u00fablico e avan\u00e7ar no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE FRANCISCHINI, RELATOR, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PARECER, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio, em especial aos partidos oposicionistas, sobre a decis\u00e3o do orador de n\u00e3o altera\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, bem rapidamente, antes de V.Exa. encerrar esta vota\u00e7\u00e3o, quero, com o respeito que tenho pela Oposi\u00e7\u00e3o, porque o meu nome foi citado, dizer que respeito a estrat\u00e9gia regimental e a obstru\u00e7\u00e3o que ora est\u00e1 sendo feita. Mas alguns Deputados falaram que o motivo da obstru\u00e7\u00e3o seria para se negociar comigo algum avan\u00e7o no texto, no ponto de vista deles. Portanto, quero informar a esta Casa que n\u00e3o farei nenhuma concess\u00e3o no texto neste momento e respeito o voto do Plen\u00e1rio. O texto j\u00e1 foi bastante discutido e ficou muito bom para os trabalhadores e ficou muito bom do ponto de vista da moderniza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, em respeito que tenho pela Oposi\u00e7\u00e3o, apenas digo que, se a obstru\u00e7\u00e3o for no sentido de tentar negociar comigo, n\u00e3o h\u00e1 mais negocia\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero apenas esclarecer algo a este Plen\u00e1rio, para que n\u00e3o pairem d\u00favidas sobre a nossa inten\u00e7\u00e3o no texto. Essa quest\u00e3o da dispensa de licita\u00e7\u00e3o, sobre a qual o Deputado Henrique Fontana mostrou preocupa\u00e7\u00e3o, \u00e9 apenas para o caso de haver um \u00fanico interessado na explora\u00e7\u00e3o da \u00e1rea. Ou seja, quando s\u00f3 houver um interessado, esse seria o caso de dispensa da licita\u00e7\u00e3o. Qualquer porto no mundo \u00e9 dessa maneira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, ATENDIMENTO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 595/2012, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DOS TRANSPORTES AQUAVI\u00c1RIO E TERRESTRE, LEI DA NOVA ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA E MINIST\u00c9RIOS, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DOS PORTOS, REGULA\u00c7\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, OPERADOR, PORTO ORGANIZADO, CONCESS\u00c3O, ARRENDAMENTO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a cria\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.815, de 2013, por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 595, de 2012, a chamada MP dos Portos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\". \r\nAproveito para dizer tamb\u00e9m que a Lei n\u00ba 12.815, que est\u00e1 sendo alvo de discuss\u00e3o aqui no plen\u00e1rio, foi fruto de uma medida provis\u00f3ria muito famosa aqui na Casa, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 595, de 2012, a chamada MP dos Portos, proposta pela ex-Presidente Dilma. Todo o mundo est\u00e1 discutindo se uma MP pode falar sobre o assunto, mas a atual lei inteira foi fruto de uma medida provis\u00f3ria e gerou muita discuss\u00e3o aqui na Casa. \r\nDesde 2013, os Terminais de Uso Privado - TUPs aumentaram consideravelmente a sua participa\u00e7\u00e3o no mercado em rela\u00e7\u00e3o ao porto p\u00fablico. A nossa emenda visa resguardar e proteger o porto p\u00fablico, para que tenha mais investimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 2\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio, com vista \u00e0 sua preval\u00eancia sobre o mesmo dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho importante dizer, para que n\u00e3o haja d\u00favida nas redes sociais ou para quem est\u00e1 analisando esta sess\u00e3o, que quem vota \"sim\" aprova a prefer\u00eancia ao texto original da medida provis\u00f3ria, proibindo a escala\u00e7\u00e3o de trabalhadores com mais de 60 anos, em todos os casos. Ent\u00e3o, foi um pleito dos trabalhadores o meu texto. \r\nPortanto, quem est\u00e1 votando \"sim\" est\u00e1 votando contra uma tese que os pr\u00f3prios trabalhadores me trouxeram. Eu posso interpretar, Sr. Presidente - da\u00ed os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o estariam corretos -, que eles est\u00e3o querendo aprovar esse destaque de prefer\u00eancia contando que, em outro destaque, n\u00f3s aprovaremos os 100% da indeniza\u00e7\u00e3o. Mas isso \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o. Se isso n\u00e3o acontecer, os trabalhadores acima de 60 anos v\u00e3o ficar impossibilitados de trabalhar, n\u00e3o v\u00e3o ter rendimento e ainda n\u00e3o v\u00e3o ter o seu pleito atendido, o que \u00e9 a principal confus\u00e3o desde o come\u00e7o da aprecia\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, gostaria de perguntar aos partidos que est\u00e3o votando \"sim\" se \u00e9 isso mesmo ou n\u00e3o, ou se \u00e9 estrat\u00e9gia regimental.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Apelo aos partidos oposicionistas de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez quero pedir a compreens\u00e3o dos nossos amigos que est\u00e3o fazendo oposi\u00e7\u00e3o ao texto dessa medida provis\u00f3ria. Eu realmente compreendo que h\u00e1 algumas dificuldades. Acredito que no texto n\u00f3s superamos muitas quest\u00f5es em que havia diverg\u00eancia. Ent\u00e3o, o texto foi bem constru\u00eddo.\r\nA quest\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, que tem sido muito comentada no plen\u00e1rio, \u00e9 apenas quando h\u00e1 consulta p\u00fablica e somente um interessado em participar daquela opera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 um procedimento normal, natural. Na verdade, nesse quesito, \u00e9 um absurdo a legisla\u00e7\u00e3o do jeito que est\u00e1 hoje. \r\nRespeito a Oposi\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o um gesto, perante todos os Deputados. H\u00e1 Deputados que est\u00e3o em plen\u00e1rio neste momento que n\u00e3o jantaram - eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m aqui sair para jantar. J\u00e1 s\u00e3o quase 23 horas. V.Exa., Deputado Jo\u00e3o Roma, est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o. O Deputado General Peternelli completa 66 anos na semana que vem e, mesmo na crise do coronav\u00edrus, est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio trabalhando, quando muitos est\u00e3o em casa. Eu gostaria da compreens\u00e3o de todos, Presidente. \r\nNesta Casa, eu tenho conduzido a Lideran\u00e7a do meu partido, que \u00e9 bastante grande, e muitas vezes abro m\u00e3o de utilizar prerrogativas regimentais. Eu dialogo, converso, evito fazer obstru\u00e7\u00e3o. H\u00e1 1 m\u00eas eu estou L\u00edder, e nunca fiz uma obstru\u00e7\u00e3o na Casa, mesmo votando v\u00e1rios projetos com os quais eu n\u00e3o concordo. Entendo nossos amigos da Oposi\u00e7\u00e3o e dos partidos de esquerda, mas a minha compreens\u00e3o tem limite. Vamos chegar a um ponto em que eu vou me fechar ao di\u00e1logo tamb\u00e9m. At\u00e9 hoje, fui muito tranquilo e votei v\u00e1rias mat\u00e9rias, apesar de ser contra elas. Evitei at\u00e9 mesmo fazer os requerimentos que alguns membros do meu partido queriam apresentar e que gerariam desgaste para a C\u00e2mara inteira - V.Exas. sabem do que eu estou falando. Ent\u00e3o, por favor, eu gostaria de pedir essa compreens\u00e3o. \r\nTemos que votar mais duas medidas provis\u00f3rias. Todos os Deputados que est\u00e3o no plen\u00e1rio merecem esse respeito e esse gesto, se for poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=365&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLV 30/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE GREVE (1989), SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, LEI DOS PORTOS (2013), TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO AVULSO, DIREITO DE GREVE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, DECIS\u00c3O JUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o dispositivo a respeito da restri\u00e7\u00e3o ao direito de greve durante a epidemia da Covid-19, constante no texto da  da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me falar apenas sobre este ponto.\r\nEu acho interessante a preocupa\u00e7\u00e3o dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o leg\u00edtima. No entanto, o que est\u00e1 acontecendo aqui no texto? H\u00e1 a restri\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 greve durante a pandemia.\r\nEu quero parabenizar e elogiar a postura dos trabalhadores do setor portu\u00e1rio, que fizeram um acordo com o setor patronal e com o Governo para n\u00e3o realizar nenhum tipo de greve durante a pandemia. Eles entendem o momento que n\u00f3s estamos passando e a import\u00e2ncia de toda a importa\u00e7\u00e3o e a exporta\u00e7\u00e3o que acontecem pelos portos brasileiros. No entanto, o que n\u00f3s estamos discutindo neste destaque, em espec\u00edfico, \u00e9 a inser\u00e7\u00e3o em outra lei do car\u00e1ter de essencialidade do setor portu\u00e1rio.\r\nEle \u00e9 essencial por qu\u00ea? Porque 95% da movimenta\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior \u00e9 feita pelos portos, assim como 100% do agroneg\u00f3cio; 14% do PIB est\u00e1 inserido no contexto de movimenta\u00e7\u00e3o dos portos brasileiros. Quase 300 bilh\u00f5es passam anualmente pelos nossos portos. Realmente, n\u00e3o h\u00e1 como negar que o setor portu\u00e1rio \u00e9 um setor essencial. Ent\u00e3o, nada mais justo que a sua inclus\u00e3o no texto, no bojo dessa outra lei.\r\nNo entanto, eu gostaria de ressaltar tamb\u00e9m, para acalmar todos os que acreditam que isso mudar\u00e1 ou inovar\u00e1 no sistema jur\u00eddico, que isso inovar\u00e1 legislativamente, do ponto de vista da positiva\u00e7\u00e3o do texto, mas hoje as decis\u00f5es judiciais, a jurisprud\u00eancia de in\u00famero tribunais pelo Brasil, a partir da primeira inst\u00e2ncia, j\u00e1 d\u00e3o conta da restri\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 greve, dado o car\u00e1ter de essencialidade do porto.\r\nEnt\u00e3o, hoje n\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o de judicializa\u00e7\u00e3o, de decis\u00f5es judiciais que correm pelo Brasil inteiro, e n\u00f3s estamos aqui apenas garantido, positivando, deixando uma seguran\u00e7a jur\u00eddica maior, do ponto de vista dos trabalhadores e do setor empresarial, quanto \u00e0 essencialidade da atividade nessa outra lei. \u00c9 apenas isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=410&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nMPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISPOSITIVO LEGAL,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PORTOS (2013), MELHORIA, LICITA\u00c7AO, CONTRATO DE CONCESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre pontos pol\u00eamicos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero explicitar esse ponto, para n\u00e3o tirar o tempo dos Deputados, na medida em que estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero apenas falar sobre a quest\u00e3o do jabuti. A primeira vez em que houve um precedente forte do Supremo Tribunal Federal sobre jabutis em medidas provis\u00f3rias foi no julgamento da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127, em rela\u00e7\u00e3o a uma quest\u00e3o levantada sobre a MP n\u00ba 472, de 2009, quando se extinguiu a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico em contabilidade. \r\nO STF decidiu que daria efeito ex nunc \u00e0 decis\u00e3o, no sentido de que n\u00e3o se poderia, em medidas provis\u00f3rias, inserir novos textos ou textos que n\u00e3o contivessem rela\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica com o contexto inicial. Por isso, o STF n\u00e3o derrubou a referida medida provis\u00f3ria naquele momento, mas deu efeito ex nunc ao entendimento de que n\u00e3o se poderia colocar essas quest\u00f5es em medidas provis\u00f3rias. \r\nNo entanto, quero ressaltar essa quest\u00e3o ao Plen\u00e1rio e elogiar a decis\u00e3o proferida na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.855, em voto do Ministro Alexandre de Moraes sobre um caso muito parecido com esse. \r\n(...) a finalidade \u00e9 tratada em um outro assunto que n\u00e3o foi devidamente levantado, para \"aproveitar carona\"- isso seria o jabuti. N\u00e3o \u00e9 o que ocorre na presente hip\u00f3tese. Aqui, havia uma ideia e, ap\u00f3s, houve amplia\u00e7\u00e3o dessa ideia, partindo-se da ideia original. \r\n\u00c9 exatamente o que ocorre no caso proposto neste momento. \r\nOu seja, se n\u00f3s entendermos, com a devida v\u00eania \u00e0s posi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio, que o Congresso n\u00e3o pode ampliar a ideia com a mesma finalidade da Medida Provis\u00f3ria, o Congresso passaria, nesses casos - e aqui s\u00e3o as palavras do Ministro Alexandre de Moraes -, a ser um mero chancelador da medida provis\u00f3ria: ou chancela como est\u00e1 ou simplesmente recusa. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Como dito anteriormente, (...) o Congresso apenas aprimorou Medida Provis\u00f3ria enviada pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, afasto tamb\u00e9m essa inconstitucionalidade formal.\r\nEssa foi a decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes. Eu acredito que \u00e9 muito importante levarmos em conta os fundamentos lan\u00e7ados no voto do Ministro, na medida em que todos n\u00f3s aqui no Parlamento discutimos o fortalecimento e o respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. \r\nEssa decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes mostra que, na quest\u00e3o que envolve a rela\u00e7\u00e3o entre Parlamento e Executivo, o Judici\u00e1rio, na medida em que vai julgar esses lit\u00edgios, tem plena consci\u00eancia de que o Parlamento pode aprimorar as propostas, desde que a medida provis\u00f3ria contenha tema parecido. \r\nEu quero tamb\u00e9m dizer, Presidente, que n\u00e3o consta nenhum tipo de jabuti nesse sentido - poderia haver jabuti no sentido figurado, mas n\u00e3o no sentido jur\u00eddico, contra o qual caiba alguma contesta\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal. \r\nQuero ainda falar sobre os pontos levantados, porque tudo o que est\u00e1 inserido nesse artigo se coaduna com o que h\u00e1 de mais desenvolvido nos portos pelo mundo inteiro. \r\nEu gostaria de ressaltar isso aos Deputados, pois n\u00e3o perdi muito tempo falando sobre o tema para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar rapidamente na vota\u00e7\u00e3o. Mas estamos, neste contexto, inserindo dispositivos que v\u00e3o se coadunar com a legisla\u00e7\u00e3o que temos nos portos mais modernos do mundo, a exemplo dos portos das cidades de Rotterdam, Antu\u00e9rpia, Houston e tamb\u00e9m os de pa\u00edses como Espanha, Reino Unido, Austr\u00e1lia e Portugal. Ent\u00e3o, nada h\u00e1 aqui de absurdo. \r\nTemos que falar tamb\u00e9m que o art. 5-A explicita que os contratos firmados entre concession\u00e1rias e terceiros ser\u00e3o regidos pelo direito privado. N\u00e3o h\u00e1 nada de absurdo nisso.\r\nE a dispensa de licita\u00e7\u00e3o, de que tratam os arts. 5-B e 5-C, \u00e9 apenas para o caso de haver um \u00fanico interessado na explora\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, o que, sem d\u00favida alguma, vai trazer agilidade para a ocupa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atualmente ociosas nos portos. Em qualquer lugar do mundo acontece isso. Faz-se um chamamento p\u00fablico e, se apenas um agente aparece interessado naquela \u00e1rea, n\u00e3o se precisa gastar dinheiro e tempo da m\u00e1quina p\u00fablica para fazer a licita\u00e7\u00e3o, porque s\u00f3 existe um interessado. Ent\u00e3o, existe chamamento p\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 nada de absurdo nisso. N\u00e3o se est\u00e1 entregando nada do poder p\u00fablico sem licita\u00e7\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio. \u00c9 o que acontece em todos os portos mais evolu\u00eddos pelo mundo.\r\nTamb\u00e9m quero falar, Presidente, que isso se justifica porque se estima que mais de 60% da demanda por arrendamentos portu\u00e1rios s\u00e3o para movimenta\u00e7\u00f5es de cargas de empresas com opera\u00e7\u00e3o verticalizada, em que n\u00e3o h\u00e1 competi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, muitas vezes, para atender os atuais ritos legais do arrendamento portu\u00e1rio, mesmo para casos em que n\u00e3o h\u00e1 competi\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio aguardar cerca de 2 anos para a assinatura de um contrato de arrendamento, postergando investimentos e gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEnt\u00e3o, realmente, esse texto s\u00f3 desburocratiza, d\u00e1 maior possibilidade para que o mercado seja mais \u00e1gil, para que o porto gere mais empregos, para que o porto gere mais movimenta\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, n\u00f3s estamos fortalecendo o porto p\u00fablico na medida em que a Medida Provis\u00f3ria dos Portos, de 2012, que foi votada em 2013 por este Congresso Nacional, fortaleceu os TUPs, os Terminais de Uso Privado, que tamb\u00e9m s\u00e3o importantes. N\u00f3s somos incentivadores do mercado privado, mas o porto p\u00fablico acabou ficando para tr\u00e1s, com uma legisla\u00e7\u00e3o um pouco atrasada. Precisamos de mais din\u00e2mica na legisla\u00e7\u00e3o, e \u00e9 isso que propomos neste artigo. N\u00e3o h\u00e1 jabuti jur\u00eddico. A legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante progressista do ponto de vista de avan\u00e7os dos portos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=419&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T01:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVI\u00c1RIOS (ANTAQ), COMPET\u00caNCIA, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUPRES\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 13 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, como Relator da mat\u00e9ria, gostaria apenas de explicitar, em tempo oportuno, enquanto os Deputados est\u00e3o votando, o que n\u00e3o atrapalha em nada o andamento da sess\u00e3o.\r\nNesse caso, eu quero parabenizar todos os Deputados que oportunizaram esse debate, principalmente a Oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na sua fun\u00e7\u00e3o institucional de fazer, de protagonizar o debate. Acho bacana debatermos bastante aqui na Casa, mas gostaria de alertar os Deputados que \u00e9 importante falarmos com os Senadores para darem urg\u00eancia, amanh\u00e3 e na sexta-feira, a esse texto. \u00c9 um texto importante, sobre o qual n\u00e3o h\u00e1 pol\u00eamica. No entanto, vemos nesse Destaque n\u00ba 12, do PT, que tenta suprimir o art. 13 do meu texto, do PLV \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, uma quest\u00e3o em que houve desaten\u00e7\u00e3o por parte de alguns partidos da Casa.\r\nO que eu digo com isso, Presidente? O Decreto n\u00ba 9.048, de 2017, prev\u00ea exatamente a mesma coisa que eu estou inserindo e positivando em texto de lei. Ent\u00e3o, tudo isso que est\u00e1 sendo previsto, que fala sobre a ANTAQ, sobre essa compet\u00eancia da ANTAQ, j\u00e1 acontece. Eu n\u00e3o estou colocando nada novo no cen\u00e1rio jur\u00eddico brasileiro. E n\u00e3o \u00e9 jabuti, porque isso j\u00e1 existe, est\u00e1 num decreto aprovado, na \u00e9poca, pelo ex-Presidente Michel Temer.\r\nEnt\u00e3o, se algu\u00e9m tem alguma diverg\u00eancia com a mat\u00e9ria j\u00e1 deveria ter visto isso 3 anos atr\u00e1s, em 2017. E est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o o art. 59, inciso VI, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que prev\u00ea o decreto legislativo. Qualquer Deputado pode apresentar um PDL - projeto de decreto legislativo e sustar essa normativa. Estranho muito que 3 anos depois ningu\u00e9m saiba que isso j\u00e1 vigora, j\u00e1 existe, atrav\u00e9s de um decreto, que \u00e9 um instrumento legislativo muito mais fraco do que um projeto de lei, a partir de uma medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, apenas gostaria de falar que n\u00e3o cabe esse destaque, at\u00e9 porque j\u00e1 \u00e9 dessa maneira a nossa legisla\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito infraconstitucional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=426&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Francischini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE FRANCISCHINI (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer a todos que est\u00e3o nos acompanhando pelo Brasil inteiro, assim como ao Congresso Nacional, que est\u00e1 acompanhando esta sess\u00e3o, que nosso PSL \u00e9 um partido liberal, que sente o peso da responsabilidade talvez da maior crise econ\u00f4mica que n\u00f3s j\u00e1 tivemos na Rep\u00fablica brasileira ocasionada pela pandemia do coronav\u00edrus. \r\nEsta \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil para minha bancada, porque n\u00f3s temos diversos Deputados oriundos da seguran\u00e7a p\u00fablica: agentes de seguran\u00e7a socioeducativos, policiais rodovi\u00e1rios federais, delegados, policiais e agentes da Pol\u00edcia Federal, policiais militares, policiais civis. Todo profissional da seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil inteiro sabe que, no caso da nossa bancada na C\u00e2mara dos Deputados, quando h\u00e1 algum pleito para aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o, para brigar pela pol\u00edcia, para brigar pelos agentes penitenci\u00e1rios, muito dificilmente vai acabar caindo junto com os Deputados do PSL para ter atendidos aos seus pleitos dentro desta Casa. \r\nN\u00f3s estamos vivendo hoje um cen\u00e1rio econ\u00f4mico absurdo no nosso Pa\u00eds, um cen\u00e1rio de que poucos falam. Muitos falam neste plen\u00e1rio como se estivessem incendiando plateias, mas poucos falam a realidade. Nossa realidade, senhoras e senhores, \u00e9 um pa\u00eds com 8,9 milh\u00f5es de desempregados a mais do que j\u00e1 t\u00ednhamos no per\u00edodo anterior ao coronav\u00edrus, n\u00famero que j\u00e1 era absurdo, se pensarmos nos n\u00fameros do mundo inteiro: 9 milh\u00f5es de trabalhadores tiveram seus sal\u00e1rios reduzidos durante a pandemia, s\u00e3o 700 mil empresas quebradas em todo o Pa\u00eds. \r\nA an\u00e1lise que eu fa\u00e7o \u00e9 que hoje n\u00f3s temos algumas classes de pessoas - eu as separo muito bem na minha cabe\u00e7a - no nosso Pa\u00eds que t\u00eam estabilidade: estou falando dos servidores p\u00fablicos, o que inclui a todos n\u00f3s, Deputados, ju\u00edzes, o funcion\u00e1rio p\u00fablico do mais baixo escal\u00e3o ao mais alto escal\u00e3o da nossa Rep\u00fablica, da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. Estes est\u00e3o conseguindo superar esta crise, porque seus sal\u00e1rios est\u00e3o caindo em dia na conta, salvo raras exce\u00e7\u00f5es em algum Munic\u00edpio ou Estado mais quebrado.\r\nN\u00f3s temos uma classe de empres\u00e1rios, Sra. Presidente, que n\u00e3o viram esta crise acontecer. Alguns at\u00e9 lucraram mais! N\u00f3s temos dois casos que acho muito preocupantes. Um deles \u00e9 o dos micro e pequenos empres\u00e1rios, quebrados Pa\u00eds afora. Eu n\u00e3o espero que nenhum deles esteja nos acompanhando pela TV neste momento, mas eu digo isso porque, enquanto n\u00f3s estamos aqui debatendo, alguns com um discurso um pouco demag\u00f3gico, eles devem estar chorando em suas empresas por terem que fechar as portas, por terem que demitir funcion\u00e1rios, por n\u00e3o poderem mais sustentar suas fam\u00edlias.\r\nN\u00f3s temos, no Brasil inteiro, um quarto caso, mais preocupante, de que poucos falam: aqueles que est\u00e3o sedados, anestesiados. Os 600 reais do \"coronavoucher\" s\u00e3o importantes, mas est\u00e3o anestesiando grande parcela da popula\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, ainda n\u00e3o caiu a ficha, para essa popula\u00e7\u00e3o, de que daqui a alguns meses esse aux\u00edlio vai acabar - talvez diminua, mas vai acabar. E o que vai acontecer depois que passar a pandemia, com toda essa bomba fiscal e econ\u00f4mica nas nossas m\u00e3os? \r\nEu respeito o voto de cada um dos Parlamentares, sei que cada um tem uma origem, uma posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, uma corrente doutrin\u00e1ria. Eu respeito aqueles que votar\u00e3o contra este veto. Eu sou filho de um profissional da seguran\u00e7a p\u00fablica, eu me elegi com os votos de centenas de profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Paran\u00e1, mas, com muito pesar, eu digo que vou acompanhar o Governo nesta vota\u00e7\u00e3o. Eu vou votar \"sim\" ao veto, por uma quest\u00e3o de responsabilidade fiscal.\r\nAproveito para fazer um contraponto. Como nosso Deputado Subtenente Gonzaga falou muito bem, nenhum profissional da seguran\u00e7a est\u00e1 pedindo aumento de sal\u00e1rio. Todo mundo sabe o momento pelo qual o Pa\u00eds est\u00e1 passando. N\u00f3s sabemos tamb\u00e9m que o c\u00e1lculo de cento e vinte e poucos bilh\u00f5es do Governo \u00e9 bastante exagerado. O c\u00e1lculo do rombo fiscal existe, mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande. N\u00f3s temos que colocar os pingos nos is.\r\nN\u00e3o podemos nos furtar ao debate. Eu sempre digo que, no Brasil, um pa\u00eds altamente burocratizante, atrasado, com uma legisla\u00e7\u00e3o que precisa ser aprimorada em todos os setores, n\u00f3s ficamos debatendo quem causou tanta crise econ\u00f4mica e tanta inefici\u00eancia, e o Pa\u00eds n\u00e3o avan\u00e7a. Uns colocam a culpa no Presidente Bolsonaro, outros no ex-Presidente Temer, outros em Lula, outros na ex-Presidente Dilma. Mas o que ningu\u00e9m fala - esta \u00e9 a an\u00e1lise que eu fiz com alguns amigos meus, quando realmente minha ficha caiu - \u00e9 que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds atrasado por causa da bomba fiscal que todos n\u00f3s geramos ao longo de d\u00e9cadas. N\u00e3o foi um projeto que n\u00f3s votamos aqui que acabou com a economia do Brasil ou que travou nosso crescimento. N\u00e3o foi apenas um governo que fez isso, mas o conjunto da obra, em centenas de vota\u00e7\u00f5es que aconteceram nas C\u00e2maras de Vereadores, nas Assembleias Legislativas, no Congresso Nacional, ao longo da hist\u00f3ria.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que come\u00e7ar a ter responsabilidade. Eu n\u00e3o pe\u00e7o aqui que concordem comigo. Eu at\u00e9 sei que, na outra tribuna ali, alguns colegas da Oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o no seu direito, v\u00e3o se contrapor a este meu discurso. O que eu pe\u00e7o \u00e9 que todos tenham racionalidade, n\u00e3o s\u00f3 nesta vota\u00e7\u00e3o, para entender o momento pelo qual n\u00f3s estamos passando.\r\nSra. Presidente, eu tenho apenas 28 anos, mas, desde meus 5 anos de idade, desde o prezinho, como chamamos no Paran\u00e1, eu ouvia dizerem que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds do futuro. J\u00e1 faz 23 anos que eu escuto isso, e este futuro ainda n\u00e3o chegou. Eu quero ver um pa\u00eds do presente, um pa\u00eds em que n\u00f3s consigamos ter uma economia liberal, livre iniciativa, o empreendedor respeitado. Quero ver um pa\u00eds em que o Estado n\u00e3o atrapalhe as pessoas e entenda a necessidade de o Brasil crescer. Nosso Pa\u00eds \u00e9 t\u00e3o rico, mas ainda n\u00e3o se destravou.\r\nFinalizando, quero dizer que minha maior preocupa\u00e7\u00e3o hoje n\u00e3o \u00e9 a demagogia, \u00e0s vezes, de um lado, \u00e0s vezes, de outro, mas sim a demagogia coletiva. Eu lembro muito bem quando o \"coronavoucher\" chegou a esta Casa: ele era de 200 reais, foi para 300 reais, depois para 400 reais, em seguida, para 500 reais, e fechou em 600 reais.\r\nEu n\u00e3o estou dizendo que n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos dar 600 reais para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, mas o debate que produzimos aqui na Casa foi um debate em que cada um ia tentando aument\u00e1-lo para capitalizar em cima do \"coronavoucher\": o \"coronavoucher'' era do Bolsonaro, o \"coronavoucher\" era da Oposi\u00e7\u00e3o. O \"coronavoucher\", meus amigos, \u00e9 do pagador de tributo neste Brasil; o \"coronavoucher\" \u00e9 da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o paga tributo, porque n\u00e3o tem renda, mas que deveria ter servi\u00e7o p\u00fablico sendo prestado a ela em assist\u00eancia social, sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, apenas eu digo, Sra. Presidente, que vou orientar \"sim\" pelo meu partido, um partido liberal, um partido que respeita a seguran\u00e7a p\u00fablica. Todo mundo da seguran\u00e7a p\u00fablica sabe que pode contar com o PSL, mas n\u00f3s entendemos o momento que o Brasil passa, queremos um pa\u00eds novo e estamos aqui para somar neste sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]