[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, PERNAMBUCO, ELEI\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), ATUA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nAEROPORTO INTERNACIONAL, RECIFE (PE), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Agradecimento a Deus e ao eleitorado pernambucano pela reelei\u00e7\u00e3o do orador. Atua\u00e7\u00e3o do PSB em sintonia com os anseios do povo brasileiro, especialmente com os menos favorecidos. Inadmissibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o do Aeroporto Internacional do Recife/Guararapes - Gilberto Freyre.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui, no in\u00edcio da 56\u00aa Legislatura, fazer o meu primeiro pronunciamento.\r\nFui reeleito Deputado Federal e n\u00e3o poderia deixar de, no meu primeiro pronunciamento, agradecer a Deus e aos 114 mil pernambucanos que me confiaram esta miss\u00e3o de lutar por um Brasil melhor e por um Pernambuco melhor. \r\nPresidente, colegas Deputados, quero que esta Casa possa cumprir efetivamente o seu papel de representar do povo brasileiro, mas quero, sobretudo, que o povo brasileiro possa sentir-se representado por esta Casa, porque \u00e9 um dever nosso estar conectado com o sentimento do nosso povo. O que temos visto \u00e9 cada vez mais a classe pol\u00edtica afastada dos grandes problemas e dos grandes desafios que tocam o povo brasileiro, em especial os mais necessitados. \r\nTenho certeza de que o meu partido, o Partido Socialista Brasileiro, de Miguel Arraes de Alencar, de Eduardo Campos, que tem aqui o seu filho na sua primeira legislatura, n\u00e3o se vai furtar e vai estar ao lado do povo. S\u00e3o 32 membros de uma bancada aguerrida, de que tenho orgulho de fazer parte, os quais v\u00e3o cumprir o seu papel aqui.\r\nQuero tamb\u00e9m, no dia de hoje, defendendo Pernambuco, pois essa \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o, fazer o que fiz na Legislatura passada: defender um equipamento que \u00e9 fundamental para o desenvolvimento social e econ\u00f4mico do nosso Estado, que \u00e9 o nosso aeroporto.\r\nEst\u00e3o querendo discriminar Pernambuco, est\u00e3o querendo privatizar o nosso aeroporto e colocar cinco aeroportos que d\u00e3o preju\u00edzo. N\u00e3o fizeram isso com aeroportos do Sul, do Sudeste e do Nordeste. Privatizaram o aeroporto de Porto Alegre, de Florian\u00f3polis, do S\u00e3o Paulo, do Rio de Janeiro, aqui da Capital Federal, dos nossos irm\u00e3os nordestinos de Salvador e de Fortaleza de forma individual. Todos foram a leil\u00e3o de forma individual. Sessenta por cento do mercado de passageiros j\u00e1 est\u00e3o nas m\u00e3os da iniciativa privada. Agora, querem pegar o nosso aeroporto, considerado um dos melhores do Brasil, e colocar cinco aeroportos que d\u00e3o preju\u00edzo. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal concorda com a nossa tese, e entramos na Justi\u00e7a. Tenho certeza de que o Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o vai ser sens\u00edvel e vai defender um patrim\u00f4nio que \u00e9 de todos os pernambucanos. \r\nEssa ser\u00e1 a nossa voz, a voz do PSB, a voz da nossa bancada, em defesa de Pernambuco!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O. \r\nRIC 246/2019, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, PAULO GUEDES, MINSTRO DE ESTADO DA FAZENDA, TARC\u00cdSIO GOMES, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, RECURSOS FINANCEIROS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, RECIFE (PE), DESTINA\u00c7\u00c3O, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples. Encaminhamento ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes da privatiza\u00e7\u00e3o do Aeroporto Internacional do Recife-Guararapes, no Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa bancada, liderada pelo L\u00edder Tadeu Alencar, n\u00e3o chegou a um consenso, por isso a bancada est\u00e1 liberada.\r\nMas eu queria aproveitar para fazer um registro. Esta semana eu protocolei um pedido de informa\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes, para saber para onde vai o dinheiro da privatiza\u00e7\u00e3o do aeroporto do Recife, que foi leiloado semana passada e arrematado por um grupo espanhol que ofereceu 1,9 bilh\u00e3o de reais.\r\nO Governo de Pernambuco colocou cerca de 100 milh\u00f5es de reais, em valores atualizados. N\u00f3s queremos que esse recurso seja reinvestido em Pernambuco. Esse \u00e9 um direito de Pernambuco, afinal o nosso aeroporto \u00e9 um patrim\u00f4nio do Brasil e de todos os pernambucanos e pernambucanas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEDICINA PREVENTIVA E SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva. Import\u00e2ncia dos investimentos em a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, povo brasileiro, na semana passada instalamos, com muita honra, a Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva.\r\nQuero agradecer a presen\u00e7a, naquela oportunidade, do ex-Ministro Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, do ex-Ministro Alexandre Padilha, de entidades como o IDEC, o conselho de educadores f\u00edsicos, de profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o conselho de nutricionistas, de fisioterapeutas, de farmac\u00eauticos, e dos v\u00e1rios Deputados e Deputados que estiveram presentes no lan\u00e7amento dessa frente.\r\nSenhores e senhoras, o Brasil sempre fala da defici\u00eancia do setor p\u00fablico. N\u00f3s Parlamentares temos a prerrogativa de apresentar emendas or\u00e7ament\u00e1rias, e 50% das nossas emendas t\u00eam que ser destinadas obrigatoriamente \u00e0 sa\u00fade. Eu n\u00e3o sei se algu\u00e9m aqui sabe quanto o Brasil investe por ano no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. S\u00e3o 110 bilh\u00f5es de reais. Vou repetir: 110 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o investidos, por ano, no SUS.\r\nLembro que 75% da popula\u00e7\u00e3o brasileira depende exclusivamente do SUS, ou seja, 150 milh\u00f5es de brasileiros! E ele funciona? \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o funciona.\r\nN\u00f3s sabemos quem fica nas filas dos hospitais. E o que o Brasil faz? Trata da doen\u00e7a, quer investir em leitos nos hospitais, mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente. O Pa\u00eds se esquece de investir em sa\u00fade preventiva, em cuidar da obesidade, que \u00e9 uma epidemia nacional. Setenta por cento das mortes em nosso Brasil s\u00e3o causadas pelo sedentarismo, pela m\u00e1 qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o, por press\u00e3o alta. Falta ao Pa\u00eds investir na causa e n\u00e3o na consequ\u00eancia.\r\nO Brasil deve fazer o que tive oportunidade de fazer quando trabalhei ao lado do Prefeito Geraldo Julio, no Recife. Investimos em sa\u00fade p\u00fablica, com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, estimulando a atividade f\u00edsica. L\u00e1 n\u00f3s temos o maior n\u00famero de academias ao ar livre do Brasil, com 100 mil pessoas matriculadas, cuidando da atividade f\u00edsica, valorizando o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, valorizando o nutricionista, valorizando a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo Federal hoje criou um grupo de estudo para discutir - vejam bem - a redu\u00e7\u00e3o de impostos incidentes sobre o cigarro. Falam em reduzir impostos sobre o consumo de cigarro. O Pa\u00eds deveria estar discutindo o aumento dos impostos que incidem sobre produtos que matam! O Pa\u00eds deveria estar discutindo o incentivo ao consumo de produtos org\u00e2nicos! N\u00f3s temos projetos apresentados nesta Casa para que se coloque alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica na merenda escolar.\r\nN\u00e3o se aceita mais, no momento em que o Brasil atravessa, esse tipo de incentivo. Portanto, est\u00e1 na hora de o Parlamento acordar, para investirmos em preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Digo mais uma vez que o Pa\u00eds n\u00e3o deve s\u00f3 tratar da consequ\u00eancia, deve, sim, cuidar da causa, precisa investir em sa\u00fade, estimular a atividade f\u00edsica em nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, D\u00c9CIO BRASIL, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. SECRETARIA ESPECIAL DO ESPORTE, EXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO ESPORTE (2003-2018), INCLUS\u00c3O SOCIAL, MARCUS MORAES, PRESIDENTE, EMPRESA, MOBILI\u00c1RIO URBANO, INVESTIMENTO, ESPORTE, ECONOMIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, ANA MOSER, ATLETA, SILVIO AC\u00c1CIO BORGES, PRESIDENTE, CONFEDERA\u00c7\u00c3O, JUD\u00d4.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, VISTO DE TURISTA, ESTRANGEIRO, NOMEA\u00c7\u00c3O, WASHINGTON STECANELA CERQUEIRA, EX-JOGADOR DE FUTEBOL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o futuro do esporte brasileiro. Insatisfa\u00e7\u00e3o do Parlamentar com a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Esporte. Regozijo com a visita, \u00e0 Casa, do Presidente do Instituto Mude, engenheiro Marcus Moraes. Import\u00e2ncia dos investimentos no esporte. Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pela extin\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de visto para acesso de cidad\u00e3os estrangeiros ao Pa\u00eds; pela nomea\u00e7\u00e3o de medalhista ol\u00edmpico para a Secretaria Nacional de Esporte de Alto Rendimento, e do ex-jogador de futebol Washington Stecanela Cerqueira para o cargo de Secret\u00e1rio Nacional de Esporte, Educa\u00e7\u00e3o, Lazer e Inclus\u00e3o Social, do Minist\u00e9rio da Cidadania. N\u00e3o execu\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo ao Esporte.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, n\u00f3s realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica que contou com a presen\u00e7a do Ministro da Cidadania Osmar Terra e do novo Secret\u00e1rio Especial do Esporte, o General D\u00e9cio Brasil.\r\n\u00c9 grande a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o futuro do esporte no Brasil. A comunidade esportiva brasileira est\u00e1 muito apreensiva. Eu disse ao Ministro Osmar Terra que n\u00f3s n\u00e3o ficamos satisfeitos com a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Esporte e que estamos muito preocupados. Fizemos uma s\u00e9rie de perguntas ao Ministro e ao novo Secret\u00e1rio. S\u00e3o nobres os valores do esporte. No momento em que no Brasil se fala tanto de seguran\u00e7a, sabemos que o esporte n\u00e3o s\u00f3 forma medalhistas e campe\u00f5es, mas tamb\u00e9m forma cidad\u00e3os. O esporte \u00e9 uma ferramenta de inclus\u00e3o social. Ontem, n\u00e3o pudemos ouvir tudo o que gostar\u00edamos por parte do Ministro.\r\nN\u00f3s recebemos aqui hoje, com muita alegria, o engenheiro Marcus Moraes, Presidente do Instituto Mude, que investe em atividade f\u00edsica e em promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em todo Brasil. Quem n\u00e3o conhece aquelas esta\u00e7\u00f5es de gin\u00e1stica da orla do Rio de Janeiro, dos parques p\u00fablicos de S\u00e3o Paulo, de Porto Alegre, de Recife? Ficamos felizes com visita dele a esta Casa.\r\nAcreditamos em investimento no esporte. De acordo com os n\u00fameros da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, para cada d\u00f3lar investido em esporte, em atividade f\u00edsica, economizam-se 4 d\u00f3lares no hospital p\u00fablico. N\u00e3o vemos o Pa\u00eds fazendo investimentos para evitar as causas, e sim para trabalhar com as consequ\u00eancias, com cerca de 117 bilh\u00f5es de reais por ano. \r\nEu quero aqui fazer uma provoca\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, na Casa do Povo, como eu fiz ontem. Fui eleito por um partido de oposi\u00e7\u00e3o e, assim, estou aqui de acordo com a minha coer\u00eancia, mas eu n\u00e3o tenho nenhum problema - e acho que a Esquerda brasileira tamb\u00e9m n\u00e3o tem que ter - em aplaudir quando o Presidente toma uma iniciativa que n\u00f3s aprovamos. Eu aplaudi, por exemplo, quando o Presidente Bolsonaro liberou o visto dos estrangeiros, dos americanos, dos japoneses, dos australianos. Eu aplaudi, ontem, quando o Presidente nomeou Emanuel, o medalhista ol\u00edmpico, para a Secretaria Nacional de Esporte de Alto Rendimento e tamb\u00e9m quando nomeou Washington, para uma importante Secretaria do Esporte. Acho que temos que ter esse reconhecimento.\r\nOntem eu disse ao Ministro que havia muita coisa que n\u00e3o aplaud\u00edamos, que havia muitos mais itens que n\u00e3o aplaud\u00edamos. O Minist\u00e9rio n\u00e3o nomeou ainda titulares para muitos cargos estrat\u00e9gicos. A Lei de Incentivo ao Esporte est\u00e1 parada. Ana Moser, a melhor atacante de v\u00f4lei da hist\u00f3ria do Brasil, n\u00e3o tem seus projetos da Lei de Incentivo ao Esporte aprovados. Ser\u00e1 que \u00e9 porque ela votou em Haddad? Ser\u00e1 que \u00e9 porque ela \u00e9 de esquerda? Ser\u00e1 que \u00e9 porque ela est\u00e1 sendo perseguida?\r\nEu falava ontem com o Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Jud\u00f4, o Silvio Ac\u00e1cio Borges. O Brasil vai receber o segundo maior Grand Slam de jud\u00f4 do mundo, e a Confedera\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o recebeu autoriza\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo ao Esporte, o que poderia ser feito pelo Ministro, com uma simples canetada. Os recursos, a Confedera\u00e7\u00e3o j\u00e1 conseguiu. Ser\u00e1 que \u00e9 por que a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Jud\u00f4 n\u00e3o votou no Presidente? \r\nQuerido Presidente, comunidade esportiva brasileira, vamos ficar atentos! N\u00f3s demos ontem um voto de confian\u00e7a ao Ministro Osmar Terra, que est\u00e1 num cargo pol\u00edtico, afinal de contas ele \u00e9 nosso colega Deputado Federal. Demos um cr\u00e9dito de confian\u00e7a do General D\u00e9cio Brasil, que ontem se confundiu com os n\u00fameros, n\u00e3o se apropriou deles ainda e n\u00e3o entende ainda da Lei de Incentivo ao Esporte. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, Presidente Rodrigo Maia, nem a nomea\u00e7\u00e3o do titular para o cargo de Coordenador da Lei de Incentivo ao Esporte foi feita ainda.\r\nEnt\u00e3o vamos estar atentos, cobrando, porque sabemos do valor que o esporte tem para o nosso Brasil.\r\nViva o esporte brasileiro!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 21/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nDECRETO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PASSAGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Colegas Deputados, eu quero aqui falar sobre um tema muito importante: a conectividade a\u00e9rea. E podemos falar com propriedade sobre esse tema, porque Pernambuco recebeu um pr\u00eamio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte como o Estado que desenvolveu a melhor pol\u00edtica de conectividade a\u00e9rea. Com o Governador Paulo C\u00e2mara e o Prefeito Geraldo J\u00falio, n\u00f3s sa\u00edmos de 16 para 41 destinos dom\u00e9sticos; de 4 para 16 destinos internacionais.\r\nHoje, estamos votando aqui a possibilidade de abertura de 100% do capital das nossas empresas a\u00e9reas para investidores estrangeiros. Defendo a abertura de capital, mas n\u00e3o que se abra de qualquer jeito. H\u00e1 pa\u00edses na Am\u00e9rica do Sul que o fazem, como a Argentina e a Col\u00f4mbia. O Chile permite a abertura de 100% do capital de suas empresas a\u00e9reas, desde que haja reciprocidade. Ou seja, se uma companhia a\u00e9rea, uma empresa chilena, abrir 100% de seu capital para uma empresa estrangeira, o pa\u00eds de origem da referida empresa deve tamb\u00e9m permitir tal abertura. Ou seja, se uma companhia a\u00e9rea inglesa ou americana vierem adquirir uma empresa a\u00e9rea em nosso Pa\u00eds, os Estados Unidos e a Inglaterra tamb\u00e9m dever\u00e3o permitir essa abertura de capital l\u00e1.\r\nE quero aqui, colegas Deputados e Deputadas, falar algo muito importante e s\u00e9rio: o Governo e membros do Governo defendem a abertura de capital, e muita gente est\u00e1 celebrando, muita gente est\u00e1 aqui hoje votando para acabar com a cobran\u00e7a de bagagem. Mas as empresas a\u00e9reas n\u00e3o vir\u00e3o para c\u00e1, e o risco \u00e9 o que est\u00e1 alto ficar mais alto ainda. \r\nE vou al\u00e9m: agora, com o decreto do Presidente Bolsonaro, foi publicado ontem na Folha de S.Paulo o seguinte: \"Decreto do Presidente Bolsonaro pode levar a\u00e9reas estrangeiras a cancelar voos para o Brasil\". Ou seja, as empresas que j\u00e1 est\u00e3o operando voos internacionais no Brasil podem parar. Como \u00e9 que esta Casa, hoje, vai votar a abertura para o capital estrangeiro? \r\nA lei do Presidente Bolsonaro n\u00e3o dialoga com a legisla\u00e7\u00e3o internacional, que pro\u00edbe passageiros armados em avi\u00f5es. A Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Empresas A\u00e9reas j\u00e1 est\u00e1 tomando medidas. N\u00f3s podemos perder os atuais voos internacionais. Como \u00e9 que hoje falamos em abrir o capital de nossas empresas para o capital estrangeiro?\r\nEnt\u00e3o, este alerta sobre essa responsabilidade e esse tema tem que ser feito aqui. O Presidente tem que recuar... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos pelo Governo Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre o impacto da utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui falar sobre um tema muito importante, muito grave, no momento em que o Pa\u00eds discute a reforma da Previd\u00eancia, e daqui a pouco estar\u00e1 por vir a reforma tribut\u00e1ria.\r\n H\u00e1 muita gente aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, na Casa do Povo brasileiro, que n\u00e3o tem colocado luz sobre um tema, algo muito grave que quero aqui fazer uma den\u00fancia a quem est\u00e1 assistindo \u00e0 sess\u00e3o - ao povo brasileiro jovem, adulto, idoso, pai e m\u00e3e de fam\u00edlia: o veneno na alimenta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, os agrot\u00f3xicos. \r\nO Pa\u00eds \u00e9 o campe\u00e3o mundial de importa\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos. O Pa\u00eds virou um para\u00edso da ind\u00fastria qu\u00edmica dos agrot\u00f3xicos. O Pa\u00eds consome cerca de 3 mil agrot\u00f3xicos, \u00e9 o campe\u00e3o mundial. Minha gente, o Pa\u00eds consome 14 tipos de agrot\u00f3xicos proibidos no mundo que s\u00e3o nocivos, prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, comprovado cientificamente. Agrot\u00f3xico mata! Agrot\u00f3xico mata! \r\nEste Parlamento tem a responsabilidade de falar sobre isso. Este Parlamento tem que ter um compromisso com o povo brasileiro. O Governo Bolsonaro autorizou este ano, se j\u00e1 n\u00e3o bastasse o Pa\u00eds ser o campe\u00e3o do mundo em utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xico, mais 169 produtos, \u00e9 mais de um por dia. Temos que ter essa responsabilidade. Muita gente est\u00e1 adoecendo no Brasil e n\u00e3o sabe por que. \u00c9 muito em raz\u00e3o do alimento que est\u00e1 sendo consumido \u00e0 mesa. Crian\u00e7as consomem veneno. \r\nEsta Casa tem que ter a responsabilidade de pautara quest\u00e3o. N\u00e3o podemos fechar os olhos neste momento que atravessamos na pol\u00edtica, nesta quadra dif\u00edcil, no momento em que o povo brasileiro deposita confian\u00e7a, no momento em que o Parlamento tem que estar ao lado do povo. Isso \u00e9 muito grave, minha gente!\r\nApresentamos ontem um requerimento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que h\u00e1 3 anos n\u00e3o apresenta sequer um estudo sobre o impacto, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos agrot\u00f3xicos em nosso Pa\u00eds.\r\nEm 2013 e 2015, a funda\u00e7\u00e3o que tem responsabilidade de fiscalizar o uso de agrot\u00f3xicos no nosso Brasil vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade constatou que dos 25 alimentos mais consumidos pelos brasileiros 13 tinham componentes de agrot\u00f3xicos acima do permitido, e 3 produtos sequer eram permitidos em nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, veja, minha gente, se h\u00e1 3 anos n\u00e3o \u00e9 divulgada nenhuma pesquisa sobre esse tema, imagine o que est\u00e1 na mesa do povo brasileiro! O Pa\u00eds investe mais de 130 bilh\u00f5es de reais no SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e 150 milh\u00f5es de brasileiros, 75% da nossa popula\u00e7\u00e3o, dependem exclusivamente da verba do SUS. E muita gente est\u00e1 adoecendo por estar consumindo alimentos venenosos, alimentos que matam, Presidente.\r\nPor isso, esta Casa tem a responsabilidade de cuidar da causa e n\u00e3o s\u00f3 da consequ\u00eancia. H\u00e1 gente que est\u00e1 na fila dos hospitais doente e morrendo pelo consumo desses alimentos venenosos.\r\nEu quero aqui agradecer a oportunidade. N\u00f3s do Partido Socialista Brasileiro queremos colocar luz sobre esse tema.\r\nJuventude que se faz aqui presente na C\u00e2mara dos Deputados, saiba que n\u00f3s vamos combater veneno, vamos combater o uso de agrot\u00f3xicos.\r\nSim \u00e0 vida! Sim \u00e0 sa\u00fade! Sim \u00e0 vida saud\u00e1vel! N\u00e3o ao agrot\u00f3xico!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-24T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, FERNANDO FIGUEIRA, PROFESSOR, MEDICINA, RECIFE (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nFERNANDO FIGUEIRA, M\u00c9DICO, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA,  INSTITUTO DE MEDICINA INTEGRAL PROFESSOR FERNANDO FIGUEIRA (IMIP), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Homenagem ao centen\u00e1rio do nascimento do Prof. Fernando Figueira, patrono do Instituto de Medicina - IMIP, em Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pronuncia o seguinte discurso. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\n\u00c9 uma imensa satisfa\u00e7\u00e3o participar desta sess\u00e3o, Sr. Presidente, autor do requerimento, Senador pernambucano, amigo Humberto Costa.\r\nQuis o destino, Dr. Antonio Figueira, que esta fosse a primeira vez que eu falo na tribuna do Senado - acho que foi a sua tamb\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 Deputado Jo\u00e3o Campos? Portanto, \u00e9 uma honra muito grande.\r\nEu quero saudar de forma muito especial o Senador Humberto Costa. Quero saudar de forma muito especial o meu amigo, meu irm\u00e3o, meu colega o Deputado Federal Jo\u00e3o H. Campos. Quero saudar de forma muito fraterna o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado, Andr\u00e9 Longo, neste ato representando o Governador Paulo C\u00e2mara. Quero saudar a querida amiga Deputada Estadual Roberta Arraes, representando a Assembleia Legislativa de Pernambuco. Aproveito para saudar tamb\u00e9m o querido amigo sertanejo Deputado Lucas Ramos, que se encontra presente. Quero saudar o Dr. Hildo Azevedo, Presidente da Academia Pernambucana de Medicina. Quero saudar o querido amigo, irm\u00e3o o Sr. Antonio Carlos Figueira, filho do Dr. Fernando Figueira. Quero saudar a Presidente do IMIP, Dra. Silvia, o querido amigo Deputado Renildo Calheiros, o querido amigo Deputado Fernando Monteiro, o querido amigo Administrador de Fernando de Noronha, Dr. Guilherme Rocha. Tamb\u00e9m representando a fam\u00edlia Rocha, quero saudar o querido \u00cdtalo Rocha. Eu tenho certeza de que o Vice-Presidente do IMIP gostaria de estar aqui. Sei que o seu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 atrav\u00e9s de voc\u00ea, Dr. Guilherme. Quero saudar o querido amigo, ex-colega de trabalho da Prefeitura de Recife, o Dr. Jailson Correia, representando o Prefeito Geraldo Julio. Quero saudar o amigo In\u00e1cio Neto. Quero saudar o querido amigo rubro-negro Dr. Gilliatt Falbo. Eu quero cumpriment\u00e1-lo em nome de todos os m\u00e9dicos que se fazem aqui presentes, a Tota, a Fernanda Figueira.\r\nSenhores e senhoras, todos os amigos que se fazem aqui presentes, quero cumprimentar, em nome de todos os funcion\u00e1rios do Congresso Nacional, da C\u00e2mara e do Senado, o Maur\u00edcio, meu motorista, que est\u00e1 ali - acho que ele nunca foi citado aqui na C\u00e2mara.\r\nMaur\u00edcio, bom ver voc\u00ea aqui! Maur\u00edcio foi motorista de Eduardo Campos. \r\nTenho certeza, Deputado Jo\u00e3o, que seu pai est\u00e1 muito orgulhoso, onde estiver. Est\u00e1 vendo-o aqui falar com muita propriedade, com muita desenvoltura para homenagear Fernando Figueira, a fam\u00edlia Figueira, com que seu pai tinha uma rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande - n\u00e3o \u00e9 isso, Antonio Carlos? O orgulho \u00e9 muito grande. Na solenidade de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva, eu estava ao lado de dois ex-Ministros da Sa\u00fade, um dos quais o Deputado Alexandre Padilha.\r\nEu falava sobre a forma como os funcion\u00e1rios do Congresso Nacional cumprimentavam o Deputado Jo\u00e3o. Lembravam de Eduardo. Tamb\u00e9m os funcion\u00e1rios mais simples da Casa, al\u00e9m das autoridades, dos Deputados, dos Senadores, falavam com orgulho e com saudade do seu pai e reconheciam o jeito com que ele fazia pol\u00edtica e tratava as pessoas.\r\nMas vamos falar do Dr. Fernando Figueira. H\u00e1 pouco mais de 100 anos, exatamente no dia 4 de fevereiro de 1919, nascia em Portugal um homem que escreveria parte da hist\u00f3ria da medicina no Brasil. Filho do casal luso Joaquim Sim\u00e3o dos Santos Figueira e Maria Alice Pedrosa dos Santos Figueira, Fernando Jorge Sim\u00e3o dos Santos Figueira chegou ao Brasil ainda rec\u00e9m-nascido. Assim como milhares de portugueses que desembarcavam no Pa\u00eds \u00e0 \u00e9poca, seus pais vieram para uma nova vida em nosso Estado. Joaquim Figueira foi um grande comerciante no Recife e cafeicultor em Garanhuns, duas cidades que tanto amava. Por\u00e9m, mesmo com o sucesso do pai, a voca\u00e7\u00e3o de Fernando Figueira era outra. Ele tinha nascido para dedicar sua vida a ajudar o pr\u00f3ximo.\r\nFernando Figueira concluiu o ensino m\u00e9dio em Garanhuns e, aos 16 anos, ingressou na Faculdade de Medicina do Recife. Aos 21, formou-se m\u00e9dico, sendo um dos mais jovens de sua turma. Iniciou sua vida profissional como cl\u00ednico geral na cidade de Quebrangulo - sa\u00fado o Prefeito -, no interior de Alagoas, onde permaneceu at\u00e9 o ano de 1948. Passou por S\u00e3o Paulo, onde foi professor assistente da Universidade de S\u00e3o Paulo. No Recife, foi aprovado no concurso para livre-doc\u00eancia e se tornou professor da disciplina Pediatria na UFPE. Em seguida, assumiu o cargo de professor titular da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas. Atuou ainda como professor visitante nos Estados Unidos, no M\u00e9xico e na Fran\u00e7a, em Paris. Durante toda a sua trajet\u00f3ria de vida, escreveu seis livros e mais de cem trabalhos na \u00e1rea cient\u00edfica. Tamb\u00e9m ocupou a vaga de Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade e foi pioneiro na elabora\u00e7\u00e3o de um plano de sa\u00fade para Pernambuco.\r\nQuem teve o privil\u00e9gio de conviver de alguma forma com o Dr. Fernando Figueira sabe que ele, ao longo de toda a sua carreira como m\u00e9dico e professor, sempre teve o sonho de construir um hospital-escola, de car\u00e1ter filantr\u00f3pico, destinado a atender a popula\u00e7\u00e3o carente. Em 1960, esse sonho foi concretizado por meio da sua grande obra: a funda\u00e7\u00e3o do Instituto de Medicina Integral Professor Fernando Figueira.\r\nAt\u00e9 hoje, o IMIP atua nas \u00e1reas de assist\u00eancia m\u00e9dico-social, ensino, pesquisa e extens\u00e3o comunit\u00e1ria. A unidade de sa\u00fade \u00e9 voltada para o atendimento da popula\u00e7\u00e3o carente pernambucana e \u00e9 reconhecida como uma das estruturas hospitalares mais importantes do Pa\u00eds, sendo centro de refer\u00eancia assistencial em diversas especialidades m\u00e9dicas.\r\nMensalmente, milhares de pessoas de todo o Estado s\u00e3o atendidas no local.\r\nTive oportunidade de conhecer o IMIP e visit\u00e1-lo algumas vezes. Portanto, posso dizer com propriedade que o instituto \u00e9 o principal legado do querido Fernando Figueira. Durante toda a nossa trajet\u00f3ria pol\u00edtica, tamb\u00e9m temos trabalhado com a finalidade de fortalecer ainda mais a unidade de sa\u00fade, por meio de emendas parlamentares, apoio institucional ou atendimento de qualquer demanda que possa surgir no dia a dia da institui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos deixar de lembrar tamb\u00e9m que, al\u00e9m do IMIP, o professor foi respons\u00e1vel pelas seguintes institui\u00e7\u00f5es: Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Amaury de Medeiros - FUSAM; Laborat\u00f3rio Central de Pernambuco - LACEN; Centro Integrado de Sa\u00fade Amaury de Medeiros - CISAM; Centro de Oncologia da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas - CEON; Academia Pernambucana de Medicina; Centro de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco - HEMOPE; Associa\u00e7\u00e3o Pernambucana de M\u00e9dicos Generalistas; Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Reprodu\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Materno Infantil; Associa\u00e7\u00e3o do Diab\u00e9tico Jovem; Associa\u00e7\u00e3o Pernambucana de Apoio aos Portadores de Fibrose C\u00edstica; e Funda\u00e7\u00e3o Alice Figueira de Apoio ao lMlP - FAF.\r\nComo podemos ver, o Prof. Fernando Figueira deixou um legado enraizado no acesso universal ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade. Seu foco sempre foi o povo mais carente. Ap\u00f3s conhecerem mais sobre a sua hist\u00f3ria na medicina, as pessoas passam a ter a mesma certeza que eu tenho: ele era um homem \u00e0 frente de seu tempo.\r\nDurante seus 84 anos de vida, recebeu diversos pr\u00eamios, condecora\u00e7\u00f5es e homenagens, sempre voltados \u00e0 medicina social. Dentre as condecora\u00e7\u00f5es, destacam-se a Medalha Nacional da Ordem do M\u00e9rito M\u00e9dico, Medalha do M\u00e9rito do Estado de Pernambuco, Medalha do M\u00e9rito do Munic\u00edpio do Recife, Medalha do M\u00e9rito do IMIP, Medalha Frei Caneca, da Academia Pernambucana de Letras, Medalha S\u00e3o Lucas, da Sociedade de Medicina de Pernambuco, Medalha Ordem M\u00e9rito dos Guararapes e Comendador da Ordem de Malta. Cito apenas as principais.\r\nMas n\u00e3o poder\u00edamos falar do Prof. Fernando Figueira sem falar de Nancy Figueira, que n\u00e3o p\u00f4de estar presente nesta sess\u00e3o solene, mas est\u00e1 sendo muito bem representada pela fam\u00edlia. Quem j\u00e1 teve a oportunidade de conversar com ela sabe quanto amava aquele homem, com quem conviveu por cerca de 50 anos, at\u00e9 a sua morte, em 1\u00ba de abril de 2003, em decorr\u00eancia de um derrame.\r\nAo lado de Nancy, Fernando Figueira teve nove filhos: os administradores de empresas Manoel, \u00c1lvaro - o querido Maninho -, Fernando e Paulo, a enfermeira Maria Cristina, a educadora e executiva Maria S\u00edlvia, o comunicador social Jos\u00e9 Augusto e os m\u00e9dicos Fernando Augusto e Antonio Carlos, um grande amigo e irm\u00e3o que a vida me deu.\r\nO Prof. Fernando Figueira j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais entre n\u00f3s, mas, quando olho para esta bel\u00edssima fam\u00edlia, tenho certeza de que existe um pouco dele em cada um de voc\u00eas. Hoje, meu sentimento \u00e9 de alegria por termos tido o privil\u00e9gio de ter o professor entre n\u00f3s.\r\nQuisera eu que surgissem no nosso Brasil mais dez, cinquenta, cem Fernandos Figueiras. Com certeza ter\u00edamos um Pa\u00eds mais justo, igualit\u00e1rio e vanguardista.\r\nGostaria de concluir esta fala com uma frase do nosso homenageado, o Prof. Fernando Figueira: \"Conscientemente ou n\u00e3o, o homem somente se realiza plenamente quando se esquece de sua individualidade, se eleva e se projeta como parte integrante do imenso corpo social ao qual pertence\".\r\nA voc\u00eas que fazem parte da fam\u00edlia Figueira, nosso muito obrigado! Que possamos aprender todos os dias com o exemplo deixado pelo nosso professor!\r\nVida longa \u00e0 sua hist\u00f3ria!\r\nVida longa ao IMIP!\r\nUm grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA ESTRANGEIRA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA, VETO PRESIDENCIAL, EMENDA, GRATUIDADE, BAGAGEM DESPACHADA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Defesa de aposi\u00e7\u00e3o de veto presidencial \u00e0 isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens  em voos dom\u00e9sticos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar sobre um tema muito importante que est\u00e1 sobre a mesa do Presidente Bolsonaro: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, que regula o setor a\u00e9reo no Brasil.\r\nEsta Casa aprovou a abertura do capital estrangeiro no setor para a chegada de novas companhias a\u00e9reas e, assim, aumentar a competitividade e reduzir os pre\u00e7os. Mas esta mesma Casa aprovou uma emenda para permanecer a gratuidade de bagagem. E o Presidente Jair Bolsonaro tem a possibilidade de vet\u00e1-la.\r\nEu tenho dito, n\u00e3o s\u00f3 aqui, mas nas Comiss\u00f5es das quais fa\u00e7o parte, que eu posso at\u00e9 perder voto, mas n\u00e3o perco a minha coer\u00eancia. Defender a cobran\u00e7a de bagagens diz respeito a uma legisla\u00e7\u00e3o internacional. Se o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o vetar a gratuidade de bagagens, vai ser um gesto de fraqueza, porque S.Exa. diz que tem escolhido Ministros da \u00e1rea t\u00e9cnica. S.Exa. recebeu um parecer do Ministro da Infraestrutura recomendando o veto; recebeu uma recomenda\u00e7\u00e3o do Ministro do Turismo recomendando o veto; recebeu uma recomenda\u00e7\u00e3o da Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil recomendando o veto; a ANAC tamb\u00e9m recomenda o veto; o trade tur\u00edstico brasileiro recomenda o veto; as companhias a\u00e9reas internacionais que querem chegar aqui tamb\u00e9m recomendam o veto. Portanto, esta Casa e o povo brasileiro n\u00e3o v\u00e3o celebrar a abertura de capital porque as companhias a\u00e9reas n\u00e3o v\u00eam. Se a regra fora do Brasil \u00e9 de um jeito, as empresas n\u00e3o v\u00e3o chegar aqui se for de outro.\r\nA minha expectativa \u00e9 de que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o venha jogar para a torcida e tenha coragem, porque, se ele vetar, eu terei a capacidade, mesmo sendo de um partido de oposi\u00e7\u00e3o, para aplaudir. Eu n\u00e3o fa\u00e7o oposi\u00e7\u00e3o sem ter a capacidade de aplaudir se o Presidente da Rep\u00fablica fizer algo com que eu concorde, que eu defenda e que os eleitores que nos colocaram aqui defendem.\r\n\u00c9 assim que o povo brasileiro quer: coer\u00eancia, independentemente de ser Esquerda, Direita ou Centro - \u00e9 estar conectado com o povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, PREJU\u00cdZO, AGROT\u00d3XICO, SETOR AGR\u00cdCOLA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), PESQUISA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira sobre os danos causados \u00e0 sa\u00fade humana pela utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no setor agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, povo brasileiro, v\u00e1rias vezes eu tenho ocupado esta tribuna para falar sobre um tema relativo \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos em nosso Pa\u00eds e n\u00e3o vou parar de estar fazendo a defesa da sa\u00fade do povo brasileiro. \r\nO Governo Federal, recentemente, liberou, Deputado Molon, mais 42 tipos de agrot\u00f3xicos. S\u00e3o 211 novos agrot\u00f3xicos liberados em nosso Pa\u00eds. J\u00e1 n\u00e3o basta o Brasil ser o para\u00edso da ind\u00fastria qu\u00edmica, ele \u00e9 o pa\u00eds que mais consome agrot\u00f3xicos no mundo!\r\nEu estava fazendo a conta, Sra. Presidente e povo brasileiro: n\u00f3s tivemos at\u00e9 agora, cerca da metade do ano, 122 dias \u00fateis, e foram praticamente dois agrot\u00f3xicos liberados por dia \u00fatil. \r\nN\u00e3o falo aqui para quem \u00e9 da bancada do Governo ou para n\u00f3s que fazemos oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o falo nem para Governo nem para Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o falo para quem \u00e9 do PT, de esquerda ou para quem \u00e9 de Bolsonaro, falo para o povo brasileiro. Est\u00e3o colocando veneno na mesa do povo brasileiro. E vai chegar algu\u00e9m aqui para mim - porque alguns j\u00e1 chegaram - e dizer que agrot\u00f3xico \u00e9 defensivo, dizer que agrot\u00f3xico \u00e9 rem\u00e9dio. Tudo bem. N\u00f3s seres humanos tomamos rem\u00e9dio. Mas uma dose excessiva de rem\u00e9dio pode levar ao \u00f3bito.\r\nEu vou dizer aqui a V.Exas., colegas Parlamentares: h\u00e1 3 anos n\u00e3o existe sequer uma pesquisa oficial do Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia dos agrot\u00f3xicos nos alimentos. O Governo tem um programa chamado PARA - Programa de An\u00e1lise de Res\u00edduos de Agrot\u00f3xicos em Alimentos. A Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, uma entidade de respeito, na \u00faltima pesquisa que fez - vejam bem, h\u00e1 3 anos -, constatou que, de 25 produtos, 13 ou tinham uma incid\u00eancia de rem\u00e9dio muito acima do permitido ou tinham produtos que nem sequer s\u00e3o permitidos no nosso Pa\u00eds.\r\nOu seja, colegas Parlamentares, povo brasileiro, est\u00e3o colocando doses excessivas de rem\u00e9dio nos alimentos. Portanto, h\u00e1 crian\u00e7as consumindo veneno. Em torno de 150 milh\u00f5es de brasileiros que dependem exclusivamente do SUS, Sistema \u00danico de Sa\u00fade, est\u00e3o na fila dos hospitais sendo atendidos da forma como quem est\u00e1 nos assistindo sabe est\u00e3o consumindo muito veneno em sua mesa.\r\nEu quero aqui provocar esta reflex\u00e3o, este debate, porque isto \u00e9 algo muito grave. Eu n\u00e3o vi, mas queria ver algum Parlamentar, eu queria ver algu\u00e9m do Governo ter a coragem de defender esses 211 novos agrot\u00f3xicos em nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 vergonha, Presidente! Isso \u00e9 uma vergonha para o Parlamento!\r\n\u00c9 importante discutirmos a reforma da Previd\u00eancia? \u00c9. \u00c9 importante discutirmos a reforma tribut\u00e1ria? \u00c9. Mas devemos discutir a sa\u00fade do povo brasileiro, devemos discutimos o que est\u00e1 sendo ofertado no dia a dia ao povo brasileiro, na mesa da sua casa, da sua fam\u00edlia. \r\nEu quero saber se as pessoas da fam\u00edlia do agricultor ou do trabalhador do setor do agroneg\u00f3cio v\u00e3o comer aquele tomate, aquele piment\u00e3o, aqueles produtos, porque todas as vezes em que \u00e9 feita uma pesquisa \u00e9 encontrada uma quantidade de agrot\u00f3xicos muito acima do permitido. V\u00e1rios produtos que n\u00f3s estamos consumindo foram banidos da Uni\u00e3o Europeia. Quase um ter\u00e7o dos produtos agrot\u00f3xicos liberados aqui foram banidos de v\u00e1rios pa\u00edses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nAGROT\u00d3XICO, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, OMISS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nAGROT\u00d3XICO, DIREITO DO CONSUMIDOR, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Den\u00fancia de libera\u00e7\u00e3o e uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Omiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, na resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre a libera\u00e7\u00e3o de novos defensivos agr\u00edcolas. An\u00fancio de promo\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Direitos do Consumidor, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do assunto",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que estamos aqui. E quis o destino que V.Exa. estivesse presidindo esta sess\u00e3o, Deputado Paulo Ganime.\r\nTemos aqui Deputados de v\u00e1rias vertentes partid\u00e1rias: o Deputado Marcel Van Hattem, do NOVO do Rio Grande do Sul; o querido Deputado Luiz Lima, do PSL do Rio de Janeiro e Vice-L\u00edder do Governo; o querido Deputado Paulo Teixeira, do PT de S\u00e3o Paulo; o querido colega de bancada Deputado Rodrigo Coelho, do PSB de Santa Catarina.\r\nTemos aqui gente da Oposi\u00e7\u00e3o e do Governo. Ent\u00e3o, quero, mais uma vez, tratar de um tema que n\u00e3o diz respeito nem a ser do Governo nem a ser da Oposi\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 sa\u00fade do povo brasileiro. \r\nEu acho que \u00e9 a d\u00e9cima vez que eu falo aqui sobre agrot\u00f3xicos. J\u00e1 falei aqui para o povo brasileiro que nos acompanha que o Brasil \u00e9 o campe\u00e3o mundial de importa\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos para agrot\u00f3xicos. J\u00e1 falei aqui que o Pa\u00eds consome agrot\u00f3xicos que foram banidos da Uni\u00e3o Europeia. J\u00e1 falei aqui que este ano o Governo Federal bateu recorde na libera\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de agrot\u00f3xicos: 211 novos agrot\u00f3xicos foram liberados este ano, Deputado Paulo Teixeira.\r\nN\u00f3s fizemos essas den\u00fancias aqui, preocupados com a sa\u00fade do povo brasileiro. Eu n\u00e3o sou contra o agroneg\u00f3cio, que tem uma bancada muito forte e articulada aqui no Congresso. Um Deputado, inclusive, cujo nome eu n\u00e3o vou citar, de forma grosseira chegou a me acusar de desonesto. A verdade \u00e9 que eu n\u00e3o sou um grande conhecedor de agrot\u00f3xicos, de defensivos, mas o pouco que tenho pesquisado j\u00e1 tem deixado em alerta todo o povo brasileiro. \r\nEu quero perguntar a V.Exas. do agroneg\u00f3cio que n\u00e3o querem se sentar \u00e0 mesa e discutir de forma equilibrada essa libera\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos se a imprensa brasileira \u00e9 desonesta.\r\nEu vou citar aqui mat\u00e9rias da imprensa para esse Deputado e para quem defende a libera\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos: no G1, da Globo, dia 27 de maio, foi publicado: \"Brasil usa 500 mil toneladas de agrot\u00f3xicos por ano, mas quantidade pode ser reduzida, dizem especialistas\". Em O Globo, do dia 9 de maio deste ano: \"Intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xicos no Brasil dobra em dez anos, atingindo 115 mil pessoas\". Na Revista Piau\u00ed, de 27 de maio: \"Porteira aberta para os agrot\u00f3xicos\". No Le Monde, da Fran\u00e7a, de 27 de junho: \"Ao liberar agrot\u00f3xicos, o Brasil vai na contram\u00e3o da tend\u00eancia mundial\". No Correio Braziliense: \"Agrot\u00f3xicos atingem, diretamente, a sa\u00fade de pr\u00f3stata (...) e test\u00edculos. No G1, de 9 de abril: \"O uso abusivo dos agrot\u00f3xicos e o mal que eles fazem \u00e0 sa\u00fade humana\". No programa Globo Rural: \"Brasil registra 40 mil casos de intoxica\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xicos em uma d\u00e9cada\". S\u00e3o in\u00fameras as reportagens! Eu quero saber se essas reportagens s\u00e3o desonestas. O Brasil precisa debater isso! \r\nRecentemente, a Deputada cearense Luizianne Lins promoveu uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar sobre a puberdade precoce em crian\u00e7as! O Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do Cear\u00e1 est\u00e1 investigando isso. \u00c9 algo muito s\u00e9rio, minha gente!\r\nE o Governo libera 211 novos agrot\u00f3xicos sem haver sequer uma pesquisa de um \u00f3rg\u00e3o oficial sobre a incid\u00eancia de agrot\u00f3xicos nos alimentos. Eu acho isso uma irresponsabilidade.\r\nEnt\u00e3o, repetindo, Deputado Garotinho, n\u00e3o se trata nem do Governo nem da Oposi\u00e7\u00e3o. Trata-se do povo brasileiro, que est\u00e1 consumindo no dia a dia alimentos em sua mesa que podem estar contaminados.\r\nPreocupado com essa situa\u00e7\u00e3o, eu fiz um requerimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Mandetta. No dia 22 de maio, n\u00f3s dissemos ao Ministro: \"Ministro, foi divulgado pela imprensa que o atual Governo liberou mais de cem registros de novos agrot\u00f3xicos. Ao mesmo tempo, n\u00e3o temos dados divulgados pelo Programa de An\u00e1lise de Res\u00edduos de Agrot\u00f3xicos em Alimentos\". Duas semanas depois, liberaram mais 111 registros.\r\nE fizemos a seguinte pergunta: \"Qual a previs\u00e3o para a divulga\u00e7\u00e3o dos dados referentes ao per\u00edodo de 2016 a 2018? Como \u00e9 feita a avalia\u00e7\u00e3o por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no que tange \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos e como a libera\u00e7\u00e3o destes mais de cem agrot\u00f3xicos foram processados no Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria?\"\r\nSenhoras e senhores, h\u00e1 4 anos o Governo n\u00e3o divulga sequer uma pesquisa sobre a incid\u00eancia de agrot\u00f3xicos nos alimentos. H\u00e1 4 anos a pesquisa oficial do Programa de An\u00e1lise de Res\u00edduos de Agrot\u00f3xicos em Alimentos - PARA identificou que, de 25 alimentos, em 13 constavam uma quantidade maior do que a permitida ou, pior, eram produtos que nem sequer s\u00e3o permitidos no Brasil.\r\nPresidente, o Ministro n\u00e3o fez a resposta ao meu requerimento, que \u00e9 uma prerrogativa constitucional. Diz o art. 50, \u00a7 2\u00ba, que cabe \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal a prerrogativa do pedido de informa\u00e7\u00e3o. O Ministro tem a responsabilidade de responder em 30 dias, sob pena de crime de responsabilidade. O requerimento foi protocolado dia 7 de junho. O prazo de resposta \u00e9 o dia 8 de julho.\r\nMinistro, eu n\u00e3o quero aqui colocar sob as suas costas o crime de responsabilidade.\r\nPresidente, eu n\u00e3o quero colocar isso sob as costas do Governo Bolsonaro. Eu quero que o Ministro responda, para que esta Casa, a Casa do Povo, tenha a responsabilidade de fiscalizar e debater algo muito s\u00e9rio, muito grave.\r\nNo dia 7 de agosto, n\u00f3s vamos promover uma audi\u00eancia p\u00fablica hist\u00f3rica aqui na Casa.  Na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, da qual eu sou Vice-Presidente, n\u00f3s vamos colocar de um lado a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, e do outro lado o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Mandetta, quem libera e quem fiscaliza. Vamos realizar um debate saud\u00e1vel, equilibrado com o setor do agroneg\u00f3cio - espero que este n\u00e3o venha com ofensas, e sim com informa\u00e7\u00f5es.\r\nE n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o vamos fazer os questionamentos do povo brasileiro, que tem medo de estar consumindo veneno em sua mesa.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 o nosso trabalho: colocar luz sobre um tema muito s\u00e9rio que est\u00e1 atingindo a sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PUNI\u00c7\u00c3O, FELIPE CARRERAS, LIZIANE BAYER, JEFFERSON CAMPOS, EMIDINHO MADEIRA, RODRIGO COELHO, RODRIGO AGOSTINHO, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com puni\u00e7\u00f5es do PSB a Deputados da bancada, em raz\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s vivemos um momento em que a sociedade cobra cada vez mais a aproxima\u00e7\u00e3o com os partidos. Recentemente, o meu partido tomou a decis\u00e3o de me punir e de punir alguns colegas de bancada.\r\nEu quero dizer que o Partido Socialista Brasileiro, ao qual sou filiado h\u00e1 24 anos, n\u00e3o vai me calar, n\u00e3o vai calar os meus colegas. N\u00f3s aqui n\u00e3o somos apenas a voz de 10 Parlamentares. Eu represento o povo pernambucano, e a voz de Felipe Carreras \u00e9 a voz de 114.268 pernambucanos. Somada \u00e0 dos 9 companheiros de bancada, s\u00e3o quase 1 milh\u00e3o de votos. A decis\u00e3o mesquinha, pequena, de amorda\u00e7ar o nosso mandato, de nos calar, na ponta vai ferir os interesses do povo.\r\nQuerem nos tirar das Comiss\u00f5es, onde trabalhamos pelo povo! Isso n\u00e3o dialoga com os valores defendidos por Miguel Arraes de Alencar, por Eduardo Campos! Isso \u00e9 impor uma ditadura!\r\nEu quero me solidarizar com os meus colegas Parlamentares Liziane Bayer, Jefferson Campos, Emidinho Madeira, Rodrigo Coelho, Rodrigo Agostinho.\r\nV.Exas. s\u00e3o her\u00f3is! V.Exas. n\u00e3o se curvaram. \r\nSra. Presidente, a decis\u00e3o foi covarde, foi mesquinha. Eu n\u00e3o falo com a autoridade de presidente de partido, de governante, de ex-governante, eu falo com a humildade de um militante hist\u00f3rico do partido, que teve a sua ficha de filia\u00e7\u00e3o abonada pelas m\u00e3os de Miguel Arraes. N\u00e3o conhe\u00e7o Miguel Arraes pelos livros e fotografias, eu trabalhei com Arraes. Fui assessor de Eduardo Campos, fui Secret\u00e1rio de Turismo do Recife, do Prefeito Geraldo Julio, trabalhei honrosamente com o Governador Paulo C\u00e2mara. Est\u00e3o querendo nos punir at\u00e9 com a proibi\u00e7\u00e3o de usar esta tribuna, esta tribuna do povo. N\u00e3o vamos nos calar! N\u00e3o v\u00e3o nos calar!\r\nO Governo que n\u00e3o se anime, porque n\u00f3s fazemos oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro. Ficarei na Oposi\u00e7\u00e3o. Fui eleito pela Oposi\u00e7\u00e3o e vou, por dignidade e respeito aos meus eleitores, continuar na Oposi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o vou admitir persegui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, GOVERNO, OMISS\u00c3O. \r\nELOGIO, JO\u00c3O CAMPOS, DEPUTADO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Governo Federal diante do vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Preju\u00edzos causados \u00e0 economia dos Estados nordestinos pelo desastre ambiental. Elogio ao Deputado Jo\u00e3o Campos pelo empenho na cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero aqui manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o, em nome dos pernambucanos e dos cerca de 55 milh\u00f5es de habitantes do Nordeste, em rela\u00e7\u00e3o ao desastre ambiental que assolou a nossa regi\u00e3o e tem sido motivo de aten\u00e7\u00e3o na grande m\u00eddia nacional e at\u00e9 internacional.\r\nEu quero manifestar a minha profunda indigna\u00e7\u00e3o. Causam perplexidade a n\u00f3s e ao nosso povo as medidas que foram tomadas pelo Governo Federal - na verdade, as que n\u00e3o foram tomadas. Ontem eu tive uma reuni\u00e3o com o Governador de Pernambuco e colegas de bancada, quando tomamos conhecimento de que no dia 2 de setembro o Secret\u00e1rio Estadual de Meio Ambiente, Jos\u00e9 Bertotti, comunicou ao Presidente do IBAMA que n\u00f3s est\u00e1vamos por receber um grande desastre ambiental. Mas o Presidente do IBAMA n\u00e3o tomou nenhuma medida. O Presidente da Rep\u00fablica, Bolsonaro, no dia 7 de outubro assinou o decreto, e at\u00e9 hoje o plano de conting\u00eancia n\u00e3o foi acionado.\r\nEu n\u00e3o consigo compreender isso. Qualquer pessoa em s\u00e3 consci\u00eancia n\u00e3o consegue entender como \u00e9 que toneladas de \u00f3leo presentes no oceano, na costa brasileira, de responsabilidade da Uni\u00e3o, invadem as nossas praias para depois serem tomadas medidas descoordenadas. E o Governo Bolsonaro mostra fragilidade: tr\u00eas Ministros v\u00e3o at\u00e9 l\u00e1 em dias diferentes, de forma desarticulada, mostrando o despreparado do Governo.\r\nAqui n\u00e3o \u00e9 ambiente pol\u00edtico de oposi\u00e7\u00e3o nem de situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 algo que o Brasil est\u00e1 sofrendo. Tenho certeza, colegas governistas, de que isso lhes causa constrangimento. V.Exas. da base do Governo, V.Exas. que n\u00e3o s\u00e3o nordestinos n\u00e3o compreendem. O Nordeste \u00e9 o principal destino tur\u00edstico do brasileiro. Em toda pesquisa feita no Brasil sobre qual o principal destino tur\u00edstico do Pa\u00eds, todo mundo diz que \u00e9 o Nordeste. \u00c9 um drama, \u00e9 algo sem precedentes o que est\u00e1 acontecendo. Est\u00e1 sofrendo a cadeia produtiva e o mercado, o restaurante, o vendedor de caldinho, gente que n\u00e3o est\u00e1 conseguindo vender peixe. \u00c9 grande o preju\u00edzo que o Nordeste est\u00e1 registrando.\r\nEsta Casa tem esse compromisso, e quero dar parab\u00e9ns ao Deputado Jo\u00e3o Campos pela CPI.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA PRODU\u00c7\u00c3O CULTURAL E ENTRETENIMENTO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, DIREITO AUTORAL, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD).",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Entretenimento. Realiza\u00e7\u00e3o pela Frente de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate do direito autoral do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na semana passada, n\u00f3s lan\u00e7amos a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Entretenimento. Tivemos a honra de contar com o nobre Deputado Domingos S\u00e1vio.\r\nLogo no segundo dia, ap\u00f3s o congresso nacional da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Eventos - ABRAPE, n\u00f3s promovemos uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar de direito autoral do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD.\r\nQuero dizer, em primeiro lugar, que esse nosso trabalho \u00e9 em favor da classe art\u00edstica brasileira, do int\u00e9rprete, do autor, do compositor, para que n\u00f3s venhamos a abrir a caixa-preta do ECAD, entidade que fatura mais de 1 bilh\u00e3o de reais, e muitas vezes n\u00e3o distribui esse recurso para os compositores espalhados em v\u00e1rios recantos deste Brasil. Esse \u00e9 o nosso trabalho.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO SAMBA, HOMEANGEM.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Samba. Sauda\u00e7\u00f5es aos sambistas brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje eu quero falar de um dia especial. Eu vim do setor da cultura e do entretenimento, e hoje \u00e9 o Dia Nacional do Samba, o samba que nasceu nas senzalas do nosso Pa\u00eds, na batucada dos negros africanos; o samba que emanou das favelas, da periferia do nosso Pa\u00eds. \r\nQuero aqui fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a todos aqueles que vivenciaram e tornaram o samba um s\u00edmbolo da nossa cultura, da nossa hist\u00f3ria. O samba faz parte do DNA do povo brasileiro, e o Brasil \u00e9 conhecido como o Pa\u00eds do samba. \r\nQuero agradecer, portanto, \u00e0 D. Ivone de Lara, eterna Primeira Dama do Samba; ao Reinaldo, Pr\u00edncipe do Pagode, que se foi h\u00e1 pouco tempo; \u00e0 Beth Carvalho; ao Cartola e \u00e0queles que mant\u00eam o samba vivo: Jorge Arag\u00e3o, Fundo de Quintal, Zeca Pagodinho, Alcione e tantos da nova gera\u00e7\u00e3o que se apresentaram recentemente em Recife, que tem o maior festival de samba do Brasil, o Samba Recife: Dilsinho, Belo, Ferrugem, Thiaguinho, Ra\u00e7a Negra e tantos que fazem o samba ser n\u00e3o s\u00f3 um s\u00edmbolo do nosso Pa\u00eds, mas uma fonte de alegria e de renda para tanta gente. \r\nN\u00f3s somos feitos de samba. Viva a nossa cultura! Viva o samba brasileiro! Viva o Dia Nacional do Samba!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CULTURA, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), ATUA\u00c7\u00c3O, CENSURA, FILME BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Apreens\u00e3o ante os cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 cultura brasileira e \u00e0 censura a cartazes de filmes brasileiros imposta pela Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, trago uma grande preocupa\u00e7\u00e3o de todos que vivem da cadeia produtiva da cultura no nosso Pa\u00eds. \u00c9 um sentimento de muito inseguran\u00e7a e preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nO or\u00e7amento previsto para o pr\u00f3ximo ano \u00e9 de 377 milh\u00f5es de reais. Neste ano, foi de 774 milh\u00f5es de reais. \u00c9 um corte de aproximadamente 51%. Se compararmos com 2015, 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de reais foram investidos, s\u00e3o quase 73% de corte.\r\nAl\u00e9m disso, trago uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos da \u00e1rea audiovisual - produtores, artistas, quem vive desse setor - com as medidas adotadas pela ANCINE. Retiraram cartazes de filmes brasileiros, reconhecidos em todo o mundo.\r\nEste \u00e9 um grande alerta, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. Esta Casa precisa adotar as provid\u00eancias cab\u00edveis. N\u00e3o podemos tratar a cultura do nosso Pa\u00eds politizando. Precisamos ter uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o de Governo. N\u00e3o podemos discriminar, tolher. Precisamos incentivar a produ\u00e7\u00e3o audiovisual no Pa\u00eds, que traduz a nossa cultura.\r\nN\u00f3s vamos trabalhar na Comiss\u00e3o de Cultura para que o Governo valorize a cultura, a produ\u00e7\u00e3o cultural, os artistas do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESPORTE, INCLUS\u00c3O SOCIAL, RECURSOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do esporte como instrumento de inclus\u00e3o social. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao desporto nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui representar a voz de toda a comunidade esportiva brasileira.\r\nAcabaram com o Minist\u00e9rio do Esporte, que hoje est\u00e1 sob a al\u00e7ada do Ministro Osmar Terra. Mas parece que est\u00e3o querendo acabar com essa \u00e1rea no Brasil.\r\nO esporte n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para medalhista de campe\u00e3o. O esporte educa; o esporte integra; o esporte liberta; o esporte \u00e9 uma ferramenta de inclus\u00e3o social.\r\nVou citar aqui para os senhores n\u00fameros do Pa\u00eds, que recebeu a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es, a Copa do Mundo e as Olimp\u00edadas. Este ano ser\u00e3o executados 432 milh\u00f5es de reais; no ano que vem, 220 milh\u00f5es de reais. Isso representa 49% de corte. Se compararmos com 2015, observaremos que h\u00e1 93% de corte.\r\nEst\u00e3o querendo acabar com a \u00e1rea do esporte no Brasil. Isso \u00e9 um absurdo, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONFLITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA RE\u00daBLICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA. \r\nPARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nPLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ESPORTE, CULTURA, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Ambiente de \u00f3dio e extremismo reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do conflito entre a Esquerda e o Presidente Jair Bolsonaro. Dever do Parlamento brasileiro de aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Desconex\u00e3o entre a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s \u00e1reas de esporte e cultura, e a pretendida eleva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos, denominado Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nColegas Deputados, povo brasileiro, o ano est\u00e1 findando, e, infelizmente, n\u00f3s temos assistido a algo de \u00f3dio, de raiva. S\u00e3o dois extremos no Pa\u00eds. De um lado, um Presidente, eleito democraticamente, com posturas muitas vezes questionadas pela sociedade, e muitos aplaudem. De outro lado, uma Esquerda, muitas vezes estreita, que tem como seu maior l\u00edder o ex-Presidente Lula, que teve um papel importante quando se fala de desigualdade social, mas que, ao sair da pris\u00e3o, inflama uma torcida e faz com que vivamos num ambiente de \u00f3dio, num ambiente de extremismo, num ambiente muito preocupante para a nossa sociedade.\r\nE n\u00f3s temos um papel importante aqui no Parlamento, que \u00e9 atender n\u00e3o a essas torcidas, mas melhorar a qualidade de vida e as condi\u00e7\u00f5es do povo brasileiro, gerando emprego e renda. \r\nNesta semana ou na outra, n\u00f3s vamos votar aqui o Or\u00e7amento do ano que vem. E vemos, querido Deputado Luiz Lima, que a \u00e1rea do esporte, em que V.Exa. \u00e9 um her\u00f3i brasileiro, um grande campe\u00e3o, e aqui tamb\u00e9m tem feito um belo trabalho, vai sofrer um corte de 50%. Este ano, dever\u00e1 ser executado o or\u00e7amento de 700 milh\u00f5es de reais e, ano que vem, a metade do que foi executado este ano. Na \u00e1rea da cultura, a mesma coisa, 50% de corte. S\u00e3o duas \u00e1reas important\u00edssimas.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s sabemos que o esporte forma n\u00e3o s\u00f3 campe\u00e3o, o esporte forma cidad\u00e3o. E aqui nesta Casa n\u00f3s vamos votar um absurdo que poder\u00e1 aumentar o fundo eleitoral - dinheiro p\u00fablico -, que, de 1 bilh\u00e3o e 700 milh\u00f5es de reais - vou repetir, 1 bilh\u00e3o e 700 milh\u00f5es de reais -, vai para mais de 3 bilh\u00f5es de reais. Daria para multiplicar por cinco o or\u00e7amento da \u00e1rea da cultura e do esporte.\r\nO povo brasileiro vai ver isso e julgar\u00e1 os que est\u00e3o aqui. Eu quero ver gente de esquerda, de direita e de centro aprovar esse absurdo com o dinheiro do povo para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPL 5850/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, UNI\u00c3O, AN\u00c1LISE, PUBLICA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), RES\u00cdDUO, AGROT\u00d3XICO, ALIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, da comercializa\u00e7\u00e3o e uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.850, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.802, de 1989, com vista \u00e0 an\u00e1lise de res\u00edduo de agrot\u00f3xico em alimentos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, povo brasileiro, esta n\u00e3o \u00e9 a primeira, nem a segunda, nem terceira vez que subo a esta tribuna para falar sobre agrot\u00f3xicos. Este ano, em especial, o Governo Federal liberou 382 novos pesticidas. Trata-se de um recorde hist\u00f3rico.\r\nVejam bem, eu sempre disse e digo que n\u00e3o sou contra agrot\u00f3xicos. N\u00f3s promovemos uma audi\u00eancia p\u00fablica hist\u00f3rica com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina. Estava presente tamb\u00e9m o Deputado Ivan Valente. N\u00f3s ouvimos do Ministro Mandetta que a diferen\u00e7a entre o rem\u00e9dio e o veneno \u00e9 a dose. Deputado Bibo Nunes, vou repetir: a diferen\u00e7a entre o rem\u00e9dio e o veneno \u00e9 a dose.\r\nHoje tivemos uma not\u00edcia fresquinha do Programa de An\u00e1lise de Res\u00edduos de Agrot\u00f3xicos em Alimentos - PARA, vinculado \u00e0 ANVISA e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e que estava parado h\u00e1 4 anos. Ele deu a seguinte not\u00edcia: em 23% dos alimentos pesquisados foram constatados ou a presen\u00e7a de agrot\u00f3xicos acima do permitido ou a presen\u00e7a de agrot\u00f3xicos que nem sequer s\u00e3o permitidos para determinadas culturas de hortali\u00e7as, frutas e cereais que est\u00e3o na mesa do povo brasileiro.\r\nH\u00e1 4 anos o PARA n\u00e3o divulgava isso. A \u00faltima pesquisa foi realizada entre os anos 2015 e 2016, quando constataram um \u00edndice de 19% de contamina\u00e7\u00e3o; agora, foram 23%. \r\nNo ano em que o Governo libera 382 novos agrot\u00f3xicos, isso tem que ser tratado aqui na Casa do povo brasileiro. Essa responsabilidade \u00e9 nossa tamb\u00e9m. Temos que nos debru\u00e7ar sobre isso.\r\nAssim, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva, apresentei, no dia 5 de novembro, o Projeto de Lei n\u00ba 5.850, de 2019, que prev\u00ea que o Governo Federal n\u00e3o fa\u00e7a essa pesquisa apenas de 4 em 4 anos, mas semestralmente, para que o brasileiro tenha seguran\u00e7a quanto ao alimento que est\u00e1 consumindo com a sua fam\u00edlia no dia a dia.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREGINA DUARTE, ARTISTA, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMEIA-ENTRADA, ESTUDANTE, EVENTO CULTURAL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol da sa\u00fade preventiva, do esporte, da cultura e em defesa da valoriza\u00e7\u00e3o dos nutricionistas e dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Apoio \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da atriz Regina Duarte para o cargo de Secret\u00e1ria Especial da Cultura. Esclarecimento sobre as declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos - ABRAPE, Doreni Caramori, acerca do pagamento de meia-entrada por estudantes em eventos culturais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, \u00e9 uma grande honra falar com V.Exa. presidindo a sess\u00e3o. Eu tenho certeza de que todos os alagoanos t\u00eam a honra e a felicidade de ter V.Exa. aqui no Parlamento fazendo um grande mandato.\r\nEu quero pedir a Deus que aben\u00e7oe, mais um ano, esta Casa, a Casa do Povo, a Casa que tem a responsabilidade t\u00e3o grande de combater as desigualdades sociais para que o nosso Pa\u00eds seja mais justo.\r\nN\u00f3s temos um ano desafiador e o nosso compromisso permanece o mesmo. Tenho certeza de que esta Casa, que tem votado projetos importantes e transformadores, mais uma vez, vai buscar uma aproxima\u00e7\u00e3o com a sociedade. Eu sempre tenho dito que, mais do que representar o povo, esta Casa tem que fazer com que o povo sinta-se representado. Aqui, n\u00f3s estamos procurando fazer o nosso trabalho, outorgados pela confian\u00e7a dos pernambucanos.\r\nVamos seguir com os nossos compromissos para cuidar da sa\u00fade preventiva e fazer com que o Governo cumpra com o seu papel de tratar n\u00e3o s\u00f3 da consequ\u00eancia, mas tamb\u00e9m da causa que leva milh\u00f5es de brasileiros \u00e0 fila dos hospitais p\u00fablicos, Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., do Rio de Janeiro, que entende bem de sa\u00fade. Que n\u00f3s possamos promover atividade f\u00edsica, valorizar o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, valorizar os nutricionistas, cuidar do esporte, porque o esporte n\u00e3o s\u00f3 forma campe\u00e3o e medalhista, mas tamb\u00e9m forma cidad\u00e3o e \u00e9 uma importante ferramenta de inclus\u00e3o social.\r\nPresidente, vamos cuidar da nossa cultura, vamos apoiar a Regina Duarte. Eu sou de um partido de centro-esquerda, de oposi\u00e7\u00e3o, mas vou querer apoiar a nossa cultura, apoiar a nova Ministra, porque o mais importante \u00e9 estar em sintonia com as pessoas, com a sociedade, com o povo.\r\nO povo n\u00e3o quer saber se \u00e9 esquerda, direita ou centro. O povo quer saber de resultado, e a cultura \u00e9 o maior patrim\u00f4nio do nosso povo, portanto vamos ajudar. Sim, eu vou ajudar e vou cobrar tamb\u00e9m se ela errar. N\u00f3s vamos cobrar, o Parlamento tem que cobrar. Esse \u00e9 o nosso compromisso.\r\nPresidente, antes de finalizar, recentemente o Sr. Doreni, Presidente da ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos, teve uma agenda com o Presidente Bolsonaro e um grupo de artistas sertanejos, ocasi\u00e3o em que ele falou sobre a carteira de estudante. Ele foi mal interpretado ou a imprensa traduziu de forma err\u00f4nea para gerar m\u00eddia e ganhar ibope.\r\nO Presidente da ABRAPE falou que n\u00e3o era contra a carteira de estudante.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos contra a meia-entrada, somos a favor. Eu presido a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Entretenimento. O que achamos que \u00e9 injusto? As pessoas t\u00eam direito a isso - o estudante, o professor. Em muitas cidades, em muitos Estados, at\u00e9 soldados e a Guarda Municipal t\u00eam direito a isso. Mas o Estado tem que pagar por isso. Um taxista compra um autom\u00f3vel, acertadamente, com desconto. Ele paga mais barato porque n\u00e3o paga IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados. Um deficiente compra um autom\u00f3vel mais barato porque, acertadamente, o Governo d\u00e1 o desconto do IPI. Agora, os empres\u00e1rios t\u00eam que bancar os 50%? Quem paga essa conta? Achamos que o Estado tem que dar um benef\u00edcio fiscal para quem empreende, para quem gera emprego, para quem fomenta a cultura.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 100/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPENSA\u00c7\u00c3O, CONTRAPARTIDA, PODER P\u00daBLICO, BENEF\u00cdCIO, CIDAD\u00c3O, \u00d4NUS, SETOR PRIVADO, BENEF\u00cdCIO FISCAL, MEIA-ENTRADA, TRANSPORTE GRATUITO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 100, de 2020, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da atividade privada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, recentemente a ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Promotores de Eventos, junto com artistas sertanejos, esteve com o Presidente Bolsonaro.\r\nNa oportunidade, o Doreni, Presidente da ABRAPE, falou sobre meia-entrada. Ele n\u00e3o disse que \u00e9 contra a meia-entrada.\r\nEu Presido a Frente Parlamentar em Defesa da Cultura e do Entretenimento.\r\nEu n\u00e3o sou contra a meia-entrada. Eu sou contra o Estado interferir no privado e n\u00e3o bancar essa conta. \r\nBaseado nisso, n\u00f3s apresentamos um projeto ontem, o Projeto de Lei n\u00ba 100, de 2020, de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade privada. Existe a Lei de Responsabilidade Fiscal, que protege o dinheiro p\u00fablico. Agora, o empreendedor, quem gera emprego, quem gera renda, o micro empres\u00e1rio, o pequeno empres\u00e1rio que tem uma sapataria, Deputada Luiza Erundina... Imaginem se um colega nosso aqui apresentar um projeto de lei para dizer que o estudante tem direito a pagar 50% numa sapataria; imaginem apresentarem um projeto para dizer que o soldado tem direito a pagar 50% num almo\u00e7o; imaginem se algu\u00e9m apresentar um projeto aqui para dizer que o m\u00e9dico, o enfermeiro, o odont\u00f3logo t\u00eam direito de pagar 50% num rem\u00e9dio numa farm\u00e1cia! Imaginem se apresentarem algum projeto aqui para dizer que o benefici\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia tem direito de pagar 50% num quilo de feij\u00e3o num pequeno mercado de um pequeno Munic\u00edpio! Seria justo? At\u00e9 poderia ser justo com todos esses setores, com todos esses beneficiados de v\u00e1rias camadas da popula\u00e7\u00e3o, mas quem paga essa conta? O empreendedor, o pequeno empreendedor?\r\nO nosso projeto visa ao seguinte: se o Estado vai interferir, pague essa conta. D\u00ea benef\u00edcio fiscal para quem vai ser penalizado, o empreendedor que gera emprego e renda em nosso Brasil. N\u00f3s temos que acabar com essa injusti\u00e7a. Se quer interferir no privado, banque essa conta. Esse \u00e9 o nosso projeto a favor da meia-entrada, mas a favor que o Governo pague essa conta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 297/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DE DEFESA DO TORCEDOR (2003), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, BRIGA ENTRE TORCIDA, TORCIDA ORGANIZADA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O, TORCEDOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Ricardo Silva. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 297, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.671, de 2003 (Estatuto de Defesa do Torcedor), com vista \u00e0 puni\u00e7\u00e3o de torcedores envolvidos em confus\u00f5es motivadas por identifica\u00e7\u00e3o com torcida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, todos os que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, inicialmente eu quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao nosso colega de bancada Deputado Ricardo Silva, do Partido Socialista Brasileiro.\r\nDeputado Ricardo, eu tenho certeza de que seu pai, Rafael, deve estar muito orgulhoso da sua presen\u00e7a aqui, como todos de Ribeir\u00e3o Preto e de S\u00e3o Paulo. Seja bem-vindo!\r\nSr. Presidente, na semana passada, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 297, que altera o Estatuto do Torcedor. O Brasil \u00e9 conhecido como o pa\u00eds do futebol. H\u00e1 diversos clubes e milh\u00f5es de torcedores, gente que quer torcer pelo seu clube na paz, fam\u00edlias que querem ir para o est\u00e1dio na paz, como o querido Deputado Luiz Lima, torcedor do Fluminense.\r\nEu vejo ali o conterr\u00e2neo pernambucano Deputado Augusto Coutinho, torcedor do Santa Cruz. Eu tor\u00e7o pelo Sport, o grande campe\u00e3o brasileiro de 1987. Eu sei conviver com torcedor advers\u00e1rio. Eu sei respeitar. Mas o que estamos vendo \u00e9 briga de torcida, \u00e9 marginal utilizando uniforme para praticar atos de viol\u00eancia.\r\nInfelizmente, o Estatuto do Torcedor est\u00e1 defasado. O Estatuto do Torcedor, muitas vezes, d\u00e1 um manto, d\u00e1 um agasalho para o marginal praticar atos de viol\u00eancia no est\u00e1dio, fora do est\u00e1dio, agredir crian\u00e7as, jovens e adultos. Isso aconteceu l\u00e1 em Recife com a torcida do Santa Cruz, uma torcida que se intitula Torcida Jovem, e eu n\u00e3o sei se foram eles que cometeram ato de viol\u00eancia.\r\nO nosso PL n\u00ba 297/2020 \u00e9 um projeto que acaba com a impunidade. Se esse projeto for aprovado, quem cometer ato de viol\u00eancia em torcida organizada, uniformizada, poder\u00e1 ter de 3 a 6 anos de pris\u00e3o e ter\u00e1 de pagar multa. O clube que patrocinar tamb\u00e9m, de forma solid\u00e1ria, ser\u00e1 penalizado. Hoje, para quem pratica esse tipo de delito a pena m\u00e1xima, assinada pelo Presidente Bolsonaro, \u00e9 passar 5 anos sem ir ao est\u00e1dio.\r\nEsse torcedor camuflado, marginal, tem que ser preso. Ele tem que receber uma pena que sirva de exemplo, para que tenhamos a fam\u00edlia brasileira dentro dos est\u00e1dios de futebol.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS DIREITOS AUTORAIS (1998), EXTIN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), OBRA LITER\u00c1RIA, OBRA DE ARTE, OBRA CIENT\u00cdFICA, QUARTO DE HOTEL, CABINE DE EMBARCA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCENTIVO, TURISMO, BRASIL, REPASSE, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.610, de 1998; 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR e a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, acabei de participar da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019.\r\nEu quero dizer que sou de um partido de centro-esquerda, um partido que faz oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, mas sou absolutamente favor\u00e1vel \u00e0 MP 907/19, que vai empoderar uma nova EMBRATUR para que o Brasil, o Estado brasileiro, pague um d\u00e9bito que tem em rela\u00e7\u00e3o ao setor turismo, setor que mais gera emprego no mundo. Dessa maneira, a EMBRATUR poder\u00e1 ter recursos que sobram do SEBRAE para serem investidos em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica.\r\nO Brasil \u00e9 o pa\u00eds que menos investe em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica na Am\u00e9rica Latina. No ano passado, foram gastos aqui cerca de 5 milh\u00f5es de d\u00f3lares, enquanto o M\u00e9xico investiu 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares; a Argentina, 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares; o Uruguai, 100 milh\u00f5es de d\u00f3lares; a Col\u00f4mbia, 80 milh\u00f5es de d\u00f3lares. \r\nConcluindo, Sra. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, que \u00e9 a favor do turismo brasileiro, a favor da gera\u00e7\u00e3o de emprego e de oportunidades. \u00c9 um setor que gera emprego. O Brasil \u00e9 vocacionado para isso, e queremos ver uma nova EMBRATUR divulgando todas as riquezas que o nosso Pa\u00eds tem. \r\nTamb\u00e9m somos a favor de corrigir uma injusti\u00e7a que vem ocorrendo. N\u00f3s somos a favor dos autores, dos compositores, de quem faz m\u00fasica no nosso Pa\u00eds, mas \u00e9 um absurdo cobrar taxa de direito autoral de ECAD de apartamentos nos hot\u00e9is. Se for em \u00e1rea comum, tudo bem. Agora cobrar direito autoral de um apartamento, seja de uma pousada, seja de um hotel, eu acho um absurdo. \r\nEnt\u00e3o, somos favor\u00e1veis a mais emprego, a mais oportunidades para os brasileiros com a MP 907/19. \r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCENTIVO, TURISMO, BRASIL, REPASSE, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.610, de 1998, sobre os direitos autorais; 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, acerca das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes em opera\u00e7\u00f5es; da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo  - EMBRATUR e da extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, hoje, houve o in\u00edcio dos trabalhos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019. A Comiss\u00e3o, presidida pelo Senador Luis Carlos Heinze, com relatoria do Deputado Newton Cardoso Jr, come\u00e7ou a fazer um debate muito s\u00e9rio.\r\nEu quero aqui dizer a todos os senhores que eu fa\u00e7o parte de um partido de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, um partido de centro-esquerda, mas eu n\u00e3o tenho nenhum problema em apoiar algo com o qual eu concorde. Eu fui Secret\u00e1rio de Turismo do Recife, Secret\u00e1rio de Turismo de Pernambuco, presidi o F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios de Turismo - FORNATUR e sei da import\u00e2ncia do turismo, o setor que mais gera emprego no mundo.\r\nN\u00f3s temos um pa\u00eds vocacionado. E, quando falamos de turismo, falamos de oportunidades, n\u00f3s falamos de emprego num pa\u00eds que tem mais de 10 milh\u00f5es de pessoas procurando emprego. O Brasil \u00e9 o \u00fanico Pa\u00eds do mundo que recebeu a Jornada Mundial da Juventude, em seguida, a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es, a Copa do Mundo e as Olimp\u00edadas, e n\u00e3o ultrapassou a barreira dos 6 milh\u00f5es de turistas internacionais. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nPor que o Pa\u00eds n\u00e3o investe em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica? Quando vamos ver quem compete conosco na Am\u00e9rica Latina, n\u00f3s perdemos para a Argentina, para o Uruguai, para o Peru, para a Col\u00f4mbia. Investimos no ano passado 7 milh\u00f5es de d\u00f3lares no setor, e o M\u00e9xico investiu 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Isso est\u00e1 errado.\r\nAgora, come\u00e7ou uma queda de bra\u00e7o entre o SEBRAE e a EMBRATUR. Eu j\u00e1 falei que o SEBRAE tem mais de 2 bilh\u00f5es de reais investidos em aplica\u00e7\u00e3o financeira, sobra por ano mais de 900 milh\u00f5es de reais, a EMBRATUR quer ficar com 500 milh\u00f5es de reais, para investir em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, para trazer turista para influenciar a cadeia produtiva com 52 segmentos da economia; o hotel, o pousadeiro, o restaurante, o taxista, a tapioqueira no Alto da S\u00e9 de Olinda, que s\u00e3o beneficiados com os recursos do turismo.\r\nEnt\u00e3o, eu voto \"sim\" pelo emprego, pela responsabilidade, pelo nosso Brasil e pelo nosso turismo. N\u00e3o se trata de colora\u00e7\u00e3o nem bandeira partid\u00e1ria, porque \u00e9 o Brasil que est\u00e1 em jogo.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar \"sim\" \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019.\r\nObrigado, Presidente. Eu pe\u00e7o que seja publicado o meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, CRUZEIRO MAR\u00cdTIMO, FERNANDO DE NORONHA (PE), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada libera\u00e7\u00e3o do acesso de cruzeiros mar\u00edtimos ao arquip\u00e9lado de Fernando de Noronha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui manifestar minha extrema preocupa\u00e7\u00e3o com decis\u00e3o tomada pelo Presidente da EMBRATUR, a quem n\u00e3o cabe tomar essa decis\u00e3o, e pelo Ministro do Meio Ambiente. Decidiram que Fernando de Noronha poder\u00e1 receber cruzeiros mar\u00edtimos.\r\nNoronha \u00e9 uma refer\u00eancia internacional de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. N\u00f3s queremos, sim, o turismo sustent\u00e1vel. N\u00f3s n\u00e3o queremos o turismo predat\u00f3rio. Noronha n\u00e3o quer receber navios de cruzeiro. Noronha tem plano de manejo, que determina a quantidade de pessoas que podem fazer visitas. Eu falo aqui com a voz da trabalhadora e do trabalhador: respeitem Fernando de Noronha! Noronha n\u00e3o quer receber esse tipo de turismo. Respeitem esse territ\u00f3rio pernambucano!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, todos os colegas Deputados, eu quero aqui agradecer pela sess\u00e3o e pelas homenagens ao nosso querido Prof. Luiz Fl\u00e1vio.\r\nNo momento em que a pol\u00edtica brasileira quer gente de bem para fazermos as transforma\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, a pol\u00edtica perde um grande quadro. O Deputado Luiz Fl\u00e1vio deu a sua parcela de colabora\u00e7\u00e3o e deixa, no seu legado, a mensagem da boa pol\u00edtica de que n\u00f3s precisamos no Pa\u00eds, deixa saudade em nossa bancada.\r\nEu n\u00e3o poderia aqui deixar de manifestar os meus p\u00easames e os meus sentimentos a todos os familiares do Deputado Luiz Fl\u00e1vio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, povo brasileiro, todos os que nos acompanham neste momento pela TV C\u00e2mara, quero cumprimentar o L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Alessandro Molon, e parabenizar o querido colega Deputado Newton Cardoso Jr, Relator da MP 907/19.\r\nPresidente, o nosso partido, o PSB - muito me orgulha fazer parte dessa bancada -, n\u00e3o tem problema em aprovar uma MP que n\u00f3s defendemos, que n\u00f3s acreditamos ser importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nAfinal de contas, essa MP que cria a nova EMBRATUR n\u00e3o vem deste Governo. Ela vem de outros Governos, e, mais do que do Governo, vem do trade tur\u00edstico nacional.\r\nEu quero aproveitar para cumprimentar o Ministro Vinicius Lages; o Ministro Vinicius Lummertz, de forma especial; o querido ex-Ministro Marx Beltr\u00e3o, que tamb\u00e9m foi um dos grandes idealizadores da nova EMBRATUR; o meu colega Deputado Rafael Motta, que presidiu a Comiss\u00e3o de Turismo, assim como preside brilhantemente o Deputado Newton Cardoso; a minha colega de bancada, Senadora L\u00eddice da Mata, da Bahia, que tamb\u00e9m presidiu a Comiss\u00e3o de Turismo no Senado. \r\nN\u00f3s acreditamos ser importante a aprova\u00e7\u00e3o desta medida, que vai fazer com que a EMBRATUR possa, de fato, representar o Pa\u00eds de forma empoderada e ter recursos para competir com pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina.\r\nO Brasil \u00e9 praticamente o \u00faltimo Pa\u00eds no que diz respeito a investimento em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica. O Brasil ano passado, investiu cerca de 7 milh\u00f5es de d\u00f3lares em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, enquanto que o Uruguai, o Peru, a Col\u00f4mbia e o Chile investiram mais de dez vezes esse valor. Para dar um exemplo a todos os que est\u00e3o nos acompanhando, o M\u00e9xico investiu, no ano passado, 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares em promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica.\r\nEnt\u00e3o, para n\u00f3s, \u00e9 uma alegria estar votando a mat\u00e9ria que trata deste tema. No momento que n\u00f3s estamos passando, de tanta dificuldade, o turismo \u00e9 o setor que mais vem sofrendo. N\u00f3s temos um Pa\u00eds vocacionado para esse setor, que gera muito emprego - 52 segmentos da economia s\u00e3o impactados pelo turismo.\r\nAprovando agora esta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s acreditamos que o Pa\u00eds poder\u00e1 se colocar, quando tudo voltar ao normal, num cen\u00e1rio de destaque, para que n\u00f3s possamos pela primeira vez na hist\u00f3ria do Brasil receber mais de 6 milh\u00f5es de turistas. O Brasil, que recebeu a Jornada Mundial da Juventude, a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es, a Copa do Mundo, as Olimp\u00edadas e nunca ultrapassou a barreira dos 6 milh\u00f5es de turistas internacionais. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, cumprimento V.Exa., Deputado Marcelo Ramos, e aproveito para parabeniz\u00e1-lo por sua postura pol\u00edtica no Estado do Amazonas. \r\nO PSB vota \"sim\", concorda com o Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr. Ressalto que esse trabalho n\u00e3o foi feito apenas pelo Relator, mas por v\u00e1rias m\u00e3os, pelo Presidente da Frente Parlamentar de Turismo, Deputado Herculano Passos, por v\u00e1rios ex-Ministros, por v\u00e1rias autoridades do setor produtivo do turismo, ou seja, n\u00e3o foi um m\u00e9rito do Governo Bolsonaro, e, sim, do trade tur\u00edstico brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o concordamos com o destaque do PT e votamos favoravelmente \u00e0 nova EMBRATUR, para ser uma ag\u00eancia nova, moderna, que possa dar competitividade ao Brasil para cumprir o seu papel, promovendo turisticamente o Pa\u00eds, e para que n\u00f3s possamos gerar empregos e renda atrav\u00e9s do turismo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.\r\nESPORTE, ATIVIDADE F\u00cdSICA, OBESIDADE, COMBATE, PRA\u00c7A, PARQUE, ABERTURA, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, FRENTE NACIONAL DE PREFEITOS (FNP), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nESPORTE, ECONOMIA, EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Nacional de Prefeitos, ao Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, e gestores municipais de prioridade na abertura de parques e pra\u00e7as p\u00fablicas para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querido Deputado Jo\u00e3o Roma, baiano e pernambucano ao mesmo tempo, eu presido a Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva e a Frente Parlamentar em Defesa do Esporte, e n\u00f3s encaminhamos um of\u00edcio com uma recomenda\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Nacional de Prefeitos, ao Governador Paulo C\u00e2mara, ao Prefeito Geraldo J\u00falio e a Prefeitos da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife.\r\nEstamos vivendo um momento de muita dificuldade na sa\u00fade e na economia. E n\u00f3s estamos pedindo que n\u00e3o fique para o final da fila a atividade f\u00edsica, a abertura de parques e de pra\u00e7as para atividade f\u00edsica ao ar livre e que seja valorizado o profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Afinal de contas, quem faz educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica combate males como depress\u00e3o, obesidade, press\u00e3o alta, dialoga com sa\u00fade preventiva, melhora a imunidade, dialoga com a vida.\r\nEnt\u00e3o, que se priorize a abertura desse setor, que ele n\u00e3o fique para o final da fila e sejam valorizados os profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Esses profissionais ajudam no combate \u00e0 obesidade, cuidam da sa\u00fade do povo brasileiro, promovem a sa\u00fade preventiva.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Muito obrigado, Deputado Felipe Carreras. Parab\u00e9ns pela sua dedica\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 ao setor de esportes, do qual V.Exa. foi secret\u00e1rio, mas tamb\u00e9m ao setor de entretenimento. Todo o Brasil \u00e9 grato pela sua a\u00e7\u00e3o, especialmente neste per\u00edodo da pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DO ESPORTE, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto \u00e0 proposta de extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais \u00e0s atividades esportivas. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante a vig\u00eancia das medidas de isolamento social, de acordo com a Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e todos os que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, na semana passada, n\u00f3s apresentamos um projeto de lei que temos a convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 muito importante para um setor que muitas vezes \u00e9 o \u00faltimo da fila no Brasil.\r\nEu dei entrevista com um colega de bancada, o querido Deputado Ricardo Silva, sobre o setor do esporte, que muitas vezes \u00e9 esquecido, \u00e9 o \u00faltimo no or\u00e7amento e n\u00e3o \u00e9 sequer ouvido.\r\nN\u00f3s estamos passando pela maior crise na sa\u00fade p\u00fablica do mundo, crise na economia. E o esporte, um setor muito importante para o Brasil, que forma n\u00e3o s\u00f3 campe\u00f5es ol\u00edmpicos e medalhistas, mas tamb\u00e9m cidad\u00e3os, querido Deputado Marcelo Ramos, \u00e9 esquecido. O esporte tem valores que dialogam com inclus\u00e3o social; o esporte educa; o esporte disciplina, o esporte inclui; o esporte liberta; o esporte d\u00e1 esperan\u00e7a. O Governo esqueceu o esporte. O Presidente Bolsonaro vetou o aux\u00edlio emergencial para atividades esportivas.\r\nEstou aqui, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do Esporte, como ex-Secret\u00e1rio de Esporte e como militante deste setor, defendendo a atividade esportiva brasileira, defendendo n\u00e3o s\u00f3 aqueles que ascenderam, os campe\u00f5es ol\u00edmpicos, aqueles que aparecem na grande m\u00eddia - esporte \u00e9 muito mais do que isso -, mas tamb\u00e9m os invis\u00edveis do esporte, aqueles que est\u00e3o nos bastidores do esporte.\r\nNa semana passada, esta Casa aprovou o Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, de minha autoria, que vai fazer justi\u00e7a para aqueles que s\u00e3o invis\u00edveis: o boleiro; o cortador de grama, cujo trabalho permite que os grandes craques de futebol deem espet\u00e1culo nos est\u00e1dios do Brasil; o piscineiro, que limpa uma piscina; o maqueiro; o massagista; o roupeiro; o boleiro de t\u00eanis. S\u00e3o in\u00fameros os invis\u00edveis no setor esportivo. Esse PL \u00e9 para o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica; \u00e9 para um professor, um t\u00e9cnico de uma comunidade, de um clube que joga num campo de barro, num campo de v\u00e1rzea na periferia do nosso Brasil.\r\nEsse PL \u00e9 para aquele professor que tira uma crian\u00e7a do mundo da perdi\u00e7\u00e3o, do mundo das drogas. Esses s\u00e3o os grandes her\u00f3is invis\u00edveis do nosso Brasil. Ent\u00e3o, o Projeto de Lei 2.824 dialoga com esses valores, para que o esporte seja valorizado.\r\nEu quero agradecer o engajamento de v\u00e1rios colegas Deputados, das confedera\u00e7\u00f5es, federa\u00e7\u00f5es e entidades, dos clubes, dos atletas, dos paratletas, de todos os que reconhecem a import\u00e2ncia do esporte em nosso Brasil.\r\nVamos agora pedir ao Presidente Rodrigo Maia que seja colocado em vota\u00e7\u00e3o o m\u00e9rito j\u00e1 na semana que vem. Conversei com o Relator, o Deputado Alexandre Frota. Ele tem dialogado com v\u00e1rios atletas e ex-atletas. Esperamos que seja pautado esse projeto. O esporte tem pressa, o esporte \u00e9 vida. Vamos dizer \"sim\" ao PL 2.824, para que ele v\u00e1 ao Senado! L\u00e1 est\u00e1 a nossa querida Senadora Leila, grande hero\u00edna do esporte brasileiro, grande Parlamentar. Que ele seja aprovado no Senado e v\u00e1 para a san\u00e7\u00e3o do Presidente.\r\nMais uma vez repito: o esporte tem pressa. Vamos dizer \"sim\" ao esporte, vamos dizer \"sim\" ao PL 2.824!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil \u00e9 conhecido como \"O Pa\u00eds do Futebol\". E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 festa nem alegria das torcidas. O futebol brasileiro emprega muita gente, \u00e9 algo importante para um setor da economia do nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, eu acho que \u00e9 importante essa aprova\u00e7\u00e3o do PROFUT hoje.\r\nEu quero parabenizar o Deputado H\u00e9lio Leite, quero parabenizar o Deputado Marcelo Aro pelo relat\u00f3rio, mas n\u00e3o foi inclu\u00eddo um texto para abrir a possibilidade de outros clubes aderirem ao PROFUT. Em 2015, quando foi aberta essa possibilidade, alguns clubes n\u00e3o optaram pelo PROFUT - e n\u00f3s viv\u00edamos um outro momento da economia. Agora, na maior crise que n\u00f3s atravessamos no Brasil, v\u00e1rios clubes sem receitas e sem patroc\u00ednios est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. Alguns poder\u00e3o ter esse benef\u00edcio, e outros, que querem aderir ao PROFUT, n\u00e3o o ter\u00e3o.\r\nOutros clubes que n\u00e3o conseguiram honrar os seus compromissos gostariam de ter essa possibilidade de sanear as suas contas. Eu acho que \u00e9 um princ\u00edpio de equidade, um princ\u00edpio de tratar os clubes brasileiros com igualdade, um princ\u00edpio de fortalecer o futebol brasileiro n\u00f3s aprovarmos esta emenda.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o sensibilidade aos colegas da Casa e pe\u00e7o que votem a favor da nossa emenda. N\u00f3s temos o pleito de clubes pernambucanos, como Sport, N\u00e1utico e Santa Cruz, clubes importantes do futebol brasileiro. Sabemos que o Cruzeiro tamb\u00e9m quer aderir ao programa. V\u00e1rios clubes do Brasil querem aderir, e n\u00e3o querem perd\u00e3o de d\u00edvida. Os clubes querem honrar os seus compromissos, querem pagar o que devem, mas querem ter o mesmo benef\u00edcio que alguns clubes est\u00e3o tendo.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o mais uma vez aos pares e colegas que digam \"sim\" \u00e0 nossa emenda, para n\u00f3s salvarmos o futebol brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECUPERA\u00c7\u00c3O, FERNANDO DE NORONHA (PE), LIBERA\u00c7\u00c3O, ACESSO, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de infectados por coronav\u00edrus em Fernando de Noronha. Expectativa quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do acesso do arquip\u00e9lago a turistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer uma fala sobre Fernando de Noronha, um dos principais destinos tur\u00edsticos do Brasil e do mundo.\r\nSe n\u00f3s estamos atravessando uma crise t\u00e3o forte no setor tur\u00edstico, uma crise jamais vista, imagine o que n\u00e3o ocorre em Fernando de Noronha! A ilha est\u00e1 fechada para turistas, mas 99% da economia gira em torno do turismo. Quem n\u00e3o vive do turismo \u00e9 servidor p\u00fablico.\r\nMas Noronha est\u00e1 tendo um compromisso, uma gest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa crise. Quero dar parab\u00e9ns ao Governo de Pernambuco, ao administrador Dr. Guilherme Rocha e sobretudo aos noronhenses. Houve 64 casos confirmados e 64 casos curados. Vamos agora trabalhar em harmonia com todo o setor produtivo, para pensar em breve na reabertura de Fernando de Noronha.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGENDA LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, ESPORTE, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, ATLETA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o per\u00edodo de vig\u00eancia das medidas de isolamento ou quarentena, de acordo com a Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, caros colegas e todos os que est\u00e3o nos assistindo, eu quero fazer um registro muito importante em particular para toda a comunidade esportiva brasileira.\r\nEsta Casa, que eu tenho uma grande satisfa\u00e7\u00e3o de integrar, tem sido a grande protagonista de a\u00e7\u00f5es emergenciais para este momento em que o Brasil est\u00e1 vivendo.\r\nO setor esportivo sempre \u00e9 o \u00faltimo da fila, e esta Casa tem dez projetos aprovados, e nove tiveram protagonismo do Parlamento, sob sua lideran\u00e7a, Presidente. N\u00f3s vamos amanh\u00e3 fazer hist\u00f3ria votando um PL de a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo.\r\nSegunda-feira, a comunidade esportiva brasileira fez algo hist\u00f3rico. Numa grande mobiliza\u00e7\u00e3o nacional, atletas, paratletas fizeram um grande \"medalha\u00e7o\". O esporte tem valores muito maiores do que formar um campe\u00e3o e um medalhista. O esporte forma cidad\u00e3o.\r\nAmanh\u00e3, esta Casa vai valorizar os invis\u00edveis do esporte, n\u00e3o s\u00f3 os grandes protagonistas atletas, mas o cortador de grama que faz o camisa 10 de um time de futebol marcar o seu gol. Quem pinta uma trave, quem limpa uma quadra \u00e9 um boleiro para o jogador de t\u00eanis, para todos aqueles invis\u00edveis, para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, para o t\u00e9cnico de um time de futebol de um campo de v\u00e1rzea da periferia das cidades do nosso Brasil.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento. Eu fico muito orgulhoso, amanh\u00e3 o esporte brasileiro far\u00e1 hist\u00f3ria. O esporte tem pressa.\r\n\"Sim\" ao PL 2.824.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.  Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei \u00ba 2.824, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais para o setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de  2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu queria fazer um grande alerta n\u00e3o s\u00f3 a esta Casa, mas a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em particular \u00e0 comunidade esportiva nacional.\r\nN\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, com a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo. Isso foi no dia 21 de maio. Isso vai fazer 2 meses. E esta Casa n\u00e3o aprecia o projeto.\r\nEu quero fazer um apelo a V.Exa., um apelo ao Presidente Rodrigo Maia. A nossa voz aqui \u00e9 a voz do setor esportivo brasileiro, que est\u00e1 cansado de ficar por \u00faltimo na fila. Milh\u00f5es de brasileiros que vivem da atividade esportiva n\u00e3o est\u00e3o mais suportando. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma press\u00e3o do Governo Bolsonaro para a mat\u00e9ria n\u00e3o entrar em vota\u00e7\u00e3o. Faz 3 semanas que a mat\u00e9ria entra e sai. O esporte tem pressa!\r\nEsta Casa, que tem cumprido o seu papel e tem exercido o protagonismo ao apreciar projetos de combate \u00e0 COVID, n\u00e3o pode deixar o esporte como o \u00faltimo da fila.\r\n\"Sim\" ao PL 2.824, de 2020! O esporte tem pressa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 uma honra proferir minha fala com V.Exa. na Presid\u00eancia, Deputado pernambucano Silvio Costa Filho.\r\nEu quero emitir um grande alerta ao Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como o setor esportivo brasileiro est\u00e1 sendo tratado. N\u00f3s apresentamos um projeto em regime especial, contando com 440 assinaturas dos Parlamentares da Casa. O projeto entrou tr\u00eas vezes na pauta e n\u00e3o foi votado. Esse projeto n\u00e3o \u00e9 do Governo, n\u00e3o \u00e9 do centro nem da esquerda. \u00c9 o setor esportivo brasileiro que cobra responsabilidade. \r\nIsso \u00e9 um absurdo, e fa\u00e7o esta den\u00fancia. O Governo tem que assumir a responsabilidade. O Governo Bolsonaro vai pagar essa conta. Isso est\u00e1 errado!\r\nO setor esportivo sempre \u00e9 o \u00faltimo da fila. E aqui eu quero pedir a quem reconhece os valores do esporte no Brasil e a toda a comunidade esportiva brasileira: respeitem o esporte! O esporte tem pressa. Vamos votar hoje o PL 2.824. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, ESPORTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo, durante a vig\u00eancia das medidas de isolamento social ou quarentena, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares e todos que nos est\u00e3o assistindo neste momento pela TV C\u00e2mara, eu queria estar aqui na noite de hoje, \u00e0s 21h13min do dia 15 de julho, para celebrar a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, que trata de a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo.\r\nO esporte \u00e9 considerado sempre o \u00faltimo da fila. \u00c9 um setor perante o qual o Estado brasileiro tem um grande d\u00e9bito, de v\u00e1rios Governos que n\u00e3o tiveram e n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o, muitas vezes, da profundidade que o setor esportivo atinge. O esporte n\u00e3o apenas forma um medalhista, um campe\u00e3o, aquele que tem a grande m\u00eddia nacional ou internacional. O esporte forma cidad\u00e3os, o esporte liberta, o esporte inclui, o esporte educa.\r\nN\u00f3s fizemos um projeto de lei a v\u00e1rias m\u00e3os, com ex-Ministros, com atletas, com confedera\u00e7\u00f5es. N\u00f3s conseguimos a assinatura de 440 Parlamentares desta Casa para o regime de urg\u00eancia. H\u00e1 3 semanas, Presidente, o projeto entra na pauta e sai; entra na pauta e sai. \r\nNunca se viu mobiliza\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande da comunidade esportiva brasileira. Na semana passada houve um grande \"medalha\u00e7o\", com atletas, ex-atletas, camp\u00f5es ol\u00edmpicos, todos falando do valor do esporte. \r\nN\u00e3o se votou o projeto na semana passada. Agora, novamente, n\u00e3o se vota o projeto. Est\u00e3o desmerecendo o setor esportivo. O Governo Bolsonaro vai pagar essa conta. Quem \u00e9 atleta ou paratleta, quem \u00e9 apaixonado por esporte, quem \u00e9 colega Parlamentar, quem est\u00e1 assistindo e conhece os valores do esporte, quem tem uma crian\u00e7a, um filho que pratica esporte sabe que isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados, eu n\u00e3o vou ficar calado. N\u00e3o \u00e9 a primeira, nem a segunda nem a terceira vez que falo sobre o descaso no esporte.\r\nO esporte tem pressa. \r\nAqui eu n\u00e3o falo apenas das atletas Yane Marques e Joanna Maranh\u00e3o, da nata\u00e7\u00e3o l\u00e1 de Pernambuco. Eu falo de Sandro, do Projeto Sensa\u00e7\u00e3o do Ibura, na comunidade Tancredo Neves, e dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica Cassiano, L\u00e9o Costa e Paulo Montanha, tamb\u00e9m l\u00e1 de Pernambuco.\r\nEu falo do querido Deputado Luiz Lima, da base do Governo, um grande her\u00f3i brasileiro e nosso colega Parlamentar. Eu n\u00e3o falo s\u00f3 dele, que concorda com nosso projeto, que ajudou no nosso projeto. \r\nEu n\u00e3o falo do atleta Rafael Silva, do jud\u00f4. Eu falo da Profa. Isabel Tom\u00e1s, da cidade de Rio das Ostras. Eu falo n\u00e3o s\u00f3, colega Deputado Beto Pereira, de Mato Grosso do Sul, do atleta Rafael Silva, o Baby do jud\u00f4. Eu falo do grande professor de educa\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Ant\u00f4nio da Silva Barbosa.\r\nEu n\u00e3o falo, minha querida amiga Deputada Alice Portugal, que agora h\u00e1 pouco falou da import\u00e2ncia do projeto de lei de nossa autoria, do querido Bob\u00f4, da eleg\u00e2ncia sutil do Bob\u00f4. Eu falo, Deputado Jo\u00e3o Roma, do Mestre Muralha, que realiza ensino popular de capoeira l\u00e1 em Salvador, na Bahia, para nossos irm\u00e3os nordestinos. \r\nEu n\u00e3o falo, querido Deputado Marcelo Ramos, do grande atleta Sandro Viana, dos 200 metros rasos, conhecido no Brasil e no mundo. Eu falo do professor de jiu-jitsu Ricardo Guimar\u00e3es, e aproveito para cumprimentar todos os atletas e professores de artes marciais do Brasil.\r\nTemos que dar voz ao esporte, porque ele merece respeito. O esporte n\u00e3o pode ficar por \u00faltimo na fila. Eu quero pedir sensibilidade a todos os colegas. Eu celebrei um compromisso com o setor esportivo. Eu n\u00e3o poderia lhe virar as costas. De cada dez projetos para o combate ao coronav\u00edrus, nove se originaram do protagonismo desta Casa, que tamb\u00e9m n\u00e3o pode virar as costas para o esporte. Eu n\u00e3o vou abandonar o esporte. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o vai abandonar o esporte. Rodrigo Maia n\u00e3o vai abandonar o esporte.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar diante do que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 fazendo. Os \"medalha\u00e7os\" v\u00e3o acontecer. Os profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, \u00e1rbitros, auxiliares de arbitragem, professores que formam crian\u00e7as e que as tiram do mundo das drogas n\u00e3o v\u00e3o se calar nos bairros de periferia do nosso Brasil. \r\nVamos, ex-atletas, comunidade esportiva do Brasil, fazer com que o esporte brasileiro tenha seu valor! Vamos ecoar alto o \"sim\" ao PL 2.824, \"sim\" ao esporte, \"sim\" \u00e0 vida!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a todos os colegas que est\u00e3o assistindo e a todos os L\u00edderes a comunidade esportiva clama por respeito.\r\nAt\u00e9 ao L\u00edder que orientou \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, aos colegas que est\u00e3o assistindo eu pe\u00e7o sensibilidade. Toda a comunidade esportiva brasileira est\u00e1 vendo a vota\u00e7\u00e3o do dia de hoje.\r\nO Deputado que colocar a sua digital e disser \"sim\" \u00e0 retirada de pauta do projeto de lei com a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo est\u00e1 dizendo que \u00e9 contra o esporte. Eu repito: o Deputado que disser \"sim\" \u00e9 contra o esporte no Brasil, \u00e9 contra a inclus\u00e3o, porque o nome desse projeto \u00e9 \"inclus\u00e3o social\", o esporte \u00e9 uma ferramenta de inclus\u00e3o social.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta! \"Sim\" ao esporte!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas e todos os que est\u00e3o nos assistindo, este \u00e9 um momento de muita emo\u00e7\u00e3o, o de podermos traduzir, atrav\u00e9s do nosso mandato, o sentimento de toda a comunidade esportiva brasileira, que tanto clama por justi\u00e7a.\r\nEu conversava com um querido colega de bancada, o grande Deputado Aliel Machado, que honra todos os paranaenses com seu mandato, e n\u00f3s fal\u00e1vamos que o nome deste projeto \u00e9 \"inclus\u00e3o social\".\r\nTodos n\u00f3s, os 513 Deputados que aqui representam os 27 Estados da Federa\u00e7\u00e3o, temos um compromisso com o eleitor. Esta \u00e9 a leg\u00edtima Casa do Povo. N\u00f3s temos compromisso com quem nos colocou aqui.\r\nNo momento em que a pol\u00edtica passa por tanta fragilidade, \u00e9 bonito ver Deputados que t\u00eam desprendimento, que entendem que o esporte n\u00e3o tem colora\u00e7\u00e3o ou bandeira partid\u00e1ria. O esporte tem os seus valores, muito maiores, como foi dito pelo Deputado Aliel, como foi dito pelo querido Deputado Luiz Lima, a quem eu quero fazer uma homenagem especial.\r\nV.Exa. n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 um her\u00f3i nacional, por sua trajet\u00f3ria como atleta. V.Exa. \u00e9 um gigante na pol\u00edtica. N\u00f3s temos trincheiras, em que fazemos o bom debate da pol\u00edtica, porque \u00e9 saud\u00e1vel pensarmos de forma diferente. V.Exa. \u00e9 da base do Governo, Deputado Luiz, mas acredita no esporte. Ent\u00e3o, eu quero parabeniz\u00e1-lo, assim como v\u00e1rios colegas Deputados da base do Governo que impuseram uma derrota ao requerimento de retirada de pauta e colocaram o esporte em primeiro lugar, todos os valores que s\u00e3o empregados no esporte.\r\nO esporte tira crian\u00e7as da criminalidade, o esporte faz com que vibremos assistindo aos nossos her\u00f3is brasileiros serem fontes de inspira\u00e7\u00e3o.\r\nO esporte liberta, o esporte educa, o esporte merece respeito.\r\nEu n\u00e3o estou vendo aqui, Presidente, o meu tempo para concluir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, APROVA\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, aos Parlamentares e outros pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero de cora\u00e7\u00e3o agradecer a todos os Parlamentares que assinaram o requerimento de urg\u00eancia, quando n\u00f3s colocamos o projeto para ser votado. Foram 440 colegas Deputados. E agrade\u00e7o, em particular, ao Deputado Arthur Lira, da base do Governo, o primeiro a assin\u00e1-lo.\r\nEu quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia pelo protagonismo: de cada dez projetos aprovados em rela\u00e7\u00e3o ao combate ao coronav\u00edrus, nove t\u00eam sido desta Casa. O Presidente Rodrigo Maia teve a humildade de descer da Presid\u00eancia e encaminhar a vota\u00e7\u00e3o do DEM pela n\u00e3o retirada do projeto de lei com a\u00e7\u00f5es emergenciais do esporte. S.Exa. ficar\u00e1 marcado por isso. No momento da maior dificuldade que o Pa\u00eds atravessa, que o setor esportivo atravessa, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o virou as costas para o esporte brasileiro. Obrigado, Presidente Rodrigo Maia, e obrigado a todos os colegas.\r\nN\u00e3o poderia deixar de agradecer ao L\u00edder da nossa bancada, o querido Deputado Alessandro Molon. N\u00e3o poderia deixar de agradecer ainda ao Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Alexandre Frota, que teve a humildade de ir ao Minist\u00e9rio da Economia, de discutir e de retirar itens importantes, para mostrar que o Parlamento dialoga para o bem. S.Exa. teve desprendimento, falou com v\u00e1rias entidades esportivas, atletas, paratletas, ex-atletas, para chegar, se n\u00e3o \u00e0 melhor reda\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 reda\u00e7\u00e3o poss\u00edvel.\r\nN\u00e3o poderia deixar neste momento de agradecer a Deus, que faz com que eu esteja aqui cumprindo meu papel de Parlamentar.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer a quem me inspirou a estar na pol\u00edtica - n\u00e3o est\u00e1 mais entre n\u00f3s -, a quem abonou a minha ficha de filia\u00e7\u00e3o a meu \u00fanico partido, o PSB, o Partido Socialista Brasileiro: Miguel Arraes de Alencar. Quero agradecer a Eduardo Campos, com quem eu tive a oportunidade de trabalhar. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o os dois pelos livros. Eu os conhe\u00e7o porque trabalhei ao lado desses dois companheiros.\r\nQuero agradecer a Geraldo J\u00falio, Prefeito de Recife, que me deu a oportunidade de ser secret\u00e1rio pela primeira vez, a partir de 2013, quando eu pude ver o poder transformador da pol\u00edtica ao se fazer a pol\u00edtica do bem.\r\nQuero agradecer a Paulo C\u00e2mara, Governador de Pernambuco, do meu partido, que meu deu a oportunidade de ser Secret\u00e1rio de Turismo e Lazer do Estado. Foi a\u00ed que eu comecei a conviver com a comunidade esportiva e pude me apaixonar por esse setor.\r\nQuero agradecer a todas as confedera\u00e7\u00f5es esportivas, a todas as associa\u00e7\u00f5es, a atletas, a paratletas, enfim, a todos que confiaram em n\u00f3s. N\u00f3s somos um ve\u00edculo para tentar traduzir um pouco o sentimento do esporte.\r\nO esporte, que tem t\u00e3o pouco, agora vem perdendo or\u00e7amentos. Este ano o setor disp\u00f5e de um or\u00e7amento que representa 20 vezes menos o or\u00e7amento que tinha em 2016. O esporte n\u00e3o s\u00f3 perdeu o status de Minist\u00e9rio, mas tem perdido or\u00e7amentos.\r\nE aqui, no dia de hoje, o esporte faz hist\u00f3ria. N\u00e3o ser\u00e1 um momento nesta Casa, se Deus quiser, quando os Deputados colocarem as suas digitais, posicionando-se contra ou a favor do esporte, s\u00f3 de celebra\u00e7\u00e3o, mas de reflex\u00e3o, de que o esporte precisa ser mais respeitado. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um momento de muita emo\u00e7\u00e3o, de muita gratid\u00e3o estarmos votando essa mat\u00e9ria hoje, dia 16 de julho de 2020, num cen\u00e1rio de pandemia, num cen\u00e1rio de tanta dificuldade, e a C\u00e2mara dos Deputados vai ecoar para o Brasil que o esporte merece respeito. \r\nO esporte tem pressa. Sim ao PL 2.824, sim ao esporte, sim \u00e0 vida. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"sim\", Presidente Marcos Pereira. E eu quero agradecer mais uma vez ao Presidente Rodrigo Maia.\r\nPresidente Rodrigo Maia, V.Exa. ficar\u00e1 para a hist\u00f3ria, porque neste momento de grande dificuldade que o Pa\u00eds atravessa, a C\u00e2mara dos Deputados, a leg\u00edtima Casa do Povo, n\u00e3o virou as costas para o esporte.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados! Se Deus quiser, a C\u00e2mara dos Deputados far\u00e1 justi\u00e7a e valorizar\u00e1 o esporte.\r\nObrigado, querido amigo e Presidente da Frente Parlamentar Mista do Esporte, Deputado Julio, e querido conterr\u00e2neo Deputado Silvio Costa Filho. Obrigado a todos.\r\n\"Sim\" ao esporte! \"Sim\" \u00e0 vida! \"Sim\" \u00e0 inclus\u00e3o social. O esporte tem pressa.\r\n\"Sim\" ao PL 2.824/20.\r\nValeu, Deputado Frota!\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o, Presidente, \u00e9 \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Alexandre Frota, que fez um belo trabalho, ouviu todas as associa\u00e7\u00f5es esportivas, confedera\u00e7\u00f5es esportivas, atletas, paratletas, ou seja, esse texto retrata uma sintonia com a comunidade esportiva brasileira.\r\nRespeitamos a posi\u00e7\u00e3o do NOVO. D. H\u00e9lder C\u00e2mara, o saudoso Arcebispo de Olinda e Recife, dizia: \"Se tu pensas diferente de mim, tu me enriqueces\". Pensamos bem diferente nesse caso. Estamos do lado do setor esportivo, do lado do Relator.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DIREITO AUTORAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia e debate da quest\u00e3o dos direitos autorais por meio de projeto de lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o deste tema extremamente pol\u00eamico e dif\u00edcil de ser tratado, sobretudo no momento de pandemia que n\u00f3s estamos atravessando no Pa\u00eds. \r\nH\u00e1 uma demanda do setor de turismo, de entretenimento e de radiodifus\u00e3o no que diz respeito \u00e0 n\u00e3o cobran\u00e7a de direitos autorais. Todos esses setores acham que t\u00eam que ser cobrados, que t\u00eam que ser pagos. O que est\u00e1 em discuss\u00e3o s\u00e3o crit\u00e9rios. \r\nAtrav\u00e9s da nossa relatoria, conseguimos fazer um debate amplo. V\u00e1rios colegas apresentaram emendas e n\u00f3s conseguimos construir um acordo para n\u00e3o pautarmos o tema no dia de hoje, para n\u00e3o perdermos a oportunidade de votar uma medida provis\u00f3ria extremamente importante para o setor de turismo e de entretenimento, que tanto tem sofrido. Este foi o primeiro setor a fechar e ser\u00e1 o \u00faltimo a abrir. N\u00f3s temos um Pa\u00eds vocacionado para o setor tur\u00edstico. N\u00f3s estamos falando de entretenimento, de cultura. A cultura \u00e9 o maior patrim\u00f4nio do nosso povo. \r\nConforme o entendimento, n\u00f3s n\u00e3o vamos pautar a mat\u00e9ria hoje e vamos aprovar um regime de urg\u00eancia.\r\nAcabei de falar com o Deputado Newton Cardoso Jr, que foi o Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, e colocou o tema dos direitos autorais para serem tratados na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020. O Deputado Newton Cardoso Jr tamb\u00e9m concordou. O Deputado preside a Comiss\u00e3o de Turismo, faz um belo trabalho e sabe falar com propriedade do momento que o setor tur\u00edstico est\u00e1 atravessando. O Presidente at\u00e9 sinalizou que o Deputado Newton Cardoso Jr poderia ser o Relator desse projeto de lei em que vamos tratar dos direitos autorais de forma exclusiva, na pr\u00f3xima semana.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Deputada Renata Abreu pelo entendimento. Quero agradecer a v\u00e1rios colegas Deputados, em especial ao Deputado Herculano Passos, que preside brilhantemente a Frente Parlamentar em Defesa do Turismo, pela compreens\u00e3o, pelo desprendimento, pelo entendimento.\r\nSr. Presidente, essa \u00e9 a nossa palavra de acordo. Vamos honrar a palavra com esses setores. A Casa, de forma democr\u00e1tica, ir\u00e1 decidir na pr\u00f3xima semana.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, DIRETRIZES, CANCELAMENTO, EVENTO, TURISMO, CULTURA (ARTES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O, CASO FORTUITO, CASO DE FOR\u00c7A MAIOR, DIREITO DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus; apresentadas conforme o caput do artigo 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 279 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o.\r\nEu fui Secret\u00e1rio de Turismo do Recife de 2013 a 2014. Fui Secret\u00e1rio de Turismo de Pernambuco, com muita honra, de 2015 a abril de 2018.\r\nEu presidi o F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios de Turismo. Eu sei da import\u00e2ncia que o turismo tem para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s somos um pa\u00eds vocacionado para o turismo.\r\nO Brasil precisa conseguir receber mais turistas internacionais. Quando esta Casa, sob sua lideran\u00e7a, Presidente Rodrigo Maia, aprovou a abertura do capital estrangeiro para as companhias a\u00e9reas; quando esta Casa, Deputado Felipe Francischini, aprovou a nova EMBRATUR, para que a EMBRATUR viesse a cumprir o seu papel de promover turisticamente o Brasil no exterior, para que n\u00f3s vi\u00e9ssemos a sair do inc\u00f4modo do n\u00famero de turistas internacionais - n\u00e3o passamos de 7 milh\u00f5es de turistas internacionais nem nas Olimp\u00edadas, nem na Copa do Mundo, nem na Copa das Confedera\u00e7\u00f5es, nem na Jornada Mundial da Juventude, enfim, o Pa\u00eds n\u00e3o consegue superar o n\u00famero de 7 milh\u00f5es de turistas estrangeiros -; chega esta pandemia e afeta v\u00e1rios setores da economia do nosso Pa\u00eds.\r\nSem sombra de d\u00favidas, o setor mais prejudicado foi o setor de entretenimento, de produ\u00e7\u00e3o cultural, de shows, de teatro, de cinema. Foram os primeiros a fechar e ser\u00e3o os \u00faltimos a reabrir. N\u00e3o h\u00e1 a menor previsibilidade de quando esses setores v\u00e3o voltar.\r\nQuando n\u00f3s falamos do setor de entretenimento e de produ\u00e7\u00e3o cultural, n\u00e3o falamos somente daqueles grandes artistas que est\u00e3o nos filmes e nas novelas, n\u00e3o falamos dos grandes cantores brasileiros que ganham at\u00e9 o mundo com o seu talento; n\u00f3s falamos daquele carregador de instrumento, daquele iluminador, daquele seguran\u00e7a que trabalha na produ\u00e7\u00e3o do evento, do pequeno produtor cultural que faz um evento, que faz um show cultural numa pequena cidade, no sub\u00farbio, no interior do nosso Brasil. Esse setor parou. N\u00f3s falamos do setor de turismo, que emprega tanta gente. N\u00f3s n\u00e3o falamos somente dos grandes resorts do Brasil, n\u00e3o falamos s\u00f3 do Copacabana Palace, no Rio de Janeiro, t\u00e3o famoso; n\u00f3s falamos das pequenas pousadas que existem no interior do nosso Brasilz\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o sabemos quando esse setor vai voltar.\r\nEsta medida provis\u00f3ria visa preservar esses setores, para que eles venham a sobreviver. Muitos n\u00e3o aguentaram, muitos j\u00e1 encerraram as suas atividades, muitos n\u00e3o v\u00e3o voltar. Nesta medida provis\u00f3ria, com a corre\u00e7\u00e3o que existiu atrav\u00e9s de v\u00e1rias m\u00e3os, dialogando com o setor cultural, dialogando com o setor de entretenimento, n\u00f3s chegamos a esta relatoria.\r\nSr. Presidente, vou passar a ler o voto.\r\n\"II.III - Voto\r\nVota-se pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, pela constitucionalidade, juridicidade e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa da medida provis\u00f3ria e das emendas apresentadas ao instrumento e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, pela aprova\u00e7\u00e3o integral das Emendas n\u00bas 4, 8, 9, 11, 12, 22, 24, 26, 44, 47, 50, 54, 55, 60, 67, 74, 79, 80, 85, 91, 92, 93, 94, 102, 103, 105, 106,110, 111,112, 117, 118, 121, 122, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 147, 153, 154, 163, 164, 167, 168, 177, 178, 183, 184, 190, 194, 195, 200, 203, 204, 211, 212, 213, 220, 221, 227, 234, 235, 237, 238, 242, 246, 248, 250, 251, 253, 258, 259, 271, 272, 274 e 277, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00bas 14, 37, 42, 52, 62, 75, 77, 90, 100, 101, 108, 109, 116, 119, 124, 126, 143, 150, 155, 160, 165, 175, 189, 191, 192, 202, 205, 209, 218, 228, 229, 232, 239, 249, 255, 256, 270, 276 e 279, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 13, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 39, 40, 41, 43, 45, 46, 48, 49, 51, 53, 56, 57, 58, 59, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 76, 78, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 95, 96, 97, 98, 99, 104, 107, 113, 114, 115, 120, 123, 125, 133, 140, 141, 142, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 151, 152, 156, 157, 158, 159, 161, 162, 166, 169, 170, 171, 172, 173, 174, 176, 179, 180, 181, 182, 185, 186, 187, 188, 193, 196, 197, 198, 199, 201, 203, 206, 207, 208, 210, 214, 215, 216, 217, 219, 222, 223, 224, 225, 226, 230, 231, 233, 236, 240, 241, 243, 244, 245, 247, 252, 254, 257, 260, 261, 262, 263, 264, 265, 266, 267, 268, 269, 271, 273, 275 e 278, tudo na forma do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo.\"\r\nObrigado \u00e0 bancada do meu partido. Obrigado ao L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Alessandro Molon. Para n\u00f3s foi uma honra ter a nossa primeira relatoria nesta legislatura. \r\nObrigado, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, DIRETRIZES, CANCELAMENTO, EVENTO, TURISMO,CULTURA (ARTES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O, CASO FORTUITO, CASO DE FOR\u00c7A MAIOR, DIREITO DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 7, 8, 11, 14 e 16, apresentadas \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passo \u00e0 leitura.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 17 emendas de plen\u00e1rio.\r\nRessalte-se que as Emendas n\u00bas 2, 3, 10, 15 e 17 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas.\r\nA registrar, ainda, que as Emendas n\u00bas 1, 4, 5, 6, 9, 12 e 13 foram consideradas n\u00e3o escritas pelo Presidente da Casa, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas.\r\nA Emenda n\u00ba 7 especifica que \u00e9 a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica que caracteriza for\u00e7a maior ou caso fortuito, e n\u00e3o os adiamentos ou cancelamentos de eventos, e corrige a inconstitucionalidade do afastamento in abstrato do dano moral.\r\nA Emenda n\u00ba 8 estende o prazo de solicita\u00e7\u00e3o de remarca\u00e7\u00e3o ou de cr\u00e9dito do consumidor por 120 dias, ap\u00f3s a entrada em vigor da lei, e vincula a hip\u00f3tese de afastamento do ressarcimento pelo fornecedor \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de canal eletr\u00f4nico de recep\u00e7\u00e3o da solicita\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 11 modifica o art. 2\u00ba, caput e \u00a7 4\u00ba, do PLV, de modo a recuperar a reda\u00e7\u00e3o original da MP, com a possibilidade de ser celebrado outro acordo entre os prestadores de servi\u00e7os e o consumidor, al\u00e9m da remarca\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\nA Emenda n\u00ba 14 define que o prestador de servi\u00e7os, por solicita\u00e7\u00e3o do consumidor, deve adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias perante a institui\u00e7\u00e3o emissora do cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou de outros instrumentos de pagamento utilizados pelo consumidor, com vistas \u00e0 imediata interrup\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de eventuais parcelas que ainda n\u00e3o tenham sido debitadas, sem preju\u00edzo da restitui\u00e7\u00e3o de valores j\u00e1 pagos, em caso de cancelamento de servi\u00e7os ou de eventos.\r\nA Emenda n\u00ba 16 inclui casas e sal\u00f5es de festas e demais espa\u00e7os para organiza\u00e7\u00e3o de festas e recep\u00e7\u00f5es, espa\u00e7os para realiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias e similares e espa\u00e7os compartilhados de trabalho, na modalidade coworking, entre os entes aos quais se aplica o art. 3\u00ba da MP.\r\nII - Voto do Relator\r\nN\u00e3o obstante as elogi\u00e1veis inten\u00e7\u00f5es dos nobres autores, somos de opini\u00e3o de que os assuntos atinentes aos direitos autorais n\u00e3o devem ser tratados na delibera\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, na medida em que temos um acordo que levar\u00e1 a discuss\u00e3o deste importante tema para outro contexto legislativo. De maneira an\u00e1loga, a despeito das boas inten\u00e7\u00f5es dos meus colegas, as demais emendas prop\u00f5em alterar o texto do projeto de lei de convers\u00e3o de forma que n\u00e3o nos parece a mais adequada.\r\nCabe, ainda, registrar que a Emenda n\u00ba 16, em nossa opini\u00e3o, afronta o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, segundo o qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16; pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 7, 8, 11 e 14; e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 7, 8, 11, 14 e 16.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 29 de julho de 2020\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERNANDO DE NORONHA (PE), REABERTURA, TURISMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Defesa de reabertura do arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha, no Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero, aqui da C\u00e2mara dos Deputados, fazer uma fala especial para todos os noronhenses, para Fernando de Noronha, distrito pernambucano, um dos principais destinos tur\u00edsticos do Nordeste, do Brasil e do mundo.\r\nSe o mundo atravessa o que estamos atravessando, o que o Pa\u00eds est\u00e1 atravessando, todos de Fernando de Noronha est\u00e3o sofrendo muito, pois 99% da sua atividade econ\u00f4mica \u00e9 tur\u00edstica. S\u00e3o 5 meses de ilha fechada.\r\nEstive esta semana com o Governador Paulo C\u00e2mara, conversei com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado, Andr\u00e9 Longo, conversei com v\u00e1rios amigos em Ilh\u00e9us e falei com o trade tur\u00edstico. Chegou a hora da reabertura de Noronha. Ningu\u00e9m aguenta mais viver de cesta b\u00e1sica. Eu acho que esta semana, talvez amanh\u00e3, tenhamos a not\u00edcia da reabertura de Fernando de Noronha.\r\nQuero pedir a todos que vivem em Fernando de Noronha que tenham paci\u00eancia. Quero me solidarizar com todos e parabenizar o Governo e todos os que t\u00eam convivido com essa situa\u00e7\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia.\r\nTenho certeza de que o recome\u00e7o, se n\u00e3o se der da forma como todos querem e desejam, vamos conseguir ir ajustando para que Fernando de Noronha tenha um grande recome\u00e7o, um recome\u00e7o de prosperidade. Contem com a C\u00e2mara dos Deputados!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GERALDO JULIO, PREFEITO, RECIFE (PE), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCANDIDATURA, JO\u00c3O CAMPOS, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, RECIFE (PE), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es do Prefeito Geraldo Julio, do Munic\u00edpio de Recife, Estado de Pernambuco. Apoio \u00e0 candidatura do Sr. Jo\u00e3o Campos \u00e0 Prefeitura Municipal da Capital pernambucana.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, todos que est\u00e3o nos acompanhando pela TV C\u00e2mara, praticamente j\u00e1 come\u00e7ou o per\u00edodo eleitoral, as conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, e eu venho aqui, \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, a Casa do Povo brasileiro, fazer um registro que acho que tem que ser feito, sobre um querido amigo e pol\u00edtico pernambucano, uma figura humana que se entregou, durante cerca de 8 anos, \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da Capital de Pernambuco, Recife: o Prefeito Geraldo Julio. Eu tenho certeza de que o trabalho desse meu amigo vai ficar para a hist\u00f3ria da Capital pernambucana. \r\nGeraldo foi escolhido pelo saudoso amigo e eterno l\u00edder Eduardo Campos dentre muitos candidatos. Quando entrou na Prefeitura - e eu entrei ao seu lado, em 2013 -, tinha como primeiro trabalho resgatar a autoestima do povo do Recife. Geraldo o fez. Geraldo tinha na prateleira um projeto de uma obra vi\u00e1ria de que muitos falavam, mas ningu\u00e9m realizou, a Via Mangue, uma obra que h\u00e1 d\u00e9cadas v\u00e1rios l\u00edderes pol\u00edticos tentavam realizar. Geraldo realizou a maior obra vi\u00e1rias das \u00faltimas d\u00e9cadas no Recife. Geraldo Julio realizou uma obra que nunca foi feita por nenhum Prefeito do Recife: o Hospital da Mulher, que est\u00e1 l\u00e1 funcionando e \u00e9 exemplo para todo o Brasil. Geraldo Julio fez o Parc\u00e3o, um parque para cuidar dos animais, uma inova\u00e7\u00e3o do Brasil. Geraldo fez o primeiro hospital veterin\u00e1rio p\u00fablico do Recife. Geraldo fez o maior programa de academias ao ar livre do Brasil, com mais de 70 mil inscritos, as Academias Recife.\r\nGeraldo criou a ciclofaixa, fazendo com que, aos domingos e feriados, o recifense tivesse oportunidade de lazer. Geraldo transformou galp\u00f5es velhos no Recife Antigo em um centro de entretenimento.\r\nEu poderia, Presidente, aqui falar de tantas e tantas obras feitas pelo Prefeito Geraldo Julio que n\u00e3o existiam na cidade, como a constru\u00e7\u00e3o de quil\u00f4metros e quil\u00f4metros de faixa azul, para que a popula\u00e7\u00e3o que anda de \u00f4nibus, que \u00e9 a maior parte do povo recifense, pudesse se locomover mais r\u00e1pido e chegar com mais agilidade ao seu trabalho. Eu tenho certeza de que o povo do Recife sabe o que Geraldo fez, por exemplo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mobilidade nos morros do Recife, onde moram cerca de 600 mil pessoas, um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o do Recife, com as escadarias do Recife. Eu tenho certeza de que Geraldo \u00e9 motivo de orgulho para o seu saudoso pai, Geraldo, para a sua m\u00e3e, Maria \u00c2ngela, para a sua esposa, Cristina Mello, e para os seus filhos, Eduardo, Rodrigo e Mari.\r\nE eu tenho certeza, Presidente, de que o povo do Recife saber\u00e1 escolher para futuro Prefeito o nosso candidato, Jo\u00e3o Campos, que foi escolhido n\u00e3o s\u00f3 por Geraldo, mas pela maior frente pol\u00edtica da hist\u00f3ria da Capital de Pernambuco. Geraldo escolheu Jo\u00e3o. Eu escolhi Jo\u00e3o. O Recife escolher\u00e1 Jo\u00e3o. Na conven\u00e7\u00e3o da semana passada, foi homologada a candidatura de Jo\u00e3o, filho de Eduardo Campos, que no seu discurso falou algo que eu acho ser o s\u00edmbolo do que nos diferencia da Oposi\u00e7\u00e3o - e aqui eu n\u00e3o vou fazer nenhuma cr\u00edtica, nem vou entrar em briga, porque o nosso conjunto pol\u00edtico se caracteriza pela busca da solu\u00e7\u00e3o, pela disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar e construir. \u00c9 algo muito marcante, Presidente. Quando Jo\u00e3o foi perguntado sobre mobilidade, ele disse que a prioridade dele ser\u00e1 construir escadarias nos morros do Recife. Quem est\u00e1 assistindo a este v\u00eddeo talvez n\u00e3o suba e des\u00e7a os morros do Recife, onde moram mais de 500 mil pessoas, um ter\u00e7o da nossa popula\u00e7\u00e3o. E a prioridade de Jo\u00e3o ser\u00e1 cuidar da mobilidade de quem sobe e desce as escadarias dos morros do Recife, para dar continuidade ao que Geraldo fez. Esse \u00e9 o nosso conjunto pol\u00edtico.\r\nAo lado de Geraldo, o maior Prefeito da hist\u00f3ria do Recife, ao lado da Frente Popular, que sempre esteve ao lado de Miguel Arraes de Alencar e de Eduardo Campos, vamos eleger Jo\u00e3o Campos, um jovem de talento. Geraldo tamb\u00e9m disse algo que \u00e9 muito marcante. Ele disse que, para liderar um time, n\u00e3o \u00e9 preciso ter tanta idade; \u00e9 preciso ter talento, ter sentimento, ter lideran\u00e7a; para liderar um time, \u00e9 preciso saber ouvir o povo, ter sentimento. Jo\u00e3o tem o DNA de Eduardo Campos, daqueles pol\u00edticos que fizeram hist\u00f3ria. Ele far\u00e1 hist\u00f3ria, e Recife saber\u00e1 honrar a hist\u00f3ria de Miguel Arraes de Alencar, de Eduardo Campos e do nosso grande Prefeito Geraldo Julio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO,  SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero saudar todos os que est\u00e3o nos acompanhando e cumprimentar o Relator, Deputado Alexandre Frota, e tamb\u00e9m toda a comunidade esportiva brasileira, que tanto tem aguardado pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. \r\nQuero dizer que este projeto foi constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os. Ele n\u00e3o \u00e9 apenas de nossa autoria, mas tamb\u00e9m de autoria das confedera\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es esportivas, dos atletas, dos paratletas, das federa\u00e7\u00f5es, dos apaixonados pelo setor do esporte.\r\nEu sempre tenho dito, traduzindo a voz da comunidade esportiva brasileira, que o esporte \u00e9 sempre o \u00faltimo da fila. Seja no Governo Federal, nos Governos Estaduais ou nos Governos Municipais, h\u00e1 um grande d\u00e9bito do Estado brasileiro com o setor esportivo, que forma n\u00e3o s\u00f3 campe\u00f5es, mas tamb\u00e9m cidad\u00e3os.\r\nHoje \u00e9 um dia de celebra\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que esta Casa, que tem estado ao lado do povo brasileiro neste momento de tanta dor e sofrimento causados por esse v\u00edrus, tem conseguido olhar para o setor esportivo e, realmente, represent\u00e1-lo, o que far\u00e1, tamb\u00e9m agora, ao aprovar o PL 2.824/20.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Senadora Leila, um grande guerreira, uma grande hero\u00edna do esporte brasileiro, pelo seu relat\u00f3rio e quero pedir aos colegas Parlamentares que votem favoravelmente a ele. Agrade\u00e7o, ainda, a todos os Deputados e, de modo especial, ao Deputado Luiz Lima e ao Deputado J\u00falio, bem como aos colegas do meu partido, do qual eu me orgulho. \r\nAgrade\u00e7o, por fim, ao colega Deputado Jo\u00e3o Henrique Campos, coautor do projeto e filho do nosso querido e saudoso Eduardo Campos.\r\nPara n\u00f3s, \u00e9 s\u00f3 alegria e celebra\u00e7\u00e3o. Esperamos que, hoje, a C\u00e2mara dos Deputados cumpra o seu papel, aprovando o PL 2.824/20, e que o esporte seja cada vez mais valorizado. Agora, esperamos a aprova\u00e7\u00e3o do projeto. Daqui a pouco vamos celebrar essa grande vit\u00f3ria do setor esportivo brasileiro, com a aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.824/20.\r\nViva o esporte! Viva a vida! Esporte \u00e9 sa\u00fade tamb\u00e9m.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA NACIONAL DO ATLETA PARAOL\u00cdMPICO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques. Transcurso do Dia do Atleta Paral\u00edmpico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer a toda a nossa bancada, por interm\u00e9dio do nosso L\u00edder Alessandro Molon e do nosso colega Deputado Elias Vaz.\r\nSr. Presidente, mais uma vez, repito que hoje \u00e9 dia de celebra\u00e7\u00e3o do esporte. O esporte inclui, o esporte educa, o esporte \u00e9 uma ferramenta de inclus\u00e3o social. Hoje, no Dia do Atleta Paral\u00edmpico, a C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 a Casa do Povo, cumpre com o seu papel.\r\nEu encaminho o voto \"sim\".\r\nFoi importante o relat\u00f3rio da Senadora Leila, que incluiu os cronistas esportivos e os jornalistas que cobrem todo o setor esportivo brasileiro, nessa a\u00e7\u00e3o emergencial, e tamb\u00e9m a isen\u00e7\u00e3o de impostos para a importa\u00e7\u00e3o de produtos esportivos. \r\nO voto \u00e9 \"sim\" ao nosso projeto, \"sim\" ao esporte, \"sim\" \u00e0 vida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 19 do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\". \r\nMas, antes de falar sobre este destaque, eu quero dizer que os Deputados que votaram \"n\u00e3o\" ao destaque passado, infelizmente, votaram contra o esporte. Nesta mat\u00e9ria me parece que o Governo est\u00e1 batendo cabe\u00e7a, porque o Senado a aprovou por unanimidade. Trata-se de um relat\u00f3rio da Senadora Leila. A Senadora Leila \u00e9 uma hero\u00edna do esporte brasileiro, \u00e9 uma atleta ol\u00edmpica. Ela sabe do que est\u00e1 falando e sabe por que incluiu esse item. A isen\u00e7\u00e3o de tributos sobre a importa\u00e7\u00e3o de material esportivo se deve ao fato de que o Brasil n\u00e3o produz alguns materiais que s\u00e3o importantes, que as confedera\u00e7\u00f5es est\u00e3o validando para o treinamento de atletas.\r\nEnt\u00e3o, encaminhamos o voto \"sim\", pelo esporte. Pedimos aten\u00e7\u00e3o aos Parlamentares na hora do voto, para votarem \"sim\", para serem a favor do esporte. Essa ser\u00e1 a digital de V.Exas.\r\nPresidente, eu queria fazer um apelo a V.Exa.: quando a vota\u00e7\u00e3o terminar, eu gostaria de fazer as considera\u00e7\u00f5es finais como autor do projeto. Durante o encaminhamento do nosso voto, a Mesa teve um problema t\u00e9cnico, e eu n\u00e3o consegui concluir.\r\nFoi aberto o microfone de outro Parlamentar, e eu n\u00e3o consegui desenvolver meu racioc\u00ednio. Eu faria esse apelo a V.Exa. para, ao final da vota\u00e7\u00e3o, num momento simb\u00f3lico do esporte brasileiro, n\u00f3s podermos fazer essa considera\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Est\u00e1 bem, Deputado, V.Exa. poder\u00e1 faz\u00ea-lo ao final da vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE) - Agrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O H. CAMPOS, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, RECIFE (PE), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Jo\u00e3o H. Campos para o cargo de Prefeito Municipal de Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de aproveitar a oportunidade para, na Casa do Povo brasileiro, fazer um registro sobre a elei\u00e7\u00e3o em Recife no \u00faltimo domingo. A elei\u00e7\u00e3o foi hist\u00f3rica, comandada por Jo\u00e3o Campos, na Frente Popular, a mesma j\u00e1 comandada por Miguel Arraes, por Eduardo Campos, por Geraldo Julio, por Paulo C\u00e2mara. Agora, um jovem de 27 anos, o Prefeito mais jovem de uma capital do Pa\u00eds, vai ter o desafio de governar Recife. \r\nEu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que Jo\u00e3o Campos vai cumprir com suas promessas, trabalhar para os que mais precisam. \r\nParab\u00e9ns, Jo\u00e3o!\r\nParabenizo a milit\u00e2ncia aguerrida da Frente Popular, que fez jus \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Geraldo Julio, soube valoriz\u00e1-la e vai continuar seguindo em frente. \r\nViva Recife!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, JO\u00c3O H. CAMPOS, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CAMPANHA ELEITORAL, RECIFE (PE), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Parlamentar do PT contra a Frente Popular do Recife, por suposta dissemina\u00e7\u00e3o de fake news  em benef\u00edcio do candidato do PSB \u00e0 Prefeitura Municipal de Recife, Jo\u00e3o H. Campos. Lisura da campanha eleitoral do candidato psbista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, venho aqui, mais uma vez, fazer um registro sobre as elei\u00e7\u00f5es no Recife no \u00faltimo final de semana.\r\nQuem teve a oportunidade de assistir ontem ao nosso curto pronunciamento, de 1 minuto, aqui no plen\u00e1rio viu que n\u00e3o fizemos refer\u00eancia a nenhum partido, a nenhuma briga pol\u00edtica. S\u00f3 festejamos e parabenizamos pela elei\u00e7\u00e3o o nosso jovem colega Deputado Federal Jo\u00e3o H. Campos, filho do saudoso e eterno l\u00edder Eduardo Campos.\r\nMas, ontem, subiu \u00e0 tribuna da Casa um Parlamentar do PT, do Partido dos Trabalhadores, para imputar ao PSB, ao nosso candidato, ao nosso conjunto pol\u00edtico, \u00e0 Frente Popular do Recife a responsabilidade sobre fake news, sobre uma campanha com coisas que n\u00e3o fazem parte da nossa pr\u00e1tica.\r\nQuerido Deputado Elias Vaz, Deputado Ricardo Silva, companheiros de bancada, \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o do PSB fazer parte das grandes trincheiras, das grandes lutas do nosso Pa\u00eds pela popula\u00e7\u00e3o mais desfavorecida e ser um partido que tem conte\u00fado, que tem proposta e que dialoga com valores que a popula\u00e7\u00e3o defende.\r\nO nosso conjunto pol\u00edtico, o de Jo\u00e3o H. Campos, o nosso partido foi o mais atacado pelo PT com fake news. Foi o partido que mais teve direito de resposta, foi o partido em rela\u00e7\u00e3o ao qual a Justi\u00e7a mais puniu candidaturas advers\u00e1rias, no que diz respeito a fake news.\r\nEnt\u00e3o, que isto fique bem claro para todo o Brasil: a nossa vit\u00f3ria foi uma vit\u00f3ria limpa. Foi uma vit\u00f3ria que tem os valores da Frente Popular do Recife, que foi liderada por Miguel Arraes de Alencar, por Eduardo Campos, pelo atual Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, pelo Prefeito Geraldo J\u00falio, que faz a maior gest\u00e3o da hist\u00f3ria do Recife, que sucedeu o PT.\r\nFoi o povo do Recife que n\u00e3o quis que o PT voltasse. O recado veio na forma de cerca de 100 mil votos no Recife dos que n\u00e3o quiseram que o PT continuasse governando a nossa cidade. Foi o povo do Recife que reconheceu a gest\u00e3o do Prefeito Geraldo J\u00falio, que construiu quatro COMPAZ; foi o povo do Recife que reconheceu a constru\u00e7\u00e3o de dois hospitais que nunca existiram na hist\u00f3ria do Estado, o Hospital da Mulher e o Hospital do Idoso; foi o povo do Recife que soube reconhecer o Prefeito que construiu o maior n\u00famero de academias ao ar livre da hist\u00f3ria da nossa cidade, com mais de 70 mil inscritos; foi o povo do Recife que soube reconhecer a gest\u00e3o do PSB, do Prefeito Geraldo J\u00falio, que construiu o primeiro Hospital Veterin\u00e1rio do Nordeste; foi o povo do Recife que reconheceu a gest\u00e3o do Prefeito Geraldo J\u00falio e do PSB, que construiu a Via Mangue, que a Prefeitura do PT, em 16 anos, n\u00e3o construiu. Ent\u00e3o, respeitem a vontade do povo. Respeitem o Prefeito Geraldo J\u00falio, a Frente Popular do Recife, o PSB.\r\nO PSB \u00e9 um partido que tem propostas, \u00e9 um partido que quer dialogar. Respeitem Jo\u00e3o Campos, o Prefeito mais jovem da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, que vai comandar o Recife. Muitos n\u00e3o respeitaram Jo\u00e3o. Jo\u00e3o se elegeu. E podem anotar isto, que agora est\u00e1 gravado nos Anais desta Casa do Povo: ele ser\u00e1 o melhor Prefeito do Brasil. Ele sabe dialogar, n\u00e3o vai para a briga porque ele gosta de solu\u00e7\u00e3o, gosta de realiza\u00e7\u00e3o. Ele vai juntar o povo do Recife, vai compor um grande quadro de t\u00e9cnicos, de pessoas respons\u00e1veis, e vai colocar as mulheres para terem protagonismo na Prefeitura do Recife.\r\nUm abra\u00e7o.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRONOGRAMA, VACINA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, pelo Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, de informa\u00e7\u00f5es sobre o cronograma de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Encaminhamento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 1.616, de 2020, a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje o Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, esteve com o Ministro Pazuello. Na reuni\u00e3o, o Governador de Pernambuco quis saber do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o que todo o povo brasileiro quer saber: qual \u00e9 o cronograma de vacina\u00e7\u00e3o? Quando as vacinas v\u00e3o chegar ao Brasil? Quais vacinas ser\u00e3o utilizadas e quando n\u00f3s come\u00e7aremos a vacina\u00e7\u00e3o? \r\nEu acho que o exemplo que o Brasil deu no in\u00edcio da pandemia, em mar\u00e7o, numa a\u00e7\u00e3o desarticulada por parte do Governo Federal e dos Governos Estaduais n\u00e3o pode repetir-se na vacina\u00e7\u00e3o. T\u00eam que estar integrados Governo Federal, Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 esse o apelo que n\u00f3s fazemos. \r\nE o Parlamento tem que acompanhar esse processo. Hoje, n\u00f3s encaminhamos um pedido de informa\u00e7\u00e3o ao Ministro Pazuello, o Requerimento de Informa\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.616, de 2020, para que n\u00f3s possamos ter, o mais rapidamente poss\u00edvel, a divulga\u00e7\u00e3o do cronograma e o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o, o que vai colaborar para cessar essa ansiedade do povo brasileiro e amenizar o sofrimento que estamos passando.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, LO\u00c3O H. CAMPOS, DEPUTADO FEDERAL,  CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, RECIBE (PE).",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Jo\u00e3o H. Campos ao ensejo da sua despedida da C\u00e2mara dos Deputados, em face da sua elei\u00e7\u00e3o para o cargo de Prefeito Municipal de Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 carregado de emo\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o aqui uma fala de despedida do querido Deputado Jo\u00e3o H. Campos.\r\nEm pouco tempo, o Deputado Jo\u00e3o conquistou tantos colegas, tantos admiradores, que n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, neste momento de pouca presen\u00e7a de Parlamentares devido \u00e0 pandemia, ele est\u00e1 sendo t\u00e3o abra\u00e7ado e t\u00e3o festejado pelo que est\u00e1 passando em sua vida. Conhe\u00e7o o Deputado Jo\u00e3o h\u00e1 muito tempo. Fui um grande amigo de Eduardo Campos. \r\nEu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida, Deputado Jo\u00e3o, de que V.Exa. ser\u00e1 o melhor Prefeito da hist\u00f3ria do Recife. A C\u00e2mara dos Deputados e a bancada aguerrida do Partido Socialista Brasileiro perdem um grande quadro, um jovem quadro, um jovem que conquistou respeito com trabalho, com dedica\u00e7\u00e3o, com responsabilidade. O Congresso Nacional perde um dos seus maiores quadros. O Brasil perde, mas Recife ganha um grande Prefeito.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Jo\u00e3o!\r\n\u00c9 com muita saudade que a C\u00e2mara se despede de V.Exa. neste dia. Mas n\u00e3o temos nenhuma d\u00favida de que V.Exa., de Recife, vai estar olhando para o Brasil, vai estar dialogando com seus colegas aguerridos da bancada do Partido Socialista Brasileiro.\r\nConte conosco. Seja um grande Prefeito. Eu tenho certeza de que Recife vai ganhar com isso. Sucesso, Jo\u00e3o!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, EVENTO CULTURAL, SETOR CULTURAL, ATIVIDADE CULTURAL, DEFESA.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, SETOR CULTLURA, EVENTO CULTURAL, PREJU\u00cdZO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNADOR, PREFEITO, INCENTIVO, PRODUTOR CULTURAL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar em defesa do setor de entretenimento e eventos. Elabora\u00e7\u00e3o pelo orador de projeto de lei destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do segmento. Pedido aos Governadores Estaduais e aos Prefeitos Municipais de apoiamento \u00e0s demandas dos produtores de eventos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fui convidado pelo setor de produ\u00e7\u00e3o de eventos e entretenimento no Brasil para criar frente parlamentar em defesa do setor. Se existia alguma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o ao setor mais prejudicado diante dessa pandemia, hoje n\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 o setor de entretenimento e evento. Esse setor j\u00e1 se encontra em estado terminal.\r\nEstamos aqui com a presen\u00e7a de Doreni Caramori, Presidente da ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Promotores de Eventos. \u00c9 importante que o Brasil veja esse setor importante para a nossa cultura e para economia, um setor que gera emprego e renda.\r\nEstamos desenvolvendo um projeto de lei para salvar esse setor. A C\u00e2mara dos Deputados, que tem sido grande protagonista ao salvar v\u00e1rios setores da economia para o povo brasileiro, vai cumprir com o seu papel. Eu quero que todos que produzem eventos, um setor t\u00e3o importante, saibam que n\u00f3s estamos olhando para eles. \r\nE venho pedir aos Governadores e Prefeitos que tenham sensibilidade, a todos os que est\u00e3o agindo com responsabilidade: esse setor quer trabalhar, quer gerar emprego.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Homenagem aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui da Casa do Povo brasileiro, da C\u00e2mara dos Deputados, eu queria fazer uma refer\u00eancia a todos os profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o trabalhando no enfrentamento da COVID: m\u00e9dicos, enfermeiros, enfim, todos esses guerreiros.\r\nEu queria fazer refer\u00eancia tamb\u00e9m a profissionais que muitas vezes s\u00e3o esquecidos, mas s\u00e3o essenciais para a sa\u00fade: os profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. \u00c9 isso mesmo! O profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica cuida da sa\u00fade preventiva. Recentemente, um estudo da OMS mostrou que quem pratica atividade f\u00edsica, seja nos espa\u00e7os p\u00fablicos, seja na academia, com os devidos cuidados, tem melhor imunidade, tem melhor controle psicol\u00f3gico, o que combate a depress\u00e3o.\r\nQuero aqui fazer esse registro, esse elogio a esses grandes guerreiros, os profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T12:02",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, SETOR CULTURAL, EVENTO, PRODU\u00c7\u00c3O, DIFICULDADE.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelo setor de produ\u00e7\u00e3o de eventos diante da epidemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor de eventos, diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, venho pela primeira vez \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados falar sobre um setor que, neste ano de tanta dificuldade, hoje todos n\u00f3s sabemos que \u00e9 o setor mais penalizado por esta pandemia: o setor de entretenimento, o setor de produ\u00e7\u00e3o de shows e eventos.\r\nEu estou Deputado e estou aqui representando a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Entretenimento. Quero pedir a todos os colegas que tenham a compreens\u00e3o de que esse setor trata de alegria, de felicidade, mas, por tr\u00e1s dele, existe gente s\u00e9ria que gera emprego e que gera renda. Solicito que o poder p\u00fablico tenha aten\u00e7\u00e3o com esse setor.\r\nEstamos hoje apresentando um projeto de lei para tentar amenizar o sofrimento dos profissionais dessa \u00e1rea. \u00c9 grande a ang\u00fastia deles. \u00c9 grande o sofrimento de quem produz entretenimento e de quem produz shows.\r\nE n\u00e3o s\u00f3 de quem produz, mas tamb\u00e9m de toda a cadeia produtiva, que vai do empres\u00e1rio de entretenimento aos artistas, passando pela empresa de som, pelo seguran\u00e7a, pelo porteiro, pelo vendedor de cachorro-quente na porta de uma casa de espet\u00e1culos.\r\nPrecisamos que esta Casa d\u00ea respostas a essa situa\u00e7\u00e3o. Que n\u00e3o fa\u00e7amos com que esse povo perca a esperan\u00e7a, mas com que gere empregos. Outros pa\u00edses tomaram medidas importantes, emergenciais, para salvar esse setor.\r\nEnt\u00e3o, findando o ano, quero dizer que a C\u00e2mara dos Deputados tem voz, vai fazer esse reconhecimento e vai ajudar esse setor, para que n\u00f3s possamos, em breve, quando houver a vacina, com responsabilidade, voltar a funcionar para que esse setor possa cumprir com o seu papel, gerando emprego e renda. O querido e aguerrido Deputado Ricardo Silva, da nossa bancada, tamb\u00e9m est\u00e1 conosco nesta luta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCONTRO (EVENTO), ENTRETENIMENTO TUR\u00cdSTICO, BRAS\u00cdLIA (DF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nFELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em encontro promovido pelos produtores de eventos, no Hotel Royal Tulip, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir aos colegas Deputados e Deputadas e a todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara uma pequena pausa em rela\u00e7\u00e3o ao debate sobre a autonomia do Banco Central, que vai continuar amanh\u00e3, e queria colocar luz sobre um segmento do setor de entretenimento, pois hoje v\u00e1rios produtores de eventos vieram a Bras\u00edlia, mais de 150 produtores de eventos, para um grande encontro que acontecer\u00e1 amanh\u00e3. E aproveito para convidar todos os colegas Deputados e Deputadas para debater, no Hotel Royal Tulip, sobre um setor que, se a lgu\u00e9m ainda tem alguma d\u00favida, \u00e9 o mais penalizado no Brasil com essa pandemia. \u00c9 o \u00fanico setor que est\u00e1 proibido de funcionar! \u00c9 o \u00fanico setor que se preparou para voltar a trabalhar e n\u00e3o conseguiu. \r\nApresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de nossa autoria, que conta com a coautoria de v\u00e1rios colegas Deputados de esquerda, de direita e de centro. Eu fico feliz que esta Casa, o Parlamento brasileiro, n\u00e3o vai virar as costas para esse setor. Eu tenho que agradecer ao Presidente Arthur Lira, que colocou o projeto para ser pautado nesta semana. N\u00e3o votamos hoje porque a querida colega Deputada Renata Abreu est\u00e1 discutindo com o Governo.\r\nN\u00f3s tivemos hoje uma reuni\u00e3o com o L\u00edder do Governo Ricardo Barros. Fomos hoje at\u00e9 o Pal\u00e1cio do Planalto. Eu sou um Deputado de oposi\u00e7\u00e3o e estive com o Presidente da Rep\u00fablica conversando olhos nos olhos para falar sobre o tormento, o desespero do setor de eventos, que n\u00e3o consegue trabalhar. Acho que n\u00f3s vamos ter uma noite em que a Deputada Renata Abreu, o Governo e o setor econ\u00f4mico v\u00e3o conseguir chegar a um projeto que possa ser votado, para que n\u00f3s venhamos a amenizar o sofrimento, a dor de tantos que j\u00e1 quebraram. \r\nE alguns precisam do socorro do Estado brasileiro para continuar a funcionar, a gerar emprego e renda. Pedimos um REFIS, pedimos que o setor possa parcelar sua d\u00edvida para que consiga ter cr\u00e9dito. \r\nVejam bem, n\u00f3s conversamos hoje com o setor econ\u00f4mico do Governo, mas falaram que n\u00e3o poderiam estudar REFIS. Eu disse: \"Olhe, como \u00e9 que quem n\u00e3o tem nenhum faturamento pode pagar alguma coisa? Abram os olhos, sejam sens\u00edveis\". O Presidente da Rep\u00fablica disse que falaria com o Ministro Paulo Guedes. Eu tenho ouvido aqui desta Casa, Presidente, que vamos ter essa sensibilidade. \r\nFa\u00e7o mais uma vez um apelo a todos voc\u00eas no sentido de que possamos dar uma resposta esta semana aprovando o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE, de reestrutura\u00e7\u00e3o do setor de eventos. \u00c9 isto que estamos pedindo: que o Brasil abra os olhos, que o Parlamento cumpra o seu papel.\r\nQuero parabenizar os mais de cem produtores, os her\u00f3is que com muita dificuldade est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia para que n\u00f3s fa\u00e7amos a nossa parte. Um grande abra\u00e7o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia. Reuni\u00e3o de Parlamentares com membros da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero em primeiro lugar agradecer a V.Exa. por ter pautado esta semana o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, o PES - Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos.\r\nQuero dizer a V.Exa. que hoje a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos reuniu 116 Parlamentares - repito, neste momento de pandemia, 116 Parlamentares - no caf\u00e9 da manh\u00e3. O Deputado Ricardo Silva e o Deputado Domingos Neto estavam l\u00e1. \r\nQueremos pedir a V.Exa. que consigamos votar hoje a urg\u00eancia do projeto e, se Deus quiser, na semana que vem, votar o m\u00e9rito.\r\nTrata-se do \u00fanico setor no Brasil que est\u00e1 proibido de funcionar. \u00c9 a \u00fanica atividade econ\u00f4mica no Pa\u00eds que n\u00e3o tem previs\u00e3o de voltar a trabalhar, a gerar emprego, a gerar renda.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), RECIFE (PE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA DO FREVO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Prefeito Municipal de Recife, Jo\u00e3o Campos, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Frevo na Capital pernambucana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao nosso querido Deputado Jo\u00e3o Campos, Prefeito do Recife, que nos visita na noite de hoje. O Prefeito Jo\u00e3o Campos \u00e9 orgulho do Partido Socialista Brasileiro. Foi um grande Deputado e est\u00e1 sendo um grande Prefeito. \r\nOntem, Presidente, n\u00f3s comemoramos o Dia do Frevo na capital do frevo, Recife, governada por Jo\u00e3o Campos. E ontem o Jo\u00e3o, sens\u00edvel como \u00e9 e como era o saudoso Eduardo Campos, anunciou aux\u00edlio emergencial para quem vive do carnaval. Carnaval \u00e9 festa e \u00e9 alegria para muitos, mas \u00e9 emprego, \u00e9 renda.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Jo\u00e3o Campos! Quatro milh\u00f5es de reais foram destinados a agremia\u00e7\u00f5es carnavalescas, \u00e0 classe art\u00edstica recifense. V.Sa. \u00e9 um orgulho do Partido Socialista Brasileiro. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SETOR CULTURAL, FAVOR\u00c1VEL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PRODUTOR DE EVENTOS, DIFICULDADE, AN\u00c1LISE.\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE), SETOR CULTURAL, FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira e ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcelo Ramos, pelo apoio ao setor de entretenimento. Dificuldades enfrentadas pelos produtores de eventos em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Promotores de Eventos - ABRAPE,  por a\u00e7\u00e3o promovida junto ao Parlamento brasileiro em prol do setor.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, em primeiro lugar, agradecer ao Presidente Arthur Lira e agradecer a V.Exa. \r\nO Deputado Marcelo Ramos \u00e9 um entusiasta, \u00e9 um defensor da ind\u00fastria do entretenimento. Quantas vezes ele falou comigo que estava conosco, com a nossa querida Beth, de Manaus. \r\nPresidente Marcelo, povo brasileiro, queridos colegas Deputados e Deputadas, agora neste momento v\u00e1rios produtores de eventos em todo o Brasil est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara. \r\nDiante desta pandemia, dessa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o grave que o Brasil atravessa, o \u00fanico setor econ\u00f4mico, a \u00fanica atividade econ\u00f4mica, Prefeito Jo\u00e3o Campos, que est\u00e1 proibida de trabalhar, que n\u00e3o pode trabalhar, que n\u00e3o pode gerar emprego, \u00e9 o setor de produ\u00e7\u00e3o de eventos.\r\nEnt\u00e3o, o Parlamento est\u00e1 cumprindo o seu papel na noite de hoje, querido L\u00edder Danilo Cabral. Hoje n\u00f3s tivemos um evento que contou com a presen\u00e7a de 120 Parlamentares - estava l\u00e1 conosco o querido amigo, colega, defensor do setor, o Deputado Wolney Queiroz - e de 6 Senadores. \u00c9 um projeto que conta com a assinatura de 385 Parlamentares, de esquerda, de direita, de centro, da base do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 com unanimidade que o Parlamento precisa dar a m\u00e3o a esse setor, que vai completar 1 ano sem nenhum faturamento. Por isso, eu quero agradecer aos colegas Deputados.\r\nDeputado Vitor Hugo, quero parabenizar a ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos por um feito hist\u00f3rico, que foi conseguir ecoar sua ang\u00fastia no Parlamento. \u00c9 dif\u00edcil encontrar um colega nesta Casa que n\u00e3o tenha sido tocado e que n\u00e3o queira fazer justi\u00e7a, por meio da Casa do Povo, para socorrer esse setor, que \u00e9 a alma da cultura do nosso Pa\u00eds. \u00c9 esse setor que promove eventos do ax\u00e9 da Bahia; \u00e9 esse setor que promove o samba; \u00e9 esse setor que promove o frevo do Recife, que o Prefeito Jo\u00e3o Campos socorreu com o aux\u00edlio emergencial, assim como fez o Governador Paulo C\u00e2mara, em Pernambuco. Esse setor precisa da nossa C\u00e2mara, esse setor precisa do Parlamento brasileiro. \r\nEu estive presente ontem no Gabinete do Presidente da Rep\u00fablica - sim, como Deputado de oposi\u00e7\u00e3o que sou - e reafirmei, olhando nos olhos do Presidente: eu n\u00e3o fa\u00e7o uma oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem capacidade de ter sensibilidade de socorrer um setor que est\u00e1 na UTI, se observarmos o que est\u00e1 passando o setor de produ\u00e7\u00e3o de eventos. Sensibilizamos o Presidente e estivemos com o Presidente do Senado Rodrigo Pacheco, que nos recebeu muito bem. \r\nAqui, na noite hist\u00f3rica de hoje, o Parlamento brasileiro n\u00e3o est\u00e1 tratando como invis\u00edveis os produtores de eventos, os artistas. Muito mais do que tentar salvar empres\u00e1rios, est\u00e1 olhando para os invis\u00edveis do setor, que s\u00e3o seguran\u00e7as, carregadores, iluminadores, bilheteiros, cenografistas, eletricistas, que est\u00e3o sem esperan\u00e7a. N\u00e3o podemos fazer com que esses trabalhadores, que querem dignidade, percam a esperan\u00e7a.\r\nPrefeito Jo\u00e3o, Deputado Danilo e Deputado Wolney, colegas de Pernambuco, eu vou resgatar uma frase do saudoso Ariano Suassuna. Ele dizia que o pessimista \u00e9 um chato; o otimista... \r\nDiga a\u00ed, Deputado Wolney!\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - O otimista \u00e9 um tolo; o pessimista \u00e9 um chato; e ele \u00e9 um...\r\nO SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE) - Eu prefiro ser um realista esperan\u00e7oso.\r\nObrigado, Deputado Wolney!(Palmas.)\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos perder a esperan\u00e7a. O Brasil tem esperan\u00e7a, e vamos salvar o setor de entretenimento.\r\nObrigado, Presidente!\r\nObrigado, colegas Parlamentares!\r\nPe\u00e7o que a nossa fala seja registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelo setor de entretenimento diante da epidemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos e aqueles que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, todos t\u00eam conhecimento de que o setor que mais est\u00e1 sendo penalizado na pandemia \u00e9 o setor do entretenimento. Hoje, n\u00f3s fomos at\u00e9 o Ministro do Turismo e o Secret\u00e1rio de Cultura, M\u00e1rio Frias, juntamente com os Deputados Augusto Coutinho e Andr\u00e9 de Paula, e levamos Robinson Pacheco, Presidente do maior espet\u00e1culo ao ar livre do mundo A paix\u00e3o de Cristo, que vai completar 2 anos sem ser realizado. \u00c9 um produto tur\u00edstico e cultural do nosso Estado que, se fizermos uma analogia com o momento que estamos atravessando, veremos que simplesmente est\u00e1 em est\u00e1gio terminal na UTI. Todo o setor de entretenimento do Brasil - e n\u00e3o h\u00e1 como fazer nenhum paralelo, como comparar - est\u00e1 proibido de trabalhar. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo a esta Casa. Falei com o Presidente Arthur Lira, que nos garantiu que, na pr\u00f3xima semana, ap\u00f3s um di\u00e1logo com o Governo, iremos colocar o projeto em pauta, para amenizar a dor e o sofrimento do setor que est\u00e1 proibido de trabalhar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS_ OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LOCKDOWN, DEFESA, PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, destinada ao debate do repasse de recursos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Alerta aos Governadores e Prefeitos Municipais, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do Esporte e da Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva, sobre a import\u00e2ncia do funcionamento de estabelecimentos destinados \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, colegas Deputados e todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara, eu acabo de sair de uma reuni\u00e3o da CMO, a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, e vamos, como representantes do Partido Socialista Brasileiro, obviamente, garantir recursos para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a fim de que haja vacina suficiente para imunizar o nosso povo. Mas quero aqui passar um recado, falar do nosso posicionamento na C\u00e2mara dos Deputados, e tamb\u00e9m falar para os governantes do Brasil, Governadores e Prefeitos.\r\nEu presido a Frente Parlamentar em Defesa do Esporte e tamb\u00e9m a Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva. Como estamos num momento no Brasil de aumento da taxa de cont\u00e1gio pelo coronav\u00edrus, do n\u00famero de pacientes em UTIs e da ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas em nosso Pa\u00eds por parte dos governantes, eu quero fazer um alerta.\r\nN\u00f3s enviamos um of\u00edcio a todos os Governadores e Prefeitos para fazer com que eles reconhe\u00e7am que a atividade f\u00edsica \u00e9 essencial, que os profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica s\u00e3o tamb\u00e9m grandes her\u00f3is e s\u00e3o essenciais.\r\nA atividade f\u00edsica ajuda a aumentar a imunidade, combate a depress\u00e3o e tem que ter esse reconhecimento. Se tiverem que fechar alguma atividade econ\u00f4mica, restringir atividades com lockdown, n\u00e3o fechem os equipamentos que promovem a atividade f\u00edsica, n\u00e3o fechem os espa\u00e7os onde os profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica incentivam a atividade f\u00edsica, ministram aulas e fazem com que a popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da atividade f\u00edsica, tenha melhor sa\u00fade.\r\nEste \u00e9 o nosso apelo da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, a Casa do Povo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Promotores de Eventos - ABRAPE.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, todos que est\u00e3o nos assistindo, o PERSE, de perseveran\u00e7a, de quem n\u00e3o desiste, enfim chega, na noite de hoje, \u00e0s 21h17min, \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o. \r\nTrata-se do setor, se existiam d\u00favidas, mais penalizado dentro dessa pandemia. Se perguntarmos aqui a qualquer atividade econ\u00f4mica quem parou por 1 ano de trabalhar e quem tem faturamento zero, a resposta ser\u00e1 quem trabalha no setor de eventos. Quem est\u00e1 assistindo \u00e0 sess\u00e3o neste momento, ou quem vai assistir depois a este v\u00eddeo, saber\u00e1 responder. \r\n\u00c9 um momento de muita dor, de muita ang\u00fastia, muitos estavam perdendo a esperan\u00e7a, mas neste noite de hoje, com a relatoria da querida Deputada Renata Abreu, que tem sido uma gigante diante de todo esse processo, vamos dar mais esperan\u00e7a. \r\nEu quero pedir apoio a todos os colegas Deputados. Querido Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, tamb\u00e9m coautor deste projeto, h\u00e1 gente de esquerda, de direita, de oposi\u00e7\u00e3o, h\u00e1 gente de todos os partidos que enxergaram os invis\u00edveis do setor de eventos. Hoje, querido Presidente Arthur Lira, V.Exa. cumpre com a promessa e n\u00e3o fecha os olhos para este setor. \r\nMuitos me perguntaram por que eu iria votar no Presidente Arthur Lira. E eu sempre dizia: o Deputado Arthur tem palavra e a cumpre. E, na noite de hoje, o setor de eventos vai saber fazer esse reconhecimento n\u00e3o s\u00f3 a V.Exa., mas tamb\u00e9m ao Parlamento brasileiro. \r\nEsse setor emprega milh\u00f5es de brasileiros. Esse setor \u00e9 a alma da nossa cultura: ele produz o ax\u00e9 da Bahia, o sertanejo, o samba brasileiro e o frevo pernambucano. \r\nHoje a C\u00e2mara dos Deputados vai ter esse olhar. E eu quero pedir a todos os colegas Deputados e Deputadas que votem \"sim\" ao PL 5.638; \"sim\" ao projeto emergencial do retorno, da retomada do setor de eventos; \"sim\" a nossa cultura; \"sim\" \u00e0queles que n\u00e3o v\u00e3o perder a esperan\u00e7a na noite de hoje.\r\nEu quero que todos os L\u00edderes de bancada fa\u00e7am essa reflex\u00e3o, porque esse projeto vai reduzir a dor, vai reduzir todo o sofrimento desse setor, que foi o primeiro a parar, o \u00faltimo a voltar e que n\u00e3o tem perspectivas. \r\nPara finalizar, Presidente, eu quero parabenizar a ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos, na pessoa do Presidente, Doreni, e de todos os associados.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, ATIVIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, RECONHECIMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), PREVEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A, REDU\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Solidariedade aos profissionais de sa\u00fade engajados na luta contra a epidemia de coronav\u00edrus. Relev\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pelos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Reconhecimento, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, da import\u00e2ncia da pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e redu\u00e7\u00e3o de mortalidades. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, todos que est\u00e3o nos assistindo, mais uma vez, venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados me solidarizar e, ao mesmo tempo, parabenizar os guerreiros que est\u00e3o na linha de frente, os profissionais de sa\u00fade nesse momento de tanta dificuldade, em que aumenta o cont\u00e1gio do coronav\u00edrus em nosso Pa\u00eds. \r\nMas quero novamente falar pelos profissionais muitas vezes esquecidos: os profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Isso mesmo, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica cuida da sa\u00fade preventiva. E quem est\u00e1 falando aqui n\u00e3o \u00e9 o Deputado que preside a Frente Parlamentar do Esporte, a Frente Parlamentar de Sa\u00fade Preventiva. Minha voz aqui procura traduzir a voz da ci\u00eancia. Profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, nunca t\u00e3o falada na hist\u00f3ria deste s\u00e9culo, diz que para cada real investido em atividade f\u00edsica economizam-se 4 reais nos hospitais. A OMS - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, em dezembro do ano passado, disse que 300 minutos de atividade f\u00edsica s\u00e3o as novas diretrizes. De acordo com a OMS, a atividade f\u00edsica reduz risco de mortalidade por doen\u00e7a cardiovascular, hipertens\u00e3o, diabetes, al\u00e9m de trazer benef\u00edcios para a sa\u00fade mental. Ajuda na sa\u00fade mental, Presidente.\r\nConcluo, temos que ter esse olhar, equipamentos de atividade f\u00edsica. Valorizar o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 valorizar a vida. Eu n\u00e3o vejo, nem tenho conhecimento de nenhuma academia, de nenhum local que promove atividade f\u00edsica com aglomera\u00e7\u00e3o. Tudo \u00e9 feito com responsabilidade, com distanciamento social, com \u00e1lcool em gel, com acompanhamento do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, que est\u00e1 presente em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 importante e dialoga com sa\u00fade preventiva, com vida. Profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 essencial! Academias s\u00e3o essenciais.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DORENI CARAMORI, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, de autoria do orador, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos trabalhadores, \u00e0s entidades representativas do setor e, especialmente, ao Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Eventos - ABRAPE, Doreni Caramori J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, colegas Parlamentares e todos os que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, em particular aqueles que militam, aqueles que vivem do setor de eventos, de entretenimento, a classe art\u00edstica brasileira, todos os m\u00fasicos, aqueles que vivem da ind\u00fastria do turismo, as palavras que eu tenho aqui, na tarde de hoje, s\u00e3o primeiramente de agradecimento, agradecimento a V.Exa., Presidente, que est\u00e1 cumprindo um compromisso, agradecimento a todos os colegas Deputados e Deputadas. Todos se sintam abra\u00e7ados e abra\u00e7adas, por terem esse reconhecimento. Num momento de tanta dor que o Brasil atravessa e de tanta dificuldade, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o vira as costas para o setor mais penalizado na pandemia.\r\nN\u00e3o foi f\u00e1cil chegar aqui. \u00c9 muito dif\u00edcil aprovar um projeto de lei. Se n\u00e3o houver converg\u00eancia, di\u00e1logo, decis\u00e3o pol\u00edtica, sensibilidade, as coisas n\u00e3o andam. E esta Casa est\u00e1 dando essa demonstra\u00e7\u00e3o hoje.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de parabenizar, em primeiro lugar, o Presidente da ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Eventos, Doreni Caramori, que est\u00e1 em Bras\u00edlia. Tamb\u00e9m quero parabenizar todos os associados da ABRAPE, que fizeram hist\u00f3ria. Pela primeira vez, o setor de entretenimento n\u00e3o foi tratado como invis\u00edvel e teve respeito da C\u00e2mara dos Deputados, da Casa do Povo. Isso \u00e9 m\u00e9rito de voc\u00eas. Esse m\u00e9rito \u00e9 dos artistas brasileiros, dos m\u00fasicos. Esse m\u00e9rito \u00e9 daqueles invis\u00edveis, daqueles que n\u00e3o t\u00eam vez e muitas vezes n\u00e3o t\u00eam reconhecimento.\r\nEste projeto, Presidente, povo brasileiro, n\u00e3o \u00e9 para salvar empres\u00e1rio, microempres\u00e1rio. Vai dar uma m\u00e3o, sim, para um setor que, neste m\u00eas, completa 1 ano com zero de faturamento. Esse setor vai ter a colabora\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e vai olhar para o carregador, para o iluminador, para o t\u00e9cnico de som, para o seguran\u00e7a, para o vendedor de cachorro-quente, para o porteiro, para todos os que estavam sem esperan\u00e7a.\r\nO PERSE - Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos n\u00e3o \u00e9 resultado s\u00f3 da perseveran\u00e7a daqueles que n\u00e3o desistem, porque isso \u00e9 intr\u00ednseco, est\u00e1 na alma de quem produz evento. O PERSE tamb\u00e9m dialoga com a esperan\u00e7a, pois, a partir de hoje, na C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s ficamos movidos por esperan\u00e7a. Quem trabalha neste setor fica movido pela esperan\u00e7a de que algo melhor est\u00e1 por vir.\r\nObrigado, colegas Parlamentares. Obrigado, C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO projeto segue agora para o Senado Federal. Temos a esperan\u00e7a de que o Senado vai ter essa mesma sensibilidade. \u00c9 um compromisso do Senador Rodrigo Pacheco, que nos recebeu tamb\u00e9m.\r\nQuero parabenizar aqueles que trabalham com eventos, com turismo, com feiras tur\u00edsticas, com casamentos, com anivers\u00e1rios, com buf\u00ea. Quero parabenizar tamb\u00e9m as cerca de 20 entidades que se movimentaram e sensibilizaram esta Casa: a Apresenta, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Eventos - ABEOC, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Hot\u00e9is, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ag\u00eancias de Viagens - ABAV e diversas outras entidades que militam na \u00e1rea de turismo e produ\u00e7\u00e3o de eventos.\r\nParab\u00e9ns! Obrigado. Viva o setor de eventos! Viva a nossa cultura! Viva o emprego! Viva a vida!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O, EMENDA,  ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao setor de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 propositura, destinada \u00e0 supress\u00e3o de incentivo concedido ao polo de tecnologia da Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Parlamentares, todos os que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, venho aqui manifestar uma grande preocupa\u00e7\u00e3o do setor de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. No final de semana, falei com o cientista Silvio Meira, com o Presidente do Porto Digital, Pierre Lucena, com o Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Econ\u00f4mico do Governo de Pernambuco, o ex-Prefeito Geraldo J\u00falio, com o Prefeito Jo\u00e3o Campos.\r\nN\u00f3s estamos para votar a PEC Emergencial. Eu sou a favor da PEC Emergencial. O povo brasileiro \u00e9 a favor do aux\u00edlio emergencial. Mas, se o texto da PEC for aprovado desta forma, simplesmente corre-se o risco de destruir - vou repetir: destruir - o \u00fanico instrumento de pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nPernambuco tem o Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife - CESAR, tem o Porto Digital, que emprega cerca de 10 mil trabalhadores. O Cear\u00e1 tamb\u00e9m \u00e9 um importante polo de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios Estados do Brasil est\u00e3o, por meio desta PEC, criando uma excepcionalidade para que a Zona Franca de Manaus tenha com exclusividade esse benef\u00edcio. Eu falava com o Deputado Marcelo Ramos, do Amazonas. Ele pr\u00f3prio \u00e9 contr\u00e1rio a esta PEC do jeito que est\u00e1. N\u00f3s temos 377 institutos de pesquisa espalhados pelo Brasil, 512 empresas em 132 Munic\u00edpios. Para cada real de incentivo, esses institutos e essas empresas contribuem com 2 reais para os cofres p\u00fablicos.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo aos colegas Parlamentares. N\u00f3s apresentamos uma emenda para suprimir essa exclusividade da Zona Franca de Manaus. Neste momento de pandemia, estamos tratando de ajuda ao povo brasileiro, mas n\u00e3o podemos deixar de incentivar a tecnologia, a ci\u00eancia. A ci\u00eancia pede socorro.\r\nEu quero abrir os olhos dos Parlamentares e dos L\u00edderes de bancada. N\u00e3o vamos permitir que isso venha a acontecer e acabe com o \u00fanico instrumento de pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o no nosso Brasil.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE INFORM\u00c1TICA (1991), INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Regozijo com a garantia, pelo Minist\u00e9rio da Economia, de manuten\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, a chamada Lei da Inform\u00e1tica, bem como de benef\u00edcio concedido \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica at\u00e9 2029.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, todos que est\u00e3o nos assistindo, eu quero me dirigir, em especial, a todos os brasileiros que acreditam na inova\u00e7\u00e3o, ao pessoal do Porto Digital, do CESAR, da universidade federal. Ontem foi um dia de v\u00e1rias discuss\u00f5es, de debates sobre a manuten\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica do Brasil.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Presidente Arthur Lira, pela sensibilidade, e ao L\u00edder do Governo, o colega Deputado Ricardo Barros, tamb\u00e9m pela sensibilidade. Quero agradecer tamb\u00e9m ao querido colega pernambucano Deputado Silvio Costa Filho. \r\nOntem, no Minist\u00e9rio da Economia, acompanhados do Prefeito Jo\u00e3o Campos, n\u00f3s tivemos uma grande not\u00edcia do Minist\u00e9rio acerca da manuten\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica com a garantia do benef\u00edcio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, \u00e0 tecnologia, \u00e0 ci\u00eancia at\u00e9 2029. Foi uma grande vit\u00f3ria da ci\u00eancia. Foi uma grande vit\u00f3ria daqueles que acreditam que fazem hoje o futuro do Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento constasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BENEF\u00cdCIO FISCAL, LEI DE INFORM\u00c1TICA (2004), PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica e garantia de benef\u00edcios fiscais at\u00e9 2029, no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero trazer, mais uma vez, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados um tema que me causou profunda preocupa\u00e7\u00e3o na PEC: os benef\u00edcios fiscais e a Lei de Inform\u00e1tica.\r\nN\u00f3s apresentamos uma emenda para tentar corrigir o que ach\u00e1vamos que seria uma injusti\u00e7a. Conversamos com o Deputado Marcelo Ramos, conversamos com o L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros.\r\nEsse foi um tema de profundo debate com a bancada de Pernambuco. Aqui, eu destaco o Deputado Augusto Coutinho e o Deputado Wolney Queiroz, coordenadores da bancada do Estado. Somaram-se a n\u00f3s outros Parlamentares, como o Deputado Raul Henry e o Deputado Silvio Costa Filho.\r\nEu e o Deputado Silvio Costa Filho fomos ao Minist\u00e9rio da Economia e, numa reuni\u00e3o com a equipe t\u00e9cnica da Pasta, celebramos um acordo, que foi comunicado ao Presidente do Porto Digital, Pierre Lucena, e ao cientista Silvio Meira, internacionalmente reconhecido. O Minist\u00e9rio da Economia n\u00e3o s\u00f3 apalavrou como enviou uma nota oficial falando da preserva\u00e7\u00e3o - repito: da preserva\u00e7\u00e3o! - da Lei de Inform\u00e1tica com os benef\u00edcios fiscais garantidos at\u00e9 2029.\r\nFa\u00e7o um apelo ao querido amigo e colega, reconhecido pela coer\u00eancia e pelo di\u00e1logo, que foi recentemente reempossado como L\u00edder do PDT, para que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o venhamos, com o Destaque n\u00ba 9, a respeitar esse acordo.\r\nO L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, j\u00e1 disse, de viva voz, e gravou aqui que vamos votar um projeto de lei espec\u00edfico para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica a esse tema.\r\nMais uma vez, eu refor\u00e7o que tamb\u00e9m V.Exa. participou, Presidente Arthur Lira.\r\nIsso dialoga com a preserva\u00e7\u00e3o e com a valoriza\u00e7\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o. A \u00fanica pol\u00edtica que existe de inova\u00e7\u00e3o e da Lei da Inform\u00e1tica do nosso Pa\u00eds dialoga com o futuro do nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na semana passada, a C\u00e2mara dos Deputados deu um sopro de esperan\u00e7a para o setor de entretenimento, de produ\u00e7\u00e3o de eventos, para todos do setor cultural. Aprovamos o PL 5.638/20, que institui o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Agora, no Senado, a esperan\u00e7a se renova.\r\nTivemos ontem uma reuni\u00e3o com o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos - ABRAPE, Doreni Caramori, e com a Senadora Daniella Ribeiro, da Para\u00edba, que \u00e9, no Senado, a Relatora do PL. Ela nos deu a garantia de que, na pr\u00f3xima semana, o Presidente Rodrigo Pacheco vai colocar em vota\u00e7\u00e3o esse projeto de lei. E n\u00f3s aqui, atentos, vamos fazer cobran\u00e7as. Todos que vivem desse setor, o mais penalizado no Brasil, est\u00e3o acompanhando tamb\u00e9m a tramita\u00e7\u00e3o. Espero que o Congresso cumpra com o seu papel.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Ratifica\u00e7\u00e3o de acordo sobre a manuten\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica no processo de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero mais uma vez aqui, mesmo sendo um Parlamentar do PSB, da Oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, ratificar um acordo que foi celebrado em rela\u00e7\u00e3o a esse destaque supressivo. Eu falo aqui para todos que militam na \u00e1rea de tecnologia e de inova\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEu falei com V.Exa., Deputado Marcelo Ramos, e V.Exa., demonstrando largueza, por mais que a Zona Franca de Manaus pudesse ser beneficiada, disse que n\u00e3o concordava com aquele texto, porque achava que poderia prejudicar outros centros, em todo o Pa\u00eds, de inova\u00e7\u00e3o de tecnologia.\r\nN\u00f3s procuramos um di\u00e1logo aqui dentro do Parlamento, e junto com Parlamentares de Pernambuco, com o coordenador da bancada de Pernambuco, o Deputado Augusto Coutinho, e com v\u00e1rios outros Parlamentares, n\u00f3s fomos, liderados pelo Prefeito Jo\u00e3o Campos, do PSB de Recife, at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Economia. No Minist\u00e9rio da Economia, n\u00f3s conseguimos sensibiliz\u00e1-los, n\u00e3o s\u00f3 pela presen\u00e7a do Deputado Silvio Costa Filho, da bancada de Pernambuco, mas tamb\u00e9m pela presen\u00e7a de v\u00e1rios outros Parlamentares de todo o Brasil, que fizeram chegar e ecoar a voz do desespero - \u00e9 isso mesmo - que o setor de inova\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds estava passando.\r\nEu falei com o Deputado Ricardo Barros e foi celebrado n\u00e3o s\u00f3 um acordo verbal, como tamb\u00e9m, no mesmo dia, o Minist\u00e9rio da Economia emitiu uma nota oficial garantido o compromisso da manuten\u00e7\u00e3o da Lei da Inform\u00e1tica, de que o Deputado Daniel \u00e9 tamb\u00e9m admirador - Santa Catarina tamb\u00e9m \u00e9 autora do projeto, Santa Catarina tem um importante polo de inova\u00e7\u00e3o de tecnologia.\r\nEnt\u00e3o, quero falar aqui, n\u00e3o em nome da nossa bancada, mas em nome de um Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o, que foi feito o acordo e que foi publicada uma nota oficial. E eu quero pedir para quem votou \"n\u00e3o\" que vote \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do emprego e pelo incentivo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o. Trata-se de uma vit\u00f3ria do Parlamento. O Governo teve sensibilidade. N\u00f3s vamos manter \"sim\" ao texto e, em breve, dar seguran\u00e7a jur\u00eddica a esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que dialoga com o futuro.\r\nEsse acordo - estou finalizando, Presidente - foi inclusive avalizado pelo Presidente do Porto Digital de Recife, Pierre Lucena, e por v\u00e1rios que militam nesse setor. Quero aqui ratificar o acordo que foi feito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, VACINA\u00c7\u00c3O, CORNAVIRUS, FERNANDO DE NORONHA (PE).",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, de imuniza\u00e7\u00e3o dos habitantes do arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio, quem est\u00e1 nos assistindo pela TV C\u00e2mara, n\u00f3s estamos com um aumento exponencial, em nosso Pa\u00eds, do cont\u00e1gio do coronav\u00edrus, de interna\u00e7\u00f5es, de \u00f3bitos, e eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para um local que fica a 540 quil\u00f4metros da costa pernambucana, o Arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha. O Arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha n\u00e3o tem UTI, tem uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 3.200 pessoas e vive exclusivamente do turismo. N\u00f3s enviamos um of\u00edcio ao Ministro Eduardo Pazuello, pedimos que a popula\u00e7\u00e3o de Noronha venha a ser imunizada. L\u00e1, a \u00fanica condi\u00e7\u00e3o de atendimento, em caso de emerg\u00eancia, \u00e9 atrav\u00e9s do Salve A\u00e9reo.\r\nEnt\u00e3o, enquanto Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Sa\u00fade Preventiva, quero pedir uma excepcionalidade para Fernando de Noronha. A Fernando de Noronha n\u00e3o chegou ainda essa nova cepa, cuja consequ\u00eancia todos est\u00e3o vendo em nosso Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o esse alerta e chamo \u00e0 responsabilidade o Minist\u00e9rio do Sa\u00fade para que venha a imunizar a popula\u00e7\u00e3o de Fernando de Noronha.\r\nConcluo, Sr. Presidente, dizendo que, se h\u00e1 algum outro local no Brasil que possa ser comparado a Fernando de Noronha, que levante a voz e tamb\u00e9m seja imunizado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Perda do objeto do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no Substitutivo do Senado Federal \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada, no texto esse item foi retirado de acordo com a negocia\u00e7\u00e3o da Senadora Daniella Ribeiro, no Senado, com o compromisso de o Governo de reeditar duas medidas provis\u00f3rias. Isso foi feito. S\u00e3o as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 1.036 e 14.020. Ou seja, na nossa vis\u00e3o, de acordo com o compromisso da Relatora, validado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Eventos e pelo setor tur\u00edstico, tamb\u00e9m foi contemplado, com a reedi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias citadas.\r\nEu pediria a perda do objeto desse destaque para que possamos acelerar os trabalhos. Que V.Exas. tenham a sensibilidade de n\u00e3o votarmos esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no Substitutivo apresentado pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, foi resolvido. Eu pe\u00e7o desculpa. A nossa assessoria informou que j\u00e1 havia sido reeditada a MP 14.020, a Lei do Bem, e n\u00e3o foi ainda.\r\nEu conversei agora com o General Peternelli, com o Deputado Sanderson, da base do Governo, e a orienta\u00e7\u00e3o aqui, para obter um consenso, \u00e9 n\u00f3s mantermos o texto da C\u00e2mara, ou seja, \u00e9 dizermos \"sim\" ao destaque, porque este projeto n\u00e3o \u00e9 de governo nem de oposi\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um projeto que foi votado por unanimidade praticamente aqui na C\u00e2mara e no Senado tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, eu pediria que...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - \u00c9 \"sim\" ao destaque ou \"sim\" ao texto?\r\nO SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE) - \u00c9 \"sim\" ao destaque, \"sim\" ao destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\"?\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - \"Sim\" ao texto da C\u00e2mara.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Prestem aten\u00e7\u00e3o!\r\nO SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE) - \"Sim\" ao texto da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente da Casa, Deputado Arthur Lira, ao Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, a Parlamentares e outros pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, relativo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 Covid-19; \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, colegas Parlamentares aqui presentes no Plen\u00e1rio e todos os que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, minhas palavras aqui, mesmo neste cen\u00e1rio de tanta dificuldade que o Brasil est\u00e1 atravessando, s\u00e3o palavras de agradecimento.\r\nO nosso PL 5.638/20, que trata do PERSE - Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos, cuja sigla vem de perseveran\u00e7a, hoje, venceu. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o virou as costas para o setor mais afetado nesta pandemia. Foi o primeiro setor a parar, ser\u00e1 o \u00faltimo a voltar, e ningu\u00e9m sabe quando voltar\u00e1. A aprova\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 um sopro de esperan\u00e7a para empres\u00e1rios, microempres\u00e1rios e muito mais para aqueles do setor que s\u00e3o invis\u00edveis, como quem trabalha como cerimonialista, quem produz evento, quem \u00e9 do setor teatral, e aqueles que est\u00e3o por tr\u00e1s das cortinas: o iluminador, o eletricista, o bilheteiro, o seguran\u00e7a, o profissional da limpeza. A partir de hoje, eles poder\u00e3o ter esperan\u00e7a.\r\nN\u00e3o foi f\u00e1cil chegar ao dia de hoje, depois de aprovar a urg\u00eancia do projeto, votar o m\u00e9rito do projeto na C\u00e2mara e aprov\u00e1-lo praticamente por unanimidade, ir at\u00e9 o Senado e v\u00ea-lo aprovado por unanimidade, para no dia de hoje estarmos celebrando. Muita gente trabalhou duro.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de agradecer a V.Exa., Presidente Arthur Lira. Eu n\u00e3o posso deixar de agradecer ao Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, que cumpriu com o seu compromisso com o setor de eventos e com o setor tur\u00edstico.\r\nN\u00e3o posso tamb\u00e9m deixar de agradecer e de parabenizar por toda a mobiliza\u00e7\u00e3o a Doreni Caramori, Presidente da ABRAPE, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos; ao Movimento Brasil Invis\u00edvel; ao Movimento Apresenta; \u00e0 ABEOC, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Eventos; \u00e0 ABIH, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Hot\u00e9is; \u00e0 ABAV, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ag\u00eancias de Viagem; e a todas as entidades que comp\u00f5em o trade tur\u00edstico.\r\nN\u00f3s tivemos aqui ao nosso lado a felicidade de ter duas mulheres, duas bravas guerreiras: a Deputada Renata Abreu, que foi a Relatora do nosso PL aqui na C\u00e2mara dos Deputados, e, no Senado Federal, a Senadora Daniella Ribeiro.\r\nSenadora, o setor de eventos e o setor tur\u00edstico nunca ir\u00e3o se esquecer do seu trabalho, da sua garra para defender este setor.\r\nDeputada Renata Abreu, o setor de eventos e o setor tur\u00edstico tamb\u00e9m nunca esquecer\u00e3o todo o seu trabalho.\r\nQuerido colega de bancada Deputado Ricardo Silva, V.Exa. tamb\u00e9m foi um gigante nesta luta.\r\nEnt\u00e3o, hoje \u00e9 um dia em que se renova a esperan\u00e7a do setor de eventos.\r\nParab\u00e9ns a todos os artistas tamb\u00e9m, que ser\u00e3o contemplados! \r\nO setor de eventos, Presidente, \u00e9 a principal engrenagem que move o maior patrim\u00f4nio do nosso povo, que \u00e9 a cultura. Eles andam de m\u00e3os dadas, e esse setor ser\u00e1 valorizado.\r\nTivemos, aqui em Bras\u00edlia, a presen\u00e7a de Doreni Caramori, Peck Mecenas e Cris Abreu. Hoje, tenho a certeza de que todos ficar\u00e3o felizes. E n\u00f3s s\u00f3 temos a agradecer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SANC\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE e do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, a partir de hoje, vamos contar sete dias para o Presidente da Rep\u00fablica sancionar ou vetar o PERSE, o Programa Emergencial para Retomada do Setor de Eventos. \r\nPresidente Eduardo Bismarck, V.Exa. foi fundamental na constru\u00e7\u00e3o do texto, na valoriza\u00e7\u00e3o de quem trabalha com cultura, com eventos e no setor tur\u00edstico tamb\u00e9m. Tenho certeza de que todos os cearenses t\u00eam orgulho de V.Exa., pelo trabalho desempenhado para que o Congresso Nacional cumprisse com o seu papel e n\u00e3o esquecesse o setor mais prejudicado diante dessa pandemia, que \u00e9 o setor de entretenimento, de produ\u00e7\u00e3o cultural e tur\u00edstico do Brasil.\r\nAgora, fazemos um grande apelo para que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o vire as costas para este setor. N\u00e3o podemos esquecer o setor que \u00e9 a principal engrenagem do maior patrim\u00f4nio do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a nossa cultura. A C\u00e2mara e o Senado aprovaram o projeto relativo a esse setor. N\u00e3o foi f\u00e1cil construir tudo que ficou foi constru\u00eddo nesta Casa.\r\nE aqui, Sr. Presidente, quero, mais uma vez, parabenizar o engajamento da ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Produtores de Eventos, da ABAV - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Agentes de Viagem, da ABIH - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Hot\u00e9is, do Movimento Apresenta, do Movimento Brasil Invis\u00edvel. Este projeto n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para salvar artistas consagrados, empres\u00e1rios e microempres\u00e1rios. Este projeto visa a dar a m\u00e3o para aqueles invis\u00edveis do setor: o bilheteiro, o carregador, o seguran\u00e7a, o porteiro, o iluminador, quem trabalha como cerimonialista nos casamentos, nos eventos sociais de todos os recantos do nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, voc\u00ea que est\u00e1 nos assistindo, atrav\u00e9s das redes sociais, cobre sensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica para que sancione o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020.\r\nSim \u00e0 cultura; sim ao entretenimento; sim \u00e0 vida; sim ao emprego. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRESTE, PERNAMBUCO, SILVANO ALBINO, PREFEITO, GARANHUNS (CE), ELOGIO.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVETO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TURISMO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE), AGRADECIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Visita do orador ao Munic\u00edpio de Garanhuns, Estado de Pernambuco. Elogio ao Prefeito da municipalidade, Sivaldo Albino. Regozijo com a san\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu quero aqui registrar uma visita que fiz h\u00e1 poucos dias ao Agreste Meridional de Pernambuco, onde estive com o Prefeito Sivaldo Albino, de Garanhuns, um Prefeito jovem, de primeiro mandato. Fui bem recebido no Munic\u00edpio por Caio, pela Primeira-Dama, L\u00edvia, por todo o Secretariado e pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, Johny Albino.\r\nFicamos felizes, como membro do Partido Socialista Brasileiro, de ver o Prefeito, no seu primeiro mandato, cuidando do povo de Garanhuns, melhorando a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, investindo em leitos. \r\nParab\u00e9ns, Prefeito! Conte com o nosso mandato aqui em Bras\u00edlia. Voc\u00ea \u00e9 um grande orgulho do Partido Socialista Brasileiro.\r\nMas, Presidente, n\u00f3s estamos aqui hoje pela vontade de Deus e pelo desejo do povo brasileiro. N\u00f3s celebramos compromissos. Eu, como ex-Secret\u00e1rio de Turismo de Pernambuco e Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Produ\u00e7\u00e3o Cultural e do Entretenimento, e no momento em que o setor mais \u00e9 afetado, ontem tive um sopro de esperan\u00e7a, com a san\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica do PERSE - Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos, na qual V.Exa., Presidente Eduardo Bismarck, teve participa\u00e7\u00e3o decisiva.\r\nAgora, quem produz shows, os artistas, o setor tur\u00edstico, o mundo circense, ou seja, quem vive de circo tamb\u00e9m poder\u00e1 ter esperan\u00e7a. Com a ajuda do Governo, do Estado brasileiro, as pessoas podem ter esperan\u00e7a.\r\nO Presidente vetou alguns artigos do projeto de lei, mas virou lei. Isso \u00e9 que \u00e9 importante. E talvez aqui, no Congresso Nacional, n\u00f3s possamos derrubar alguns trechos.\r\nQuero dizer que tudo isso foi alvo de uma grande conquista e mostrou que a grande uni\u00e3o do trade tur\u00edstico, com o setor de produ\u00e7\u00e3o de eventos, construiu essa grande vit\u00f3ria hist\u00f3rica.\r\nQuero aqui parabenizar a todos da ABRAPE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos, a todos da ABIH, a todos da ABAV, a todos da ABEOC, a todos do movimento Apresenta, a todos do movimento Brasil Invis\u00edvel, por qu\u00ea? Porque este projeto que foi sancionado ontem n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para salvar empres\u00e1rio, microempres\u00e1rio, casas de espet\u00e1culos. Ele \u00e9 para salvar aqueles invis\u00edveis do setor, os carregadores, os bilheteiros, os iluminadores, os m\u00fasicos - e aproveito para mandar um abra\u00e7o ao Alem\u00e3o, Presidente da Ordem dos M\u00fasicos do Brasil. Este projeto vai salvar muita gente.\r\nQuero mais uma vez agradecer \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, ao Senado e a todos que fizeram com que este projeto virasse lei e que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um sopro de esperan\u00e7a.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA, MERCADO, RECIFE (PE), FAVORAVEL.\r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, COMBATE, SEDENTARISMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Encontro do orador com o Presidente da Companhia dos Servi\u00e7os Urbanos de Recife - CSURB, Gabriel Leit\u00e3o. Reforma dos mercados p\u00fablicos da capital pernambucana. Conveni\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de maiores investimentos em pol\u00edticas p\u00fablicas de combate ao sedentarismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, quero aqui agradecer a visita do Presidente da CSURB - Companhia de Servi\u00e7os Urbanos do Recife, que cuida dos mercados p\u00fablicos da cidade. Gabriel Leit\u00e3o, que \u00e9 do Recife, foi oficial de gabinete do saudoso Eduardo Campos e Secret\u00e1rio de Governo do Prefeito Geraldo J\u00falio. Hoje ajuda o Prefeito Jo\u00e3o Campos, a quem aproveito para cumprimentar da tribuna da Casa do povo brasileiro pelo excelente mandato que vem fazendo.\r\nEstive h\u00e1 pouco com o Ministro Rog\u00e9rio Marinho e apresentei a ele um projeto trazido pelo Gabriel para requalificar os mercados p\u00fablicos do Recife. Os recursos est\u00e3o garantidos e em breve o povo da cidade sob a lideran\u00e7a do Prefeito Jo\u00e3o Campos e de sua competente equipe vai ver melhorarem os equipamentos dos mercados, que s\u00e3o um patrim\u00f4nio do recifense e est\u00e3o nas principais \u00e1reas de conviv\u00eancia do povo de l\u00e1.\r\nSr. Presidente, quero trazer aqui mais um tema. Na semana passada, fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica com o Ministro da Sa\u00fade Marcelo Queiroga e falamos sobre uma pandemia silenciosa - repito, silenciosa: o sedentarismo. No momento em que assistimos a todo esse sofrimento do povo brasileiro com os \u00f3bitos, com as interna\u00e7\u00f5es, com os tantos pacientes em UTIs por causa da COVID, temos a informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica - dados fornecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - de que est\u00e3o morrendo, por ano, 300 mil pessoas por doen\u00e7as relacionadas ao sedentarismo.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que investe por ano mais de 100 bilh\u00f5es de reais, mas este ano vai investir apenas 49 milh\u00f5es de reais em pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica como sa\u00fade preventiva. Isso est\u00e1 errado, e o Ministro, inclusive, concordou que precisa ser revisto. A OMS diz que cada real investido em atividade f\u00edsica economiza 4 reais nos hospitais p\u00fablicos, mas n\u00f3s temos um sistema p\u00fablico de sa\u00fade reativo, que trata da consequ\u00eancia e n\u00e3o da causa.\r\nPrecisamos investir nos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que cuidam da sa\u00fade das pessoas, inclusive da sa\u00fade mental, melhorando tamb\u00e9m a imunidade. Esse \u00e9 o nosso compromisso como Presidente da Comiss\u00e3o do Esporte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FREVO, PATRIM\u00d4NIO CULTURAL, PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o do frevo, dan\u00e7a folcl\u00f3rica carnavalesca, como Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial da Humanidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas que est\u00e3o nos assistindo e todos que participam atrav\u00e9s da Internet.\r\nHoje foi publicada num ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, num jornal pernambucano, a possibilidade de o frevo perder o t\u00edtulo de patrim\u00f4nio imaterial do povo brasileiro e at\u00e9 da UNESCO.\r\nEu quero dizer especialmente ao povo pernambucano, um povo que tem orgulho das suas ra\u00edzes, das suas tradi\u00e7\u00f5es: o frevo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um patrim\u00f4nio do recifense e de Pernambuco, \u00e9 um patrim\u00f4nio do Brasil e do mundo. O que acontece \u00e9 que o ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o fez um sensacionalismo, colocando a possibilidade de n\u00f3s perderemos o t\u00edtulo de patrim\u00f4nio. \r\nEu liguei para o Secret\u00e1rio de Cultura, M\u00e1rio Frias - o IPHAN \u00e9 ligado \u00e0 Secretaria de Cultura -, e o que acontece \u00e9 que a revalida\u00e7\u00e3o de um bem cultural registrado pelo IPHAN acontece a cada 10 anos, de acordo com o Decreto n\u00ba 3.551, de 2000, que institui esse instrumento de prote\u00e7\u00e3o. O frevo foi registrado como patrim\u00f4nio cultural do Brasil em 2007 e, portanto, deveria ter passado por um processo de an\u00e1lise, de revalida\u00e7\u00e3o, algo de formalidade, algo comum \u00e0 Secretaria de Cultura e ao IPHAN.\r\nMas \u00e9 importante, e aqui eu quero fazer uma convoca\u00e7\u00e3o da tribuna da Casa do povo brasileiro, que o povo recifense, pernambucano, que aqueles que s\u00e3o apaixonados pela cultura, possam manifestar atrav\u00e9s da Internet o seu desejo de o frevo continuar sendo - e ser\u00e1, porque o frevo \u00e9 do povo! - patrim\u00f4nio da nossa cultura de Pernambuco e do Brasil.\r\nFalei agora h\u00e1 pouco com o Ricardo Mello, Secret\u00e1rio de Cultura do Recife, cidade comandada pelo competente Prefeito Jo\u00e3o Campos, e vamos enviar para o correio eletr\u00f4nico dpi@iphan.gov.br, atrav\u00e9s de correspond\u00eancia, a manifesta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro de que o frevo \u00e9 um patrim\u00f4nio da nossa cultura, das nossas ra\u00edzes, do nosso povo. N\u00e3o ser\u00e1 governo nenhum que vai tirar o patrim\u00f4nio do povo brasileiro, da nossa cultura e das nossas ra\u00edzes.\r\nQuero, por favor, que este pronunciamento seja lido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas que est\u00e3o nos assistindo e todos que participam atrav\u00e9s da Internet.\r\nHoje foi publicada num ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, num jornal pernambucano, a possibilidade de o frevo perder o t\u00edtulo de patrim\u00f4nio imaterial do povo brasileiro e at\u00e9 da UNESCO.\r\nEu quero dizer especialmente ao povo pernambucano, um povo que tem orgulho das suas ra\u00edzes, das suas tradi\u00e7\u00f5es: o frevo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um patrim\u00f4nio do recifense e de Pernambuco, \u00e9 um patrim\u00f4nio do Brasil e do mundo. O que acontece \u00e9 que o ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o fez um sensacionalismo, colocando a possibilidade de n\u00f3s perderemos o t\u00edtulo de patrim\u00f4nio. \r\nEu liguei para o Secret\u00e1rio de Cultura, M\u00e1rio Frias  o IPHAN \u00e9 ligado \u00e0 Secretaria de Cultura , e o que acontece \u00e9 que a revalida\u00e7\u00e3o de um bem cultural registrado pelo IPHAN acontece a cada 10 anos, de acordo com o Decreto n\u00ba 3.551, de 2000, que institui esse instrumento de prote\u00e7\u00e3o. O frevo foi registrado como patrim\u00f4nio cultural do Brasil em 2007 e, portanto, deveria ter passado por um processo de an\u00e1lise, de revalida\u00e7\u00e3o, algo de formalidade, algo comum \u00e0 Secretaria de Cultura e ao IPHAN.\r\nMas \u00e9 importante, e aqui eu quero fazer uma convoca\u00e7\u00e3o da tribuna da Casa do povo brasileiro, que o povo recifense, pernambucano, que aqueles que s\u00e3o apaixonados pela cultura, possam manifestar atrav\u00e9s da Internet o seu desejo de o frevo continuar sendo  e ser\u00e1, porque o frevo \u00e9 do povo!  patrim\u00f4nio da nossa cultura de Pernambuco e do Brasil.\r\nFalei agora h\u00e1 pouco com o Ricardo Mello, Secret\u00e1rio de Cultura do Recife, cidade comandada pelo competente Prefeito Jo\u00e3o Campos, e vamos enviar para o correio eletr\u00f4nico dpi@iphan.gov.br, atrav\u00e9s de correspond\u00eancia, a manifesta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro de que o frevo \u00e9 um patrim\u00f4nio da nossa cultura, das nossas ra\u00edzes, do nosso povo. N\u00e3o ser\u00e1 governo nenhum que vai tirar o patrim\u00f4nio do povo brasileiro, da nossa cultura e das nossas ra\u00edzes.\r\nQuero, por favor, que este pronunciamento seja lido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, FERNANDO DE NORONHA (PE), TURISMO, MEIO AMBIENTE, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "N\u00e3o comparecimento dos Ministros do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e do Turismo, Gilson Machado Neto, em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Turismo para debate do impacto da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo na atividade tur\u00edstica do arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro do Turismo para esclarecimento do tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, ontem n\u00f3s realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo nas proximidades do Munic\u00edpio de Fernando de Noronha.\r\nFernando de Noronha \u00e9 um patrim\u00f4nio natural mundial, mas muitas vezes esquecido. Em Fernando de Noronha, n\u00f3s temos gente de bem, fam\u00edlias, pessoas humildes e trabalhadoras. Fernando de Noronha \u00e9 um destino tur\u00edstico pernambucano, nordestino, brasileiro, com 95% da sua atividade econ\u00f4mica voltada para o turismo. O maior patrim\u00f4nio de Fernando de Noronha e do nosso povo \u00e9 o meio ambiente, \u00e9 a forma como \u00e9 preservado o meio ambiente em Fernando de Noronha. \u00c9 com base no meio ambiente que todas as pessoas que moram em Fernando de Noronha vivem: os pousadeiros, os propriet\u00e1rios de t\u00e1xi, aqueles que t\u00eam um restaurante, um bar, uma empresa de mergulho, entre tantos outros setores. Agora, no entanto, o meio ambiente em Fernando de Noronha est\u00e1 em risco.\r\nNa nossa audi\u00eancia p\u00fablica de ontem, n\u00f3s tivemos a presen\u00e7a de um representante do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, com interesse na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. Agora, pasmem, na reuni\u00e3o, para a qual foram convidados o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e o Ministro do Turismo - afinal de contas, ele \u00e9 pernambucano, e Fernando de Noronha \u00e9 um dos principais destinos tur\u00edsticos em Pernambuco -, simplesmente quem tinha interesse em explorar petr\u00f3leo estava presente. No entanto, quem deveria ter o interesse de dar satisfa\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro das consequ\u00eancias da extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, que est\u00e1 para ocorrer em julho deste ano, sumiu, se escondeu, teve vergonha, n\u00e3o teve a condi\u00e7\u00e3o moral de defender um patrim\u00f4nio tur\u00edstico e cultural do mundo! N\u00e3o esteve presente, n\u00e3o enviou nenhum representante. Ali\u00e1s, n\u00e3o se fez presente nenhum representante do Minist\u00e9rio do Turismo. Isso \u00e9 uma falta de respeito ao povo pernambucano, ao povo noronhense e a esta Casa! \r\nDiante disso, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo. N\u00f3s apresentamos uma convoca\u00e7\u00e3o para o Ministro comparecer e dar alguma satisfa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos permitir que acabem com Fernando de Noronha! Este Parlamentar e a C\u00e2mara dos Deputados v\u00e3o cumprir com seu papel.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUCIANO DUCCI, RELATOR, PL 399/2015., PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Luciano Ducci pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343,  de 2006, para a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nAgora eu queria fazer um registro sobre o nosso combativo companheiro Deputado Luciano Ducci, cujo parecer foi aprovado hoje, sobre utiliza\u00e7\u00e3o da cannabis para fins medicinais. Acabaram as fake news, venceu a ci\u00eancia.\r\nO Deputado Luciano Ducci \u00e9 orgulho da bancada do PSB, que hoje fez justi\u00e7a. Est\u00e1 aprovada a cannabis para fins medicinais. Hoje vibra a ci\u00eancia, vibram v\u00e1rias fam\u00edlias que dependem da utiliza\u00e7\u00e3o dessa medica\u00e7\u00e3o. Aqui no Parlamento temos que tomar decis\u00f5es dif\u00edceis, mas temos coragem de enfrent\u00e1-las e adot\u00e1-las.\r\nDeputado Luciano Ducci, querido Deputado, grande orgulho do povo paranaense e brasileiro, parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2098/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CORONAV\u00cdRUS, TRABALHADOR, CENTRAIS DE ABASTECIMENTO (CEASA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Presidente do Centro de Abastecimento e Log\u00edstica de Pernambuco - CEASA, Gustavo Melo. Apresenta\u00e7\u00e3o de Projeto de Lei n\u00ba 2.098, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, para fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes de vacina\u00e7\u00e3o e cobertura contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto, por favor.\r\nEu queria fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial, pois estamos recebendo, com muita honra, o Presidente do CEASA Pernambuco, que tamb\u00e9m preside a entidade que congrega todos os CEASAs do Brasil. Desde o in\u00edcio da pandemia, o CEASA n\u00e3o parou. Atrav\u00e9s do CEASA, o alimento chega \u00e0 casa, \u00e0 mesa, \u00e0 m\u00e3o do povo brasileiro.\r\nHoje apresentamos \u00e0 Casa um projeto, a pedido de Gustavo Melo, pernambucano, Presidente da entidade, para imunizar todos os trabalhadores dos CEASAs, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FERNANDO DE NORONHA (PE), ELOGIO.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, RENILDO CALHEIROS, CELINA LE\u00c3O, LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, FELIPE CARRERAS, RELATOR, ESPORTE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, pela vacina\u00e7\u00e3o dos habitantes da Ilha de Fernando de Noronha. Instala\u00e7\u00e3o pela Casa da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, a chamada Lei Pel\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todos os que est\u00e3o nos acompanhando pela TV C\u00e2mara. \r\nQuero, na tarde de hoje, parabenizar o Governador Paulo C\u00e2mara e o administrador de Fernando de Noronha pela imuniza\u00e7\u00e3o completa de todos os moradores da \u00fanica ilha meso-oce\u00e2nica habitada em nosso Pa\u00eds, que fica a 540 quil\u00f4metros da costa de Pernambuco.\r\nForam feitas in\u00fameras reivindica\u00e7\u00f5es para Fernando de Noronha ter sua popula\u00e7\u00e3o imunizada, devido \u00e0 sua excepcionalidade geogr\u00e1fica no Brasil. O Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o fez, mas o Governo de Pernambuco, com sua competente equipe de sa\u00fade - eu aproveito para parabenizar o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade Andr\u00e9 Longo -, fez a imuniza\u00e7\u00e3o daquela que \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o muitas vezes esquecida. Fez-se justi\u00e7a, e n\u00f3s ficamos muito felizes com esta decis\u00e3o.\r\nAgora eu quero falar sobre esporte. Hoje n\u00f3s tivemos a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial que vai atualizar a Lei Pel\u00e9. Tivemos a Presid\u00eancia do querido Deputado Renildo Calheiros, nosso conterr\u00e2neo, a quem quero agradecer o gesto e a presen\u00e7a. O Deputado Renildo \u00e9 profundo conhecedor e admirador do esporte. N\u00f3s tivemos a elei\u00e7\u00e3o da querida Deputada Celina Le\u00e3o para a Presid\u00eancia desta Comiss\u00e3o e, para a Vice-Presid\u00eancia, do Deputado Luiz Lima, e n\u00f3s ficamos com a incumb\u00eancia e a responsabilidade pela Relatoria.\r\nEu quero agradecer ao Presidente Arthur Lira o fato de termos, nesta Legislatura, a oportunidade de atualizar a Lei Pel\u00e9, o esporte brasileiro, para que tenhamos um olhar diferenciado para o esporte, que perdeu o status de Minist\u00e9rio. N\u00f3s precisamos de uma pol\u00edtica p\u00fablica de Estado voltada para o esporte. O esporte forma n\u00e3o apenas campe\u00f5es e atletas ol\u00edmpicos, mas tamb\u00e9m cidad\u00e3os. \u00c9 por meio do esporte que n\u00f3s vemos v\u00e1rios jovens sem esperan\u00e7a ascender e ter uma oportunidade de vida no nosso Pa\u00eds. O esporte \u00e9 uma ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o social.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO ELY BALDINO, ANTENOR MARQUES FILHO, UBIRANY FELIX DO NASCIMENTO, ARTISTA, M\u00daSICO PROFISIONAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nBENEF\u00cdCIO FISCAL, ATIVIDADE CULTURAL, SETOR CULTURAL, SETOR DE TURISMO, SETOR DE EVENTOS, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), ENCAMINHAMENTO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPROMISSO, CUMPRIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Falecimento dos sambistas Ricardo Ely Baldino, o Rick Batera; Antenor Marques Filho, o Gordinho do Surdo; e Ubirany Felix do Nascimento. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos seus familiares. Aguardo do encaminhamento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do prometido pacote de medidas de contempla\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Necessidade de cumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de compromisso firmado com as classes art\u00edstica, tur\u00edstica e de produ\u00e7\u00e3o de eventos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e todos os que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, eu tenho uma rela\u00e7\u00e3o muito grande com o mundo do samba, que ontem perdeu o Rick Batera, uma refer\u00eancia do samba. Tenho certeza de que todos est\u00e3o lamentando muito essa perda.\r\nComo disse meu irm\u00e3o Augusto Acioli, nessa pandemia, v\u00e1rias unanimidades do samba foram embora. Ontem, v\u00edtima de infarto, perdemos o Rick Batera, mas, durante a pandemia, perdemos o querido Gordinho do Surdo e Ubirany, do Fundo de Quintal.\r\nDaqui da C\u00e2mara dos Deputados, quero prestar as minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do Rick e \u00e0s fam\u00edlias de todos esses sambistas que fizeram hist\u00f3ria no samba nacional.\r\nPresidente, colegas Deputados, tamb\u00e9m quero tratar de um tema que foi debatido em uma audi\u00eancia p\u00fablica na semana passada: o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.\r\nTratamos, colega Deputado Bibo Nunes, da Base do Governo, apoiador do PERSE, dos vetos presidenciais. O Presidente Bolsonaro, sua equipe, o Carlos Costa e o Ministro Paulo Guedes afirmaram, numa entrevista coletiva, que iriam enviar um pacote de medida para contemplar o programa praticamente em sua totalidade. Isso est\u00e1 gravado - \u00e9 o posicionamento do presidente da Rep\u00fablica. Agora estamos aguardando esse pacote, que ainda n\u00e3o foi enviado.\r\nEm estudo que foi feito, n\u00f3s enxergamos que o Brasil, por ano, disponibiliza em benef\u00edcios fiscais 315 bilh\u00f5es de reais. Repito, Deputado Otavio Leite, grande defensor do setor de eventos e tur\u00edstico do nosso Brasil: 315 bilh\u00f5es por ano, h\u00e1 d\u00e9cadas. Eu n\u00e3o vou aqui dizer que sou contra benef\u00edcios fiscais para o agroneg\u00f3cio, para a ind\u00fastria qu\u00edmica, que tanto ganhou dinheiro nessa pandemia, e para v\u00e1rios outros setores. Agora, ser\u00e1 que o setor de eventos e turismo n\u00e3o pode ter 1% de benef\u00edcio fiscal, o que nunca teve na vida? Repito, nunca teve.\r\nEnt\u00e3o, se o Presidente n\u00e3o honrar sua promessa com a classe art\u00edstica, tur\u00edstica e produtora de eventos, a mais afetada por esta pandemia, isso ficar\u00e1 para a hist\u00f3ria, inclusive constrangendo a pr\u00f3pria base do Governo. Vamos aqui cobrar que o Presidente honre sua palavra.\r\nPresidente, gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, VALIDADE, CERTIFICADO DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA (CSS), VIAJANTE, TURISTA, ENTRADA, PA\u00cdS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DAS EMPRESAS A\u00c9REAS (ABEAR), ASSOCIA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DE TRANSPORTE A\u00c9REO (IATA), SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia. Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querido Presidente, Deputado C\u00e1ssio Andrade, da nossa bancada, um guerreiro, \u00e9 uma honra t\u00ea-lo na Presid\u00eancia, e tenho certeza de que o povo do Par\u00e1 tem muito orgulho pelo mandato que V.Exa. faz.\r\nEu sou autor do requerimento de urg\u00eancia desse projeto que foi aprovado por unanimidade no Senado Federal. Presido a Frente Parlamentar em Defesa da Cultura e do Entretenimento. Quero dizer que esse projeto, cuja urg\u00eancia n\u00f3s estamos votando, foi um pleito da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Produtores de Eventos, foi um pleito de todo o segmento esportivo brasileiro que quer voltar a trabalhar. Quero dizer que esse projeto \u00e9 aprovado pela ABEAR - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas A\u00e9reas. Quero dizer que esse projeto \u00e9 visto com bons olhos pela IATA - Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Transporte A\u00e9reo. Quero dizer que os setores mais afetados nessa pandemia, como o setor de eventos e o setor cultural, est\u00e3o clamando para que n\u00f3s tenhamos um certificado de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria.\r\nE aqui, colegas Deputados e Deputadas, todos que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, eu quero desfazer um mito. H\u00e1 gente dizendo que esse projeto vai obrigar a vacina\u00e7\u00e3o. Eu sou totalmente a favor da vacina\u00e7\u00e3o no momento em que ela avan\u00e7a no Brasil, mas n\u00e3o tenho nenhum problema com quem n\u00e3o quer se vacinar. \u00c9 um direito da pessoa que n\u00e3o quer se vacinar. Esse certificado, cuja urg\u00eancia n\u00f3s vamos votar - repito, aprovado por unanimidade no Senado Federal, pelo Centro, pela base do Governo e pela Oposi\u00e7\u00e3o -, dialoga com seguran\u00e7a sanit\u00e1ria. \u00c9 um certificado de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria. \u00c0 medida que os Governos Estaduais e as Prefeituras forem abrindo algumas atividades econ\u00f4micas, eles poder\u00e3o dispor de uma ferramenta digital para controlar em alguns eventos quem est\u00e1 vacinado ou n\u00e3o. E quem n\u00e3o quis se vacinar dever\u00e1 comprovar que fez um teste mostrando se est\u00e1 contaminado ou n\u00e3o. \u00c9 simples. Acabou o mito. H\u00e1 gente que est\u00e1 sendo contaminado por fake news.\r\nEu fico impressionado com alguns bolsonaristas radicais, que, infelizmente, est\u00e3o querendo contaminar a cabe\u00e7a das pessoas. Isso n\u00e3o existe. Isso \u00e9 prote\u00e7\u00e3o da economia, \u00e9 prote\u00e7\u00e3o das pessoas, \u00e9 prote\u00e7\u00e3o da vida. N\u00e3o existe esse mito da proibi\u00e7\u00e3o de ir e vir. \u00c9 o contr\u00e1rio, isso \u00e9 prote\u00e7\u00e3o, repito, da sa\u00fade, da vida, da economia, de atividades econ\u00f4micas.\r\nEu vou ler aqui para os colegas que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o - h\u00e1 Deputado e Deputada, com forma\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o distorcendo o projeto aprovado, de autoria do Senador Portinho, com relatoria do Senador Veneziano - a Lei n\u00ba 1.674, aprovada no Senado, que cria o Certificado de Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS,\r\ncom validade em todo o territ\u00f3rio nacional, destinado a conciliar a ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas essenciais ao controle de surtos e pandemias com preserva\u00e7\u00e3o de direitos individuais e sociais, estabelecendo ferramentas para a prote\u00e7\u00e3o das pessoas e dos patrim\u00f4nios p\u00fablicos e privados.\r\nNo seu artigo 2\u00ba, assim diz o referido texto:\r\nArt. 2\u00ba O CSS ser\u00e1 implementado por meio de plataforma digital e poder\u00e1 ter a sua validade fixada com base, entre outros, nos seguintes certificados, na forma de regulamento:...\r\nRepito: \"nos seguintes certificados na forma de regulamento\".\r\nE continua o texto:\r\nI - Certificado Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o (CNV); \r\nII - Certificado Internacional de Vacina\u00e7\u00e3o (CIV); \r\nIII - Certificado Nacional de Testagem (CNT);\r\nIV - Certificado Internacional de Testagem (CIT).\r\nPortanto, quem n\u00e3o quiser se vacinar poder\u00e1 apresentar o Certificado Nacional de Testagem. E quem n\u00e3o quiser se vacinar poder\u00e1 apresentar o Certificado Internacional de Testagem.\r\nA Uni\u00e3o Europeia j\u00e1 est\u00e1 adotando isso. O interessante \u00e9 que - e falo para essas pessoas que n\u00e3o est\u00e3o tendo o cuidado de ler e est\u00e3o sendo contaminadas por fake news - j\u00e1 existem barreiras sanit\u00e1rias no pr\u00f3prio Brasil. Para ir \u00e0 Amaz\u00f4nia, a pessoa deve ter a certifica\u00e7\u00e3o da vacina de febre amarela. Esta \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o sine qua non, imprescind\u00edvel. Para ir \u00e0 Col\u00f4mbia, ao Panam\u00e1, enfim, para ir a mais de 50 pa\u00edses no mundo, saindo do Brasil, deve-se apresentar a certifica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o de febre amarela. \r\nEsse certificado, por\u00e9m, n\u00e3o exige isso. Se n\u00e3o tiver a vacina\u00e7\u00e3o, a pessoa vai ter o Certificado de Testagem. Ent\u00e3o, vamos acabar com isso! Em que ambiente estamos vivendo? Que povo maluco que fica deturpando, utilizando fake news para contaminar a cabe\u00e7a das pessoas!\r\nEnt\u00e3o, em nome da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, em nome da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 economia, em nome da reabertura da atividade econ\u00f4mica com responsabilidade, pe\u00e7o a este Parlamento, \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados, que tenham consci\u00eancia e aprovem a urg\u00eancia ao projeto que prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o do Certificado de Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria na noite de hoje.\r\nO PSB diz \"sim\" ao Certificado de Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, VALIDADE, CERTIFICADO DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA (CSS), VIAJANTE, TURISTA, ENTRADA, PA\u00cdS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CONTR\u00c1RIO, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia das argumenta\u00e7\u00f5es do Deputado Alexandre Padilha, do PT, contra o Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Causa-nos perplexidade o comportamento do PT, do ex-Ministro Alexandre Padilha. O PT assinou a urg\u00eancia e, agora, est\u00e1 dizendo que o projeto vai permitir aglomera\u00e7\u00e3o em evento esportivo, em shows musicais? Isso \u00e9 uma mentira! O projeto vai possibilitar um certificado de seguran\u00e7a nacional. \r\nEstamos aqui com o Senador Carlos Portinho. O projeto foi aprovado por unanimidade. Isso \u00e9 discricionariedade dos governadores. \r\nEnt\u00e3o, causa-me uma profunda frustra\u00e7\u00e3o, uma indigna\u00e7\u00e3o. O PT vai ter que falar isso para todos os clubes brasileiros, para quem quer assistir a espet\u00e1culos esportivos com seguran\u00e7a. Quem n\u00e3o quiser vacinar poder\u00e1 ter o seu certificado de testagem. Vai ter que falar isso para toda a classe art\u00edstica brasileira.\r\nOlhem o que o PT est\u00e1 fazendo! N\u00e3o honrou, inclusive, a sua assinatura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, VALIDADE, CERTIFICADO DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA (CSS), VIAJANTE, TURISTA, ENTRADA, PA\u00cdS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ARTISTA, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, EVENTO, CONTR\u00c1RIO, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Alexandre Padilha contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como autor do requerimento, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de explicar algo aos colegas Parlamentares que est\u00e3o aqui e aos que est\u00e3o de forma virtual.\r\n\u00c9 bom que o ex-Ministro da Sa\u00fade o Deputado Alexandre Padilha saiba que os Senadores do PT, inclusive o meu conterr\u00e2neo, o Senador Humberto Costa, aprovaram o projeto no Senado por unanimidade. \u00c9 m\u00e9dico o Senador Humberto Costa. \r\nO Deputado est\u00e1 dizendo aqui, se n\u00e3o for mentira, que esse projeto \u00e9 uma autoriza\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos. N\u00e3o! Ele \u00e9 uma ferramenta de possibilidade de se voltar a realizar eventos com seguran\u00e7a. \r\nEle afirmou isso agora. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vou dizer que se trata de uma mentira. Talvez ele n\u00e3o tenha lido o projeto, que n\u00e3o autoriza, que, repito, \u00e9 uma ferramenta de possibilidade, para a classe art\u00edstica e o mundo esportivo e de entretenimento poderem voltar, com seguran\u00e7a, a trabalhar e gerar emprego.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCO AUR\u00c9LIO FILHO, VEREADOR, JO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, DIA DO CANTOR, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2521/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, T\u00cdTULO DE CAPITAL NACIONAL, CAPITAL NACIONAL DO BREGA, RECIFE (PE), PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Reconhecimento do Recife como a Cidade do Frevo, Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial da Humanidade. Tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.521, de 2021, sobre a declara\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio do Recife, Estado de Pernambuco, como a Capital Nacional do Brega. (Proposi\u00e7\u00e3o de iniciativa do Vereador Marco Aur\u00e9lio Filho, da C\u00e2mara Municipal do Recife).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, todos que nos assistem, estamos recebendo, no dia de hoje, o Vereador Marco Aur\u00e9lio Filho, do Recife, que tem feito um grande mandato e muito nos orgulha com sua presen\u00e7a. O Vereador tem ajudado o Prefeito Jo\u00e3o Campos a governar muito bem a cidade do Recife.\r\nHoje ele me dizia: \"Felipe, hoje \u00e9 o Dia do Cantor\". No Dia do Cantor, o Vereador Marco Aur\u00e9lio Filho trouxe-nos a sugest\u00e3o de um projeto sancionado pelo Prefeito Jo\u00e3o Campos, reconhecendo algo que emana da cultura do nosso povo, principalmente do sub\u00farbio de Recife. Conhecida como a Cidade do Frevo, Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial da Humanidade, Recife tamb\u00e9m \u00e9 a cidade do brega. Isso mesmo! \u00c9 um projeto do Vereador Marco Aur\u00e9lio Filho, e o Prefeito do Recife fez o grande reconhecimento ao povo que vive dessa cultura.\r\nEm Bras\u00edlia, o Vereador trouxe-nos a ideia da apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto, que j\u00e1 tem n\u00famero e est\u00e1 tramitando. \u00c9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.521, para declarar Recife a Capital Nacional do Brega. Recife da sua multiculturalidade, que respira cultura, onde muita gente que vive da cultura n\u00e3o ter\u00e1 s\u00f3 uma lei nacional, mas o reconhecimento dessa manifesta\u00e7\u00e3o popular que emana do povo. Recife tamb\u00e9m ser\u00e1 em breve a Capital Nacional do Brega.\r\nObrigado, Presidente.\r\nEu pe\u00e7o que nossa fala fique registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GUILHERME ROCHA, ADMINISTRADOR, FERNANDO DE NORONHA (PE), GEST\u00c3O, ELOGIO.\r\nPAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, JO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, RECIFE (PE), GEST\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": "Sucesso da gest\u00e3o do administrador do Arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha, Guilherme Rocha. Administra\u00e7\u00f5es exitosas do Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, e do Prefeito da Capital Recife, Jo\u00e3o Campos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Deputados.\r\nSr. Presidente Gilberto Nascimento, V.Exa. me relatou que chegou a ser Parlamentar, com Miguel Arraes de Alencar, com Eduardo Campos e com seu filho Jo\u00e3o Campos, pessoas com quem tive conv\u00edvio no Partido Socialista Brasileiro, meu \u00fanico partido de filia\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero, num momento de tanta dificuldade que atravessamos, falar algo positivo. Refiro-me ao que esse conjunto pol\u00edtico tem feito em Pernambuco. N\u00f3s estamos recebendo hoje Guilherme Rocha, administrador de Fernando de Noronha, que foi oficial de gabinete de Eduardo Campos. \r\nGuilherme, quero saud\u00e1-lo e parabeniz\u00e1-lo pelo trabalho feito em Fernando de Noronha, com o Governador Paulo C\u00e2mara, pois ser\u00e1 o primeiro local no Brasil que, daqui a 15 dias, ter\u00e1 toda a popula\u00e7\u00e3o vacinada com a segunda dose. Inclusive, inaugurou ontem uma academia. Em breve, em Fernando de Noronha, vai acabar o problema de abastecimento de \u00e1gua, por meio de uma obra or\u00e7ada em 22 milh\u00f5es de reais no sistema de dessaliniza\u00e7\u00e3o. \r\nGuilherme \u00e9 um grande orgulho para o nosso conjunto pol\u00edtico.\r\nQuero falar tamb\u00e9m do Prefeito da Capital Jo\u00e3o Campos, que come\u00e7ou a vacinar hoje a popula\u00e7\u00e3o com 23 anos. Portanto, d\u00e1 uma aula ao Brasil de administra\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m \u00e9 um grande orgulho para o nosso conjunto pol\u00edtico. \r\nQuero ainda falar do nosso Governador Paulo C\u00e2mara, que nesta semana junto com o Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e ex-Prefeito do Recife, Geraldo J\u00falio, o Secret\u00e1rio da Fazenda, D\u00e9cio Padilha, o Secret\u00e1rio de Planejamento, Alexandre Reb\u00ealo e todo o time do Governo de Pernambuco anunciaram o maior conjunto de investimentos da hist\u00f3ria de Pernambuco, com 5 bilh\u00f5es de reais no plano de retomada da economia pernambucana.\r\nPernambuco \u00e9 o Estado que tem a melhor educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil. Pernambuco da refinaria, da planta automotiva, da principal planta do polo de bebidas do Norte e Nordeste; Pernambuco da ind\u00fastria naval, que mudou a sua matriz econ\u00f4mica, a partir do Governo de Eduardo Campos, tem agora o Governador Paulo C\u00e2mara sob sua lideran\u00e7a, mostrando para o Brasil como se governa, como em tempos de crise se busca solu\u00e7\u00e3o e se d\u00e1 futuro e esperan\u00e7a para o povo pernambucano.\r\n\u00c9 um grande orgulho para n\u00f3s do Partido Socialista Brasileiro fazer parte desse conjunto pol\u00edtico que teve in\u00edcio com Eduardo Campos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Felipe Carreras",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FELIPE CARRERAS (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nEu quero parabenizar aqui o Deputado Roman, que \u00e9 um grande defensor dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica de todo o Brasil.\r\nPresidente, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o est\u00e3o sendo esquecidos neste Parlamento. O profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 profissional de sa\u00fade. Nunca antes ouvimos tantas recomenda\u00e7\u00f5es da OMS sobre a pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica.\r\nV.Exa., Deputado Marcelo Ramos, tamb\u00e9m \u00e9 um grande defensor do tema.\r\nTemos que aprovar este projeto, e n\u00e3o s\u00f3 este, mas tamb\u00e9m outros que est\u00e3o tramitando na Casa, como a garantia de 3 horas-aula semanais para o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, assim como a garantia de haver profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com licenciatura nos ensinos fundamental e m\u00e9dio do nosso Brasil. Cerca de 30% das escolas p\u00fablicas do nosso Brasil n\u00e3o t\u00eam esses profissionais.\r\nViva o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica! \"Sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]