[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RENOVA\u00c7\u00c3O, REPRESENTA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CAMARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.\r\nROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), CHUVA, RIO DE JANEIRO (RJ), DESASTRE AMBIENTAL,",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Renova\u00e7\u00e3o da representatividade na C\u00e2mara dos Deputados. Reformula\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de atua\u00e7\u00e3o da Casa. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nas \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, infraestrutura e no empreendedorismo. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de tempestade ocorrida no Rio de Janeiro e do rompimento de barragem no Estado de Minas Gerais. Necessidade de combate efetivo \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as necess\u00e1rias para a retomada do crescimento do Brasil e sua proje\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio internacional. Agradecimento ao eleitorado fluminense pelo elei\u00e7\u00e3o do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezados colegas, cariocas e fluminenses, brasileiros, esta \u00e9 minha primeira manifesta\u00e7\u00e3o nesta tribuna. Hoje \u00e9 um dia de pesar para n\u00f3s cariocas e fluminenses.\r\nPrimeiramente, vou dizer o motivo pelo qual cheguei aqui. Sou oriundo de Campo dos Goytacazes, norte fluminense do Estado do Rio, Delegado de Pol\u00edcia Federal, eleito pela primeira vez, ou seja, no primeiro mandato de Parlamentar.\r\nChego aqui pelos ventos da mudan\u00e7a e da renova\u00e7\u00e3o que o Brasil exige. Quase metade desta Casa foi renovada com esses ares.\r\nEspero que realmente essa expectativa de mudan\u00e7a e de renova\u00e7\u00e3o prevale\u00e7a, e prevale\u00e7a a verdade, porque desde a semana passada n\u00f3s aqui estamos, desde o dia de nossa posse, no dia 1\u00ba de fevereiro, e tenho visto muito corre-corre, muito disse me disse e poucos resultados. H\u00e1 muitos projetos sendo lan\u00e7ados, fila em protocolo para dar entrada em projetos, como se isso fosse resolver algo de urgente. Precisamos de fato amadurecer e mudar esta Casa Legislativa.\r\nEu vim para esta Casa com a minha hist\u00f3ria de vida, para fazer parte da mudan\u00e7a da hist\u00f3ria desta Casa. Ela precisa ser respeitada, precisamos descriminalizar a pol\u00edtica. E eu, como Delegado de Pol\u00edcia Federal, quero ser um pol\u00edtico, vou ser um pol\u00edtico e quero convencer os pol\u00edticos que aqui est\u00e3o a exercerem com honra e dignidade o seu mandato. Precisamos chegar a um entendimento e fazer as mudan\u00e7as de que se necessitam, parar de disse me disse, de hist\u00f3ria mal contada, de trato n\u00e3o cumprido. Precisamos fazer as coisas acontecerem de verdade.\r\nO Brasil clama por seguran\u00e7a p\u00fablica. O meu Estado \u00e9 um verdadeiro caos. Precisamos fazer com que as coisas aconte\u00e7am para haver investimento, mudan\u00e7as, empreendedorismo acontecendo, investimentos na infraestrutura e tudo o mais de que o Brasil precisa. Durante os meus discursos de campanha, eu disse da necessidade e da vontade de ver o Brasil diferente. Isso eu acalentava quando ainda era adolescente. Hoje, aos 51 anos de idade, chego e vejo um Brasil pior do que eu tive talvez na d\u00e9cada de 80, \u00e9 \u00f3bvio que com alguns avan\u00e7os, mas, por outras coisas, em outros segmentos, mergulhamos num profundo atraso.\r\nE n\u00e3o posso deixar de registrar o lamento e o pesar \u00e0s fam\u00edlias e aos amigos das v\u00edtimas do meu Estado do Rio de Janeiro pelo descaso e a corrup\u00e7\u00e3o que o meu Estado vem sofrendo. Falo do descaso e da corrup\u00e7\u00e3o que corroem o nosso Pa\u00eds. \r\nTemos o pacote anticrime, que pretende combater mais duramente a corrup\u00e7\u00e3o, e precisamos ver a realidade como ela \u00e9, fazendo as coisas acontecerem. \r\nNa semana passada, tivemos a trag\u00e9dia com os irm\u00e3os mineiros com mais uma barragem que se rompeu. Quero tamb\u00e9m me solidarizar com as fam\u00edlias mineiras. Agora sobre o meu Estado veio uma tempestade. N\u00f3s n\u00e3o temos nem capacidade de cuidar da rede pluvial.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos rever os conceitos de todos os pol\u00edticos no Brasil e come\u00e7ar de fato a fazer uma mudan\u00e7a que fa\u00e7a o Brasil crescer e merecer a proje\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio internacional que n\u00f3s esperamos. \r\nPodem contar com Fel\u00edcio Later\u00e7a lutando pelo Estado do Rio de Janeiro, lutando pelo Brasil.\r\nPor fim, quero registrar o agradecimento aos meus eleitores, que me trouxeram at\u00e9 aqui.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 4, 6 a 8, 13, 14, 16 a 20, 29 a 32 e 36 a 46, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou vendo aqui muito mi-mi-mi, muito choror\u00f4, muito disse me disse.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o custo-benef\u00edcio de cada Deputado Federal para esta Casa. Precisamos moralizar a nossa Casa, precisamos trazer respeito a esta Casa! As pessoas ficam aqui numa lava\u00e7\u00e3o de roupa suja que ningu\u00e9m aguenta mais! Um ex-Presidente est\u00e1 preso, e isso j\u00e1 \u00e9 um exemplo que ningu\u00e9m aguenta mais! Ficam rotulando as pessoas e trazendo discuss\u00f5es sem o menor prop\u00f3sito.\r\nEu acho que n\u00f3s temos que trabalhar pelo Brasil definitivamente.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAMARA DOS DEPUTADOS, CUMPRIMENTO, FUN\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Necessidade de cumprimento, pela Casa, do seu dever legiferante.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. colegas Deputados, mais uma vez, temos que vir aqui fazer um clamor para que reine a verdade nesta Casa. Tenho falado sobre o \"mimimi\", o \"disse me disse\" e as inverdades proferidas diuturnamente. Temos que fazer esta Casa legislar, que \u00e9 seu dever e sua miss\u00e3o constitucional. Precisamos fazer com que isso aconte\u00e7a, que haja um consenso.\r\nFalam de agress\u00f5es, de \u00f3dio, de preconceito, mas, muitas vezes, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos nos libertar disso. H\u00e1 que se ter um entendimento para mudarmos a realidade dessa situa\u00e7\u00e3o, sob pena de n\u00e3o resgatarmos o nosso Legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AUTOR, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, REVIS\u00c3O REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero saudar o Deputado Marcel pela sua fala e ratificar as palavras dele. Vimos aqui para tratar de projetos que est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o. H\u00e1 projetos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, como o acordo bilateral entre o Brasil e S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis.\r\nO que acontece, senhores, \u00e9 que estamos desvirtuando completamente as sess\u00f5es nesta Casa. Precisamos manter os p\u00e9s no ch\u00e3o e fazer a nossa parte. \r\nComo foi muito bem observado, o PT apresenta com um requerimento de retirada de pauta e depois entra em obstru\u00e7\u00e3o. Nessa linha, precisamos rever o Regimento Interno desta Casa para que seja estabelecido o decoro parlamentar.\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONSELHO FEDERAL DE FARM\u00c1CIA (CFF), CONSELHO REGIONAL DE FARM\u00c1CIA (CRF), RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESPIRITO SANTO (ESTADO), MULTA, FARM\u00c1CIA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Protesto contra a imposi\u00e7\u00e3o de multas a estabelecimentos farmac\u00eauticos pelo Conselho Federal de Farm\u00e1cia, pelo Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Rio de Janeiro e pelo Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezados colegas, brasileiros, hoje n\u00f3s vamos falar sobre a ind\u00fastria da multa. Mas, para a surpresa de voc\u00eas, n\u00e3o vai ser multa de tr\u00e2nsito, mas multa de conselhos regionais endossada por um conselho federal. Eu falo especificamente do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, do Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Rio de Janeiro e do Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo.\r\nEstou recebendo den\u00fancias a respeito dos abusos praticados pelos conselhos e vou levar adiante essa mat\u00e9ria. Vou explicar o que o empreendedor faz para sobreviver \u00e0 multa praticada por esses conselhos. \r\nNa defesa da classe dos farmac\u00eauticos, obrigou-se a ter um farmac\u00eautico contratado em qualquer unidade de farm\u00e1cia.\r\nMuito bem, praticou-se, com base numa lei do in\u00edcio da d\u00e9cada de 70, fiscalizar as farm\u00e1cias. Para tanto, tem que haver um farmac\u00eautico ininterruptamente dentro de cada unidade, sob pena de multa no \"singelo\" valor de 5 mil reais. Vejam os senhores: 5 mil reais praticamente. O \"singelo\", por \u00f3bvio, foi para mostrar o qu\u00e3o exorbitante \u00e9 e o que se est\u00e1 praticando com rela\u00e7\u00e3o aos empreendedores que sobrevivem do seu com\u00e9rcio.\r\nDurante a minha campanha, realizei diversas reuni\u00f5es com esses grupos e vi a dificuldade que os empreendedores v\u00eam sofrendo. Parece que ficam de atalaia, esperando o farmac\u00eautico sair da farm\u00e1cia, para ir l\u00e1, pedir a presen\u00e7a, que n\u00e3o tem, e aplicar uma multa. N\u00e3o aceitam justificativa de ida ao dentista, de ida ao m\u00e9dico nem sequer a de fazer um lanche do outro lado da rua. Os recursos s\u00e3o feitos, os farmac\u00eauticos tentam mostrar e justificar o absurdo que \u00e9 cometido, e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma toler\u00e2ncia por parte dos conselhos. \r\nPor esta raz\u00e3o sou Parlamentar, em defesa do empreendedorismo, em defesa do pequeno empreendedor, inclusive daquele farmac\u00eautico que realizou seu sonho, montou a sua farm\u00e1cia e n\u00e3o pode sequer sair do seu neg\u00f3cio para uma ida ao banco, para uma ida a uma reuni\u00e3o ou qualquer coisa similar, sob pena de ter aumentada a sua folha de pagamento. Isso est\u00e1 inviabilizando, est\u00e1 tornando muito caro tocar o ramo de farm\u00e1cia para os pequenos empreendedores.\r\nEnt\u00e3o, vamos tomar todas as medidas para proteger o pessoal do ramo de farm\u00e1cia e coibir esses abusos. Vamos cham\u00e1-los aqui para estarem conosco, com os Parlamentares, entendermos o que est\u00e1 sendo praticado e o que tem sido feito com essa arrecada\u00e7\u00e3o. Como disse, s\u00e3o quase 5 mil reais de multa. Se o fiscal aplicar num dia 10 multas, s\u00e3o quase 50 mil reais/dia.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o de todo Parlamento para essa quest\u00e3o. E n\u00f3s vamos agir com todo o rigor que a lei proporciona com rela\u00e7\u00e3o aos abusos praticados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vejo pessoas aqui falando sobre armas de fogo, e desconhecem completamente o tema. Eu estou Deputado Federal e sou delegado de Pol\u00edcia Federal. Estou lardeado por policiais, policiais militares - PMs, sargentos, cabos, pessoas do Ex\u00e9rcito. As pessoas desconhecem o tema de tal forma, que n\u00e3o sabem que, at\u00e9 o ano passado, todos os policiais e todos aqueles que integram o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal embarcavam armados, sendo que a arma deveria estar desmuniciada, ap\u00f3s passar por controle da Pol\u00edcia Federal. Isso mudou por uma resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC. O DEM, como dizem, colocou isso nesse projeto para desfazer um engano que foi feito numa resolu\u00e7\u00e3o da ANAC, em conjunto com a pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal.\r\nNa \u00e9gide do Estatuto do Desarmamento, temos 175 homic\u00eddios. Quem n\u00e3o entende de arma de fogo, n\u00e3o pode opinar sobre arma de fogo.\r\nN\u00f3s deixamos a livre talante a vota\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 liberado o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOMEA\u00c7\u00c3O,  ELMER COELHO VICENZI, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Acerto da indica\u00e7\u00e3o do Delegado da Pol\u00edcia Federal, Elmer Coelho Vicenzi, para a Presid\u00eancia do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o por ter indicado o colega Elmer Coelho Vicenzi, delegado da Pol\u00edcia Federal, para ser o novo Presidente do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira. Fez muito bem o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ao indicar algu\u00e9m t\u00e9cnico. Esse colega \u00e9 altamente preparado, j\u00e1 chefiou o grupo de repress\u00e3o aos crimes cibern\u00e9ticos, j\u00e1 foi Presidente do DENATRAN, Presidente do DETRAN. Portanto, esse colega tem preparo e capacidade intelectual.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, a Pol\u00edcia Federal, al\u00e9m de combater o crime organizado e a corrup\u00e7\u00e3o, atua h\u00e1 tempos em parceria com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o no combate \u00e0s fraudes ao ENEM.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, EMPREENDEDORISMO, FARM\u00c1CIA, CONSELHO ADMINISTRATIVO, FARMAC\u00caUTICO, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 chamada medida provis\u00f3ria da liberdade econ\u00f4mica, relacionadas aos Conselhos de Farm\u00e1cia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Luiz Lima. Tenho a grata surpresa de estar sendo hoje presidido pelo colega do Rio de Janeiro!\r\nDeputado Luiz Lima, n\u00f3s vamos falar hoje sobre uma importante medida provis\u00f3ria que foi aprovada na semana passada: a medida provis\u00f3ria da liberdade econ\u00f4mica. \u00c9 um instrumento de grande import\u00e2ncia para alavancar a economia do nosso Pa\u00eds, para destravar.\r\nA respeito dessa medida provis\u00f3ria da liberdade econ\u00f4mica, n\u00f3s vamos falar sobre as emendas que n\u00f3s apresentamos para tamb\u00e9m ajudar a destravar o empreendedorismo. Eu falo sobre as emendas que apresentei relacionadas aos conselhos de farm\u00e1cia. \r\nO que aconteceu naquele dia? Desde o evento de que participamos, houve um grande mal-entendido por parte dos conselhos de farm\u00e1cia, do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais. Eu me dispus a participar e participei de reuni\u00e3o com o Deputado Herc\u00edlio Coelho Diniz, de Minas Gerais, para discutir as quest\u00f5es que estavam sendo colocadas naquela lei, para que possamos coibir os abusos praticados.\r\nDentro dessa quest\u00e3o, h\u00e1 o atendimento remoto do farmac\u00eautico. O atendimento remoto do farmac\u00eautico n\u00e3o tirava e n\u00e3o tira o emprego do farmac\u00eautico. Para o atendimento remoto, o estabelecimento depende obrigatoriamente da presen\u00e7a do farmac\u00eautico. Maliciosamente foi veiculado pelos Conselhos Regionais que o atendimento remoto tira o farmac\u00eautico da farm\u00e1cia. Na verdade, tira-o fisicamente, mas n\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de contratar o farmac\u00eautico para ser respons\u00e1vel por aquele estabelecimento de sa\u00fade. Desde a minha reuni\u00e3o no gabinete com v\u00e1rios representantes de conselhos, recebi uma chuva de e-mails fazendo cr\u00edticas ao que colocamos naquela medida provis\u00f3ria.\r\nNa verdade, eles querem manter a ind\u00fastria da multa que v\u00eam fazendo. Quando coloquei isso na Comiss\u00e3o, vi que n\u00e3o \u00e9 privil\u00e9gio s\u00f3 dos conselhos de farm\u00e1cia, mas tamb\u00e9m de conselhos de representantes, dos conselhos de engenharia, e por a\u00ed afora. Portanto, o Parlamento tem que abrir os olhos. Vai ser montado aqui um grupo para come\u00e7armos a mudar essa realidade.\r\nH\u00e1 outras quest\u00f5es tamb\u00e9m. A distor\u00e7\u00e3o foi tanta, que eles disseram que iam ficar desempregados, em vez de dizerem que o desemprego vem por causa das multas arbitr\u00e1rias. S\u00f3 no nosso Estado, Deputado, centenas de farm\u00e1cias v\u00eam sendo fechadas ano a ano. Isto, sim, causa desemprego! O que vem acontecendo? As farm\u00e1cias est\u00e3o fechando e os farmac\u00eauticos est\u00e3o ficando desempregados. O farmac\u00eautico que \u00e9 dono do seu estabelecimento n\u00e3o pode ter vida pr\u00f3pria. Ele n\u00e3o pode sequer ir ao banheiro. Se a farm\u00e1cia estiver dentro de um shopping, como ocorreu aqui em Bras\u00edlia, e o farmac\u00eautico sair da sua farm\u00e1cia para ir ao banheiro do pr\u00f3prio shopping, o Conselho pode chegar e multar. O indiv\u00edduo vai ao dentista e \u00e9 multado, o indiv\u00edduo vai ao m\u00e9dico e \u00e9 multado, o indiv\u00edduo vai ao banco e \u00e9 multado. \u00c9 multa em cima de multa!\r\nEst\u00e3o fazendo uma campanha de forma distorcida, e n\u00e3o s\u00f3 no meu e-mail como tamb\u00e9m nas minhas redes sociais. Quero avisar aos farmac\u00eauticos que isso \u00e9 fake news. N\u00e3o adianta tentar, porque eu n\u00e3o vou ceder, n\u00e3o ceder nem um passo! Pelo contr\u00e1rio, quanto mais tentarem distorcer a realidade, mais eu virei \u00e0 tribuna, mais irei \u00e0s ruas e mais participarei de reuni\u00f5es para tentar mudar a realidade dessa ind\u00fastria de multas.\r\nPergunto aos Srs. Conselheiros: o que andam fazendo com esses milh\u00f5es que os senhores arrecadam com as multas? Essa pergunta os senhores t\u00eam que responder a todos aqueles que pagam as multas. E a multa n\u00e3o \u00e9 aplicada ao farmac\u00eautico, mas ao empreendedor, o que \u00e9 outra distor\u00e7\u00e3o, que precisa ser equilibrada.\r\nContudo, dentro de um consenso, n\u00f3s retiramos a nossa emenda, ajustamos com o Relator.\r\nHavia tamb\u00e9m outra emenda que causou muita pol\u00eamica, a do Deputado Herc\u00edlio Coelho Diniz, que autorizava a venda de medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o em supermercados. Fui o primeiro a defender o farmac\u00eautico e dizer que, se vendesse, tamb\u00e9m teria que haver a presen\u00e7a do farmac\u00eautico. Portanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito clara em defesa do farmac\u00eautico, mas tamb\u00e9m \u00e9 muito clara em defesa do empreendedorismo. Se assim for, somos contra o Conselho, no tocante \u00e0s arbitrariedades que est\u00e3o fazendo: eles querem manter o farmac\u00eautico em c\u00e1rcere privado, que seria dentro da farm\u00e1cia. Eu at\u00e9 fiz uma brincadeira, uma tro\u00e7a, dizendo: \"Vamos inovar, vamos botar uma tornozeleira eletr\u00f4nica no farmac\u00eautico! Vamos acompanh\u00e1-lo de longe!\" \r\nHoje o atendimento virtual \u00e9 uma realidade. Temos centrais de atendimento. Entra-se em contato, at\u00e9 se fala com o farmac\u00eautico e o v\u00ea no v\u00eddeo. Esta \u00e9 uma realidade, n\u00e3o estou inventando a roda. Na verdade, estou querendo tirar privil\u00e9gio - \u00e9 o que estamos fazendo - de Conselhos Regionais que n\u00e3o est\u00e3o fazendo o seu dever, que \u00e9 proteger o farmac\u00eautico.\r\nS\u00e3o muitas coisas a dizer, mas acho que j\u00e1 mencionamos tudo. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, EMPREENDEDORISMO, FARM\u00c1CIA, CONSELHO ADMINISTRATIVO, FARMAC\u00caUTICO, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Esclarecimento sobre emendas apresentadas pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, acerca da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luiz Lima, eu normalmente fa\u00e7o meus discursos de improviso, mas fiz um apanhado sobre uma quest\u00e3o da semana passada, relativa \u00e0 Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica, uma medida de suma import\u00e2ncia que aprovamos, e trouxe o contexto, a realidade que vivenciamos naquele dia.\r\nOcupo esta tribuna para esclarecer o mal-entendido ocorrido ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o das minhas emendas \u00e0 MP 881, conhecida como MP da Liberdade Econ\u00f4mica. Duas dessas emendas foram completamente distorcidas ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, e, em raz\u00e3o disso, recebi milhares de e-mails com duras cr\u00edticas.\r\nA primeira delas buscava aperfei\u00e7oar a legisla\u00e7\u00e3o no tocante ao atendimento remoto dos farmac\u00eauticos. Em nenhum momento a emenda tinha como intuito enfraquecer ou desvalorizar o trabalho da categoria. A proposta tinha como objetivo flexibilizar o atendimento, preocupado com os pequenos e m\u00e9dios farmac\u00eauticos, que muitas vezes s\u00e3o donos de farm\u00e1cia e t\u00eam que se ausentar em hor\u00e1rio de almo\u00e7o ou para resolver quest\u00f5es administrativas, por exemplo. Ainda h\u00e1 casos reais de farmac\u00eauticos em shoppings que foram multados simplesmente por se ausentarem para ir ao banheiro. E as multas aplicadas, na grande maioria, n\u00e3o t\u00eam o m\u00ednimo de razoabilidade. Todas as multas aplicadas giram em torno dos 5 mil reais. Ao propor a altera\u00e7\u00e3o do texto, criamos crit\u00e9rios objetivos para estipula\u00e7\u00e3o de multas, como, por exemplo, a gravidade da infra\u00e7\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do farmac\u00eautico ou do estabelecimento.\r\nDestaco ainda que a pr\u00e1tica do atendimento remoto j\u00e1 \u00e9 uma realidade, porque compramos medicamentos pela Internet ou pelo telefone, supostamente, com o aval de um farmac\u00eautico. Esse tipo de atendimento \u00e9 chamado de Central Virtual.\r\nFrisamos: em momento nenhum, dispensamos a obrigatoriedade do farmac\u00eautico no estabelecimento comercial, na farm\u00e1cia.\r\nOutro ponto que busco destacar em meio ao caos da desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 que, \u00e0s v\u00e9speras da reuni\u00e3o para vota\u00e7\u00e3o da MP 881, conversamos com representantes dos Conselhos Regionais e Federal, e havia claro entendimento para o aperfei\u00e7oamento do texto da forma como propus.\r\nApesar de ser um Parlamentar de primeiro mandato, entendo que acordos devem ser cumpridos e que devemos prezar pela informa\u00e7\u00e3o clara e objetiva. Al\u00e9m disso, em nenhum momento declinei do di\u00e1logo para o aperfei\u00e7oamento da proposta. Ali\u00e1s, retiramos a nossa emenda relacionada ao atendimento remoto, e foi proposta a cria\u00e7\u00e3o de um grupo interministerial com a presen\u00e7a de representantes do Minist\u00e9rio da Economia, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Conselho Federal e deste Parlamentar, exatamente para buscarmos a melhor solu\u00e7\u00e3o.\r\nEntretanto, n\u00e3o podemos distorcer temas de tamanha relev\u00e2ncia. Inclusive, pelos e-mails recebidos, percebemos que h\u00e1 um grande lobby de grupos que desejam continuar levando vantagem, descaracterizando a nossa iniciativa.\r\nN\u00e3o vamos desistir dos nossos prop\u00f3sitos. O nosso prop\u00f3sito \u00e9 fazer o Brasil ser inserido verdadeiramente na liberdade econ\u00f4mica e que os Conselhos fa\u00e7am o seu papel e n\u00e3o sejam uma vers\u00e3o moderna de sindicatos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO R\u00c1DIO, DIA DO RADIALISTA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do R\u00e1dio. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais do setor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, neste 25 de setembro n\u00f3s estamos aqui para parabenizar todos aqueles empreendedores profissionais da radiodifus\u00e3o e para dizer da import\u00e2ncia destes profissionais, que atravessam o tempo h\u00e1 d\u00e9cadas, trabalhando a servi\u00e7o da sociedade brasileira.\r\nNeste dia, \u00e9 preciso lembr\u00e1-los, porque eles levam aos nossos lares, aos nossos carros, aos nossos trabalhos informa\u00e7\u00e3o, entretenimento, not\u00edcia. Ent\u00e3o, hoje \u00e9 um dia muito especial.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabenizar os nossos profissionais da R\u00e1dio C\u00e2mara, que n\u00e3o podem deixar de ter nosso abra\u00e7o carinhoso pelo trabalho profissional que exercem nesta Casa, levando nossa voz para todo o Brasil.\r\nFica registrado aqui meu agradecimento especial ao pessoal do Estado do Rio, em especial ao radialista Z\u00e9 Abreu, de Maca\u00e9, e Robson Oliveira, grandes parceiros. Deixo tamb\u00e9m o nosso abra\u00e7o para o pessoal de B\u00fazios, onde, em breve, faremos parte de um programa que ser\u00e1 o Ter\u00e7a com Later\u00e7a.\r\nPor favor, Sra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que seja divulgado este agradecimento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, DEFESA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O.\r\nDIA DO SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador na C\u00e2mara dos Deputados. Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, a respeito da declara\u00e7\u00e3o de direitos de liberdade econ\u00f4mica; do estabelecimento de garantias de livre mercado, e da an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.  Realiza\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro. Transcurso do Dia do Funcion\u00e1rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que subo \u00e0 tribuna desta Casa para fazer um balan\u00e7o da minha gest\u00e3o nesses primeiros 8 meses de mandato e tamb\u00e9m dos desafios que ainda temos de enfrentar para que o nosso Pa\u00eds possa trilhar os caminhos do desenvolvimento, do emprego, da renda e da melhoria do bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsta \u00e9 minha primeira experi\u00eancia como Parlamentar. Sou Delegado de Pol\u00edcia Federal por profiss\u00e3o. Estou Deputado Federal para uma miss\u00e3o: lutar para ajudar a mudar a realidade deste Pa\u00eds.\r\nFiz uma campanha limpa, sem recursos p\u00fablicos, pautada pela \u00e9tica e pela transpar\u00eancia, disposto a combater a corrup\u00e7\u00e3o e tantas outras mazelas que assolam e atrasam a Na\u00e7\u00e3o.\r\nCom base na \u00faltima divulga\u00e7\u00e3o feita no site Ranking dos Pol\u00edticos, estou pontuado entre os 50 melhores Parlamentares do Congresso e sou o s\u00e9timo Parlamentar no Estado do Rio de Janeiro. Como Deputado de primeiro mandato, sinto-me lisonjeado ao perceber que os meus princ\u00edpios, ideais e convic\u00e7\u00f5es v\u00e3o ao encontro do interesse p\u00fablico e da constru\u00e7\u00e3o de um Parlamento que busca estar devidamente a servi\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o.\r\nApoiei Jair Messias Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com o prop\u00f3sito simples e claro: colocar o Brasil nos trilhos. A popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o aguentava mais ser saqueada e ter os seus direitos b\u00e1sicos comprometidos.\r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato identificou volumes astron\u00f4micos desviados dos cofres p\u00fablicos. A opera\u00e7\u00e3o fez um trabalho s\u00e9rio, que possibilitou eliminar a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade de poderosos. Hoje, muitos desses poderosos t\u00eam a cadeia como resid\u00eancia oficial.\r\nRecentemente fiz uma interven\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, na qual falei do saqueamento da PETROBRAS em gest\u00f5es passadas. Coincid\u00eancia ou n\u00e3o, a nova fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a de n\u00famero 67 - meu ano de nascimento -, Tango &amp; Cash, deflagrada nesta semana pela Pol\u00edcia Federal, mostrou novos patamares de corrup\u00e7\u00e3o e suborno que assolaram aquela empresa estatal, dando conta de um clube, isto \u00e9, uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nA suspeita da PF \u00e9 de que o pagamento total de propina por parte da empresa Techint monte cerca de 60 milh\u00f5es de reais, o equivalente a 2% no valor de cada contrato.\r\nGra\u00e7as a esse e a tantos outros trabalhos, temos desvendado in\u00fameros esquemas de corrup\u00e7\u00e3o. Avan\u00e7amos, mas o Brasil precisa colocar em discuss\u00e3o pautas essenciais que dar\u00e3o sequ\u00eancia a esse novo tempo.\r\nNesta semana tivemos outra grande vit\u00f3ria: a aprova\u00e7\u00e3o da Nova Previd\u00eancia, ap\u00f3s 8 meses de discuss\u00e3o.\r\nSabemos que a reforma da Previd\u00eancia, por si s\u00f3, n\u00e3o acabar\u00e1 com o rombo nas contas p\u00fablicas, mas certamente \u00e9 um passo muito importante para o seu equil\u00edbrio e para obter a confian\u00e7a do mercado externo e incentiv\u00e1-lo a investir no Brasil.\r\nAqui fa\u00e7o um destaque: cinco Governos tentaram abordar o tema da Previd\u00eancia, mas s\u00f3 agora, ap\u00f3s uma soma de esfor\u00e7os, a Nova Previd\u00eancia foi aprovada, com altera\u00e7\u00f5es corajosas, que permitir\u00e3o a sustentabilidade do modelo previdenci\u00e1rio e assegurar\u00e3o os recursos necess\u00e1rios ao pagamento das futuras gera\u00e7\u00f5es de aposentados no Brasil.\r\nFoi um caminho longo, repleto de cr\u00edticas. O tema, evidentemente complexo, precisou ser bastante discutido e esmiu\u00e7ado, e n\u00f3s Parlamentares tivemos o cuidado de analisar peculiaridades de determinadas carreiras, evitando, assim, que fossem cometidas injusti\u00e7as.\r\nEssas especificidades foram vistas por alguns como privil\u00e9gios. No entanto, mostramos que determinadas categorias profissionais est\u00e3o mais expostas ao risco e ao desgaste f\u00edsico di\u00e1rio, inerentes a suas carreiras, o que por si s\u00f3 j\u00e1 explicaria a necessidade de um tratamento diferenciado no regime das aposentadorias. \r\nA Nova Previd\u00eancia serviu para mostrar que, mesmo quando h\u00e1 diverg\u00eancias pol\u00edtico-partid\u00e1rias ou ideol\u00f3gicas, o interesse p\u00fablico deve ser mantido.  \r\nAl\u00e9m da Nova Previd\u00eancia, votamos a medida provis\u00f3ria de combate \u00e0s fraudes no sistema previdenci\u00e1rio, isto \u00e9, no INSS. O Governo fez um grande levantamento e detectou, de Norte a Sul do Pa\u00eds, benef\u00edcios pagos de forma irregular. A mat\u00e9ria serviu ainda para corrigir distor\u00e7\u00f5es nos atendimentos, inclusive por parte daqueles que preenchiam todos os quesitos para receber o benef\u00edcio, mas que, por diversos entraves, n\u00e3o eram contemplados. \r\nNosso Governo fez um pente fino, e, com isso, pretendemos p\u00f4r fim \u00e0s regalias de quem usava indevidamente o sistema previdenci\u00e1rio. \r\nFa\u00e7o men\u00e7\u00e3o ainda \u00e0 medida provis\u00f3ria da liberdade econ\u00f4mica. Nosso Governo percebeu que era necess\u00e1rio desburocratizar o sistema, principalmente para que os pequenos e m\u00e9dios empreendedores pudessem abrir suas empresas, investir, diminuir as amarras burocr\u00e1ticas e ter acesso a cr\u00e9dito a taxas civilizadas. Precisamos crescer, gerar emprego e renda.\r\nSaindo das medidas provis\u00f3rias, nas quais atuei ativamente, destaco o meu trabalho nas Comiss\u00f5es de Minas e Energia, do Idoso, de Defesa do Consumidor, da Cultura e de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, bem como na Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cultura e do Desenvolvimento Social, da qual sou Presidente. \r\nH\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa 60 proposi\u00e7\u00f5es de minha autoria.\r\nDestaco aqui a proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos conselhos federal e regionais, especialmente os de Farm\u00e1cia, notadamente pelo que chamei de ind\u00fastria de multas, j\u00e1 que penalidades s\u00e3o aplicadas, muitas vezes, de forma totalmente desarrazoada e arbitr\u00e1ria aos propriet\u00e1rios de farm\u00e1cia que, por vezes, s\u00e3o farmac\u00eauticos.\r\nIsso resulta na arrecada\u00e7\u00e3o de vultosos recursos, cuja destina\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem a necess\u00e1ria transpar\u00eancia - \u00e9 aplicada no pagamento de jetons e di\u00e1rias exorbitantes a membros dos referidos Conselhos. \r\nOs Conselhos Federal e Regional de Farm\u00e1cia foram criados pela Lei 3.820, de 11 novembro de 1960, para \"zelar pela fiel observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da disciplina da classe dos que exercem atividades profissionais farmac\u00eauticas no Pa\u00eds\" e, consoante o disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 24 do referido diploma legal, t\u00eam poder para multar os estabelecimentos que exploram os servi\u00e7os que exigem a atua\u00e7\u00e3o de farmac\u00eautico. \r\nLamentavelmente, temos recebido den\u00fancias provenientes dos mais diversos Estados do Pa\u00eds de que os referidos Conselhos t\u00eam se excedido na aplica\u00e7\u00e3o de multas sem fundamento nem grada\u00e7\u00e3o. Isso, em muitos casos, tem inviabilizado a continuidade do funcionamento de farm\u00e1cias de pequeno porte, inviabilizando farm\u00e1cias nas pequenas cidades do interior do Pa\u00eds, que n\u00e3o disp\u00f5em de farmac\u00eauticos, tampouco advogados para contestar judicialmente os excessos praticados no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia. O resultado \u00e9 que a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos est\u00e1 se tornando um oligop\u00f3lio, no qual grandes redes acabar\u00e3o por formar um cartel com poderes para impor pre\u00e7os extorsivos em preju\u00edzo da popula\u00e7\u00e3o. \r\nComo se n\u00e3o bastassem os preju\u00edzos para a atividade econ\u00f4mica, a ind\u00fastria de multas acaba por financiar mordomias e privil\u00e9gios por meio da utiliza\u00e7\u00e3o dos vastos recursos auferidos pelo Conselho Federal de Farm\u00e1cia, que fica com 25% da receita proveniente de multas, e pelos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, que ficam com os 75% restantes, sem qualquer crit\u00e9rio, notadamente para o pagamento de di\u00e1rias de elevado valor aos seus Conselheiros.\r\nAssim, evidencia-se conveniente que a Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, promova a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e operacional da arrecada\u00e7\u00e3o de recursos mediante a aplica\u00e7\u00e3o de multas pelos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, bem como da realiza\u00e7\u00e3o de despesas, especialmente mediante o pagamento de di\u00e1rias a membros dos referidos Conselhos, medida essa que propusemos.\r\nA mat\u00e9ria ser\u00e1 relatada na Comiss\u00e3o pelo Deputado Hildo Rocha. Pela import\u00e2ncia desse tema, inclusive sabendo da seriedade do Deputado, temos certeza que ele far\u00e1 um posicionamento coerente \u00e0 proposta, e o TCU, a partir de uma investiga\u00e7\u00e3o mais detalhada, responder\u00e1 a todos os nossos questionamentos.\r\nNa Comiss\u00e3o do Idoso foi criado um grupo de trabalho para rediscutir o decreto presidencial que diminuiu o n\u00famero de membros do Conselho Nacional de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa.\r\nO Governo est\u00e1 sens\u00edvel a essa quest\u00e3o. Inclusive j\u00e1 reabriu o di\u00e1logo para rever o n\u00famero de membros e a participa\u00e7\u00e3o de outros Minist\u00e9rios ligados ao tema t\u00e3o importante para a vida ativa dos idosos no Brasil.\r\nAqui fa\u00e7o um par\u00eantese. O di\u00e1logo ser\u00e1 sempre a melhor ferramenta para construir e aperfei\u00e7oar o sistema pol\u00edtico e legislativo. N\u00e3o falta de minha parte flexibilidade para rever estrat\u00e9gias ou trazer melhorias, sugest\u00f5es em qualquer \u00e1rea tem\u00e1tica.\r\nNa Comiss\u00e3o de Minas e Energia estou atento \u00e0s discuss\u00f5es de amplo interesse social, como, por exemplo, a expans\u00e3o do uso de energias renov\u00e1veis no Brasil. Precisamos estimular o uso de energia solar e e\u00f3lica e at\u00e9 mesmo estimular a produ\u00e7\u00e3o de energia a partir da queima de lixo.\r\nInclusive estamos atentos \u00e0 poss\u00edvel mudan\u00e7a da resolu\u00e7\u00e3o da ANEEL sobre o regramento ora existente para implementa\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que uma ag\u00eancia reguladora venha a alterar as regras no meio do jogo. H\u00e1 que se respeitar os investimentos j\u00e1 realizados e em andamento. Precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica. Al\u00e9m disso, precisamos estimular, e n\u00e3o dificultar, o desenvolvimento de energias n\u00e3o poluentes, o que por \u00f3bvio o meio ambiente agradece.\r\nAparentemente o que vemos \u00e9 um entrave por conta das concession\u00e1rias, que impede o crescimento da utiliza\u00e7\u00e3o das energias renov\u00e1veis. J\u00e1 aprovamos requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para discutir esta problem\u00e1tica.\r\nEstou atento tamb\u00e9m ao leil\u00e3o de cess\u00e3o onerosa, que acontecer\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 6 de novembro. A medida vai beneficiar diversos Munic\u00edpios brasileiros. Esses recursos ser\u00e3o disponibilizados aos Estados e \u00e0s Prefeituras, que poder\u00e3o investi-los nas \u00e1reas de infraestrutura, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nFalando em Munic\u00edpios, tenho buscado incessantemente dialogar com os diversos Minist\u00e9rios, objetivando o atendimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o, seja por meio das Prefeituras, seja por interm\u00e9dio das diversas entidades que lhes prestam assist\u00eancia.\r\nRecentemente estive com a Prefeita de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra, a Sra. Carla Machado, no Minist\u00e9rio da Infraestrutura para discutir benfeitorias na Estrada de Ferro 118, que liga o Estado do Rio ao Esp\u00edrito Santo. Na ocasi\u00e3o, solicitamos ainda um posicionamento da Pasta referente \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o da BR-356, no trecho entre Campos dos Goytacazes e S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra. \r\nAinda tratando de rodovias, tenho mantido interlocu\u00e7\u00f5es junto ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, ao DNIT e aos demais \u00f3rg\u00e3os e entidades envolvidos para compreender os entraves que t\u00eam prejudicado o andamento das obras de duplica\u00e7\u00e3o na BR-101, no trecho norte fluminense. Al\u00e9m disso, fiz gest\u00f5es junto \u00e0 concession\u00e1ria respons\u00e1vel pelo trecho da rodovia, no sentido que d\u00ea cumprimento \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es contratuais. O que n\u00e3o se pode mais aceitar \u00e9 a perda de vidas nesse trecho de estrada pela falta de duplica\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m solicitamos a dragagem do Canal das Flechas, que divide os Munic\u00edpios de Quissam\u00e3 e Campos dos Goytacazes, em raz\u00e3o do preju\u00edzo e do risco de vida aos pescadores daquela regi\u00e3o.\r\nNa agricultura, estivemos com a Ministra Tereza Cristina para discutir a retomada da atividade do Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Desenvolvimento Norte e Noroeste Fluminense, o CIDENNF, que atualmente conta com seis Munic\u00edpios: Cardoso Moreira, Campos dos Goytacazes, S\u00e3o Fid\u00e9lis, S\u00e3o Francisco de Itabapoana, Quissam\u00e3 e Concei\u00e7\u00e3o de Macabu. Al\u00e9m disso, apresentei \u00e0 Ministra o novo projeto do Centro de Abastecimento de Campos, que espero um dia se torne realidade, para o desenvolvimento do norte e noroeste fluminense.\r\nAprovamos duas emendas nas \u00e1reas da sa\u00fade, que ser\u00e3o destinadas aos Munic\u00edpios de Porto Real e Carapebus, no valor de 500 mil reais - temos ainda 1 milh\u00e3o e 900 mil aguardando libera\u00e7\u00e3o.\r\nEncaminhamos outras propostas ligadas ao setor agropecu\u00e1rio, que tamb\u00e9m se encontram em an\u00e1lise, para empenho.\r\nConseguimos ainda aprovar emendas nas Comiss\u00f5es de Cultura, do Idoso e de Minas e Energia. Esses projetos s\u00e3o de extrema relev\u00e2ncia para dar continuidade \u00e0s iniciativas com abrang\u00eancia nacional. \r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Cultura e do Desenvolvimento Social, percebo que socialmente o tema ainda \u00e9 tratado de forma midi\u00e1tica, sem um debate qualitativo que nos ajude a perceber as in\u00fameras formas de se expressar arte e cultura e promover o desenvolvimento.\r\nGostaria ainda de pontuar nesta fala, Sra. Presidente, um problema pouco discutido, mas que tem causado profunda preocupa\u00e7\u00e3o na carreira policial: o aumento do n\u00famero de suic\u00eddios.\r\nDe acordo com a 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado em setembro, o n\u00famero de policiais que se mataram em 2018 - foram 104 casos de suic\u00eddio, segundo o levantamento - foi maior do que o de policiais mortos durante o hor\u00e1rio de trabalho, em situa\u00e7\u00f5es de confronto com o crime, que foram 87 casos. Na avalia\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo estudo, esses n\u00fameros comprovam os graves efeitos psicol\u00f3gicos pelos quais passam os policiais no Pa\u00eds.\r\nAinda segundo o levantamento, 343 policiais civis e militares foram assassinados em 2018. Desse total, 75% dos casos ocorreram quando estavam fora de servi\u00e7o, e n\u00e3o durante o combate \u00e0 criminalidade.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante. Infelizmente, esse quadro est\u00e1 associado \u00e0 press\u00e3o pela qual esses profissionais passam, e, infelizmente, o Estado n\u00e3o tem oferecido o devido amparo. \r\nPrecisamos falar disso abertamente. A seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um dos pilares deste Governo e tamb\u00e9m do Governo do Estado do Rio de Janeiro. Portanto, devemos pensar na valoriza\u00e7\u00e3o da vida desses homens e mulheres que combatem o crime, a viol\u00eancia, mant\u00eam a ordem p\u00fablica e saem de casa prontos para dar a vida pela sociedade, se preciso for. \r\nN\u00e3o podemos evidenciar a morte de colegas apenas por estat\u00edstica. A sa\u00fade mental dos nosso policiais \u00e9 um assunto s\u00e9rio. Temos o dever de olhar para a seguran\u00e7a p\u00fablica e dar o devido valor \u00e0queles que lidam com situa\u00e7\u00f5es adversas, mas mant\u00eam o compromisso de combater o crime e preservar a vida de cidad\u00e3os de bem.\r\nOutro tema que me faz dissertar nesta tribuna \u00e9 o Dia do Servidor P\u00fablico, comemorado no dia 28 de outubro. Mais cedo, neste plen\u00e1rio, houve uma sess\u00e3o solene em alus\u00e3o \u00e0 data, mas eu n\u00e3o poderia deixar de consignar a relev\u00e2ncia desse dia.\r\nSou servidor p\u00fablico h\u00e1 30 anos e sei da miss\u00e3o que todos n\u00f3s assumimos diariamente ao zelar pela coisa p\u00fablica e servir a sociedade, exercer as nossas atribui\u00e7\u00f5es imbu\u00eddos de \u00e9tica, respeito e responsabilidade.\r\nComo servidores, temos a miss\u00e3o de contribuir, independentemente da \u00e1rea de compet\u00eancia, prezar pela efici\u00eancia no servi\u00e7o, pela transpar\u00eancia nas a\u00e7\u00f5es e pelo respeito \u00e0 sociedade, independentemente do posto ocupado. N\u00f3s servidores p\u00fablicos, junto aos demais setores, ajudamos a construir o Brasil. \r\nEstou Deputado e tenho consci\u00eancia da dimens\u00e3o do nosso trabalho. Trilhando o caminho do bem, continuamos na defesa dos projetos que v\u00e3o ao encontro do crescimento, do desenvolvimento e da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nS\u00e3o as minhas considera\u00e7\u00f5es, Sra. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O PETROBRAS DE SEGURIDADE SOCIAL (PETROS), PENSIONISTA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, de medidas em prol dos pensionistas da Funda\u00e7\u00e3o Petrobras de Seguridade Social - PETROS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito boa tarde!\r\nEsta semana est\u00e1 apenas iniciando, mas desde ontem vejo muitos falarem dos petroleiros. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o dos petroleiros, daqueles que s\u00e3o os pagadores da PETROS. Na semana passada, n\u00f3s tivemos nesta Casa um grupo que est\u00e1 se mobilizando para falar sobre os desmandos que aconteceram durante anos na PETROS. Esse pessoal, entre ativos e pensionistas, est\u00e1 pagando uma conta que n\u00e3o \u00e9 deles, algo or\u00e7ado em 36 bilh\u00f5es de reais. S\u00e3o 75 mil funcion\u00e1rios da PETROS hoje que dependem exclusivamente desse recurso. Pessoas est\u00e3o se suicidando, pessoas est\u00e3o endividadas. Foi algo grave o aparelhamento da PETROS!\r\nFica o recado ao Ministro da Economia e ao Presidente da Rep\u00fablica, Sr. Jair Messias Bolsonaro: precisamos cuidar desse pessoal. Est\u00e3o querendo repassar as contas para quem n\u00e3o deu causa ao desmando. Precisamos que a Pol\u00edcia Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e a Justi\u00e7a Federal identifiquem os culpados e resgatem o dinheiro. Precisamos fazer isso com urg\u00eancia, porque \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento conste no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), INSTITUTO NACIONAL DE TRAUMATOLOGIA E ORTOPEDIA JAMIL HADDAD (INTO), LISTA DE ESPERA, CIRURGIA, HOSPITAL, PARA\u00cdBA DO SUL (RJ), CORRUP\u00c7\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito da situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica dos servi\u00e7os p\u00fablicos de traumatologia e ortopedia no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas, hoje vamos falar da sa\u00fade p\u00fablica do meu Estado do Rio de Janeiro. Estamos atentos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica em que se encontra o servi\u00e7o p\u00fablico de traumatologia e ortopedia no Estado do Rio de Janeiro.\r\nConforme noticiado em reportagem na televis\u00e3o, no final do m\u00eas de janeiro, uma den\u00fancia apontou que cerca de 11.500 pacientes esperam por uma cirurgia no Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia, o INTO, no Caju, Zona Portu\u00e1ria do Rio de Janeiro.\r\nPacientes est\u00e3o na fila praticamente h\u00e1 10 anos. Esses pacientes reclamam que sentem dores insuport\u00e1veis, e n\u00e3o h\u00e1 sequer previs\u00e3o de quando ser\u00e3o operados. O hospital alega que enfrenta dificuldades no atendimento, devido \u00e0 falta de pr\u00f3teses e recursos. Por\u00e9m, em maio do ano passado, o pr\u00f3prio diretor do INTO, o m\u00e9dico Jo\u00e3o Alves Granjeiro, que havia acabado de assumir o hospital, reconheceu que h\u00e1, sim, falta de pr\u00f3teses para cirurgia porque a unidade foi \"contaminada pela bact\u00e9ria da corrup\u00e7\u00e3o\" - segundo ele.\r\nO mesmo problema ocorre em Para\u00edba do Sul. A situa\u00e7\u00e3o se repete. O Hospital Estadual de Traumatologia e Ortopedia Dona Lindu atende pacientes do SUS e de todo o Estado, por meio de contrato com o Governo do Estado do Rio de Janeiro, e, segundo consta no pr\u00f3prio site do hospital, continua contando com a supervis\u00e3o t\u00e9cnica e o fornecimento de \u00f3rteses e pr\u00f3teses do INTO.\r\nA pergunta que fa\u00e7o \u00e9 a seguinte: se o INTO j\u00e1 se encontra com um d\u00e9ficit de mais de 11 mil cirurgias justamente por falta de pr\u00f3teses, de que forma ele pretende atender \u00e0s demandas do Hospital de Para\u00edba do Sul?\r\nVale ressaltar que esse mesmo hospital foi interditado na investiga\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, por estar na lista de unidades hospitalares que receberam material do INTO mediante acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.\r\nPortanto, venho solicitar provid\u00eancias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na pessoa do Sr. Ministro Mandetta, sobre como ser\u00e3o realizadas as licita\u00e7\u00f5es para resolver esse caos na sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 que os pacientes de ortopedia est\u00e3o h\u00e1 anos na fila para uma cirurgia.\r\nLembro que a CPI da M\u00e1fia das \u00d3rteses e Pr\u00f3teses no Brasil foi instaurada em mar\u00e7o de 2015 aqui na C\u00e2mara dos Deputados, com a miss\u00e3o de propor altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o para evitar a presen\u00e7a de cartel. Mas j\u00e1 estamos em 2020 e, vergonhosamente, esta situa\u00e7\u00e3o ainda perdura.\r\nPrecisamos de provid\u00eancias, senhores!\r\nMinistro Mandetta, socorra o nosso Estado do Rio de Janeiro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que conste nos registros do programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOBERANIA NACIONAL, PROGRAMA CLASSE TAMANDAR\u00c9 (PCT), MARINHA DO BRASIL, NAVIO DE GUERRA, EMPRESA GERENCIAL DE PROJETOS NAVAIS (EMGEPRON), CONTRATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CONS\u00d3RCIO DE EMPRESAS, ALEMANHA, FRAN\u00c7A, LICITA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL, IND\u00daSTRIA NAVAL, QUESTIONAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 111, de 2020, ao Ministro da Defesa, Fernando Azevedo e Silva, sobre o Programa da Classe Tamandar\u00e9 da Marinha do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, hoje vamos falar sobre soberania nacional.\r\nProjeto Tamandar\u00e9: sete questionamentos.\r\nElencam-se brevemente alguns questionamentos sobre o Projeto da Classe Tamandar\u00e9, denominado PCT, relativo \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de navios de guerra para a Marinha, envolvendo grande volume de recursos e claros riscos para a soberania nacional. O projeto se encontra em franco andamento, o que traz urg\u00eancia ao assunto, posto que h\u00e1 previs\u00e3o de assinatura de contrato ainda em mar\u00e7o do corrente ano.\r\nO Projeto da Classe Tamandar\u00e9 (PCT) \u00e9 composto por quatro navios de guerra, or\u00e7ado inicialmente em 9 bilh\u00f5es de reais, or\u00e7amento este que pode ser elevado com opera\u00e7\u00f5es de hedge, para assegurar parte das opera\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o de sistemas e componentes.\r\n\tA EMGEPRON, estatal de projetos da Marinha, \u00e9 a gestora do PCT, tendo sido capitalizada em dezembro de 2019 com a segunda parcela do aporte de 9 bilh\u00f5es de reais pelo Governo Federal para dar prosseguimento ao referido projeto. Assim, a EMGEPRON est\u00e1 sendo empregada para capitaliza\u00e7\u00e3o dos recursos, gerenciamento do processo de sele\u00e7\u00e3o da empresa estrangeira que fornecer\u00e1 os navios por licita\u00e7\u00e3o internacional, denominada Request For Proposal - RFP, assinatura do futuro contrato, suporte financeiro e de gest\u00e3o de contrato. \r\nO cons\u00f3rcio selecionado no RFP \u00e9 liderado pela empresa alem\u00e3 Thyssenkrup, com a participa\u00e7\u00e3o da brasileiro Embraer Defesa. Resumidamente, ser\u00e1 adaptado um projeto de origem alem\u00e3, incluindo quase a totalidade dos sistemas cr\u00edticos e sens\u00edveis dos navios, al\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o dos navios de origem estrangeira, criando depend\u00eancia estrat\u00e9gica pelo uso de tecnologia externa, havendo ainda contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra t\u00e9cnica tamb\u00e9m estrangeira para suportar a esperada e suposta transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica.\r\nNesse sentido, o primeiro questionamento que trago \u00e9 que o Brasil possui condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, com pessoal capacitado, com a experi\u00eancias da constru\u00e7\u00e3o das Fragatas Classes Niter\u00f3i, projeto e constru\u00e7\u00e3o do Navio Escola Brasil, das Corvetas Classes Inha\u00fama e Barroso, submarinos das classes Tupi e Tikuna e submarinos da classe Scorpene. Inclusive, cabe acrescentar que os Scorpene s\u00e3o de projeto franc\u00eas, mas boa parte dos engenheiros que os constroem no Brasil foi formada por engenheiros e t\u00e9cnicos egressos das constru\u00e7\u00e3o dos submarinos das classes Tupi e Tikuna. Ainda assim, a Marinha empenhou vultosos recursos, da ordem de 5 bilh\u00f5es de reais, no retreinamento desse pessoal na Fran\u00e7a.\r\nDentre as consequ\u00eancias desse modelo, similar ao que se prop\u00f5e seguir para as corvetas, milh\u00f5es de reais foram para o exterior e den\u00fancias levaram a investiga\u00e7\u00f5es no Brasil e na Fran\u00e7a, o que nos leva ao segundo questionamento, posto que a Thyssen foi tamb\u00e9m alvo de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o em venda de navios militares a Israel e, de maneira preocupante, fomos informados de que o contrato n\u00e3o ser\u00e1 avaliado previamente por nenhum \u00f3rg\u00e3os de controle, como, por exemplo, o TCU ou a AGU.\r\nOra, em termos de corrup\u00e7\u00e3o, temos um caso nacional envolvendo o modelo adotado e um internacional envolvendo a empresa estrangeira escolhida e n\u00e3o haver\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do contrato de bilh\u00f5es por nenhum \u00f3rg\u00e3o de controle? Mesmo da seriedade da nossa Marinha, a prud\u00eancia nos aponta para uma avalia\u00e7\u00e3o externa deste contrato.\r\nVoltando ao lado t\u00e9cnico, acrescenta-se a experi\u00eancia industrial brasileiro em diversos sistemas operacionais nas fragatas e corvetas projetadas e constru\u00eddas no Pa\u00eds, o que nos leva ao terceiro questionamento, qual seja, a necessidade de importar, pagar e ficar dependentes de projeto, perder preciosas divisas e abrir m\u00e3o da soberania nacional. Em termos de sistemas de armas, o Brasil chegou \u00e0 situa\u00e7\u00e3o invej\u00e1vel de dominar a guerra eletr\u00f4nica, radares, sonar, sistema de armas, sistemas de controle da propuls\u00e3o e de avarias, m\u00edsseis antinavio e canh\u00f5es. Outros produtos ainda n\u00e3o foram manufaturados em solo nacional, mas o poderiam ser, pois temos totais condi\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, torpedos. Pouqu\u00edssimos pa\u00edses dominam toda essa gama de sistemas navais militares. N\u00f3s nos perguntamos se um projeto estrangeiro permitir\u00e1 integrar tais sistemas nacionais a um custo aceit\u00e1vel, se \u00e9 que se est\u00e1 sendo considerada esta integra\u00e7\u00e3o, deixando de aproveitar essa rara disponibilidade de recursos para empregar a nossa capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, gerando empregos e ampliando a nossa engenharia. \r\nNosso quarto questionamento \u00e9: por que n\u00e3o usar sistemas nacionais? A quest\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 ainda refor\u00e7ada por outros fatores.\r\nA Thyssenkrupp protagonizou na pr\u00f3pria Alemanha um caso at\u00e9 ent\u00e3o in\u00e9dito em sua marinha. Um navio de guerra da classe F 125 foi devolvido, ap\u00f3s o recebimento em 2019, ao estaleiro Thyssenkrupp por \"defici\u00eancias importantes\", algo nunca ocorrido naquele pa\u00eds. Essas defici\u00eancias foram exatamente esses sistemas, aqueles que pretendemos importar.\r\nContinuando, a Thyssen perdeu em 2020 em seu pr\u00f3prio pa\u00eds outra concorr\u00eancia para um cons\u00f3rcio liderado pela Damen holandesa, para fornecimento de fragatas MKS 180, para a Marinha alem\u00e3. Juntemos esses fatos com o de que o estaleiro apontado pelo cons\u00f3rcio vencedor para construir e integrar os navios n\u00e3o possui as condi\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o dos navios e que vultosas quantias ser\u00e3o empregadas na reforma do estaleiro, empregando recursos p\u00fablicos que poderiam ent\u00e3o ser empregados no Arsenal de Marinha do Rio de Janeiro (AMRJ), com v\u00e1rios estaleiros em Niter\u00f3i \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para executar tal obra.\r\nEsses tr\u00eas pontos nos levam ao quinto questionamento. Uma empresa que teve seus navios recusados pela pr\u00f3pria Marinha e perdeu para um cons\u00f3rcio liderado por estrangeiros em certame tamb\u00e9m da pr\u00f3pria Marinha se une a um estaleiro nacional que nunca construiu navios militares, e este \u00e9 o cons\u00f3rcio melhor habilitado para fornecer para a nossa Marinha do Brasil?\r\nNosso sexto questionamento \u00e9 relativo \u00e0 propalada possibilidade de exporta\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es similares, uma possibilidade que deve ser olhada com mais comedimento, no m\u00ednimo, posto que:\r\n I - qualquer exporta\u00e7\u00e3o de tecnologia de origem alem\u00e3 ter\u00e1 que ser aprovada pelo Governo deste Pa\u00eds, e no passado o mesmo j\u00e1 impediu o Brasil de faz\u00ea-lo. Nesse caso, foi a pr\u00f3pria Alemanha que fez um sistema de artilharia Astros II da AVIBRAS.\r\nII - Mesmo permitindo, o pagamento, royalties ao fabricante original podem tornar o pre\u00e7o final de venda da produ\u00e7\u00e3o brasileira anticompetitivo no mercado internacional. Al\u00e9m disso, podemos ainda acrescentar o quanto de real transfer\u00eancia de tecnologia que j\u00e1 possu\u00edmos ser\u00e1 garantida e que seremos, na verdade, compradores de caixas-pretas no que tange especialmente os sistemas?\r\nEsse questionamento evidencia por que o modelo atual espera um suposto n\u00edvel de nacionaliza\u00e7\u00e3o de 30% no primeiro navio e 40% nos demais.\r\nComo \u00e9 medido o percentual? Quantidade de componentes e valor. Temos consci\u00eancia de que dificilmente atingir\u00edamos 100% de nacionaliza\u00e7\u00e3o, posto que algumas tecnologias n\u00e3o possu\u00edmos e outras, apesar de possu\u00ed-las, n\u00e3o temos escala industrial para produzi-las em solo nacional a custos aceit\u00e1veis.\r\nNosso s\u00e9timo e \u00faltimo questionamento se refere \u00e0 rapidez com que o contrato est\u00e1 sendo negociado. Ora, se os recursos j\u00e1 foram aportados pelo Tesouro Nacional, n\u00e3o necessitando de financiamento externo, a Marinha devia estar negociando excelentes termos para o contrato, com calma e pressionando um empresa estrangeira que est\u00e1 com problemas s\u00e9rios, sejam t\u00e9cnicos, sejam de corrup\u00e7\u00e3o, nos seus \u00faltimos grandes contratos, e que acaba de perder uma competi\u00e7\u00e3o em seu pr\u00f3prio pa\u00eds para uma concorrente estrangeira.\r\nFica a pergunta: por que tanta pressa e tanto segredo ao redor dos contratos? N\u00e3o poder\u00edamos negociar melhor?\r\nSr. Presidente Marcos Pereira, est\u00e1 em suas m\u00e3os um relat\u00f3rio de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Marinha do Brasil, para que esses pontos sejam aclarados, bem como sejam discutidos na nossa CREDN.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui se elencam brevemente alguns questionamentos sobre o Projeto da Classe Tamandar\u00e9 (PCT), relativo a aquisi\u00e7\u00e3o de navios de guerra para a Marinha, envolvendo grande volume de recursos, claros riscos para a soberania nacional. O projeto se encontra em franco andamento, o que traz urg\u00eancia ao assunto, posto que h\u00e1 uma previs\u00e3o de assinatura de contrato ainda em mar\u00e7o do corrente ano.\r\nO Projeto da Classe Tamandar\u00e9 (PCT) \u00e9 composto por quatro navios de guerra, or\u00e7ado inicialmente em R$ 9 bilh\u00f5es, or\u00e7amento este que pode ser elevado com opera\u00e7\u00f5es de hedge para assegurar parte das opera\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o de sistemas e componentes.\r\nA EMGEPRON, estatal de projetos da Marinha, \u00e9 a gestora do PCT, tendo sido capitalizada em dezembro de 2019 com a segunda parcela do aporte de R$ 9 bilh\u00f5es pelo Governo Federal para dar prosseguimento ao referido projeto. Assim, a EMGEPRON est\u00e1 sendo empregada para capitaliza\u00e7\u00e3o dos recursos, gerenciamento do processo de sele\u00e7\u00e3o da empresa estrangeira que fornecer\u00e1 os navios por licita\u00e7\u00e3o internacional (denominada Request For Proposal - RFP), assinatura do futuro contrato, suporte financeiro e de gest\u00e3o do contrato.\r\nO cons\u00f3rcio selecionado no RFP \u00e9 liderado pela empresa alem\u00e3 ThyssenKrup, com a participa\u00e7\u00e3o da brasileira Embraer Defesa.\r\nResumidamente, ser\u00e1 adaptado um projeto de origem alem\u00e3, incluindo quase a totalidade dos sistemas cr\u00edticos e sens\u00edveis dos navios, al\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o dos navios de origem estrangeira, criando depend\u00eancia estrat\u00e9gica pelo uso de tecnologia externa, havendo ainda contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra t\u00e9cnica tamb\u00e9m estrangeira para suportar a esperada e suposta transfer\u00eancia de tecnologia.\r\n\r\nNesse sentido, o primeiro questionamento que trago \u00e9 que o Brasil possui condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, com pessoal capacitado, com a experi\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o das Fragatas Classes Niter\u00f3i, projeto e constru\u00e7\u00e3o do Navio Escola Brasil, das Corvetas Classes Inha\u00fama e Barroso, Submarinos das Classes Tupi e Tikuna, e submarinos da Classe Scorpene. Inclusive, cabe acrescentar que os Scorpenes s\u00e3o de projeto franc\u00eas, mas boa parte dos engenheiros que os constroem no Brasil foi formada por engenheiros e t\u00e9cnicos egressos da constru\u00e7\u00e3o dos submarinos das Classes Tupi e Tikuna. Ainda assim a Marinha empenhou vultosos recursos (da ordem de 5 bilh\u00f5es de reais) no treinamento desse pessoal na Fran\u00e7a.\r\nDentre as consequ\u00eancias desse modelo, similar ao que se prop\u00f5e seguir para as corvetas, bilh\u00f5es de reais foram para o exterior e den\u00fancias levaram a investiga\u00e7\u00f5es no Brasil e na Fran\u00e7a.\r\nO que nos leva ao segundo questionamento, posto que a Thyssen foi tamb\u00e9m alvo de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o em venda de navios militares a Israel e, de maneira preocupante, fomos informados que o contrato n\u00e3o ser\u00e1 avaliado previamente por nenhum \u00f3rg\u00e3o de controle, como por exemplo o TCU ou a AGU. Ora, em termos de corrup\u00e7\u00e3o temos um caso nacional envolvendo o modelo adotado e um internacional envolvendo a empresa estrangeira escolhida, e n\u00e3o haver\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do contrato de bilh\u00f5es por nenhum \u00f3rg\u00e3o de controle? Mesmo da seriedade da nossa Marinha, a prud\u00eancia nos aponta para uma avalia\u00e7\u00e3o externa deste contrato.\r\nVoltando ao lado t\u00e9cnico, acrescenta-se a experi\u00eancia industrial brasileira em diversos sistemas operacionais nas fragatas e corvetas projetadas e constru\u00eddas no Pa\u00eds, o que nos leva ao terceiro questionamento, qual seja: a necessidade de importar, pagar e ficar dependentes de projeto, perder preciosas divisas e abrir m\u00e3o da soberania nacional. Em termos de sistemas de armas, o Brasil chegou a situa\u00e7\u00e3o invej\u00e1vel de dominar guerra eletr\u00f4nica, radares, sonar, sistema de armas, sistemas de controle da propuls\u00e3o e de avarias, m\u00edsseis antinavio e canh\u00f5es. Outros produtos ainda n\u00e3o foram manufaturados em solo nacional, mas o poderiam ser, pois temos totais condi\u00e7\u00f5es, como por exemplo torpedos. Pouqu\u00edssimos pa\u00edses dominam toda essa gama de sistemas navais militares. Nos perguntamos se um projeto estrangeiro permitir\u00e1 integrar tais sistemas nacionais a um custo aceit\u00e1vel, se \u00e9 que se est\u00e1 sendo considerada esta integra\u00e7\u00e3o, deixando de aproveitar esta rara disponibilidade de recursos para empregar a nossa capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica gerando empregos e ampliando a nossa engenharia.\r\nNosso quarto questionamento \u00e9: por que n\u00e3o usar sistemas nacionais? A quest\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 ainda refor\u00e7ada por outros fatores. A ThyssenKrup protagonizou, na pr\u00f3pria Alemanha, um caso at\u00e9 ent\u00e3o in\u00e9dito em sua marinha: um navio de guerra da classe F125 foi devolvido ap\u00f3s o recebimento em 2019 ao estaleiro ThyssenKrup por \"defici\u00eancias importantes\", algo nunca ocorrido naquele pa\u00eds! Essas defici\u00eancias foram, exatamente, em Sistemas (aqueles que vamos importar).\r\nContinuando, a Thyssen perdeu em 2020, em seu pr\u00f3prio pa\u00eds, uma outra concorr\u00eancia para um cons\u00f3rcio liderado pela Damen holandesa para fornecimento de fragatas MKS180 (4) para a Marinha alem\u00e3. Juntemos esses fatos com o de que o estaleiro apontado pelo cons\u00f3rcio vencedor para construir e integrar os navios n\u00e3o possui as condi\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o dos navios e que vultosas quantias ser\u00e3o empregadas na reforma do estaleiro, empregando recursos p\u00fablicos que poderiam ent\u00e3o ser empregados no Arsenal de Marinha do Rio de Janeiro (AMRJ).\r\nEsses tr\u00eas pontos nos levam ao quinto questionamento: uma empresa que teve seus navios recusados pela pr\u00f3pria Marinha, que perdeu para um cons\u00f3rcio liderado por estrangeiros em certame tamb\u00e9m da pr\u00f3pria Marinha, se une a um estaleiro nacional que nunca construiu navios militares e este \u00e9 o cons\u00f3rcio melhor habilitado para fornecer para nossa Marinha do Brasil?\r\nNosso sexto questionamento \u00e9 relativo \u00e0 propalada possibilidade de exporta\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es similares, uma possibilidade que deve ser olhada com mais comedimento, no m\u00ednimo, posto que:\r\nI - qualquer exporta\u00e7\u00e3o de tecnologia de origem alem\u00e3 ter\u00e1 que ser aprovada pelo Governo deste Pa\u00eds e no passado o mesmo j\u00e1 impediu o Brasil de faz\u00ea-lo. E coincidentemente foi, inclusive com a pr\u00f3pria Alemanha, que foi do Sistema de Artilharia ASTROS II, da AVIBRAS. Os ve\u00edculos lan\u00e7adores e de remuniciamento deste sistema tinham chassi de origem alem\u00e3o (Mercedes-Benz) e carroceria blindada nacional. Ao tentar exportar para um determinado pa\u00eds, a Alemanha bloqueou a venda dos chassis, fazendo com que a AVIBRAS tivesse que mudar o projeto dos ve\u00edculos para empregar chassis de origem tcheca (Tatra). Enquanto \u00e9 poss\u00edvel fazer isso em alguns meses de \u00e1rduo trabalho de engenharia, o mesmo n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel quando o projeto-base, como um todo, \u00e9 de origem estrangeira, quanto mais de navios que levam anos para serem constru\u00eddos. Inclusive, dia 29 de janeiro de 2020, o Vice-Presidente foi a inaugura\u00e7\u00e3o do Comando de Artilharia do Ex\u00e9rcito - Forte Santa B\u00e1rbara, equipado com o sistema Astros 2020, evolu\u00e7\u00e3o do Astros II. Se hoje nosso Ex\u00e9rcito, e portanto o Brasil possui capacidade de defesa estrat\u00e9gica atrav\u00e9s de sua Artilharia de M\u00edsseis e Foguetes, \u00e9 porque o Ex\u00e9rcito apoiou a ind\u00fastria nacional.\r\n II - Mesmo permitindo o pagamento de royalties ao fabricante original, pode tornar o pre\u00e7o final de venda da produ\u00e7\u00e3o brasileira anticompetitivo no mercado internacional. Al\u00e9m disso, podemos ainda acrescentar o quanto de real transfer\u00eancia de tecnologia que j\u00e1 possu\u00edmos ser\u00e1 garantida e que seremos na verdade compradores de caixas-pretas (no que tange especialmente aos sistemas)?\r\nEste questionamento evidencia porque o modelo atual espera um suposto n\u00edvel de nacionaliza\u00e7\u00e3o de 30% no primeiro navio e 40% nos demais.\r\nComo \u00e9 medido o percentual? Quantidade de componentes? Valor? Temos consci\u00eancia que dificilmente atingir\u00edamos os 100% de nacionaliza\u00e7\u00e3o, posto que algumas tecnologias n\u00e3o possu\u00edmos e outras apesar de possu\u00ed-las n\u00e3o temos escala industrial para produzi-las em solo nacional a custos aceit\u00e1veis. Por\u00e9m, questionamos tamb\u00e9m se o custo extra com royalties e opera\u00e7\u00f5es de hedge (prote\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira) n\u00e3o poderia ser empregado para amortizar os custos de desenvolvimento e/ou de baixa escala no pr\u00f3prio Pa\u00eds. Se \u00e9 para ter custos extras, que estes fiquem no Pa\u00eds e estimulem nossa ind\u00fastria, refor\u00e7ando nossa economia e nossa soberania. Isto sem considerar que, empregando m\u00e3o de obra e tecnologia nacionais, grande parte do investimento p\u00fablico retorna para os cofres p\u00fablicos, reduzindo dramaticamente os custos militares. Temos que movimentar nossa economia com iniciativas industriais verdadeiramente sustent\u00e1veis sob o ponto de vista econ\u00f4mico.\r\nNosso s\u00e9timo e \u00faltimo questionamento se refere \u00e0 rapidez com que o contrato est\u00e1 sendo negociado. Ora, se os recursos j\u00e1 foram aportados pelo Tesouro Nacional, n\u00e3o necessitando de financiamento externo, a Marinha devia estar negociando excelentes termos para o contrato, com calma e pressionando uma empresa estrangeira que est\u00e1 com problemas s\u00e9rios, sejam t\u00e9cnicos, sejam de corrup\u00e7\u00e3o, nos seus \u00faltimos grandes contratos, e que acaba de perder uma competi\u00e7\u00e3o em seu pr\u00f3prio pa\u00eds para uma concorrente estrangeira. Por que tanta pressa e tanto segredo ao redor deste contrato? N\u00e3o poder\u00edamos negociar melhor?\r\nAcrescentamos aos nossos questionamentos o \u00f3bvio: no campo militar, adotando engenharia estrangeira, passamos n\u00e3o apenas recursos, mas poder decis\u00f3rio, e portanto soberania, para o estrangeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, HOMIC\u00cdDIO, A\u00c7\u00c3O POLICIAL, RIO DE JANEIRO (RJ).\r\nGOVERNO INVESTIMENTO, POL\u00cdCIA FEDERAL, VE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o do orador com o assassinato de policial federal durante a\u00e7\u00e3o no Estado do Rio de Janeiro. Necessidade de investimentos para a aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas blindadas para a Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero falar sobre o assassinato de um agente de Pol\u00edcia Federal e o ferimento de outro colega na semana passada, no nosso Estado do Rio de Janeiro. \u00c9 com grande pesar que recebemos esta not\u00edcia. \r\nPreciso registrar como se deu o evento e at\u00e9 mesmo como a m\u00eddia tratou o assunto, ali\u00e1s, n\u00e3o tratou. Uma equipe policial estava em servi\u00e7o e foi atacada ao entrar em uma comunidade do nosso Rio de Janeiro. N\u00f3s n\u00e3o ouvimos ningu\u00e9m falar contra o assassinato do policial. Lamentavelmente, trata-se de um caso recorrente no nosso Pa\u00eds, inclusive aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMas \u00e9 importante tamb\u00e9m ressaltar que estivemos, no s\u00e1bado, no sepultamento de um colega junto com o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Dr. Valeixo, a quem pessoalmente fiz quest\u00e3o de falar da import\u00e2ncia de investir na nossa Pol\u00edcia Federal - e estendo essa fala ao nosso Ministro Moro, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica -, investir em viaturas blindadas. J\u00e1 passou da hora! J\u00e1 bastam as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos nossos policiais, que n\u00e3o s\u00e3o adequadas! Viatura blindada na cidade do Rio de Janeiro \u00e9 mais do que necess\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso investir na Pol\u00edcia Federal; fazer sedes da Pol\u00edcia Federal, para diminuir a depend\u00eancia de Munic\u00edpios; e fazer com que a Pol\u00edcia Federal tenha a import\u00e2ncia equivalente ao reconhecimento que o Pa\u00eds todo lhe confere.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 112/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, FUNCIONAMENTO, CONSELHO TUTELAR, REMUNERA\u00c7\u00c3O, CONSELHEIRO TUTELAR, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o, na Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 112, de 2020, de autoria do orador, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de recursos destinados ao funcionamento do Conselho Tutelar e da remunera\u00e7\u00e3o e da forma\u00e7\u00e3o continuada dos Conselheiros Tutelares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu quero falar sobre um importante projeto que n\u00f3s apresentamos nesta Casa. \u00c9 o Projeto de Lei n\u00ba 112, de 2020, que torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de recursos destinados ao funcionamento do Conselhos Tutelar e da remunera\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada de conselheiros tutelares.\r\nO projeto altera a reda\u00e7\u00e3o de artigo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que hoje estabelece que a previs\u00e3o dos recursos constar\u00e1 apenas da lei or\u00e7ament\u00e1ria municipal e do Distrito Federal.\r\nO Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo, encarregado de zelar pelos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Entre suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o atender \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes cujos direitos sejam amea\u00e7ados ou violados, encaminhar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria os casos que forem de sua compet\u00eancia e assessorar o Governo local na elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nEu gosto de frisar que, em muitos casos, os recursos previstos n\u00e3o s\u00e3o inteiramente aplicados. Esse quadro muitas vezes inviabiliza o trabalho do conselheiro tutelar e coloca em risco direitos e garantias de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE. \r\nCORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), PREVEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A. \r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADOR FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O, FUCIONAMENTO, PARLAMENTO. \r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE, ECONOMIA. \r\nCIDAD\u00c3O, REPATRIA\u00c7\u00c3O, PAIS ESTRANGEIRO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Exist\u00eancia de consenso para aprova\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo, sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Caos da sa\u00fade p\u00fablica no Pa\u00eds. Sauda\u00e7\u00f5es aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Cria\u00e7\u00e3o pela Casa de Comiss\u00f5es para tratativa de assuntos relacionados \u00e0 crise gerada pelo coronav\u00edrus no tocante \u00e0s \u00e1reas de sa\u00fade e economia. Repatriamento de cidad\u00e3os brasileiros no exterior. Gravidade da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu achei que n\u00e3o ia viver o momento que estou vivendo hoje na C\u00e2mara dos Deputados. Tinha que vir uma calamidade p\u00fablica para termos Maioria e Minoria, Situa\u00e7\u00e3o e Oposi\u00e7\u00e3o, todos com o mesmo prop\u00f3sito.\r\nNa verdade, n\u00f3s estamos no mesmo barco.\r\nA mensagem do Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro que solicita o reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica veio para unir nesta Casa sentimentos nobres que dever\u00edamos ter naturalmente. E, felizmente, j\u00e1 houve consenso para aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria na Casa. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns pela lideran\u00e7a desse processo, Presidente.\r\nVou lembrar algumas coisas que disse ontem e tamb\u00e9m hoje, por ocasi\u00e3o da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes. O momento que estamos vivendo \u00e9 grav\u00edssimo, mas muitos ainda n\u00e3o acreditam - muitos ainda n\u00e3o acreditam!\r\nO colega do Rio que me antecedeu falou sobre as comunidades do Rio de Janeiro, as nossas conhecidas favelas. Infelizmente, a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil \u00e9 um caos. N\u00e3o temos de fato leitos dispon\u00edveis, n\u00e3o temos profissionais de sa\u00fade em n\u00famero suficiente e tampouco temos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica o bastante, o que provavelmente vai fazer falta. Hoje ainda fiz um pronunciamento de agradecimento aos profissionais de sa\u00fade e aos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, porque esses t\u00eam um dever muito maior do que o dos demais.\r\nAproveito para saudar, Presidente, os profissionais da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m do Senado Federal pelo compromisso de manter as Casas funcionando e pelas medidas que est\u00e3o sendo adotadas para que possamos aprovar as mat\u00e9rias que precisam de fato ser aprovadas, como esta mensagem sobre o estado de calamidade p\u00fablica e a medida provis\u00f3ria que vamos votar hoje. Mas lembro o que ainda est\u00e1 por vir.\r\nEu disse hoje, na reuni\u00e3o que tivemos, que espero que tenhamos serenidade para ver \u00f3bitos acontecerem bem perto de n\u00f3s. O p\u00e2nico est\u00e1 tomando conta da popula\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 alguns que ainda est\u00e3o fazendo piada. Pelas redes sociais, s\u00e3o feitas piadinhas o tempo todo com algo t\u00e3o grave, com algo t\u00e3o s\u00e9rio como essa doen\u00e7a que ainda n\u00e3o tem cura nem preven\u00e7\u00e3o. Fazem piada de tudo quanto \u00e9 forma, e sabemos que algu\u00e9m pr\u00f3ximo de n\u00f3s vir\u00e1 a \u00f3bito - \u00e9 quest\u00e3o de tempo.\r\nEsse pedido para as pessoas permanecerem em casa \u00e9 mais do que uma necessidade, \u00e9 uma quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Ent\u00e3o, ficar em casa hoje, como j\u00e1 foi dito aqui, \u00e9 um dever e um direito ao mesmo tempo. Precisamos atentar para isso.\r\nRecebi in\u00fameros apelos da popula\u00e7\u00e3o - acredito que a maioria dos Parlamentares tamb\u00e9m recebeu -, em raz\u00e3o do problema que os empres\u00e1rios, os pequenos investidores, aqueles que t\u00eam seu pequeno com\u00e9rcio est\u00e3o passando. A conta de luz, a conta de \u00e1gua, o aluguel, o boleto para pagamento do empr\u00e9stimo est\u00e3o chegando.\r\nVi not\u00edcia anunciada pela FEBRABAN que na verdade n\u00e3o ajudar\u00e1 ningu\u00e9m. \u00c9 s\u00f3 posterga\u00e7\u00e3o de pagamento, sem retirar os juros, sem fazer absolutamente nada.\r\nDe que adianta postergar pagamentos por 30, 60 ou 90 dias, se eu n\u00e3o consigo fazer caixa? Aonde eu vou chegar?\r\nEnt\u00e3o, como eu disse hoje, esta Casa j\u00e1 constituiu uma Comiss\u00e3o para tratar da quest\u00e3o da sa\u00fade, e tamb\u00e9m tivemos a promessa de se fazer uma para tratar da quest\u00e3o econ\u00f4mica. Eu ainda sugeri, Presidente, que, em raz\u00e3o dos danos sociais, n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um gabinete de crise dentro da pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados. Precisamos tratar disso com a maior seriedade poss\u00edvel, porque, independentemente do caos que vai se instalar, e j\u00e1 est\u00e1 se instalando, na sa\u00fade p\u00fablica, n\u00f3s o teremos tamb\u00e9m na economia. Algo muito grave ainda est\u00e1 por vir, porque provavelmente as pessoas n\u00e3o ter\u00e3o sal\u00e1rios para saldar suas d\u00edvidas, para pagar suas contas.\r\nFalamos tamb\u00e9m das pessoas que precisam ser repatriadas. Ontem, recebi apelo de atletas brasileiros que ficaram na Capital do Peru, em Lima, e que n\u00e3o puderam voltar para suas casas. O evento foi cancelado, e aquele pa\u00eds mandou fechar as fronteiras. Al\u00e9m disso, a avia\u00e7\u00e3o comercial tamb\u00e9m est\u00e1 sofrendo muito com esse grav\u00edssimo problema. Hoje recebi o apelo de mais um grupo de aproximadamente 300 turistas brasileiros que est\u00e3o em Cusco. Solicitei a V.Exa., Presidente, que fizesse interven\u00e7\u00e3o nesse assunto. Hoje oficiei ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e pe\u00e7o que V.Exa. corrobore o meu of\u00edcio.\r\nH\u00e1 algumas semanas, fizemos o resgate de pessoas na China com avi\u00f5es brasileiros. Sabemos que o problema n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 no pa\u00eds vizinho, o Peru, est\u00e1 em todo o mundo. Ent\u00e3o, teremos que ter seriedade na avalia\u00e7\u00e3o dos casos e, dentro do poss\u00edvel, envidar esfor\u00e7os para resgatar os nossos compatriotas que est\u00e3o l\u00e1 fora e querem retornar aos seus lares para enfrentar junto com os seus o que precisa ser enfrentado. Lembro que eles est\u00e3o l\u00e1 fora, na verdade, passando por dificuldades. Foram para uma temporada, que j\u00e1 acabou, j\u00e1 ultrapassou o tempo planejado, e est\u00e3o com dificuldades para alimenta\u00e7\u00e3o, hospedagem, locomo\u00e7\u00e3o, em s\u00edntese, com problemas de toda ordem. Cabe ao Governo brasileiro e a esta Casa adotarem provid\u00eancias quanto a isso.\r\nMais uma vez, quero frisar a dificuldade econ\u00f4mica que se vai abater sobre o Pa\u00eds e com ela os danos sociais que ser\u00e3o causados. Acho que ningu\u00e9m hoje se arrisca a mensurar essa conta. Milhares de mortos no mundo inteiro, crise econ\u00f4mica no mundo inteiro, e n\u00f3s estamos aqui fazendo a nossa parte, \u00e9 verdade. Mas temos que conscientizar a popula\u00e7\u00e3o de que todo esfor\u00e7o \u00e9 pouco. \r\nV\u00e1rios Parlamentares j\u00e1 est\u00e3o acometidos por essa doen\u00e7a. Tivemos not\u00edcia hoje de que o Presidente do Senado tamb\u00e9m teve diagn\u00f3stico positivo. Talvez aqui entre n\u00f3s algu\u00e9m j\u00e1 seja portador desse v\u00edrus de forma assintom\u00e1tica. Por isso, preciso lembrar mais uma vez a import\u00e2ncia do uso da m\u00e1scara - eu retirei a minha agora para falar. Eu tenho visto pessoas dizendo que n\u00e3o h\u00e1 problema, mas elas n\u00e3o sabem se est\u00e3o doentes. Conversam de perto e, quando expelem saliva, acabam contaminando outras pessoas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter esse cuidado, precisamos fazer com que as pessoas entendam a gravidade da situa\u00e7\u00e3o. Precisamos que os meios de comunica\u00e7\u00e3o falem sobre isso o dia inteiro, repetidas vezes. E que as m\u00eddias sociais sirvam para informar, mas informar de maneira coerente, de maneira correta, e n\u00e3o para ficar passando mensagens que na verdade s\u00f3 prejudicam a sa\u00fade do brasileiro.\r\nN\u00f3s estamos aqui para apoiar, no que for necess\u00e1rio, as medidas que o Governo brasileiro precisa tomar. Essa decreta\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica vai trazer, acredito, o que \u00e9 necess\u00e1rio para que haja recursos para serem investidos. \u00c9 preciso investir com seriedade. E lembro que o Parlamento vai instituir uma Comiss\u00e3o Mista para acompanhar as despesas que ser\u00e3o feitas e onde ser\u00e3o aplicados os recursos. Lembro tamb\u00e9m que a responsabilidade \u00e9 de todos os governantes, tanto do Governo Federal como dos Governos Estaduais e Municipais.\r\nParabenizo todos os que est\u00e3o envolvidos nessa grande causa. E que Deus tenha miseric\u00f3rdia do nosso povo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue o meu pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.\r\nPL 1940/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, FARM\u00c1CIA, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques. Tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.940, de 2020, de autoria do orador, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, acerca das medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de testes r\u00e1pidos em farm\u00e1cias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e colegas Deputados.\r\nQuero parabenizar os colegas que trabalharam para a vota\u00e7\u00e3o deste projeto e permitiram que cheg\u00e1ssemos a um consenso.\r\nSabemos que a mat\u00e9ria tem pr\u00f3s e contras, como a quest\u00e3o dos preju\u00edzos para o repasse chegar \u00e0 ponta e os desvios de recursos p\u00fablicos que vem acontecendo no Brasil. Mas, em raz\u00e3o do imperativo da quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 importante n\u00f3s aprovarmos este projeto.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de registrar - pe\u00e7o a V.Exa. que anote - que o Projeto de Lei n\u00ba 1.940, de 2020, de minha autoria, tamb\u00e9m disp\u00f5e sobre o enfrentamento e o combate \u00e0 pandemia, alterando uma lei para permitir que o teste possa ser feito nas farm\u00e1cias, sob a supervis\u00e3o, por \u00f3bvio, do farmac\u00eautico, que \u00e9 um profissional da \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nO PSL orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INDICA\u00c7\u00c3O, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de designa\u00e7\u00e3o dos Relatores de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite e parab\u00e9ns pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia!\r\nOutro assunto importante \u00e9 esse assunto do FIES. A educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds \u00e9 algo fundamental. Precisamos avan\u00e7ar muito nesse aspecto. Houve v\u00e1rios projetos, inclusive da nossa bancada, do PSL, que se somaram ao projeto que inicialmente foi apresentado, um projeto como tantos outros de import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia no momento da pandemia que estamos atravessando.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta \"sim\".\r\nEu queria fazer um apelo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas provis\u00f3rias, como um colega fez. H\u00e1 pouco, um colega falou sobre uma medida provis\u00f3ria que ir\u00e1 caducar na pr\u00f3xima semana. O fato \u00e9 que v\u00e1rias medidas provis\u00f3rias est\u00e3o aguardando que o Congresso Nacional trabalhe.\r\nAcho que \u00e9 passada a hora de n\u00f3s pegarmos essas medidas urgentes e nos debru\u00e7armos sobre elas.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente Rodrigo Maia para que indique os Relatores dessas medidas provis\u00f3rias. J\u00e1 fiz um pedido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria da Pol\u00edcia Federal, que \u00e9 t\u00e3o importante, pois trata de um \u00f3rg\u00e3o que \u00e9 orgulho dos brasileiros. \u00c9 importante que ela seja relatada e votada, pois objetiva t\u00e3o somente melhorar a estrutura da Pol\u00edcia Federal, um dos melhores e maiores \u00f3rg\u00e3os do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade o PSL vota \"sim\".\r\nEu gostaria de parabenizar os L\u00edderes pela brilhante resolu\u00e7\u00e3o de colocar em pauta ainda hoje esta medida provis\u00f3ria, que trata de um dos assuntos que mais afligem o cidad\u00e3o brasileiro: a mobilidade urbana. Hoje, um dos grandes causadores de estresse no Brasil chama-se tr\u00e2nsito. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00f3s estamos falando das cidades m\u00e9dias e grandes. \r\nNo Estado do Rio de Janeiro mesmo, o tr\u00e2nsito \u00e9 um verdadeiro caos. N\u00f3s estamos na cidade de Niter\u00f3i, por exemplo, e aqui se perde um tempo enorme, um tempo precioso da vida, pela falta de planejamento de mobilidade urbana.\r\nEnt\u00e3o, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 de parab\u00e9ns por colocar esta medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o. Esperamos que ela seja aprovada na C\u00e2mara e, na sequ\u00eancia, no Senado, para n\u00e3o trazer preju\u00edzos a mais ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s vamos de voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a defesa da mulher \u00e9 uma causa do PSL, o partido verdadeiramente de direita, o partido que representa o Brasil neste momento de crise.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, UNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, boa tarde.\r\nBoa tarde a todos os Senadores e Deputados.\r\nHoje, pelo visto, o tema \u00e9 seguran\u00e7a p\u00fablica. J\u00e1 tivemos o PLN 7/20 e agora o PLN 1/20.\r\nSobre o tempo de Lideran\u00e7a, Sr. Presidente, eu quero que V.Exa. registre que, oportunamente, eu vou fazer uso do tempo de L\u00edder pelo PSL.\r\nSobre as propostas em delibera\u00e7\u00e3o hoje, quero dizer que veio em muito bom tom o PLN 7/20, que j\u00e1 aprovamos, com repasse de recursos aos Estados e ao Distrito Federal. Agora temos o aumento dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.\r\nN\u00f3s precisamos, de fato, que os recursos cheguem para proteger os servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica. Todos sabem que sou Delegado de Pol\u00edcia Federal e estou Deputado Federal neste momento. Coisas terr\u00edveis est\u00e3o acontecendo com o nosso pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu vou falar sobre isso durante o tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 1 e 7, de 2020, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal, e sobre a abertura ao  Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Federal, e da extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Izalci Lucas, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver V.Exa. neste momento presidindo, at\u00e9 porque V.Exa. foi o Relator do PLN 1, hoje votado, que trata da reposi\u00e7\u00e3o salarial dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal. Ent\u00e3o, \u00e9 uma alegria. Cumprimento V.Exa. pelo brilhante trabalho neste momento.\r\nO tema da sess\u00e3o do Congresso Nacional de hoje n\u00f3s vimos que foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Iniciamos com o PLN 7 e estamos finalizando com o PLN 1. Tomara que ele seja aprovado. Com tristeza eu ouvi v\u00e1rios Parlamentares - v\u00e1rios, n\u00e3o, poucos - liberarem a sua bancada, em respeito \u00e0 sua bancada, mas vi tamb\u00e9m um partido ir contra o aumento, dizendo que este n\u00e3o \u00e9 o momento. Quem passou 10 anos sem aumento eu acho que pensa diferente. Temos que lembrar que todos os agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e3o na frente de batalha tamb\u00e9m, no enfrentamento ao coronav\u00edrus, seja dando seguran\u00e7a ao pessoal da sa\u00fade em deslocamento, seja buscando auxiliar os governantes. Ent\u00e3o, na verdade, o que se busca fazer hoje \u00e9 justi\u00e7a.\r\nSobre o PLN 7, que aprovamos, \u00e9 importante que o dinheiro chegue o quanto antes aos Estados e que seja investido na prote\u00e7\u00e3o dos policiais e dos demais agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu falo dos policiais do rol de seguran\u00e7a p\u00fablica, do policial militar, do policial civil, do policial federal, do policial rodovi\u00e1rio federal, incluindo tamb\u00e9m os agentes penitenci\u00e1rios, hoje policiais penais. Ali\u00e1s, falta reconhecimento - falta a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno, salvo engano - para os policiais penais e para os agentes socioeducativos. Desde que cheguei no Congresso eu vejo que os atores da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o t\u00eam o devido tratamento, n\u00e3o t\u00eam o devido acolhimento.\r\nQuando falo em recursos para a seguran\u00e7a p\u00fablica, eu quero dizer da quest\u00e3o da seguran\u00e7a desses atores. N\u00f3s precisamos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que vem acontecendo, em especial no nosso Rio de Janeiro. Ontem mais um policial - policial civil, dessa vez - foi morto dentro de uma viatura. O policial civil Rodrigo, no cumprimento do dever, foi assassinado dentro da viatura. \r\nHouve a interven\u00e7\u00e3o federal na seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Rio, em 2018, quando v\u00e1rios equipamentos foram adquiridos, disponibilizados para o Rio. Havia uma grande verba, uma grande quantia, mas n\u00e3o se preocuparam com a blindagem de ve\u00edculos. \r\nEnt\u00e3o, ontem um policial civil foi morto aqui no Rio de Janeiro. Em fevereiro, um agente da Pol\u00edcia Federal, o Ronaldo, tamb\u00e9m foi assassinado. Com o policial militar, infelizmente, isso acontece, porque eles est\u00e3o nas ruas no dia a dia, com muito mais facilidade. Policiais foram mortos, n\u00e3o s\u00f3 na capital, mas tamb\u00e9m no interior, como em Barra do Pira\u00ed e em Cabo Frio, foram assassinados dentro de viaturas.\r\nEu pergunto: qual \u00e9 o custo de investir numa blindagem? Qual \u00e9 o custo de uma blindagem para um servidor policial, para um servidor da seguran\u00e7a p\u00fablica? N\u00f3s precisamos enfrentar isso. Uma blindagem m\u00ednima, dos vidros da parte frontal do ve\u00edculo, custa algo em torno de 30 mil reais. Essa \u00e9 a realidade do mercado. Quanto custa um homem de seguran\u00e7a p\u00fablica aos cofres p\u00fablicos? S\u00f3 de pens\u00e3o quanto se paga? Parece que ningu\u00e9m nunca fez essa conta. Falando em termos matem\u00e1ticos, por que n\u00e3o fazemos essa conta? N\u00f3s precisamos enfrentar essa quest\u00e3o, a de proteger o profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nJ\u00e1 que a quest\u00e3o \u00e9 seguran\u00e7a p\u00fablica, eu quero falar da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, que trata dos cargos da Pol\u00edcia Federal, Sr. Presidente Izalci. Quero chamar todos os Congressistas. Todos. Precisamos cuidar da Pol\u00edcia Federal, que n\u00e3o sai da m\u00eddia h\u00e1 alguns dias - uns falam bem, outros falam mal. N\u00e3o vou tratar dessa quest\u00e3o aqui. Eu quero tratar dos cargos da Pol\u00edcia Federal.\r\nH\u00e1 diversas ag\u00eancias, de \u00e1gua, de luz, de transportes, em que os cargos s\u00e3o um absurdo. Eu desafio V.Exas. a perguntarem quanto \u00e9 um cargo de Superintendente da Pol\u00edcia Federal, um cargo de Chefe da Pol\u00edcia Federal de uma delegacia descentralizada, que cuida de in\u00fameros Munic\u00edpios.\r\nInclusive, com isso vamos prestigiar outros cargos da estrutura da Pol\u00edcia Federal, como os de agente de pol\u00edcia federal, de escriv\u00e3o, de papiloscopista, de policial federal, de agente administrativo.\r\nPrecisamos pautar e votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918. J\u00e1 apelei ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para que nos d\u00ea a relatoria, para fazermos o nosso dever de casa e darmos o devido reconhecimento \u00e0 Pol\u00edcia Federal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nO projeto prev\u00ea uma indeniza\u00e7\u00e3o que \u00e9 um justo reconhecimento pol\u00edtico da Na\u00e7\u00e3o \u00e0queles que tiveram que suportar maiores sacrif\u00edcios no enfrentamento da pandemia do coronav\u00edrus. Por isso, sua percep\u00e7\u00e3o n\u00e3o afasta o direito ao recebimento de outros benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais, nem est\u00e1 sujeita \u00e0 incid\u00eancia de impostos.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 valor pr\u00e9-definido de 50 mil reais, mais valor vari\u00e1vel, no caso de haver filhos menores de 21 anos, limitado ao per\u00edodo da calamidade, e essa despesa p\u00fablica pode ser enquadrada no \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nEnt\u00e3o, o PSL \u00e9 favor\u00e1vel ao pleito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos ser breves como V.Exa. pediu.\r\nQuero agradecer \u00e0 Relatora, porque houve um consenso sobre retirar do projeto pena de pris\u00e3o, inclusive, alta, para quem ingressar em \u00e1rea ind\u00edgena sem autoriza\u00e7\u00e3o. \r\nO projeto merece a aprova\u00e7\u00e3o do nosso partido.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALUISIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Aluisio Mendes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite.\r\nHoje, na verdade, quero apenas dar meus cumprimentos, porque se est\u00e1 fazendo justi\u00e7a \u00e0 institui\u00e7\u00e3o mais respeitada do Brasil, embora justi\u00e7a tardia. Quero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia, que conseguiu colocar a mat\u00e9ria em pauta hoje. \r\nQuero parabenizar o colega Deputado Aluisio Mendes pelo maravilhoso trabalho realizado. \u00c9 assim que n\u00f3s tratamos, respeitosamente, os nossos pares da Pol\u00edcia Federal, os agentes da Pol\u00edcia Federal.\r\nTodos sabem que eu sou delegado da Pol\u00edcia Federal. Aqui n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia e nunca houve. O colega Deputado Sanderson, que se faz presente tamb\u00e9m, \u00e9 escriv\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. O nosso esfor\u00e7o, desde o in\u00edcio - no PSL est\u00e1vamos batendo nisso na semana passada mesmo -, foi o de mostrar a import\u00e2ncia de se aprovar esta medida provis\u00f3ria. Mas vemos partidos dizendo que ainda havia tempo para se manifestar.\r\nMais uma vez quero parabenizar o Deputado Aluisio Mendes pelo trabalho de consenso, falando com todos os segmentos da Pol\u00edcia Federal, e tamb\u00e9m o colega Deputado Delegado Marcelo Freitas. Fizemos um trabalho \u00e1rduo, falando com a dire\u00e7\u00e3o, falando com todos os L\u00edderes. Apesar de alguns L\u00edderes dizerem que n\u00e3o tinham conhecimento, n\u00f3s mandamos a todos eles. Estava muito claro o que estava sendo feito, inclusive como ficou elaborado o parecer final. Tanto sabiam muito bem que levantaram quest\u00e3o de ordem.\r\nQue fique muito claro que, mesmo que tardiamente, est\u00e1-se fazendo justi\u00e7a \u00e0 Pol\u00edcia Federal. Muitas ag\u00eancias est\u00e3o sendo criadas - ag\u00eancia de transporte terrestre, ag\u00eancia de \u00e1gua, \"ag\u00eancia do raio que o parta\" -, e a nossa Pol\u00edcia Federal vem sendo deixada de lado, sem o devido tratamento.\r\nAgora vamos possibilitar, como V.Exa. bem ressaltou, Deputado Aluisio, a valoriza\u00e7\u00e3o de cada cargo dentro da Pol\u00edcia Federal. Vamos prestigiar os agentes, os escriv\u00e3es, os peritos, os papiloscopistas e tamb\u00e9m os delegados.\r\nFaz-se justi\u00e7a, mas acho que ainda h\u00e1 que se fazer muito mais pela nossa Pol\u00edcia Federal, como a cria\u00e7\u00e3o de unidades descentralizadas, dentre v\u00e1rias outras coisas. N\u00f3s vamos seguir na nossa luta, defendendo a Pol\u00edcia Federal, para que ela aja sempre com imparcialidade, com honestidade, com distin\u00e7\u00e3o, sem persegui\u00e7\u00e3o a qualquer pessoa, e fa\u00e7a o seu trabalho, que \u00e9 republicano.\r\nParab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PLV prev\u00ea que podem ter acesso \u00e0s garantias as empresas de pequeno e m\u00e9dio faturamento - 360 mil reais a 300 milh\u00f5es de reais. A ideia do PT \u00e9 a de que empresas com faturamento menor do que 360 mil reais tamb\u00e9m tenham acesso \u00e0s garantias. \r\nTodavia, a exclus\u00e3o da express\u00e3o n\u00e3o gera maiores repercuss\u00f5es, tendo em vista que o artigo cita empresas de pequeno e m\u00e9dio porte, que, por defini\u00e7\u00e3o, j\u00e1 est\u00e3o compreendidas na faixa de receita bruta superior a 360 mil reais e inferior ou igual a 300 milh\u00f5es de reais. Para as empresas de faturamento menor, o Relator inclui a garantia chamada PEAC-Maquininhas, que permite que o fluxo em vendas futuro seja dado em garantia por empr\u00e9stimo.\r\nLogo, o PSL orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa emenda institui a taxa de juros SELIC para 2,25% ao ano, atualmente, como refer\u00eancia para opera\u00e7\u00f5es na modalidade PEAC-FGI. O PLV diz que a taxa de juros ser\u00e1 definida por regulamento. A emenda pode reduzir o incentivo das institui\u00e7\u00f5es financeiras na concess\u00e3o de cr\u00e9dito de forma ampla.\r\nPor isso, o PSL orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Delegado Waldir. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero registrar que o Deputado Delegado Waldir votou conforme o partido orientou nas outras vota\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s entendemos que a altera\u00e7\u00e3o em nada beneficia os pequenos, porque vai acontecer o que j\u00e1 vinha acontecendo: os bancos n\u00e3o d\u00e3o cr\u00e9dito.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que vamos votar esse PL do g\u00e1s, j\u00e1 passamos da hora. Como sempre, estamos vendo a Oposi\u00e7\u00e3o fazer o papel dela, esperando o atraso do Brasil.\r\nN\u00f3s, Presidente, que somos do Estado do Rio de Janeiro, sabemos da import\u00e2ncia da nova Lei do G\u00e1s, sabemos que ela vai garantir mais benef\u00edcios e g\u00e1s para toda a sociedade. O Brasil ter\u00e1 mais investimentos, empregos, impostos, para o Governo gastar onde ser\u00e1 mais necess\u00e1rio. Quando dizem que n\u00e3o sabem o que fazer com o pr\u00e9-sal, eles est\u00e3o mal informados. Na verdade, eles s\u00f3 querem votar contra o Brasil, contra o avan\u00e7o do Brasil.\r\nO PSL, Presidente, com muito orgulho, apoia e parabeniza o Relator, o Deputado Laercio Oliveira, e orienta \"sim\" ao texto, para mais empregos e mais renda no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, meu vizinho, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo.\r\nEu fico admirado de ver o PT chorando, falando de desverticaliza\u00e7\u00e3o e outras coisas mais. Fizemos uma empresa de g\u00e1s na Bol\u00edvia, e eles a entregaram de presente aos bolivianos.\r\nVotamos \"n\u00e3o\" ao destaque. Vamos em frente, vamos acabar esta vota\u00e7\u00e3o e fazer o Brasil crescer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", novamente. O PT destruiu a PETROBRAS e agora est\u00e1 querendo reinventar a roda.\r\nVamos embora, vamos fechar!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nF\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Joaquim Passarinho em solidariedade ao Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, tamb\u00e9m se associa \u00e0s palavras do Deputado Passarinho e se solidariza com o nosso Ministro F\u00e1bio Faria.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, art. 6\u00ba, do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, 2020, com vista \u00e0 sua incorpora\u00e7\u00e3o, onde couber, ao art. 6\u00ba da Subemenda Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a import\u00e2ncia da reclus\u00e3o desse texto no projeto de lei \u00e9 muito grande nos termos da responsabilidade fiscal. \r\nEstados e Munic\u00edpios possuem diferentes pr\u00e1ticas de registro da despesa pessoal, n\u00e3o raramente apresentando vi\u00e9s para suas necessidades de momento, com a coniv\u00eancia de Tribunais de Contas e de modo a n\u00e3o refletir a realidade. \u00c9 comum ver Estados e Munic\u00edpios saud\u00e1veis no papel, mas com dificuldades de fechar as contas, bastando para tal ligar a televis\u00e3o.\r\nTal situa\u00e7\u00e3o, agravada ao longo de anos, fez com que Estados, como Minas Gerais e Rio Grande do Sul, por exemplo, ficassem \u00e0 beira da insolv\u00eancia, e o nosso Estado do Rio, Presidente, em situa\u00e7\u00e3o terminal, parcelando sal\u00e1rios dos servidores, atrasando pagamentos a fornecedores e, em casos extremos, retendo parcelas da reparti\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para os Munic\u00edpios, contaminando assim toda a economia regional e at\u00e9 a nacional.\r\nO Tesouro Nacional procura padronizar o c\u00e1lculo dessa despesa de modo alinhado com a Lei de Responsabilidade Fiscal e com as duas pr\u00e1ticas cont\u00e1beis e fiscais, eliminando o vi\u00e9s.\r\nDeixar de padronizar, em \u00e2mbito nacional, o conceito de despesa de pessoal, conforme estabelecido no substitutivo do Relator, abre espa\u00e7o para que os entes usem crit\u00e9rios quaisquer, muitas vezes com vi\u00e9s, e se enquadrem em programas aos quais n\u00e3o seriam normalmente eleg\u00edveis. \u00c9 este o caso. \r\nCaso n\u00e3o voltemos a incluir o \u00a7 3\u00ba do art. 6\u00ba do texto original, corremos o risco de ficar sem o crit\u00e9rio padronizado para apura\u00e7\u00e3o da despesa de pessoal no caso do PEF, como \u00e9 apelidado. Com isso, Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o eleg\u00edveis ao apoio Federal poderiam manipular n\u00fameros, de modo a receber tais recursos.\r\nPe\u00e7o o apoio dos nobres Parlamentares a uma causa fiscalmente respons\u00e1vel, sem qualquer vi\u00e9s, se n\u00e3o o de termos crit\u00e9rios cont\u00e1beis e fiscais claros e contas p\u00fablicas equilibradas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, esses s\u00e3o os argumentos que n\u00e3o t\u00eam bandeira. Na verdade, eu diria que t\u00eam uma bandeira, a bandeira da responsabilidade. J\u00e1 ficamos tempos e mais tempos sem fecharmos as contas dos Munic\u00edpios e Estados. \r\nOs Estados, como o nosso Estado do Rio, passam por uma dif\u00edcil recupera\u00e7\u00e3o fiscal, e temos trabalhado muito para reverter essa situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso trazer responsabilidade aos governantes, responsabilidade aos Tribunais de Contas, para que isso n\u00e3o venha a ocorrer.\r\nEstamos trabalhando no sentido de aprovarmos esse destaque. Gostaria de pedir a todos os nossos colegas que aprovem esse destaque, a fim de restabelecermos o texto e, com isso, trazermos a responsabilidade dos governantes. N\u00e3o d\u00e1 mais para continuarmos do jeito que estamos. Nesses momentos dif\u00edceis, com essa pandemia ent\u00e3o, v\u00e3o faltar recursos, e, depois, vai ficar todo mundo com o pires na m\u00e3o. \r\nEssa \u00e9 a nossa defesa em favor da aprova\u00e7\u00e3o do destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do limite de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, custeadas por fundo criado para tal finalidade; bem como a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT; e \u00e0 inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do - FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com muito orgulho, o PSL orienta o voto \"sim\" nesta mat\u00e9ria. \r\nInclusive, na semana passada, eu estava com o Senador Izalci Lucas. Estamos juntos na Comiss\u00e3o Mista da COVID-19 e j\u00e1 nos manifestamos perante o Ministro Paulo Guedes, que tamb\u00e9m entendeu a sensibilidade da mat\u00e9ria. Vamos aprovar o descontingenciamento do FNDCT. J\u00e1 \u00e9 passada a hora! Na verdade, os fundos no Brasil s\u00f3 servem para fazer o super\u00e1vit prim\u00e1rio, e n\u00e3o para atender as necessidades para as quais foram criados. \r\nN\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia da ci\u00eancia e tecnologia. Quero abra\u00e7ar os profissionais da FINEP - Financiadora de Estudos e Projetos, por quem temos um apre\u00e7o muito grande. Sabemos do trabalho que eles desenvolvem para fomentar e fazer acontecer a ci\u00eancia e a tecnologia no Pa\u00eds. O Brasil n\u00e3o vai caminhar a passos largos, se n\u00e3o investirmos em ci\u00eancia e tecnologia. \u00c9 chegada a hora de darmos uma resposta e colocar o Brasil no caminho do futuro! \r\nEstivemos esta semana com o Ministro Marcos Pontes. S.Exa. sabe da import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do descontingenciamento. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdURS, POL\u00cdCIA FEDERAL, SETOR P\u00daBLICO, FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, VOTO CONTR\u00c1RIO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Fel\u00edcio Later\u00e7a",
        "sumario": "Registro de voto do orador. Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Contrariedade \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 250 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Enfim, consigo falar desta tribuna. O meu partido n\u00e3o me deu espa\u00e7o para falar. Vou justificar inclusive o meu voto.\r\nVotei contra essa PEC, dada a forma a\u00e7odada como ela chegou a esta Casa e a forma como ela foi constru\u00edda.(Palmas.)\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado, pe\u00e7o que coloque a m\u00e1scara, por favor.\r\nO SR. FEL\u00cdCIO LATER\u00c7A (PSL - RJ) - Eu ouvi falarem que, quanto aos policiais, nada havia sido dito. \r\nTodos sabem que eu sou Delegado de Pol\u00edcia Federal e estou Deputado Federal. E agora, com esse movimento que foi feito, gra\u00e7as a um destaque da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos sendo ouvidos - n\u00f3s policiais federais, policiais civis e policiais militares de todo o Brasil.\r\nAlguns Deputados aqui falaram em nome da Pol\u00edcia Federal. Eu n\u00e3o fui chamado para estar na roda. N\u00f3s temos seis policiais federais aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que essa PEC \u00e9 uma verdadeira fraude, porque permitir o aux\u00edlio emergencial de 250 reais \u00e9 continuar fomentando o populismo e a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]