[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FERNANDO RODOLFO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Comprometimento do orador com as demandas da popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente do povo pernambucano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PHS - PE. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho de Pernambuco trazido pela esperan\u00e7a daqueles que foram \u00e0s urnas com vontade de devolver a nossa pol\u00edtica aos homens e mulheres de bem do nosso Pa\u00eds. Chego a esta Casa com o desejo de fazer valer cada voto de confian\u00e7a que em mim foi depositado.\r\nA caminhada at\u00e9 aqui n\u00e3o foi nada f\u00e1cil. Pelo contr\u00e1rio, foi longa e tortuosa. Mas a f\u00e9 em Deus e a for\u00e7a da juventude me fizeram superar o medo e assumir a dif\u00edcil tarefa de ser porta-voz de um povo sofrido, que agoniza nos corredores dos hospitais, de crian\u00e7as v\u00edtimas dos pol\u00edticos abutres, que roubam at\u00e9 a merenda das escolas. \r\nVim trazido pelos bra\u00e7os de quem j\u00e1 ficou na mira de rev\u00f3lver, de quem viu o sangue inocente de um familiar ser derramado pela viol\u00eancia urbana. Chego a esta Casa certo de que minha miss\u00e3o \u00e9 muito maior do que cumprir o mandato de Deputado Federal. Minha miss\u00e3o, senhoras e senhores, \u00e9 ajudar a construir pontes que v\u00e3o nos levar para o Brasil dos nossos filhos e netos. Tenho na alma a vontade de ser literalmente um representante do povo, ou seja, nada do que eu vou fazer neste lugar ser\u00e1 feito sem combinar com aqueles que me fizeram chegar at\u00e9 aqui. \r\nAprendi desde cedo o sentido da palavra respeito, e \u00e9 com respeito que tratarei este Parlamento e meus colegas, sem expor ningu\u00e9m, entendendo e sabendo conviver com as diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas.\r\nAo povo de Caruaru, que me adotou como filho, digo que vou devolver cada voto com muito trabalho e muita dedica\u00e7\u00e3o.\r\nAo povo de Garanhuns, minha terra natal, que h\u00e1 quase 30 anos estava sem voz aqui neste plen\u00e1rio, digo que vou trabalhar de forma apaixonada, correndo atr\u00e1s do tempo perdido.\r\nConterr\u00e2neos de todos os recantos de Pernambuco, saibam que, a partir de agora, as cores da bandeira pernambucana v\u00e3o colorir as diretrizes do nosso mandato, sem distin\u00e7\u00e3o. Tanto \u00e9 que fui at\u00e9 Solid\u00e3o, no sert\u00e3o do Paje\u00fa, agradecer um voto apenas que tive nas elei\u00e7\u00f5es passadas.\r\nVamos travar uma luta aqui contra as regalias de presidi\u00e1rios bandido precisa ser tratado como bandido e crime e precisa ser tratado como crime.\r\nColoco minha coragem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da guerra contra a corrup\u00e7\u00e3o, coloco o meu cora\u00e7\u00e3o para falar por aqueles que enfrentam o caos da sa\u00fade p\u00fablica porque n\u00e3o t\u00eam dinheiro para pagar um plano de sa\u00fade. Eu sei o que \u00e9 isso, porque cresci sendo atendido no Hospital Dom Moura, em Garanhuns, e no Regional do Agreste, em Caruaru. \r\nTalvez aqueles que nunca precisaram de um hospital p\u00fablico n\u00e3o entendam o que estou falando aqui.\r\nColoco os meus princ\u00edpios como pilares necess\u00e1rios ao enfrentamento a toda e qualquer tentativa de se destruir a fam\u00edlia institu\u00edda por Deus.\r\nSra. Presidente, reitero a minha disposi\u00e7\u00e3o em fazer um mandato s\u00e9rio, comprometido com a legalidade, com a transpar\u00eancia e com efici\u00eancia. Quem viver ver\u00e1! Com coragem e f\u00e9 vou seguindo o meu trabalho pelo povo.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Protesto contra acusa\u00e7\u00f5es m\u00fatuas entre Parlamentares da base governista e da Oposi\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, em detrimento da discuss\u00e3o de temas de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PHS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna hoje para lamentar profundamente cenas que n\u00f3s vimos pela manh\u00e3 neste plen\u00e1rio, cenas de um espet\u00e1culo de \u00f3dio, teatro dos horrores: de um lado a Oposi\u00e7\u00e3o, do outro lado o Governo; um acusando o partido do Presidente de ser o partido laranjal, o outro rebatendo e atacando a Oposi\u00e7\u00e3o. Sinceramente n\u00e3o \u00e9 isso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera de n\u00f3s.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o aqui tem feito um trabalho orquestrado, organizado e est\u00e1 fazendo a parte dela. N\u00f3s precisamos respeitar a legitimidade da Oposi\u00e7\u00e3o neste Parlamento. Eu lamento e fico preocupado com a desarticula\u00e7\u00e3o da bancada do Governo, da qual eu fa\u00e7o parte. Eu defendo o Governo do Presidente Bolsonaro, porque entendo que Bolsonaro \u00e9 um Presidente leg\u00edtimo e tem as melhores inten\u00e7\u00f5es para governar este Pa\u00eds. Mas me preocupa muito que essas cenas que n\u00f3s vimos hoje pela manh\u00e3 se repitam. N\u00e3o \u00e9 isso o que a popula\u00e7\u00e3o espera de n\u00f3s.\r\nEu pergunto: o que aquelas pessoas que est\u00e3o nos hospitais hoje, sofrendo nos corredores, agonizando at\u00e9 a morte, v\u00edtimas da sa\u00fade p\u00fablica prec\u00e1ria que n\u00f3s temos, esperam de n\u00f3s? O que as crian\u00e7as que est\u00e3o l\u00e1 nas escolas s\u00f3 para esperar a hora da merenda esperam de n\u00f3s? No Nordeste, falo isso com propriedade, muitas vezes as crian\u00e7as de fam\u00edlias pobres v\u00e3o para a escola apenas para fazer a refei\u00e7\u00e3o.\r\nO que os pais dessas crian\u00e7as esperam de n\u00f3s? Ser\u00e1 que foi isso que o brasileiro foi depositar nas urnas? Ser\u00e1 que foi essa expectativa que os nossos eleitores tinham ao irem \u00e0s urnas no ano passado? Tenho certeza que n\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos aqui, senhoras e senhores, o compromisso moral de devolver a confian\u00e7a \u00e0s pessoas, \u00e0s pessoas que sa\u00edram de suas casas para votar em n\u00f3s. Eu espero profundamente que as cenas que n\u00f3s vimos hoje aqui n\u00e3o se repitam, que n\u00f3s possamos dar exemplo, que n\u00f3s possamos fazer valer o nosso papel de Parlamentares e respeitar esta Casa. N\u00e3o podemos transformar este Plen\u00e1rio em um espet\u00e1culo circense.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 1002/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TELEFONE CELULAR, ESTABELECIMENTO PENAL, AUMENTO DA PENA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.002, de 2019, de autoria do orador, sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o do uso de telefone celular no interior de pres\u00eddios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PHS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna hoje para falar sobre um projeto de lei que n\u00f3s protocolamos, na manh\u00e3 desta quinta-feira, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.002, de 2019, que prev\u00ea a criminaliza\u00e7\u00e3o do uso de aparelho celular dentro das unidades prisionais. Esse projeto tamb\u00e9m altera o texto do art. 349-A do C\u00f3digo Penal, que prev\u00ea pena m\u00ednima de 5 anos para aqueles que ingressam com aparelho celular nas unidades prisionais deste Pa\u00eds. Hoje a pena \u00e9 de 3 meses a 1 ano de deten\u00e7\u00e3o, e nossa proposta \u00e9 alterar essa pena para uma pena m\u00ednima de 5 anos, podendo chegar a at\u00e9 8 anos, e tamb\u00e9m estender essa puni\u00e7\u00e3o para aqueles presos que se utilizam de celular para comandar o crime de dentro das unidades prisionais.\r\nEsse foi um compromisso que firmei durante minha campanha em Pernambuco, chamando a sociedade para esse debate.\r\nEu entendo, Sr. Presidente, que nesta Casa n\u00f3s temos muito a contribuir para melhorar a vida das pessoas, seja na sa\u00fade, seja na educa\u00e7\u00e3o, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, e isso se faz com seriedade, e n\u00e3o perdendo tempo nesta Casa com discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas. Enquanto estamos discutindo, o partido A contra o partido B, estamos acompanhando as cenas lament\u00e1veis que se repetem pelo Pa\u00eds afora, bem como continuamos vendo o sangue de pessoas inocentes sendo derramado, mulheres sendo estupradas, crian\u00e7as sendo aliciadas pelo tr\u00e1fico, e esta Casa n\u00e3o chama esse problema \u00e0 sua responsabilidade.\r\nEu pe\u00e7o, neste momento, o apoio de todos os colegas Parlamentares para que n\u00f3s possamos levar adiante essa proposta, para que n\u00f3s possamos trazer essa pauta \u00e0 discuss\u00e3o e, assim, enfrentar esse problema com seriedade, enfrentar esse problema com coragem.\r\nNeste Pa\u00eds, bandido tem muita regalia, e n\u00f3s precisamos enfrentar esse tema com muita altivez, aproveitando que n\u00f3s temos um Presidente sens\u00edvel \u00e0 causa da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nTenho certeza de que tamb\u00e9m o Presidente Bolsonaro concorda com esse projeto, concorda com essa proposta legislativa, e n\u00f3s estamos confiantes de que vamos conseguir aprov\u00e1-la e vamos conseguir criminalizar o uso de celular.\r\nInfelizmente, no Brasil, hoje, bandido que usa o celular dentro do pres\u00eddio est\u00e1 cometendo apenas uma falta grave. N\u00f3s queremos que isso seja crime. O cara que pegar um celular e o usar dentro da pris\u00e3o vai ter que pensar duas vezes, sabendo ele que, se for flagrado, pode ampliar no m\u00ednimo em 5 anos a sua pena.\r\nEsse \u00e9 um compromisso que assumo com o meu Estado, esse \u00e9 um compromisso que eu assumo com aquelas pessoas que foram \u00e0s urnas em 7 de outubro e nos trouxeram a esta Casa.\r\nConclamo todos, mais uma vez, a se juntarem a essa proposta, para que n\u00f3s possamos dar respostas \u00e0 sociedade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, ALTINHO (PE), PREFEITURA, CONTRA, DEN\u00daNCIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, FRANCISCO DIRCEU BARROS, PROCURADOR-GERAL DE JUSTI\u00c7A, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, PERNAMBUCO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nMERENDA ESCOLAR, DESVIO, SERGIPE, PUNI\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nIMPUNIDADE, COMBATE.\r\nLEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS\r\nPL 1784/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICITA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Pernambuco, Francisco Dirceu Barros, de investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Prefeitura Municipal de Altinho. Pedido ao Ministro S\u00e9rgio Moro de puni\u00e7\u00e3o dos envolvidos no desvio de recursos destinados \u00e0 merenda escolar no Estado de Sergipe. Combate \u00e0 impunidade no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, para impedimento da participa\u00e7\u00e3o de empresas com menos de 5 anos de cria\u00e7\u00e3o em processos licitat\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PR - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna para falar de um assunto que muito tem incomodado, que \u00e9 a impunidade.\r\nVenho do Estado de Pernambuco, onde apresentava um programa de televis\u00e3o e fazia reportagens investigativas.\r\nEm 2017, o document\u00e1rio Sombras do Poder mostrou para todo o Estado e para todo o Brasil um grave esquema de corrup\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Altinho, uma cidade pequena no Agreste pernambucano.\r\nN\u00f3s mostramos, Sr. Presidente, um dono de empresa que disse que havia ganhado licita\u00e7\u00e3o devido a um arrumadinho que houvera feito. E esse mesmo dono de empresa disse na televis\u00e3o que j\u00e1 fornecia material el\u00e9trico \u00e0 Prefeitura antes mesmo de vencer a licita\u00e7\u00e3o. Mostramos den\u00fancias de empresas fantasmas, de laranjas, de cons\u00f3rcios que n\u00e3o sabiam nem sequer o valor do contrato celebrado junto \u00e0 Prefeitura.\r\nPor que digo isso aqui? Porque at\u00e9 agora nenhuma provid\u00eancia foi tomada com rela\u00e7\u00e3o a esse caso que mostramos no Munic\u00edpio de Altinho.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu vou solicitar oficialmente ao Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, que determine \u00e0 Pol\u00edcia Federal a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito para apurar as graves den\u00fancias feitas naquele Munic\u00edpio no ano de 2017 e que at\u00e9 hoje est\u00e3o sem explica\u00e7\u00e3o.\r\nVamos tamb\u00e9m oficiar o Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco, Dr. Francisco Dirceu Barros, para que, da mesma forma, adote procedimentos no sentido de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico possa abrir uma investiga\u00e7\u00e3o e apurar os fatos denunciados.\r\nFa\u00e7o isso como Deputado Federal e membro da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que esse tipo de conduta, essa impunidade se perpetue. Pol\u00edtico tem que saber que a impunidade n\u00e3o vai prevalecer e que o crime n\u00e3o compensa. Acabou a \u00e9poca de fazer as coisas por debaixo dos panos. Hoje todo mundo sabe o que acontece por tr\u00e1s dos balc\u00f5es de neg\u00f3cios de Prefeituras e de outras institui\u00e7\u00f5es.\r\nEm 2016, quando estava no SBT, em S\u00e3o Paulo, trabalhando no programa Conex\u00e3o Rep\u00f3rter, do Roberto Cabrini, n\u00f3s denunciamos uma m\u00e1fia que mexia com a merenda escolar no Estado de Sergipe. Os empres\u00e1rios que foram flagrados e denunciados falando em propina para Prefeito e para pregoeiros at\u00e9 hoje est\u00e3o impunes.\r\nDa mesma forma, vamos solicitar ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que a Pol\u00edcia Federal apresente uma resposta. L\u00e1 foi aberto um inqu\u00e9rito, mas at\u00e9 hoje ningu\u00e9m foi preso, ningu\u00e9m foi punido.\r\nOntem eu protocolei nesta Casa um projeto de lei que altera a Lei Geral de Licita\u00e7\u00f5es, impedindo que empresas abertas apenas com objetivo de participar de licita\u00e7\u00f5es fraudulentas possam ser habilitadas. Conforme a nossa proposta legislativa, empresas com menos de 5 anos de constitui\u00e7\u00e3o no CNPJ n\u00e3o poder\u00e3o participar de processos licitat\u00f3rios. Essa \u00e9 uma medida que n\u00f3s entendemos ser necess\u00e1ria para combater esse tipo de fraude que acontece com muita frequ\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PR - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PR encaminha o voto \"sim\" pela import\u00e2ncia do Programa Minha, Casa Minha Vida, sobretudo no Nordeste brasileiro, onde milhares de pessoas dependem desse programa que combate a desigualdade social e gera empregos.\r\nO encaminhamento \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BR-423, RODOVIA FEDERAL, DUPLICA\u00c7\u00c3O, PERNAMBUCO, FERNANDO RODOLFO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, SOLICITA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), LICITA\u00c7\u00c3O, BANCADA ESTADUAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Empenho do orador na duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, no trecho compreendido entre os Munic\u00edpios de S\u00e3o Caetano e Garanhuns, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PR - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago aqui hoje o apelo de 1 milh\u00e3o de habitantes do Agreste Meridional de Pernambuco: a duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, entre os Munic\u00edpios de S\u00e3o Caetano e Garanhuns, um trecho de aproximadamente 80 quil\u00f4metros.\r\nEssa \u00e9 uma luta antiga, que come\u00e7ou ainda no Governo do ex-Prefeito de Garanhuns Luiz Carlos de Oliveira e, a partir da\u00ed, ganhou a import\u00e2ncia devida. Os benef\u00edcios da duplica\u00e7\u00e3o v\u00e3o ser muitos, desde a elimina\u00e7\u00e3o de pontos cr\u00edticos, essa \u00e9 uma rodovia cheia de problemas, at\u00e9 mesmo a gera\u00e7\u00e3o de empregos, porque a duplica\u00e7\u00e3o vai atrair ind\u00fastrias para o Agreste Meridional de Pernambuco.\r\nFico feliz quando vejo Vereadores de toda aquela regi\u00e3o me cobrando um posicionamento a respeito da duplica\u00e7\u00e3o BR-423, fico feliz quando vejo Deputados Estaduais empenhados tamb\u00e9m nessa luta. Ainda ontem esteve aqui o Deputado Sivaldo Albino para solicitar o apoio dos Deputados Federais e dos Senadores de Pernambuco para a duplica\u00e7\u00e3o da rodovia. Isso mostra o tamanho da import\u00e2ncia da obra e o desejo daquela popula\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Ministro Tarc\u00edsio Gomes para que olhe com carinho para aquela obra, fa\u00e7o um apelo ao DNIT para que acelere o processo de licita\u00e7\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o daquele trecho e fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m aos demais Deputados da bancada pernambucana para que me ajudem com a indica\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares, agora impositivas - essa \u00e9 a chance de aquela obra enfim sair do papel.\r\nVou fazer deste mandato um instrumento de luta pela duplica\u00e7\u00e3o da BR-423.\r\nEu solicito, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja publicado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FERNANDO RODOLFO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, utilizo neste momento este espa\u00e7o do Grande Expediente para fazer uma presta\u00e7\u00e3o de contas do in\u00edcio, dos primeiros meses do nosso mandato na C\u00e2mara dos Deputados. Mandato este outorgado pela vontade do povo do meu Estado de Pernambuco; mandato conquistado atrav\u00e9s da confian\u00e7a daquelas pessoas que estavam desenganadas com a pol\u00edtica, que n\u00e3o tinham mais esperan\u00e7a de ver a pol\u00edtica ser renovada; mandato fruto de um grande debate que travamos durante a campanha eleitoral pelas ruas de Caruaru, maior cidade do interior pernambucano, pelas ruas de Garanhuns, a Su\u00ed\u00e7a pernambucana, uma das cidades mais bonitas do Nordeste, e pelas ruas de v\u00e1rias cidades do nosso Estado de Pernambuco. Ali\u00e1s, percorremos n\u00e3o apenas as ruas, mas tamb\u00e9m os s\u00edtios, as fazendas, o campo, ouvindo a voz dos agricultores, daqueles que plantam para sustentar esta Na\u00e7\u00e3o. Foi atrav\u00e9s desse debate franco, do olho no olho, que conseguimos chegar at\u00e9 aqui.\r\nPortanto, \u00e9 demais importante este momento para que as pessoas possam entender o trabalho que vem sendo feito. A impress\u00e3o que muitos l\u00e1 fora t\u00eam \u00e9 a de que na C\u00e2mara dos Deputados, no Congresso Nacional, ningu\u00e9m trabalha. \u00c9 preciso ressaltar, sempre, em todas as situa\u00e7\u00f5es, a import\u00e2ncia de se debater na C\u00e2mara dos Deputados, a import\u00e2ncia de se aprovar projetos de lei, de se debater os grandes problemas do Brasil. Tudo isso acontece aqui.\r\nSenhoras e senhores que nos acompanham, entendo perfeitamente a revolta de muitas pessoas quando se fala em pol\u00edtica. Talvez, isso seja fruto dos grandes esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o que v\u00eam sendo mostrados, dia a dia, pela imprensa brasileira, da qual tamb\u00e9m fa\u00e7o parte. No meu Estado de Pernambuco, sempre procurava denunciar os desmandos dos governantes, o abandono da classe pol\u00edtica ou de parte dela, ao cidad\u00e3o e \u00e0 cidad\u00e3 brasileira, sobretudo do meu Estado de Pernambuco.\r\nHoje, estando do outro lado do balc\u00e3o, a minha responsabilidade aumenta, enquanto Parlamentar, enquanto fiscal da aplica\u00e7\u00e3o da lei.\r\nN\u00f3s tra\u00e7amos algumas diretrizes para os 4 anos do nosso mandato, que ser\u00e1 focado nos interesses exclusivamente do povo, atrav\u00e9s da transpar\u00eancia, do di\u00e1logo, da participa\u00e7\u00e3o popular.\r\nPor isso, pensando em ser um Deputado transparente, em atuar de forma aberta junto \u00e0 sociedade, \u00e9 que n\u00f3s implementamos um jeito diferente de fazer pol\u00edtica, de estar nas comunidades, nas igrejas, nos sindicatos, nas associa\u00e7\u00f5es, conversando com as pessoas, nas feiras livres do nosso Estado de Pernambuco e tamb\u00e9m nas redes sociais, nas quais nossos seguidores muitas vezes pautam o nosso trabalho na C\u00e2mara dos Deputados, as vota\u00e7\u00f5es que enfrentamos nesta Casa.\r\nE assim criamos um aplicativo, uma iniciativa pioneira l\u00e1 no Nordeste brasileiro. O eleitor pode baixar esse aplicativo e acompanhar, senhoras e senhores, a nossa atua\u00e7\u00e3o, os projetos de lei que n\u00f3s apresentamos, as relatorias que fazemos aqui, as not\u00edcias do nosso mandato, as vota\u00e7\u00f5es. Ele pode participar, interagir. Essa \u00e9 uma plataforma nova que tem dado muito certo, que tem dado muito resultado. N\u00f3s temos percebido uma grande manifesta\u00e7\u00e3o popular, uma grande interatividade com o mandato. E \u00e9 essa a nossa inten\u00e7\u00e3o.\r\nPautamos tamb\u00e9m o nosso mandato na quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. E aqui o debate precisa ser travado com muita seriedade. N\u00f3s precisamos urgentemente debater uma profunda reforma na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal do Brasil. N\u00e3o podemos admitir que bandido continue sendo tratado com regalias neste Pa\u00eds. Bandido precisa ser tratado como bandido. O crime precisa ser tratado como crime.\r\nPrecisamos rever a quest\u00e3o das sa\u00eddas tempor\u00e1rias. Muitas dessas sa\u00eddas tempor\u00e1rias s\u00e3o respons\u00e1veis pelos grandes \u00edndices de assalto, estupro e tr\u00e1fico que acontecem, principalmente no meu Estado de Pernambuco. N\u00f3s precisamos rever a pol\u00edtica prisional dos estabelecimento prisionais, colocar preso para trabalhar, investir mais em educa\u00e7\u00e3o. Setenta por cento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria deste Pa\u00eds n\u00e3o teve a oportunidade de concluir o ensino fundamental. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio, \u00e9 muito grave, mostra que h\u00e1 uma necessidade urgente de se investir em educa\u00e7\u00e3o, e agora no sistema prisional, como uma medida socioeducativa, como uma medida de ressocializa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos enfrentar esse debate.\r\nE aqui temos um ambiente favor\u00e1vel para isso, um Governo eleito democraticamente pelo povo brasileiro, que comunga do mesmo pensamento, para dar um freio na bandidagem. Em Pernambuco, por exemplo, h\u00e1 delegacias que fecham \u00e0 noite, enquanto os bandidos est\u00e3o soltos; h\u00e1 policiais que trabalham e pagam praticamente do pr\u00f3prio bolso papel para a delegacia, fazem vaquinha para compr\u00e1-lo; h\u00e1 delegacias sucateadas no interior do Estado; h\u00e1 uma quadrilha que vem agindo todas as semanas, explodindo caixas eletr\u00f4nicos, tocando o terror no interior do Estado, no Agreste, no Sert\u00e3o. E ningu\u00e9m faz nada. N\u00f3s temos que enfrentar isso, chamar \u00e0 responsabilidade as autoridades competentes, e n\u00e3o apenas jogar a culpa nelas, mas assumirmos tamb\u00e9m, como legisladores, esse papel.\r\nPara a seguran\u00e7a p\u00fablica s\u00f3 h\u00e1 um jeito: n\u00e3o se consegue investir em seguran\u00e7a sem investir no policial. N\u00e3o adianta apenas reformar delegacias, inaugurar batalh\u00f5es, se h\u00e1 o material humano que vai para as ruas sem \u00e2nimo para trabalhar, porque a pol\u00edtica salarial est\u00e1 defasada. N\u00f3s precisamos investir no homem, no policial. Precisamos de policiais empolgados, dispostos a enfrentar o crime, com o reconhecimento no seu contracheque.\r\nN\u00f3s precisamos debater seguran\u00e7a p\u00fablica com muita responsabilidade. O pacto pela vida, deixado pelo saudoso Governador Eduardo Campos, que foi Congressista aqui nesta Casa, faliu no atual Governo. A crise da seguran\u00e7a perpetua-se em Pernambuco. N\u00f3s tivemos recentemente no complexo presidi\u00e1rio An\u00edbal Bruno, l\u00e1 no Recife, presos matando presos com arma de fogo. At\u00e9 quando essas cenas v\u00e3o se repetir? E o Estado omite-se. At\u00e9 quando a seguran\u00e7a p\u00fablica vai pedir socorro? E o Estado omite-se.\r\nN\u00f3s precisamos entender que \u00e9 preciso investir no policial, \u00e9 preciso investir na infraestrutura, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m investir na legisla\u00e7\u00e3o, reformar esta lei que n\u00f3s temos, inclusive o C\u00f3digo Penal brasileiro.\r\nO nosso mandato tamb\u00e9m ter\u00e1 um olhar focado para a sa\u00fade. L\u00e1 em Pernambuco n\u00e3o \u00e9 diferente dos outros Estados do Brasil: a sa\u00fade pede socorro, est\u00e1 na UTI. Na semana passada, estivemos fazendo uma fiscaliza\u00e7\u00e3o no Hospital Regional do Agreste, na nossa querida Caruaru. Encontramos uma situa\u00e7\u00e3o alarmante na hemodi\u00e1lise, na falta de insumos, na falta de material cir\u00fargico, com pacientes reclamando do atendimento. Tentaram fazer uma maquiagem l\u00e1 no hospital, porque descobriram que n\u00f3s \u00edamos at\u00e9 l\u00e1. Mas n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar, n\u00e3o adianta fingir aquilo que est\u00e1 visto por todos: o caos na sa\u00fade, a falta de m\u00e9dicos, a falta de rem\u00e9dio, a falta de sensibilidade dos nossos governantes com a sa\u00fade. N\u00f3s aqui, enquanto Parlamentares, vamos atuar de forma muito s\u00e9ria na destina\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares para melhorar a sa\u00fade p\u00fablica em Pernambuco, quer seja no investimento em hospitais, quer seja na constru\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fade, quer seja no custeio para medica\u00e7\u00e3o e material cir\u00fargico. N\u00f3s estaremos atentos a isso, porque existem pessoas que clamam, que pedem socorro e que dependem unicamente de n\u00f3s que estamos aqui. Essas pessoas t\u00eam o nosso respeito, a nossa aten\u00e7\u00e3o e a nossa considera\u00e7\u00e3o.\r\nVamos tamb\u00e9m ter um olhar muito compenetrado para a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tudo neste Pa\u00eds. A seguran\u00e7a, a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o primordiais, para que possamos melhorar a qualidade de vida do cidad\u00e3o. Na educa\u00e7\u00e3o, o primeiro passo \u00e9 investir no professor. Meu mandato aqui em Bras\u00edlia, na C\u00e2mara dos Deputados, estar\u00e1 sempre em favor dos professores. N\u00f3s estamos diante de uma reforma previdenci\u00e1ria que assusta. Muitos professores procuraram-me logo no in\u00edcio deste debate, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ser a sua voz aqui na C\u00e2mara dos Deputados, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos lutar pela manuten\u00e7\u00e3o dos seus direitos. E esta reforma n\u00e3o pode passar incluindo o professor. N\u00e3o podemos aceitar que o professor seja massacrado nesta reforma. Este \u00e9 um ponto que n\u00f3s vamos defender.\r\nOutro ponto \u00e9 a defesa intransigente dos precat\u00f3rios do FUNDEF para os professores.\r\nSemana passada, n\u00f3s conseguimos aprovar, aqui nesta Casa, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, o relat\u00f3rio de uma PFC do Deputado Bacelar, da Bahia, que prev\u00ea a obrigatoriedade do pagamento de 60% dos precat\u00f3rios para os professores do Brasil. N\u00e3o foi f\u00e1cil conseguir essa aprova\u00e7\u00e3o. Mas n\u00f3s, depois de muita luta, depois de semanas de embate na Comiss\u00e3o, conseguimos. E agora estamos diante de uma situa\u00e7\u00e3o que depende, \u00fanica e exclusivamente, de o TCU cumprir essa PFC que foi aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 bom lembrar que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de assessoramento da C\u00e2mara dos Deputados. E n\u00f3s esperamos que seja cumprida essa PFC, em nome dos professores do Brasil que esperam h\u00e1 anos o pagamento desses precat\u00f3rios do FUNDEF. Estaremos aqui vigilantes nessa luta em defesa dos professores.\r\nMas eu gostaria, senhoras e senhores, de rapidamente fazer um balan\u00e7o dos nossos projetos de lei que foram apresentados at\u00e9 agora.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.276, de 2019, trata de criminalizar a conduta da blasf\u00eamia no Brasil. No ano passado, no Festival de Inverno de Garanhuns, um evento que acontece todos os anos l\u00e1 no interior de Pernambuco, um determinado cantor vai ao palco e chama Jesus Cristo de bicha, de travesti, e choca o cristianismo no Brasil. Praticou o que n\u00f3s chamamos de blasf\u00eamia e foi embora para casa ainda recebendo dinheiro p\u00fablico, o que n\u00f3s consideramos uma afronta aos bons costumes do cristianismo neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, iniciamos aqui um debate para criminalizar essa conduta da blasf\u00eamia. N\u00f3s precisamos entender que o Pa\u00eds \u00e9 um Estado laico. O Brasil \u00e9 um Estado laico, portanto precisa respeitar a f\u00e9 de cada um. A f\u00e9 alheia precisa ser respeitada. E esse projeto de lei visa exatamente punir aqueles que insistem em difamar qualquer \u00edcone religioso. No caso aqui, estamos falando do cristianismo.\r\nDepois se repetiram outros casos, como, por exemplo, o da Escola de Samba Gavi\u00f5es da Fiel, em S\u00e3o Paulo, em que uma cena protagonizada no meio do desfile coloca Jesus tamb\u00e9m numa situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria, \u00e9 outra afronta. Agora, recentemente, o canal no Youtube Porta dos Fundos, mais uma vez, faz uma afronta ao cristianismo colocando um beijo gay no meio da encena\u00e7\u00e3o, num momento narrado pela B\u00edblia, em que Judas daria um beijo gay em Jesus, mais um epis\u00f3dio que chocou o cristianismo. Portanto, n\u00f3s queremos aqui falar da import\u00e2ncia desse debate, da import\u00e2ncia da C\u00e2mara dos Deputados nesse debate.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.002, de 2019, trata de criminalizar o uso de celular dentro das unidades prisionais. Infelizmente, no Brasil, bandido que usa celular dentro do pres\u00eddio n\u00e3o est\u00e1 cometendo crime; ele comete uma falta grave. \u00c9 retirado de uma cela, colocado numa cela de castigo, depois volta e fica tudo normal. \u00c9 punido pela lei aquele que entra com o aparelho na unidade prisional, mas \u00e9 uma puni\u00e7\u00e3o muito branda, de 3 meses a 1 ano, o que n\u00e3o d\u00e1 nem cadeia.\r\nO uso de celular hoje nos pres\u00eddios \u00e9 o grande respons\u00e1vel pelo comando do crime de dentro dessas unidades prisionais. E n\u00f3s precisamos coibir isso. Bandido que for flagrado com celular dentro da unidade prisional tem que ter a pena aumentada em, pelo menos, mais 5 anos. \u00c9 o que prev\u00ea esse projeto de lei, que ser\u00e1 debatido \u00e0 exaust\u00e3o nas Comiss\u00f5es e tamb\u00e9m no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.784, de 2019, altera a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos para estabelecer um tempo m\u00ednimo de funcionamento de empresas que desejem participar de licita\u00e7\u00f5es neste Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos que o grande mal da corrup\u00e7\u00e3o come\u00e7a em licita\u00e7\u00f5es fraudulentas, a partir das quais Prefeitos e Governadores conseguem roubar o dinheiro p\u00fablico, tirar o dinheiro que iria para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o e muitas vezes para obras e investimentos para melhorar a qualidade de vida das pessoas e coloc\u00e1-lo em suas contas banc\u00e1rias. N\u00f3s precisamos atuar para mudar essa lei, torn\u00e1-la mais severa para aqueles casos de fraude nas licita\u00e7\u00f5es. Portanto, esse projeto tem essa finalidade.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 498, de 2019, coloca como dependentes no Imposto de Renda aqueles que ajudam de alguma maneira idosos em estado de abandono.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 499, de 2019, direcionado tamb\u00e9m aos professores, define o que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio para efeito de aposentadoria dos professores, eliminando conversas jur\u00eddicas que levam o INSS a negar com frequ\u00eancia pedidos de aposentadoria no magist\u00e9rio. \u00c9 mais um projeto que n\u00f3s apresentamos em conson\u00e2ncia com a voz das ruas, em conson\u00e2ncia com os professores e suas representa\u00e7\u00f5es.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.844, de 2019, pro\u00edbe a venda de cigarros e derivados do tabaco num raio de 100 metros de toda e qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino. N\u00f3s precisamos entender que muitos dos nossos jovens e das nossas crian\u00e7as que come\u00e7am a entrar no v\u00edcio do cigarro aprenderam a fumar perto das escolas. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos rever isso, tratar com seriedade esse debate aqui na C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s temos muitos outros projetos e relatorias que est\u00e3o no site da C\u00e2mara dos Deputados, que est\u00e3o no nosso aplicativo. Por exemplo, o Projeto de Lei n\u00ba 3.866, de 2015, de relatoria nossa, na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, visa a obrigar a Uni\u00e3o a repassar recursos \u00e0s Prefeituras para garantir a gratuidade das passagens de \u00f4nibus aos idosos, que no Brasil precisam ter um olhar mais atencioso da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s vamos seguir com o nosso trabalho. Estamos apenas no come\u00e7o, prestando contas semanalmente nas ruas de Pernambuco, nas redes sociais, no nosso programa de r\u00e1dio, que ser\u00e1 levado ao ar a partir do pr\u00f3ximo s\u00e1bado em Caruaru, Pernambuco, colocando sempre o povo em primeiro lugar.\r\nPortanto, meus amigos e amigas de Pernambuco que nos acompanham agora pela TV C\u00e2mara, este \u00e9 o primeiro balan\u00e7o que n\u00f3s fazemos dos meses iniciais do nosso mandato aqui nesta Casa. Conclamamos todos para torcer pelo bem do Brasil, para torcer para que n\u00f3s possamos ter um di\u00e1logo aproximado com o Governo brasileiro, com o Presidente Jair Bolsonaro, que \u00e9 um Presidente muito bem-intencionado e que est\u00e1 tentando acertar a cada dia que passa e que tem o nosso apoio nesta Casa.\r\nN\u00f3s vamos seguindo, ouvindo as pessoas, vamos seguindo, dialogando com o povo, prestando contas do nosso mandato nas ruas, respeitando cada cidad\u00e3o e cada cidad\u00e3 que nos colocou aqui e trabalhando para dar respostas, todos os dias, \u00e0queles que sa\u00edram de suas casas para votar, para votar em algu\u00e9m que pudesse traduzir esse sentimento de renova\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica.\r\nDiante de tantos esc\u00e2ndalos que n\u00f3s vimos e a que n\u00f3s assistimos nos \u00faltimos anos, s\u00f3 nos resta agora trabalhar e correr atr\u00e1s do tempo perdido, respeitando a integridade das institui\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FERNANDO RODOLFO.\r\n\r\nSr. Presidente; Sras. Deputadas; Srs. Deputados; senhoras e senhores aqui presentes; crian\u00e7as, jovens, senhoras, senhores e pessoas com defici\u00eancia que me ouvem, veem ou leem pela R\u00e1dio C\u00e2mara e TV C\u00e2mara, redes sociais e Sistema Libras - L\u00edngua Brasileira de Sinais;  e em particular ilustres cidad\u00e3os e cidad\u00e3s do Estado de Pernambuco, a quem tenho grande orgulho em representar aqui nesta Casa, subo a esta tribuna para prestar contas do mandato parlamentar que o generoso povo pernambucano me delegou nas elei\u00e7\u00f5es do ano passado.\r\nSr. Presidente, julgo ser um dever c\u00edvico o relato das atividades aqui exercidas em nome da popula\u00e7\u00e3o do Le\u00e3o do Norte, principalmente para aquela parcela mais desassistida pelos poderes p\u00fablicos, localizada no meu querido Agreste de Caruaru, Garanhuns e Munic\u00edpios vizinhos.\r\nSe existe alguma coisa de que posso me orgulhar \u00e9 de que sou filho leg\u00edtimo dessa terra: nasci ali, foi ali que meus pais e seus antepassados moraram desde sempre. Por isso, fico muito \u00e0 vontade para reproduzir uns versos do grande poeta popular Patativa do Assar\u00e9, que refletem bem o sentimento que representa essa minha identidade para com o povo que para c\u00e1 me mandou represent\u00e1-los:\r\nS\u00f3 canta o sert\u00e3o dereito,\r\nCom tudo quanto ele tem,\r\nQuem sempre correu estreito,\r\nSem prote\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m,\r\nCoberto de precis\u00e3o\r\nSuportando a priva\u00e7\u00e3o\r\nCom pacien\u00e7a de J\u00f3,\r\nPuxando o cabo da inxada,\r\nNa quebrada e na chapada,\r\nMoiadinho de su\u00f3.\r\n\r\nNobres Parlamentares, passo agora ao discurso propriamente dito, o qual dividi em oito partes bem distintas. Cada uma comp\u00f5e um assunto, que identifiquei de forma resumida. S\u00e3o eles:\r\n1 - Mandato parlamentar como representante do povo e n\u00e3o de meus pr\u00f3prios interesses;\r\n2 - Seguran\u00e7a p\u00fablica;\r\n3 - Sa\u00fade;\r\n4 -Proposi\u00e7\u00f5es e atividades j\u00e1 realizadas;\r\n5 - Duplica\u00e7\u00e3o da BR-423;\r\n6- Precat\u00f3rios do FUNDEF - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio;\r\n7 - Reforma da Previd\u00eancia: a) Professores; b) BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada; c) Homem e mulher do campo; d) Reforma por lei ordin\u00e1ria;\r\n8- Saneamento b\u00e1sico.\r\nPasso agora, ent\u00e3o, a comentar cada um dos citados oito t\u00f3picos que estruturam este meu discurso.\r\nNobres Parlamentares, passo agora ao discurso propriamente dito, o qual dividi em oito partes bem distintas. Cada uma comp\u00f5e um assunto, que identifiquei de forma resumida. S\u00e3o eles:\r\n\tMandato parlamentar como representante do povo e n\u00e3o de meus pr\u00f3prios interesses.\r\nNas avalia\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds, o Congresso Nacional, geralmente, \u00e9 o mais mal avaliado. Essa p\u00e9ssima percep\u00e7\u00e3o do eleitorado sobre o trabalho aqui realizado se deve \u00e0s constantes den\u00fancias pela imprensa dos mais variados tipos de esc\u00e2ndalos que aqui acontecem.\r\nE por que isso ocorre? Por uma raz\u00e3o muito simples: os Deputados ou Senadores que mancham a reputa\u00e7\u00e3o das duas mais importantes institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - o Senado Federal e a C\u00e2mara dos Deputados - n\u00e3o trabalham em favor do povo.\r\nNa verdade, eles \u00e9 que se servem do povo, numa invers\u00e3o de valores que explica a m\u00e1 fama das duas Casas Legislativas. Digo isso com pesar, pois integro uma delas. Mas meu compromisso \u00e9 tentar reverter essa imagem. Se do lado de l\u00e1 - na condi\u00e7\u00e3o de jornalista e de cidad\u00e3o -, eu fazia pesadas e justas cr\u00edticas sobre a atua\u00e7\u00e3o dos maus pol\u00edticos, agora, estando investido dessas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o posso decepcionar quem conta comigo para fazer Pol\u00edtica com \"P\" mai\u00fasculo. E nesse tipo de Pol\u00edtica se insere, tamb\u00e9m, o  entendimento de que devo trabalhar em favor de todos os cidad\u00e3os, independente de terem votado ou n\u00e3o em mim.\r\nMinhas senhoras e meus senhores, isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o possa priorizar determinado segmento do eleitoral. Pelo contr\u00e1rio, o marco de meus 4 anos de mandato ser\u00e1 o de dar prioridade absoluta aos pobres e miser\u00e1veis do Agreste pernambucano, sobretudo na regi\u00e3o sob \u00e1rea de influ\u00eancia de Caruaru e Garanhuns. Quero resgatar a arte de se fazer Pol\u00edtica e n\u00e3o politicagem, pois \u00e9 dessa primeira que depende fundamentalmente o nosso povo para que tenha condi\u00e7\u00f5es mais dignas de sobreviv\u00eancia. Comungo da mesma opini\u00e3o do teatr\u00f3logo alem\u00e3o Bertolt Brecht, que acreditava que \r\nO pior analfabeto \u00e9 o analfabeto pol\u00edtico. Ele n\u00e3o ouve, n\u00e3o fala, nem participa dos acontecimentos pol\u00edticos. Ele n\u00e3o sabe o custo de vida, o pre\u00e7o do feij\u00e3o, do peixe, da farinha, do aluguel, do sapato e do rem\u00e9dio dependem das decis\u00f5es pol\u00edticas. O analfabeto pol\u00edtico \u00e9 t\u00e3o burro que se orgulha e estufa o peito dizendo que odeia a pol\u00edtica. N\u00e3o sabe o imbecil que da sua ignor\u00e2ncia pol\u00edtica, nasce a prostituta, o menor abandonado, e o pior de todos os bandidos, que \u00e9 o pol\u00edtico vigarista, pilantra, corrupto e lacaio das empresas nacionais e multinacionais. \r\nNesse sentido, n\u00e3o medirei esfor\u00e7os para o atendimento das principais reivindica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o mais carente. Minha atua\u00e7\u00e3o como Deputado Federal ser\u00e1 canalizada para o bem-estar do povo pernambucano, seja por meio da cria\u00e7\u00e3o de boas leis, seja pela obten\u00e7\u00e3o de recursos por meio de emendas particulares.\r\n\tSeguran\u00e7a p\u00fablica\r\nEm mat\u00e9ria de seguran\u00e7a p\u00fablica, reafirmo a filosofia de atua\u00e7\u00e3o que vem norteando minha atua\u00e7\u00e3o como profissional da imprensa, como contribuinte e como cidad\u00e3o: \"Bandido \u00e9 bandido; crime tem que ser tratado como crime\".\r\nPernambuco, como as demais unidades da Federa\u00e7\u00e3o, passa por uma grave crise de seguran\u00e7a. Ningu\u00e9m mais se sente seguro onde quer que esteja.\r\nE essa p\u00e9ssima sensa\u00e7\u00e3o atinge de forma mais direta as camadas mais humildes da popula\u00e7\u00e3o, que se sentem cada vez mais desprotegidos em sua seguran\u00e7a individual e familiar. Trabalhar para reverter essa prec\u00e1ria situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos compromissos mais importantes do meu mandato.\r\nIlustres Parlamentares, para que cheguemos a patamares civilizados nos \u00edndices de viol\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio a ado\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias medidas a curto, m\u00e9dio e longo prazos. Minha longa experi\u00eancia como produtor e rep\u00f3rter criminal, somado \u00e0s in\u00fameras leituras que j\u00e1 fiz sobre o assunto e ao acompanhamento do tema em v\u00e1rias partes do mundo, me credencia a dar as seguintes sugest\u00f5es para a melhoria da seguran\u00e7a em nossas cidades:\r\nA.\tReforma do modelo policial: a falta de integra\u00e7\u00e3o, de capacidade de planejamento e de efici\u00eancia das pol\u00edcias no Brasil s\u00e3o evidentes, especialmente ap\u00f3s os protestos de junho de 2013. O \u00edndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a da FGV demonstrou que 70% das pessoas n\u00e3o confiam na pol\u00edcia. Para combater a viol\u00eancia de forma efetiva, \u00e9 preciso investir em pol\u00edcias integradas de ciclo completo, que atuem na preven\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de forma integrada, com controle externo forte e aut\u00f4nomo.\r\nB.\tRevis\u00e3o da Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria: com 712 mil presos, o Brasil \u00e9 o 3\u00ba pa\u00eds que mais encarcera no mundo, sem que isso se reflita em diminui\u00e7\u00e3o da criminalidade. N\u00e3o basta prender mais, \u00e9 preciso prender de forma correta e racional, encarcerando somente quem comete crimes mais graves e priorizando alternativas penais para crimes mais leves, al\u00e9m de adotar medidas para garantir o controle do estado sobre as pris\u00f5es.\r\nC.\tRevis\u00e3o da pol\u00edtica de drogas: a atual pol\u00edtica de drogas \u00e9 pouco clara e sujeita \u00e0 pris\u00e3o de usu\u00e1rios e traficantes a crit\u00e9rios subjetivos. Reduzir o encarceramento de pequenos traficantes e investir em pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que comprovadamente ajudam a combater a din\u00e2mica criminal em torno do tr\u00e1fico de drogas de forma mais efetiva.\r\nD.\tAperfei\u00e7oamento da difus\u00e3o e gest\u00e3o de dados: o objetivo \u00e9 o de criar um sistema padronizado e integrado de gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, que seja disponibilizado de forma transparente para a sociedade.\r\nE.\tNovo pacto federativo: para acabar com o jogo de empurra entre as responsabilidades da Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios no campo da seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 preciso redefinir as responsabilidades dos entes federativos e qualificar gestores p\u00fablicos para colocar em pr\u00e1tica as pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea.\r\nF.\tUso da tecnologia: a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 hoje parte fundamental da sociedade. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel tomar uma a\u00e7\u00e3o sem que haja integra\u00e7\u00e3o com a TI. Portanto, a pol\u00edcia deve se tornar cada vez mais aparelhada e especializada para aproveitar a tecnologia no combate ao crime <http://suntech.com.br/artigos/tecnologia-grande-aliada-gestao-prisional>. Na era digital, as leis do pa\u00eds e as regras de conv\u00edvio social devem ser transportadas para a internet, afinal, ela \u00e9 a continuidade da vida de todos os cidad\u00e3os. Os crimes que n\u00e3o s\u00e3o permitidos no mundo real tamb\u00e9m n\u00e3o podem ocorrer no mundo virtual. A evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica tem sido aproveitada por criminosos para fraudes ao sistema, forma\u00e7\u00f5es de quadrilhas e exposi\u00e7\u00e3o de crimes. Para combater esses epis\u00f3dios de viol\u00eancia, os principais mecanismos s\u00e3o as bases policiais j\u00e1 existentes, tanto a Pol\u00edcia Militar, para fazer opera\u00e7\u00f5es de campo e prender pessoas de fato, quanto as Pol\u00edcias Civil e Federal, que t\u00eam habilidades t\u00e9cnicas para investiga\u00e7\u00f5es, descobrir quem s\u00e3o os alvos e aqueles que praticam os crimes. Em um segundo momento, \u00e9 necess\u00e1rio gerar as provas para que a Justi\u00e7a possa prender essas pessoas. Essas a\u00e7\u00f5es se tornar\u00e3o mais efetivas a partir da entrega de ferramentas que potencializam a capacidade de investiga\u00e7\u00e3o <http://suntech.com.br/artigos/dica-leitura-investigacao-digital-fontes-abertas>.\r\nG.\tCapacita\u00e7\u00e3o dos profissionais. A extra\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo potencial dos recursos tecnol\u00f3gicos est\u00e1 atrelada ainda \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais que ser\u00e3o respons\u00e1veis por sua opera\u00e7\u00e3o. A capacita\u00e7\u00e3o e a atualiza\u00e7\u00e3o devem ser constantes, para que os agentes de seguran\u00e7a possam acompanhar as mudan\u00e7as em tecnologia e as respostas a essas altera\u00e7\u00f5es sejam o mais breve poss\u00edvel. Policiais e os demais agentes devem se manter atualizados a respeito de quest\u00f5es sociais, tecnol\u00f3gicas e metodol\u00f3gicas constantemente. Somente assim ser\u00e3o capazes de saber como combater as novas formas de crime que surgem na era digital <http://suntech.com.br/artigos/licoes-ataques-ciberneticos>. \u00c9 necess\u00e1rio acompanhar as mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas para a investiga\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de provas e condena\u00e7\u00e3o de culpados. Em maio do ano passado, o jogo denominado Baleia Azul levava crian\u00e7as e adolescentes a cometerem suic\u00eddio. Entender os meandros de algo que, inicialmente, poderia parecer uma brincadeira infantil, \u00e9 um exemplo de como a atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos ajuda na rea\u00e7\u00e3o a casos similares. Quanto mais se conhece, mais f\u00e1cil ser\u00e1 reagir. Na era digital, h\u00e1 uma quantidade abundante de informa\u00e7\u00f5es na internet, com crescimento exponencial e incessante. \u00c9 necess\u00e1rio, portanto, ter a capacidade de filtrar quais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o realmente relevantes para uma investiga\u00e7\u00e3o e entender como extrair dados para an\u00e1lises objetivas <http://suntech.com.br/artigos/integrando-dados-tomada-decisao> de acordo com o que \u00e9 permitido pela lei.\r\nH.\tCria\u00e7\u00e3o de setores especializados em intelig\u00eancia. Conforme j\u00e1 citamos, o Plano Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica estabelece a cria\u00e7\u00e3o de N\u00facleos de Intelig\u00eancia Policial. Todavia, diversos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds j\u00e1 contam com \u00e1reas de intelig\u00eancia. O que deve evoluir no combate ao crime \u00e9 o entendimento de que o que faz diferen\u00e7a para a diminui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 a for\u00e7a extensiva ou o aumento do contingente em campo. Esse diferencial \u00e9 a intelig\u00eancia. O uso de for\u00e7a extensiva sem o apoio da intelig\u00eancia gera a perda de muitas vidas. At\u00e9 agosto de 2017, j\u00e1 haviam sido registradas cem mortes de policiais no Rio de Janeiro <http://istoe.com.br/rio-registra-100-policiais-mortos-em-2017/>. \u00c9 necess\u00e1rio, portanto, evitar o combate corpo a corpo. Todavia, n\u00e3o basta criar n\u00facleos de intelig\u00eancia, mas, sim, a base para trazer os resultados esperados. Isso somente \u00e9 poss\u00edvel com capacita\u00e7\u00e3o para a an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o coletados com o aux\u00edlio da tecnologia, com a identifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de profissionais com perfil anal\u00edtico. Esses agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica convivem diariamente com um grande risco para suas vidas. Portanto, al\u00e9m de oferecer capacita\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso criar as bases e fundamentos para que esses n\u00facleos de intelig\u00eancia consigam trazer os resultados esperados. Com o uso da tecnologia a partir de metodologias definidas e orientadas por profissionais bem organizados, \u00e9 poss\u00edvel combater efetivamente o crime e melhorar a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nI.\tOcupa\u00e7\u00e3o social do bairro: a integra\u00e7\u00e3o social \u00e9 importante para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a. \"\u00c9 preciso ter um bairro socialmente ocupado, com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, boa infraestrutura de educa\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de sociabiliza\u00e7\u00e3o - n\u00e3o somente destinados aos jovens, mas para a fam\u00edlia\", diz o soci\u00f3logo Pedro Bod\u00ea, Coordenador do Grupo de Estudos da Viol\u00eancia da Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). As institui\u00e7\u00f5es que atuam na regi\u00e3o devem estar unidas para que o trabalho se desenvolva melhor, lembra o soci\u00f3logo Lindomar Bonetti.\r\nJ.\tPol\u00edticas adequadas aos jovens. Antes de pensar no futuro profissional do jovem, \u00e9 importante que sua cidadania e seu car\u00e1ter sejam moldados. \"As atuais pol\u00edticas p\u00fablicas para jovens visam somente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para o trabalho, mas, com as mudan\u00e7as estruturais na fam\u00edlia, com pais e m\u00e3es trabalhando fora, \u00e9 preciso que esses jovens encontrem um lugar de escape e discuss\u00e3o de seus conflitos\", diz Bonetti. A falta de um contraturno escolar de qualidade \u00e9 citado como fator preocupante. O trabalho de quest\u00f5es de cidadania e fam\u00edlia \u00e9 importante, mas os esfor\u00e7os mais intensos t\u00eam que estar voltados para o refor\u00e7o escolar.\r\nK.\tPol\u00edcia na rua. A percep\u00e7\u00e3o das comunidades \u00e9 un\u00e2nime: falta policiamento nas ruas. Os policiais n\u00e3o podem aparecer apenas quando acontece alguma coisa. E um lugar onde n\u00e3o h\u00e1 policiamento adequado tende a ser degradado ao longo do tempo. A falta de seguran\u00e7a faz com que a popula\u00e7\u00e3o se afaste das \u00e1reas de lazer do bairro, deixando o lugar livre para traficantes e usu\u00e1rios de drogas. Toda e qualquer estrutura f\u00edsica que esteja abandonada de sua fun\u00e7\u00e3o tende a gerar criminalidade.\r\nL.\tApoio \u00e0 fam\u00edlia. A atual estrutura familiar tende a separar pais e filhos que n\u00e3o conseguem achar um \"hor\u00e1rio na agenda\" para conversar. O fato de o pai e a m\u00e3e sa\u00edrem de casa cedo e voltarem tarde, somando-se ao tempo ocioso que muitos desses meninos e meninas t\u00eam, reflete na busca pela droga, na gravidez precoce. Para l\u00edderes comunit\u00e1rios, autoridades policiais e judici\u00e1rias e especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica, o Conselho Tutelar tem deixado a desejar nesse trabalho de preven\u00e7\u00e3o e acompanhamento de jovens e adolescentes. O problema \u00e9 estrutural: a demanda \u00e9 muito grande para um efetivo de profissionais muito pequeno. \r\nM.\t Eleva\u00e7\u00e3o de penas para crimes violentos e redu\u00e7\u00e3o de sua progress\u00e3o de regime: O simples aumento de penas tem pouco ou nenhum efeito sobre a criminalidade. \u00c9 a certeza de puni\u00e7\u00e3o que torna a pr\u00e1tica do crime um mau neg\u00f3cio. No entanto, penas muito baixas e excesso de atenuantes podem ter impacto negativo se contribu\u00edrem para a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade. Para viabilizar esse endurecimento no combate \u00e0 criminalidade, ser\u00e3o necess\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Penal, C\u00f3digo de Processo Penal e Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais\r\n\tSa\u00fade\r\nDe acordo com levantamentos efetuados h\u00e1 menos de 1 ano por empresa de consultoria especializada, a popula\u00e7\u00e3o do Agreste pernambucano elegeu a melhoria da sa\u00fade em sua concep\u00e7\u00e3o integral como sendo a principal necessidade a ser atendida pelos Poderes constitu\u00eddos.\r\nSenhoras e senhores, trago comigo essa reivindica\u00e7\u00e3o como um verdadeiro mantra a ser recitado dia ap\u00f3s a dia em minha atividade parlamentar. Da\u00ed porque, desde o in\u00edcio do meu mandato, estou fazendo gest\u00f5es para que seja destravado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel em favor do Hospital Regional do Agreste Dr. Waldemiro Ferreira a emenda parlamentar de bancada no valor de R$ 11 milh\u00f5es.\r\nComo \u00e9 do conhecimento da popula\u00e7\u00e3o de Caruaru e regi\u00e3o, o hospital \u00e9 voltado para o atendimento de emerg\u00eancia, sendo refer\u00eancia em trauma (traumato-ortopedia, cirurgia geral e bucomaxilofacial) de alta complexidade. A unidade atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da macrorregional Caruaru, que abrange 87 Munic\u00edpios das microrregi\u00f5es de sa\u00fade de Caruaru, Garanhuns, Arcoverde, Afogados da Ingazeira e Serra Talhada.\r\nAinda na \u00e1rea da sa\u00fade, que, repito, ter\u00e1 atendimento priorit\u00e1rio durante todo o transcurso de meu mandato, vou destinar emendas parlamentares para duas outras unidades hospitalares de significativa import\u00e2ncia para o Agreste de Pernambuco. Trata-se da Unidade de Terapia Intensiva - UTI Neonatal do Hospital Infantil Filantr\u00f3pico Palmira Sales, em Garanhuns, e do ICIA (Instituto do C\u00e2ncer Infantil do Agreste), localizado em Caruaru. Para o hospital de Garanhuns j\u00e1 reservei uma emenda parlamentar no valor de R$ 1,2 milh\u00e3o. J\u00e1 estou me movimentando para tamb\u00e9m destinar uma significativa import\u00e2ncia para o ICIA de Caruaru.\r\n\tProposi\u00e7\u00f5es e atividades j\u00e1 realizadas\r\nA - Projetos de lei - Com 100 dias de mandato, j\u00e1 apresentei sete projetos de lei. Eis o resumo deles:\r\nPL 1276/2019 - Pune com pena de reclus\u00e3o de 4 a 6 anos quem, entre outros atos, blasfemar publicamente de divindades com palavras ou qualquer tipo de manifesta\u00e7\u00e3o, afrontando a f\u00e9 alheia. Com tr\u00eas artigos e tr\u00eas par\u00e1grafos, o projeto altera o C\u00f3digo Penal para punir quem tamb\u00e9m escarnecer de algu\u00e9m publicamente por motivo de cren\u00e7a ou fun\u00e7\u00e3o religiosa; impedir ou perturbar cerim\u00f4nia ou pr\u00e1tica de culto religioso, vilipendiar publicamente ato ou objeto de culto religioso. A pena de reclus\u00e3o de 4 a 6 anos ser\u00e1 aumentada em um ter\u00e7o se houver emprego de viol\u00eancia no ato da blasf\u00eamia. O projeto de lei anula o pagamento e estabelece a devolu\u00e7\u00e3o do cach\u00ea, se j\u00e1 houver sido pago, se o ato da blasf\u00eamia ocorrer em evento promovido ou custeado com verbas p\u00fablicas. O PL determina ainda que fica assegurada a livre manifesta\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria das religi\u00f5es em qualquer ambiente de culto e/ou meio de propaga\u00e7\u00e3o. O projeto foi elaborado pela minha indigna\u00e7\u00e3o com as imagens da figura de Jesus Cristo apanhando e sendo torturado com um tridente pela figura de Satan\u00e1s no desfile da escola de samba paulista Gavi\u00f5es da Fiel.\r\nPL 1002/2019 - Amplia para at\u00e9 8 anos a pena de reclus\u00e3o por fazer ingressar ou usar aparelho celular em pres\u00eddio. A pena \u00e9 aumentada em um ter\u00e7o se o crime for praticado por agente penitenci\u00e1rio ou outro funcion\u00e1rio p\u00fablico. \"A inventividade e a pr\u00e1tica dos criminosos mostram que o C\u00f3digo Penal n\u00e3o foi suficiente para coibir essas a\u00e7\u00f5es. H\u00e1 informes de que at\u00e9 mesmo drones, pombos ou gatos s\u00e3o treinados para introduzir celulares em pres\u00eddios, afora aqueles entregues por visitantes, funcion\u00e1rios corruptos ou advogados que delinquem\". O PL enfatiza ser pelo uso do celular que as fac\u00e7\u00f5es criminosas s\u00e3o acionadas para pr\u00e1tica de diversos e graves crimes, como ocorreu recentemente no Cear\u00e1. Houve, em janeiro deste ano, mais de 150 ataques em Fortaleza e cidades do interior, de inc\u00eandios a \u00f4nibus e postos de gasolina, a explos\u00f5es de bancos e at\u00e9 de viadutos, cometidos justamente pela decis\u00e3o da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de tornar mais rigorosa a fiscaliza\u00e7\u00e3o do ingresso de celulares em pres\u00eddios. O p\u00e2nico se instalou de tal forma no Cear\u00e1 que a For\u00e7a Nacional foi requisitada. Com o projeto de lei, cada preso flagrado com celular ir\u00e1 responder por mais um crime, podendo continuar detido por mais 5 a 8 anos. Ser\u00e1 desencorajado, desta forma, de tentar usar o telefone. Acreditamos que, assim, estaremos contribuindo para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es criminosas controladas das cadeias.\r\nPL 500/2019 - Define como crime a pr\u00e1tica de conspira\u00e7\u00e3o, mesmo que n\u00e3o tenha sido executada. Nas justificativas do projeto, exemplifico que se da penitenci\u00e1ria o presidi\u00e1rio encomenda a execu\u00e7\u00e3o de um juiz ou promotor, mas a tentativa \u00e9 frustrada pela a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, o fato n\u00e3o \u00e9 pun\u00edvel pela legisla\u00e7\u00e3o vigente. \"Id\u00eantico racioc\u00ednio se aplica, num outro exemplo, ao preso que, ao conspirar com seu advogado subornar um juiz, n\u00e3o \u00e9 punido se a trama \u00e9 desvelada antes que seja feita a oferta da propina\", acrescenta.\r\nPL 1784/2019 - Altera a Lei de Licita\u00e7\u00f5es para determinar que participar\u00e1 das concorr\u00eancias p\u00fablicas somente a empresa que possuir CNPJ (Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica) h\u00e1 pelo menos 5 anos. \u00c9 um projeto de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, pois evita a cria\u00e7\u00e3o de empresas da noite para o dia com a finalidade espec\u00edfica de atender prop\u00f3sitos escusos de agentes p\u00fablicos. A proposi\u00e7\u00e3o visa impedir que muitos gestores contratem empresas de sua rela\u00e7\u00e3o pessoal, fazendo com que vultosos contratos sejam firmados com empresas que muitas vezes acabaram de ser constitu\u00eddas e n\u00e3o t\u00eam qualquer experi\u00eancia em fornecer bens ou servi\u00e7os \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n PL 498/2019 - Estabelece que o contribuinte que abrigar idoso de baixa renda poder\u00e1 declar\u00e1-lo como dependente no imposto de renda da pessoa f\u00edsica e, dessa forma, ter\u00e1 abatimento do IR. Fundamento o projeto alegando haver escassez de recursos p\u00fablicos para manuten\u00e7\u00e3o adequada dos cidad\u00e3os de baixa renda acima de 60 anos, como determina a Lei 10.741/2003, o Estatuto do Idoso. O Estado carece de recursos para cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es com o idoso. H\u00e1 necessidade, portanto, de se estimular quem possui condi\u00e7\u00f5es financeiras a abrigar algu\u00e9m dessa idade que esteja desamparado, o que pode ser feito por dedu\u00e7\u00f5es fiscais no imposto de renda da pessoa f\u00edsica, assinala uma das justificativas do projeto. A suposta ren\u00fancia fiscal (quando o Governo deixa de arrecadar) do abatimento do imposto de renda pelo abrigo do idoso ser\u00e1 amplamente compensada com a redu\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de asilos.\r\nPL 499/2019 - Define o que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio para efeito de aposentadoria dos professores, eliminando controv\u00e9rsias jur\u00eddicas que levam o INSS a negar com frequ\u00eancia pedidos de aposentadoria no magist\u00e9rio.\r\nPL 1844/2019 - Pro\u00edbe a venda de cigarros e de outros derivados do tabaco, como charutos e fumo de cachimbo, num raio de 100 metros de toda e qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, incluindo universidades. O projeto ir\u00e1 \u00e0 vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor. Os estabelecimentos comerciais que descumprirem a determina\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser advertidos, multados, interditados por at\u00e9 3 dias ou ter cassada a licen\u00e7a de funcionamento por at\u00e9 2 anos, assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa. O projeto de lei estabelece que a advert\u00eancia, por meio de notifica\u00e7\u00e3o, estabelecer\u00e1 prazo de 2 dias para regulariza\u00e7\u00e3o. Se a advert\u00eancia n\u00e3o for obedecida, incorrer\u00e1 o infrator em multa de R$ 1 mil. A multa sobe para R$ 3 mil se houver reincid\u00eancia - cometer a infra\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de 3 meses. Haver\u00e1 cassa\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento do com\u00e9rcio se forem cometidas quatro infra\u00e7\u00f5es por ano. O tabagismo \u00e9 classificado como doen\u00e7a cr\u00f4nica pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade). A entidade lembra que o cigarro pode causar mais de 50 diferentes doen\u00e7as, desde problemas cardiovasculares e respirat\u00f3rios at\u00e9 o c\u00e2ncer. \r\nA - Relatorias. Comprovando minha intensa a\u00e7\u00e3o parlamentar, al\u00e9m dos seis projetos de lei de que sou autor, sou relator de outras seis propostas em tramita\u00e7\u00e3o em tr\u00eas Comiss\u00f5es. O relator \u00e9 fundamental no exame dos projetos de lei, pois, ao dar seu parecer, pode alterar o texto ou mesmo vetar a proposta.\r\nPL 3.866/2015 - Na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, darei parecer a projeto de lei que obriga a Uni\u00e3o a repassar recursos \u00e0s prefeituras para garantir a gratuidade das passagens de \u00f4nibus aos idosos. Depois de votado na Comiss\u00e3o, ir\u00e1 em seguida a exame da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o. Lembro que o Estatuto do Idoso \u00e9 uma lei de 2003. O projeto de lei do qual sou relator determina que os valores dos repasses da Uni\u00e3o a cada prefeitura ser\u00e3o calculados pela estimativa do n\u00famero de usu\u00e1rios. \u00c9 preciso ampliar as vagas para os idosos nos \u00f4nibus sem preju\u00edzos \u00e0s empresas concession\u00e1rias, um desafio que temos de enfrentar. O parecer ao Projeto de Lei 3.866/2015 refor\u00e7a meu compromisso de defender uma qualidade de vida digna para a melhor idade.\r\nPL 5578/2013 - Na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, sou relator de projeto de lei que regulamenta a atividade do motoboy de servi\u00e7o comunit\u00e1rio. Comum em cidades mais populosas, como Bras\u00edlia, por exemplo, trata-se do motoqueiro que percorre as ruas observando a movimenta\u00e7\u00e3o de suspeitos e apitando para afugentar poss\u00edveis ladr\u00f5es. O projeto de lei determina que somente poder\u00e3o exercer a atividade, que ser\u00e1 autorizada e fiscalizada pela Pol\u00edcia Federal, quem tiver curso de forma\u00e7\u00e3o de vigilante. Determina, tamb\u00e9m, que o motoboy comunit\u00e1rio n\u00e3o pode usar arma de fogo. A sociedade poder\u00e1 contar com o apoio de profissionais que zelam por sua seguran\u00e7a e ainda servem de apoio para a seguran\u00e7a p\u00fablica, uma vez que dever\u00e3o alertar a pol\u00edcia sobre atividades suspeitas.\r\nPFC 181/2018 - Nas Propostas de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle (PFCs), a Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, da qual sou membro titular, investiga den\u00fancias de irregularidades e corrup\u00e7\u00e3o utilizando as competentes auditorias do TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o). \u00c9 uma comiss\u00e3o fundamental no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Como relator da PFC 181/2018, darei parecer a projeto que obriga os Prefeitos a destinarem 60% das verbas recebidas a t\u00edtulo de precat\u00f3rio do FUNDEF ao pagamento dos abonos salariais dos professores das escolas municipais (Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental). A PFC 181/2018 se justifica porque, ap\u00f3s mais de 10 anos de disputas judiciais, a Justi\u00e7a reconheceu que entre 1996 e 2007 a Uni\u00e3o deixou de repassar mais de R$ 90 bilh\u00f5es do FUNDEF aos Munic\u00edpios. As prefeituras ganharam a causa, mas boa parte dos Prefeitos ignorou que 60% do FUNDEF deve ser aplicado no FUNDEB (Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o), criado em 2007. Significa constatar, na pr\u00e1tica, que dos R$ 90 bilh\u00f5es devidos pela Uni\u00e3o \u00e0s prefeituras no FUNDEF, ao menos R$ 54 bilh\u00f5es devem ser destinados aos rendimentos dos professores.\r\nPFC 58/2015 - Darei parecer a PFC que determina investigar irregularidades em contratos da Postal Sa\u00fade, a Caixa de Assist\u00eancia e Sa\u00fade dos Empregados da ECT (Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos), que atende mais de 400 mil pessoas, entre ativos, aposentados e dependentes dos Correios. O Presidente da Postal Sa\u00fade, em 2015, S\u00e9rgio Francisco da Silva, foi acusado de favorecer o filho, Igor Silva, com contratos para uma empresa deste, a Dazopi Ag\u00eancia Web, que criou a intranet do conv\u00eanio m\u00e9dico do plano de sa\u00fade dos funcion\u00e1rios e aposentados da ECT.\r\nPFC 72/2016 - J\u00e1 nessa PFC, darei parecer ao projeto que solicita a investiga\u00e7\u00e3o do TCU para os atrasos nas obras da Linha 4 do Metr\u00f4 do Rio de Janeiro, constru\u00edda ao custo total de R$ 9 bilh\u00f5es para a Olimp\u00edada de 2016. A Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle suspeita ter havido falha no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do projeto que implicou numa despesa adicional de R$ 989 milh\u00f5es, com danos ao er\u00e1rio.\r\nPFC 116/2017 - Outra proposi\u00e7\u00e3o que determina que se apure, via TCU, porque o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mesmo fabricando a alfaepoetina, por meio do Instituto Bio-Manguinhos, vinculado ao Minist\u00e9rio, decidiu, em 2017, adquirir o medicamento de um laborat\u00f3rio privado que importa a mat\u00e9ria prima da China. A alfaepoetina \u00e9 um biof\u00e1rmico de alto custo produzido pelo Instituto Bio-Manguinhos, indicado no tratamento de anemia associada \u00e0 insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica e em alguns pacientes com c\u00e2ncer. Mais de 70 mil brasileiros s\u00e3o tratados com o medicamento. Mesmo com o Bio-Manguinhos tendo em estoque 4 milh\u00f5es de frascos do biof\u00e1rmico em 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decidiu adquirir o medicamento numa compra emergencial, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, alegando desabastecimento.\r\nAtividades diversas\r\nParticipa\u00e7\u00e3o em colegiados da C\u00e2mara. Em pouco mais de 3 meses de atua\u00e7\u00e3o parlamentar, percebo que a imprensa em geral e meus colegas parlamentares destacam sobremaneira as atividades que venho aqui desenvolvendo. Apresentei sete projetos de lei, sou relator de seis outros projetos em tr\u00eas Comiss\u00f5es e fui eleito Primeiro Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, uma das mais importantes da Casa.\r\nAl\u00e9m da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, integro como titular a Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, tamb\u00e9m outra Comiss\u00e3o de destaque da C\u00e2mara, e, como suplente, a Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa.\r\nCriei a Frente Parlamentar em Defesa da \u00c1gua do Nordeste, formada por 205 Deputados de todos os partidos, da qual sou Presidente, e integro, como coordenador dos Deputados do Nordeste, a Frente Parlamentar de \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o.\r\nO combate sem tr\u00e9guas \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e maior rigor das leis contra criminosos s\u00e3o duas das prioridades do meu mandato.\r\nUm dos fen\u00f4menos do pleito de 2018 em Pernambuco, eleito com quase 53 mil votos sem ter tido nenhuma atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria anterior, filiei-me, logo depois de iniciada a atual Legislatura, ao PR, o Partido da Rep\u00fablica, e j\u00e1 sou um dos Vice-L\u00edderes da agremia\u00e7\u00e3o, a quarta maior bancada na C\u00e2mara.\r\nA legenda pela qual me elegi, o PHS, n\u00e3o atingiu a chamada cl\u00e1usula de barreira, que exige um n\u00famero m\u00ednimo de votos em termos nacionais. A sigla acabou extinta, tendo sida absorvida pelo Podemos.\r\nComo Vice-L\u00edder do PR, venho orientando a bancada nas vota\u00e7\u00f5es de proposi\u00e7\u00f5es legislativas nas comiss\u00f5es e no plen\u00e1rio, com \u00eanfase em temas que tratem de seguran\u00e7a p\u00fablica e do Nordeste.\r\nAcesso \u00e0 \u00e1gua - Como integrante da Frente \u00c9tica, tive audi\u00eancia com o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, a quem assegurei apoio ao seu projeto de lei anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o. Como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da \u00c1gua do Nordeste, que tem entre os seus principais objetivos propor solu\u00e7\u00f5es para atenuar os efeitos da seca no Semi\u00e1rido e ampliar o acesso \u00e0 \u00e1gua, venho defendendo com veem\u00eancia a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos do Programa de Revitaliza\u00e7\u00e3o da Bacia do S\u00e3o Francisco, o Plano Novo Chico.\r\nTodos sabemos do quadro de grave escassez dos recursos federais e, por isso, estamos nos mobilizando para evitar cortes dr\u00e1sticos nas verbas do Programa de Revitaliza\u00e7\u00e3o. O programa \u00e9 fundamental para a boa execu\u00e7\u00e3o do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, na medida em que, ao preservar o Velho Chico, mant\u00e9m-se a recarga h\u00eddrica do rio, ajudando a garantir o fluxo do abastecimento de \u00e1gua pelas esta\u00e7\u00f5es de bombeamento.\r\nRefor\u00e7o ainda que o Programa de Revitaliza\u00e7\u00e3o, criado em 2001 e remodelado em 2016, prev\u00ea investimentos da ordem de R$ 7 bilh\u00f5es at\u00e9 2026, em a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de obras de saneamento a controle de polui\u00e7\u00e3o, passando por prote\u00e7\u00e3o de recursos naturais e educa\u00e7\u00e3o ambiental, entre outras medidas. O programa j\u00e1 cercou e protegeu mais de mil nascentes e pretende recuperar outras 4 mil.\r\nGaranhuns e Caruaru no cora\u00e7\u00e3o. Foi por minha iniciativa que a C\u00e2mara dos Deputados realizou sess\u00e3o solene realizada no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, no \u00faltimo dia 11 de mar\u00e7o, em homenagem aos 208 anos de Garanhuns. Pela primeira vez, a cidade foi reverenciada pela C\u00e2mara. \u00c9 um justo tributo a um dos Munic\u00edpios mais importantes de Pernambuco, um dos polos de desenvolvimento do Agreste.\r\nPresidente da sess\u00e3o solene, li discurso do Presidente da C\u00e2mara, no qual Rodrigo Maia (DEM-RJ) ressalta o imenso patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural do Munic\u00edpio e que reisados e outras manifesta\u00e7\u00f5es culturais materiais e imateriais de Garanhuns s\u00e3o a for\u00e7a que molda a cultura de grande parte de Pernambuco.\r\nNo meu pronunciamento, ressalto que al\u00e9m da sua privilegiada condi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e do consagrado acolhimento do seu povo, a cidade foi tamb\u00e9m marco hist\u00f3rico no esfor\u00e7o pela constru\u00e7\u00e3o da unidade nacional. Lembrei ter sido em Garanhuns que Juscelino Kubitschek promoveu, em abril de 1959, um semin\u00e1rio sobre o desenvolvimento do Nordeste que resultou depois na cria\u00e7\u00e3o da SUDENE.\r\nA duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, entre S\u00e3o Caetano e Garanhuns, foi uma reivindica\u00e7\u00e3o comum na maioria dos 12 r\u00e1pidos discursos feitos nas quase duas horas da sess\u00e3o. \"A urg\u00eancia da duplica\u00e7\u00e3o da BR-423 \u00e9 cada vez mais evidente\", declarou Dom Fernando Guimar\u00e3es, Arcebispo Militar do Brasil e Bispo da Diocese do Munic\u00edpio entre 2008 e 2014, um dos integrantes da mesa da sess\u00e3o. Em quatro outros discursos foi destacado que foram necess\u00e1rios 28 anos, com minha elei\u00e7\u00e3o no \u00faltimo pleito, para que Garanhuns elegesse novamente um Deputado Federal garanhuense.\r\nTamb\u00e9m por minha iniciativa, a C\u00e2mara far\u00e1 sess\u00e3o solene, no dia 24 de maio, em homenagem ao anivers\u00e1rio de Caruaru, que completa 162 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no dia 18 daquele m\u00eas. Sou caruaruense de cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 l\u00e1 que moro, foi l\u00e1 que consolidei minha profiss\u00e3o de jornalista, foi em Caruaru que obtive mais da metade dos votos e \u00e9 pelo desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Munic\u00edpio que nortearei o mandato.\r\nRecebendo a todos. Meu gabinete no Anexo III da C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 sempre aberto ao p\u00fablico A Prefeita de Caruaru, Raquel Lyra, foi uma das muitas pessoas que recebi no gabinete. Acertei com ela uma linha direta e permanente para destina\u00e7\u00e3o de verbas federais a Caruaru, principalmente nas \u00e1reas de sa\u00fade e infraestrutura.\r\nIndependente de pol\u00edtica partid\u00e1ria, \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o trabalhar incansavelmente por Caruaru e assim o farei, seja quem for o Prefeito, at\u00e9 o final do mandato. Na oportunidade do encontro, convidei Raquel a participar da sess\u00e3o solene da C\u00e2mara em homenagem ao anivers\u00e1rio da cidade.\r\nDirigentes sindicais da Pol\u00edcia Civil tamb\u00e9m foram recebidos por mim. \"Vou abra\u00e7ar a causa de voc\u00eas\", disse eu aos dirigentes, ao assegurar meu apoio ao anteprojeto de lei que estabelece normas gerais para a Pol\u00edcia Civil, incluindo crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para promo\u00e7\u00f5es na categoria. Participaram da audi\u00eancia o Presidente do Sindicato dos Policiais Civis (SINPOL) de Pernambuco, Aur\u00e9lio Cisneiros, e  dirigentes do SINPOL do Acre, do Esp\u00edrito Santos e de Santa Catarina.\r\nO anteprojeto da Lei Org\u00e2nica Nacional da Pol\u00edcia Civil, em fase final de discuss\u00e3o no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, tornar\u00e1 mais eficiente a Pol\u00edcia Civil, que, atualmente, soluciona somente 8%, em m\u00e9dia, dos casos que investiga, segundo Aur\u00e9lio Cisneiros.\r\nEntre outras medidas, o anteprojeto determina que as promo\u00e7\u00f5es na categoria s\u00f3 ocorrer\u00e3o ap\u00f3s 3 anos de exerc\u00edcio efetivo em cada uma das classes da carreira, que come\u00e7ar\u00e1 por oficial substituto e vai at\u00e9 delegado especial. Em 29 artigos, o anteprojeto elimina o concurso p\u00fablico espec\u00edfico para delegado, cargo que exigir\u00e1 promo\u00e7\u00f5es internas por avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, e estabelece nacionalmente os princ\u00edpios, as diretrizes e as compet\u00eancias da Pol\u00edcia Civil, sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.\r\nO projeto, se aprovado, tornar\u00e1 mais eficiente a Pol\u00edcia Civil em todo o Pa\u00eds, contribuindo, assim, para atenuar os graves problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 inconceb\u00edvel e inaceit\u00e1vel que haja delegacias, como ocorre em Pernambuco, funcionando em instala\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias e, como j\u00e1 ocorreu, sem nem sequer possuir algemas.\r\nVisita aos Minist\u00e9rios. Tenho ido com frequ\u00eancia aos Minist\u00e9rios, tanto para tratar de causas nacionais quanto para defender reivindica\u00e7\u00f5es e necessidades de Pernambuco.\r\nEm minha primeira audi\u00eancia externa como Deputado, em 1\u00b0 de fevereiro, j\u00e1 no dia em que fui empossado, estive com o Secret\u00e1rio Nacional de Radiodifus\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es (MCTIC), Elifas Gurgel. Acertei com ele a compila\u00e7\u00e3o de todos os projetos de lei sobre o assunto em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado para, a partir da\u00ed, analisar com o Minist\u00e9rio a proposta de um novo marco regulat\u00f3rio da radiodifus\u00e3o, que tem normas datadas dos anos 50 do s\u00e9culo passado. Talvez eu possa vir a ser o relator de um futuro projeto a ser formulado.\r\nCom o Diretor-Geral do DNIT (Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes), General Santos Filho, em audi\u00eancia de que participaram tamb\u00e9m quatro Vereadores de Garanhuns, obtivemos a garantia da realiza\u00e7\u00e3o de estudos para retifica\u00e7\u00e3o da chamada Curva da Laranjeira, conhecida como Curva da Morte, na BR-424, na sa\u00edda de Garanhuns para Bom Conselho.\r\n\u00c9 um trecho muito perigoso, de acidentes frequentes e v\u00e1rios casos de mortes, no qual a lombada ali existente, seriamente desgastada, n\u00e3o oferece mais nenhuma seguran\u00e7a para o tr\u00e1fego local.\r\nA solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica discutida na audi\u00eancia ser\u00e1 suavizar ou mesmo eliminar a curva, construindo um desvio em reta de cerca de 2 quil\u00f4metros. \"Ser\u00e1 um sonho realizado\", exultou a Vereadora Luzia da Sa\u00fade, que acompanhou o Deputado juntamente com Daniel da Silva, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Garanhuns, e os Vereadores Aud\u00e1lio Machado Filho e Zaqueu Lins.\r\nOutro tema da audi\u00eancia no DNIT foi a duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, entre S\u00e3o Caetano e Garanhuns, antiga reivindica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Agreste Meridional e promessa do Governo Federal, que se arrasta desde 2011. O Diretor-Geral do DNIT anunciou que o projeto executivo e a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e3o realizados este ano.\r\nO General Santos Filho informou que est\u00e3o garantidos, este ano, R$ 10 milh\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo, j\u00e1 que, segundo ele, pouco foi aproveitado do projeto da duplica\u00e7\u00e3o feito pelo Governo de Pernambuco. Disse que a empresa que vencer a licita\u00e7\u00e3o para fazer o projeto executar\u00e1 tamb\u00e9m a obra, o que tornar\u00e1 o processo mais r\u00e1pido.\r\nDe acordo com o DNIT, a \u00faltima estimativa dos custos da duplica\u00e7\u00e3o dos 80 quil\u00f4metros do trecho entre S\u00e3o Caetano e Garanhuns \u00e9 da ordem de R$ 600 milh\u00f5es, com previs\u00e3o de conclus\u00e3o em 2 anos e meio. Al\u00e9m de maior seguran\u00e7a para uma rodovia que registrou mais de 90 acidentes no ano passado, com duas dezenas de mortes, a duplica\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para melhorar a infraestrutura e a log\u00edstica. A obra atrair\u00e1 novas empresas para a regi\u00e3o, principal bacia leiteira do Estado, e estimular\u00e1 o turismo, beneficiando uma dezena de Munic\u00edpios com mais empregos e progresso.\r\nO Diretor-Geral do DNIT ressaltou, ainda, a import\u00e2ncia de se mobilizar a bancada pernambucana, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado, para apresentar emenda ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2020 que contemple a duplica\u00e7\u00e3o da BR-423.\r\nNa tribuna. At\u00e9 agora, subi \u00e0 tribuna do plen\u00e1rio da C\u00e2mara em tr\u00eas ocasi\u00f5es. No discurso de estreia, enfatizei que bandido precisa ser tratado como bandido e crime tem de ser tratado como crime. Anunciei que uma das minhas a\u00e7\u00f5es iniciais na C\u00e2mara ser\u00e1 alterar a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais para reduzir drasticamente as sa\u00eddas tempor\u00e1rias de presos. Vamos travar, aqui na C\u00e2mara, uma batalha sem tr\u00e9gua contra as regalias dos presidi\u00e1rios, conclui no meu primeiro pronunciamento. Em outro discurso, critiquei o bate-boca e os xingamentos entre governistas e oposicionistas na sess\u00e3o matutina do plen\u00e1rio da C\u00e2mara em 14 de fevereiro \u00faltimo, que impediram a aprecia\u00e7\u00e3o de projetos listados na pauta de vota\u00e7\u00e3o. Foi um espet\u00e1culo de \u00f3dio, e o que a Na\u00e7\u00e3o espera dos Deputados Federais \u00e9 resultado.\r\nCompreendo que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 no seu leg\u00edtimo papel de criticar e realizar manobras de obstru\u00e7\u00e3o \u00e0s vota\u00e7\u00f5es, como ocorreu na sess\u00e3o daquela manh\u00e3, que era deliberativa (para votar projetos), enquanto a bancada de apoio ao governo, da qual fa\u00e7o parte, vem atuando de forma completamente desarticulada. N\u00e3o podemos transformar o plen\u00e1rio num show circense.\r\nEnquanto deputados se digladiam desrespeitosamente, h\u00e1 milhares de cidad\u00e3os \u00e0 beira da morte em hospitais prec\u00e1rios e crian\u00e7as indo \u00e0 escola porque n\u00e3o t\u00eam o que comer em casa. Temos o compromisso moral e \u00e9tico de devolver a confian\u00e7a que os eleitores depositaram em n\u00f3s com seus votos.\r\nNo terceiro discurso no plen\u00e1rio, cobrei do DNIT pressa na licita\u00e7\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, no trecho entre S\u00e3o Caetano e Garanhuns, uma antiga reinvindica\u00e7\u00e3o de mais de 1 milh\u00e3o de habitantes do Agreste Meridional. Promessa do Governo Federal que se prolonga h\u00e1 8 anos, a obra n\u00e3o apenas ir\u00e1 reduzir bastante os muitos acidentes do trecho, v\u00e1rios deles fatais, como ir\u00e1 gerar progresso, na medida em que ir\u00e1 atrair empresas pela melhoria da infraestrutura e da log\u00edstica.\r\nTamb\u00e9m discursei quando fui eleito Primeiro Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado. Cobrei explica\u00e7\u00f5es do Governo Paulo C\u00e2mara sobre a decis\u00e3o de se liberar, sem tornozeleiras, quase 600 presos do pres\u00eddio de regime semiaberto de Canhotinho, no Agreste.\r\nO Governo do Estado precisa explicar por que n\u00e3o havia tornozeleiras, por que isso aconteceu. A popula\u00e7\u00e3o do interior est\u00e1 em p\u00e2nico. A estrutura f\u00edsica das pol\u00edcias em Pernambuco \u00e9 prec\u00e1ria. Uma das tarefas da Comiss\u00e3o ser\u00e1 alterar a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais para dificultar a progress\u00e3o do regime fechado para o semiaberto e reduzir drasticamente as sa\u00eddas tempor\u00e1rias de presos, que, pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor, t\u00eam direito a cinco sa\u00eddas por ano, cada uma de 5 dias. N\u00e3o podemos continuar a passar a m\u00e3o em bandido. Entre os tr\u00eas Vice-Presidentes da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, sou o \u00fanico civil.\r\n\tDuplica\u00e7\u00e3o da BR-423\r\nUma das prioridades do meu mandato ser\u00e1 a duplica\u00e7\u00e3o da Rodovia Mestre Dominguinhos <https://pt.wikipedia.org/wiki/Dominguinhos>, o trecho de cerca de 80 km da BR-423 entre as cidades de S\u00e3o Caetano e Garanhuns, no Agreste pernambucano.\r\nCom potencial para aquecer a economia e ajudar no desenvolvimento do Agreste de Pernambuco, a duplica\u00e7\u00e3o daquele trecho rodovi\u00e1rio \u00e9 uma demanda antiga dos moradores da regi\u00e3o. Por isso, quero tamb\u00e9m destinar uma emenda parlamentar em favor da constru\u00e7\u00e3o do referido trecho. Precisamos fortalecer ainda mais a economia do Agreste. Quando a regi\u00e3o cresce, todos ganham, Pernambuco cresce, gera mais emprego e oportunidades para os jovens. A duplica\u00e7\u00e3o vai destravar o fluxo de mercadorias e pessoas em uma das \u00e1reas mais din\u00e2micas da economia pernambucana.\r\n\tPrecat\u00f3rios do Fundef\r\nVou igualmente destinar boa parte de minha energia em favor do pagamento dos precat\u00f3rios do antigo FUNDEF, substitu\u00eddo pelo atual FUNDEB. Em 1996, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o criou o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (FUNDEF) para atender o ensino fundamental.\r\nIlustres Parlamentares, os recursos para o FUNDEF vinham das receitas dos impostos e das transfer\u00eancias dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios vinculados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nO FUNDEF vigorou at\u00e9 2006, quando foi substitu\u00eddo pelo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB).\r\nOs precat\u00f3rios t\u00eam origem em erros de c\u00e1lculos da Uni\u00e3o ao efetuar os repasses da complementa\u00e7\u00e3o do FUNDEF - atualmente a Estados e Munic\u00edpios. O passivo acumulado no per\u00edodo entre 1998 e 2006 chega a R$ 90 bilh\u00f5es. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 se manifestou favor\u00e1vel quanto ao uso de recursos de precat\u00f3rios do FUNDEF para pagar a remunera\u00e7\u00e3o, passivos trabalhistas ou b\u00f4nus de professores e outros profissionais da educa\u00e7\u00e3o. O MEC entende que a vincula\u00e7\u00e3o de 60% do Fundo para o pagamento de professores, prevista em lei (11.494/07 <http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2007/lei-11494-20-junho-2007-555612-norma-pl.html>), se aplica tamb\u00e9m aos recursos dos precat\u00f3rios. Compete, portanto, aos gestores, o pagamento desses valores. Com a causa j\u00e1 ganha em definitivo na Justi\u00e7a Federal, os Munic\u00edpios j\u00e1 est\u00e3o recebendo as verbas atrav\u00e9s de precat\u00f3rios (forma de pagamento que o governo usa quando perde um processo judicial).\r\n7 - Reforma da Previd\u00eancia: a) Professores; b) BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada) Homem e mulher do campo; d) Reforma por lei ordin\u00e1ria.\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC 06/2019) da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o atual momento por que passa a economia brasileira. Ela, necessita, contudo, de muitos ajustes, pois da forma como foi remetida pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, os segmentos mais vulner\u00e1veis da sociedade ser\u00e3o seriamente prejudicados. Os principais pontos de modifica\u00e7\u00e3o seriam os seguintes:\r\na)\tProfessores\r\nOs professores e professoras ser\u00e3o uma das categorias mais penalizadas, se a reforma for aprovada. A PEC prev\u00ea idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para aposentadoria da categoria de 60 anos para homens e mulheres e aumenta o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para 30 anos. Quem cumprir esses requisitos ter\u00e1 direito a 80% do valor do benef\u00edcio. Para ter direito a 100% do benef\u00edcio \u00e9 preciso contribuir durante 40 anos. \r\nPelas regras atuais, as professoras se aposentam com benef\u00edcio integral quando completam 50 anos de idade e 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o e os professores, 55 anos de idade e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o. \r\nb)\t BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\r\nA idade m\u00ednima do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas pago a idosos e pessoas com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de miserabilidade, passa de 65 para 70 anos. Na tentativa de atenuar o estrago causado a essa parcela da popula\u00e7\u00e3o (atualmente s\u00e3o mais de 2,5 milh\u00f5es benef\u00edcios), Bolsonaro incluiu na proposta a possiblidade de pagar R$ 400,00 a partir de 60 anos de idade. Pessoas com defici\u00eancia continuam com a regra atual.\r\nc)\tHomem e mulher do campo\r\nA reforma de Bolsonaro pode retardar ou at\u00e9 acabar com o direito \u00e0 aposentadoria dos trabalhadores e trabalhadoras rurais, em especial dos agricultores e das agricultoras familiares, que nem sempre t\u00eam renda para contribuir com o INSS, e por isso est\u00e3o na categoria de \"segurados especiais\".\r\nA PEC prev\u00ea 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima de 60 anos para homens e mulheres do campo se aposentarem. Al\u00e9m disso, as fam\u00edlias (grupo familiar) ter\u00e3o de contribuir com, no m\u00ednimo, R$ 600,00 ao ano, mesmo se n\u00e3o produzirem, portanto, n\u00e3o venderem nada no per\u00edodo.\r\nAtualmente, a idade m\u00ednima de acesso \u00e0 aposentadoria dos trabalhadores da agricultura familiar \u00e9 de 55 anos para as mulheres e 60 para os homens, com obrigatoriedade de comprovar 15 anos de atividade rural. Eles s\u00f3 precisam comprovar esse per\u00edodo com documentos como o Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural ou com declara\u00e7\u00f5es de testemunhas e atestados complementares de sindicatos da categoria.\r\nd)\tDesconstitucionaliza\u00e7\u00e3o \r\nO Governo incluiu na proposta de reforma da Previd\u00eancia <https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2019/02/entenda-os-principais-pontos-da-proposta-do-governo-para-a-nova-previdencia.shtml> um mecanismo que autoriza a aprova\u00e7\u00e3o de futuras mudan\u00e7as nas regras de aposentadoria por meio de projetos que exigem menos votos no Congresso do que o texto atual.\r\nNa pr\u00e1tica, se for aprovada, a proposta apresentada permitir\u00e1 que altera\u00e7\u00f5es em regimes previdenci\u00e1rios passem a ser feitas fora da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nArtigos do texto estabelecem que o Governo poder\u00e1 apresentar projetos de lei complementar para promover altera\u00e7\u00f5es na aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado, como modifica\u00e7\u00f5es de idade m\u00ednima e tempo de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEspecialistas afirmam que a altera\u00e7\u00e3o pode fragilizar direitos sociais <https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2019/02/transicao-cria-abismo-para-quem-esta-perto-de-se-aposentar-por-tempo-de-contribuicao.shtml>, que seriam modificados com maior facilidade pelo Congresso.\r\nPara a aprova\u00e7\u00e3o de uma lei complementar, \u00e9 exigida a maioria absoluta de votos favor\u00e1veis: 257 Deputados e 41 Senadores. O projeto passa por duas vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara e uma no Senado.\r\nHoje, mudan\u00e7as em regras da Previd\u00eancia que est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o podem ser feitas apenas por meio de emenda constitucional, o que exige no m\u00ednimo tr\u00eas quintos de votos favor\u00e1veis - 308 Deputados de 49 Senadores. Nesse caso, s\u00e3o necess\u00e1rios dois turnos de vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e mais dois no Senado.\r\nA desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o deixa os direitos sociais muito vulner\u00e1veis. A preocupa\u00e7\u00e3o do legislador da Constituinte era deix\u00e1-los na Constitui\u00e7\u00e3o para garantir que n\u00e3o houvesse retrocesso e retirada dos direitos.\r\n\tSaneamento b\u00e1sico.\r\nMeus caros Deputados e Deputadas, outro ponto importante pelo qual pretendo lutar na C\u00e2mara dos Deputados em favor do povo mais humilde de meu Estado \u00e9 a quest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico - \u00e1gua tratada e coleta de esgoto. S\u00f3 nos \u00faltimos anos, perto de 180 mil pessoas foram internadas em Pernambuco em raz\u00e3o de doen\u00e7as de \"veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica\", ou seja, ou por falta de \u00e1gua tratada ou por falta de esgoto sanit\u00e1rio, ou por causa das duas juntas.\r\nO problema n\u00e3o afeta apenas Pernambuco, isso \u00e9 um mal que atinge todo o Brasil, inclusive os ricos estados do Sul e do Sudeste. Em termos relativos e absolutos, muito ainda tem que ser feito na capital e no interior pernambucano nesse setor crucial para a sa\u00fade humana.\r\nPara se ter uma ideia do tamanho dessa necessidade, eis alguns n\u00fameros do saneamento b\u00e1sico no Brasil e em Pernambuco (os dados s\u00e3o do \u00faltimo censo do IBGE, feito em 2016):\r\n\r\nItemBrasilPernambucoN\u00famero de pessoas sem acesso \u00e0 rede de \u00e1gua35 milh\u00f5es1,9 milh\u00e3oN\u00famero de pessoas sem acesso \u00e0 coleta de esgoto100 milh\u00f5es6,7 milh\u00f5esN\u00famero de pacientes internados por doen\u00e7as ocasionadas por falta de saneamento b\u00e1sico nos \u00faltimos 10 anos4,6 milh\u00f5es176 milInvestimento necess\u00e1rio para universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgotoR$ 400 bilh\u00f5es R$ 21,6 bilh\u00f5es\r\nOs problemas do saneamento no Brasil poderiam ent\u00e3o ser assim resumidos: baixo n\u00edvel de atendimento; inefici\u00eancia t\u00e9cnica; regula\u00e7\u00e3o inadequada; necessidade de melhoria no planejamento e governan\u00e7a; e investimentos insuficientes.\r\nE a melhoria do saneamento acarreta ganhos para todos: pessoas, empresas, cidades, ou seja, todo o pa\u00eds. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade aponta que a cada real investido em saneamento, s\u00e3o economizados R$4,00 em sa\u00fade.\r\nMelhorar o abastecimento de \u00e1gua, coleta e tratamento de esgoto implica aumentar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, diminuir as faltas e licen\u00e7as no trabalho e em escolas, por exemplo. O estudo aponta que a cada real investido em saneamento, o retorno no setor produtivo \u00e9 de R$2,50.\r\nPor entender a import\u00e2ncia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua encanada e de coleta e tratamento do esgoto, defendo a implementa\u00e7\u00e3o de um plano b\u00e1sico para que o Brasil, em geral, e Pernambuco, em particular, atinja at\u00e9 o final de 2036 a almejada universaliza\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os. Esse plano consiste em 6 a\u00e7\u00f5es fundamentais:\r\n- Definir diretrizes regulat\u00f3rias claras e efetivas e realizar conv\u00eanios entre os titulares dos servi\u00e7os e ag\u00eancias reguladoras para reduzir a pulveriza\u00e7\u00e3o da regula\u00e7\u00e3o do setor.\r\n- Regulamentar o reuso da \u00e1gua, para seguran\u00e7a jur\u00eddica dos produtores e consumidores.\r\n- Revisar o Plano Nacional de Saneamento B\u00e1sico com proje\u00e7\u00f5es mais realistas que considerem o atual contexto fiscal e a heterogeneidade dos munic\u00edpios brasileiros.\r\n- Criar meios para que o planejamento do setor seja realizado com qualidade (com fiscaliza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros).\r\n- Simplificar o processo de licenciamento ambiental para o setor de \u00e1gua e esgoto.\r\n- Simplificar o processo de libera\u00e7\u00e3o dos recursos do FGTS para o saneamento.\r\nCar\u00edssimos Parlamentares, os problemas do saneamento no Brasil poderiam, ent\u00e3o, ser assim resumidos: baixo n\u00edvel de atendimento; inefici\u00eancia t\u00e9cnica; regula\u00e7\u00e3o inadequada; necessidade de melhoria no planejamento e governan\u00e7a; e investimentos insuficientes. \r\nE a melhoria do saneamento acarreta ganhos para todos: pessoas, empresas, cidades, ou seja, todo o pa\u00eds. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade aponta que a cada real investido em saneamento, s\u00e3o economizados R$4,00 em sa\u00fade. \r\nEnt\u00e3o, melhorar o abastecimento de \u00e1gua, coleta e tratamento de esgoto implica aumentar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, diminuir as faltas e licen\u00e7as no trabalho e em escolas, por exemplo. O estudo aponta que a cada real investido em saneamento, o retorno no setor produtivo \u00e9 de R$2,50. \r\nSr. Presidente; Sras. Deputadas; Srs. Deputados; senhoras e senhores, encerro esta presta\u00e7\u00e3o de contas e esta declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e prioridades a serem defendidos durante o meu mandato parlamentar na certeza de que o seu fiel cumprimento trar\u00e1 mais prosperidade e dignidade aos homens, mulheres, jovens e crian\u00e7as do meu querido torr\u00e3o pernambucano. \r\nSr. Presidente, n\u00e3o queremos nunca mais presenciar nossa gente embarcando nos paus de arara rumo ao Sul Maravilha em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. Epis\u00f3dios esses t\u00e3o pungentes que inspiraram igualmente nosso querido Patativa do Assar\u00e9, em sua obra-prima A Triste Partida, imortalizada por Luiz Gonzaga, a construir os versos imortais que retratam, tal qual a Di\u00e1spora Judaica, a sa\u00edda de milhares de nordestinos de sua terra natal. A \u00faltima estrofe \u00e9 particularmente a mais dolorida de todas elas:\r\nDistante da terra\r\nT\u00e3o seca mas boa\r\nExposto \u00e0 garoa\r\n\u00c0 lama e o pa\u00fa\r\nMeu Deus, meu Deus\r\nFaz pena o nortista\r\nT\u00e3o forte, t\u00e3o bravo\r\nViver como escravo\r\nNo Norte e no Sul\r\nAi, ai, ai, ai\r\n\r\nSe depender de minha disposi\u00e7\u00e3o para o trabalho aqui na C\u00e2mara Federal, por\u00e9m, tais epis\u00f3dios n\u00e3o mais se repetir\u00e3o. Assim, buscando mais uma vez um paralelo com a obra genial de Patativa do Assar\u00e9, poderemos todos juntos cantar a filos\u00f3fica letra de Cabra da Peste, que lembra muito o dito famoso do escritor Euclides da Cunha, autor de Os sert\u00f5es: \"O sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte\": Vamos aos versos de Cabra da Peste:\r\nEita! Sert\u00e3o do Nordeste\r\nTerra de cabra da peste\r\nS\u00f3 sertanejo arriz\u00e9ste\r\nAno de seca e ver\u00e3o\r\nToda dureza do ch\u00e3o\r\nFaz tamb\u00e9m duro\r\nO homem que vive no sert\u00e3o\r\nTem cangaceiro\r\nMas tem romeiro\r\nGente ruim, gente boa\r\nCabra bom, cabra \u00e0 toa\r\nValent\u00e3o, sem controle\r\nS\u00f3 n\u00e3o d\u00e1 cabra mole\r\n\r\nSenhoras e senhores, este cabra da peste aqui tamb\u00e9m \u00e9 filho do Nordeste, mais precisamente do Agreste pernambucano, lugar em que \"se pode perder o emprego, a casa e at\u00e9 a vida, mas jamais a dignidade, a coragem e o car\u00e1ter\"!\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO GOMES, PREFEITO, MARI (PB), RATEIO, PRECAT\u00d3RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), PROFESSOR, ESCOLA PUBLICA. \r\nRAQUEL LYRA, PREFEITO, CARUARU (PE), FESTA JUNINA, ELOGIO, PAULO CAMARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Aplausos ao Prefeito Ant\u00f4nio Gomes, do Munic\u00edpio de Mari, Estado da Para\u00edba, pelo rateio de precat\u00f3rios do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF com os professores da rede municipal de ensino. Aplausos \u00e0 Prefeita Raquel Lyra, do Munic\u00edpio de Caruaru, Estado de Pernambuco, pela organiza\u00e7\u00e3o das festas juninas. Protesto contra os baixos recursos repassados pelo Governador Paulo C\u00e2mara \u00e0 municipalidade para realiza\u00e7\u00e3o da Festa de S\u00e3o Jo\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria hoje de parabenizar o Prefeito da cidade de Mari, no interior da Para\u00edba, Ant\u00f4nio Gomes, pela decis\u00e3o acertada de fazer o rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF com os professores da rede municipal. Foram 6 milh\u00f5es de reais rateados com aqueles professores, aqueles profissionais da educa\u00e7\u00e3o, profissionais do magist\u00e9rio da pequena cidade de Mari. \r\nEu quero dizer que fa\u00e7o quest\u00e3o de sair de Bras\u00edlia, ir direto a Mari, abra\u00e7ar o Prefeito e cumprimentar os professores que tanto esperavam por este momento.\r\nE essa decis\u00e3o do Prefeito vem logo ap\u00f3s a nossa luta aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, para aprovar a PFC 181, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, dando um prazo de 180 dias ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o para fiscalizar os Prefeitos que n\u00e3o est\u00e3o cumprindo a Lei n\u00ba 11.494, de 2007, a Lei do FUNDEF, que prev\u00ea o pagamento de at\u00e9 60% desse repasse aos profissionais do magist\u00e9rio.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de aproveitar a oportunidade para parabenizar a Prefeita de Caruaru, Raquel Lyra, por estar fazendo mais um grande S\u00e3o Jo\u00e3o naquela cidade, que \u00e9 a maior cidade do interior de Pernambuco, fazendo o maior e melhor S\u00e3o Jo\u00e3o do mundo. Parab\u00e9ns \u00e0 Prefeita! Recorde de p\u00fablico todas as noites, em todos os polos. H\u00e1 uma grande movimenta\u00e7\u00e3o cultural pela cidade, inclusive na zona rural. Est\u00e1 de parab\u00e9ns a Prefeitura de Caruaru por mais este grande S\u00e3o Jo\u00e3o.\r\nAproveito para repudiar a atitude do Governador Paulo C\u00e2mara, de Pernambuco, que, por mais um ano, deu as costas ao S\u00e3o Jo\u00e3o de Caruaru. Ele n\u00e3o teve a capacidade de pisar em Caruaru nem um dia sequer este ano e ainda teve o cinismo de patrocinar o evento com 400 mil reais, valor insignificante diante do montante necess\u00e1rio para realizar aquele evento. Quero s\u00f3 dizer que esses 400 mil reais que o Governo est\u00e1 mandando, ou est\u00e1 dizendo que vai mandar para l\u00e1, n\u00e3o d\u00e3o sequer para cobrir a metade das despesas que a Prefeitura tem com policiamento, hospedagem e alimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 vergonhoso o que o Governador Paulo C\u00e2mara est\u00e1 fazendo com Caruaru, e Caruaru est\u00e1 envergonhada disso.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Liberal entende o valor do professor. N\u00f3s precisamos lutar at\u00e9 o \u00faltimo minuto neste plen\u00e1rio para aprovar esse destaque, tirando os professores da reforma da Previd\u00eancia, mantendo as regras atuais.\r\nOs professores s\u00e3o os verdadeiros guerreiros deste Pa\u00eds, respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o e pela reden\u00e7\u00e3o do Brasil. N\u00e3o h\u00e1 que se falar em valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o priorizando o professor. Por isso, n\u00f3s defendemos esse destaque que mant\u00e9m as regras atuais da Previd\u00eancia para os professores. Entendemos que os professores n\u00e3o podem ser alcan\u00e7ados por essa reforma, apesar de acharmos que ela \u00e9 necess\u00e1ria para o Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PL encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DE INVERNO DE GARANHUNS (FIG) (29:2019).\r\nPL 4115/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, T\u00cdTULO DE CAPITAL NACIONAL, CAPITAL DO INVERNO NORDESTINO, GARANHUNS (PE), PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Festival de Inverno de Garanhuns, no Estado de Pernambuco. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.115, de 2019, sobre a declara\u00e7\u00e3o de Garanhuns como a Capital do Inverno Nordestino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 com muito orgulho que venho a esta tribuna hoje para falar de uma cidade no interior de Pernambuco, chamada Garanhuns. \u00c9 uma cidade pujante, que est\u00e1 entre as dez maiores cidades do Estado do Pernambuco, e que celebra, a partir desta semana, precisamente a partir da pr\u00f3xima quinta-feira, dia 18, mais uma edi\u00e7\u00e3o do Festival de Inverno de Garanhuns. Isso, isso mesmo: festival de inverno.\r\nGaranhuns \u00e9 uma cidade diferente, est\u00e1 l\u00e1 no Nordeste brasileiro, mas foge da tradi\u00e7\u00e3o do calor, das altas temperaturas e se consolidou como uma cidade fria, uma cidade charmosa e conhecida como a Su\u00ed\u00e7a brasileira. Ali\u00e1s, a cidade ficou conhecida como Su\u00ed\u00e7a brasileira a partir de 1979, com a composi\u00e7\u00e3o de Onildo Almeida, caruaruense, mas gravada na voz do Rei do Bai\u00e3o, Luiz Gonzaga. A m\u00fasica \u00e9 Onde o Nordeste Garoa, que tomo a liberdade de ler aqui, bem rapidamente:\r\nConhe\u00e7o uma cidade bem pernambucana\r\nQue todo mundo chama de Su\u00ed\u00e7a brasileira\r\n\u00c1gua pura, clima frio na realidade\r\nGaranhuns \u00e9 uma cidade linda e t\u00e3o brejeira\r\nGaranhuns, cidade serrana\r\nGaranhuns, cidade jardim\r\nGaranhuns, cidade das flores de amores sem fim\r\nGaranhuns, terra de Sim\u00f4a \r\nGaranhuns, que terrinha boa\r\nGaranhuns, onde o Nordeste garoa\r\nOnde o Nordeste garoa\r\nE assim cantou Luiz Gonzaga a m\u00fasica Onde o Nordeste Garoa, que levou a cidade a ser conhecida nacionalmente.\r\nHoje eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 4.115, de 2019, que visa a declarar a cidade de Garanhuns como Capital do Inverno Nordestino. A bebida oficial, para se ter uma ideia, nesses pr\u00f3ximos dias de festa em Garanhuns, \u00e9 o chocolate quente. A cidade atrai turistas de v\u00e1rias partes do Brasil, de v\u00e1rios Estados e at\u00e9 do exterior para o Festival de Inverno, conhecido e consolidado como um dos maiores eventos culturais do Norte e do Nordeste brasileiro.\r\nPor isso, a nossa homenagem n\u00e3o poderia ser diferente. Convido todos os que nos acompanham para prestigiar mais uma edi\u00e7\u00e3o do Festival de Inverno, edi\u00e7\u00e3o de um festival que tem v\u00e1rios polos: shows, teatro, oficinas culturais, m\u00fasica erudita na catedral, m\u00fasica instrumental no Parque Ruber Van Der Linden.\r\nH\u00e1 28 anos, a cidade de Garanhuns n\u00e3o tinha uma representa\u00e7\u00e3o neste Parlamento, e agora tem com a nossa elei\u00e7\u00e3o no ano passado. Estamos aqui hoje honrando e defendendo a hist\u00f3ria e os valores culturais da nossa querida cidade de Garanhuns.\r\nPortanto, Presidente, eu gostaria de fazer o registro do PL 4.115, que declara a cidade como Capital do Inverno no Nordeste.\r\nAos garanhuenses desejo um excelente Festival de Inverno, que come\u00e7a na pr\u00f3xima quinta-feira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE. \r\nPOLLYANNAMARIA BARGOSA, JU\u00cdZA, COMARCA, GARANHUNS (PE), SOLTURA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.\r\nPL 1002/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TELEFONE CELULAR, RADIOCOMUNICA\u00c7\u00c3O, PRESO, ESTABELECIMENTO PENAL.\r\nPL 5033/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APLICA\u00c7\u00c3O DA PENA, CRIME, ESTUPRO, ESTUPRO COMPARTILHADO DE VULNER\u00c1VEL, CUMPRIMENTO, INTEGRALIDADE, REGIME FECHADO.\r\nPLP 221/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROCEDIMENTO, CUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, INEGIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Protesto contra a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017 (n\u00ba 7.596, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade. Determina\u00e7\u00e3o pela Ju\u00edza Pollyanna Maria Barbosa, da Comarca de Garanhuns, Estado de Pernambuco, de soltura de membros organiza\u00e7\u00e3o criminosa, com base na Lei n\u00ba 13.869, de 2019, a respeito dos crimes de abuso de autoridade. Apresenta\u00e7\u00e3o pela oradora dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.002, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o da conduta de utiliza\u00e7\u00e3o de aparelho celular, qualquer outro aparelho de telecomunica\u00e7\u00e3o ou assemelhado em estabelecimentos prisionais; 5.033, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei no 8.072, de 1990  (Lei dos Crimes Hediondos), relativa ao cumprimento da pena para os crimes de estupro e de estupro de vulner\u00e1vel integralmente em regime fechado, e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 221, de 2019, referente ao cumprimento de promessas de campanha eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna na tarde desta quinta-feira falar sobre uma festa que est\u00e1 acontecendo em todo o Brasil, uma festa dentro dos pres\u00eddios brasileiros, gra\u00e7as \u00e0 decis\u00e3o do Congresso Nacional de derrubar os vetos presidenciais \u00e0 Lei n\u00ba 13.869, de 2019.\r\nEssa decis\u00e3o ocorreu esta semana neste plen\u00e1rio. E muito me assusta o que aconteceu no dia seguinte no interior de Pernambuco. A Ju\u00edza de Direito Pollyanna Maria Barbosa, da Comarca de Garanhuns, no Agreste de Pernambuco, emitiu alvar\u00e1 de soltura relativo a uma perigosa quadrilha, uma perigosa organiza\u00e7\u00e3o criminosa que vinha agindo no Agreste de Pernambuco e tamb\u00e9m no interior do Estado de Alagoas. Doze bandidos de alt\u00edssima periculosidade agora est\u00e3o nas ruas.\r\nDiz um trecho da decis\u00e3o da ju\u00edza:\r\nApesar da gravidade do crime, em tese praticado, com advento da Lei n\u00ba 13.869/2019, tornou-se crime manter algu\u00e9m preso quando manifestamente cab\u00edvel sua soltura ou medida cautelar. Ocorre que a express\u00e3o \"manifestamente\" \u00e9 tipo aberto, considerando a pl\u00eaiade de decis\u00f5es nos mais diversos tribunais brasileiros e at\u00e9 mesmo as mudan\u00e7as de entendimento do Supremo Tribunal Federal - \u00e9 impressionante isso que tem acontecido no nosso Pa\u00eds. Diante disso, enquanto n\u00e3o sedimentado pelo STF qual o rol taxativo de hip\u00f3teses em que a pris\u00e3o \u00e9 manifestamente devida, a regra ser\u00e1 a soltura, ainda que a v\u00edtima e a sociedade estejam em risco. Se o Congresso Nacional, pelos representantes eleitos, teve por desejo impor essa lei aos brasileiros, o fez com o amparo democr\u00e1tico, cabendo ao juiz, a quem n\u00e3o compete ter desejos, limitar-se a aplic\u00e1-la e aguardar a defini\u00e7\u00e3o de seus contornos pelos Tribunais Superiores. Assim, diante da imposi\u00e7\u00e3o da soltura por for\u00e7a da Lei aprovada pelo Congresso Nacional, expe\u00e7a-se o competente alvar\u00e1 de soltura em favor dos acusados: (...).\r\nS\u00e3o 12. Desses 12, cinco estavam foragidos, e agora n\u00e3o s\u00e3o mais considerados foragidos, gra\u00e7as ao Congresso Nacional. Dois estavam em regime de pris\u00e3o domiciliar, com uso de tornozeleira, e agora j\u00e1 n\u00e3o a usam mais, gra\u00e7as ao Congresso Nacional. Eu n\u00e3o carrego essa culpa. Fui um dos Deputados que votou pela perman\u00eancia dos vetos a essa lei absurda, que intimida juiz, intimida promotor, intimida os homens que fazem parte das for\u00e7as policiais do nosso Pa\u00eds.\r\nPromotor agora tem que pensar duas vezes antes de denunciar, antes de investigar pol\u00edtico ladr\u00e3o. Policial agora tem que pensar duas vezes antes de algemar bandido. Juiz agora tem que pensar duas vezes antes de manter um preso de alta periculosidade atr\u00e1s das grades. Isso \u00e9 vergonhoso. \u00c9 vergonhoso para o Pa\u00eds o que est\u00e1 acontecendo. E me assusta saber que essa decis\u00e3o ser\u00e1 reverberada em v\u00e1rios Estados nas pr\u00f3ximas semanas, nos pr\u00f3ximos dias. Doze bandidos de alt\u00edssima periculosidade foram soltos gra\u00e7as ao Congresso Nacional. \u00c9 poss\u00edvel at\u00e9 que comemorem num bar situado \u00e0 frente do F\u00f3rum, para desmoralizarem de vez a Justi\u00e7a e a nossa legisla\u00e7\u00e3o penal.\r\nSr. Presidente, eu quero fazer uso ainda deste tempo para mencionar tr\u00eas projetos de lei de minha autoria. O Projeto de Lei n\u00ba 1.002, de 2019, estabelece pena de 5 a 8 anos para o preso que for flagrado utilizando celular dentro de pres\u00eddio, o que lamentavelmente n\u00e3o \u00e9 crime neste Pa\u00eds. Ele comete uma falta grave quando usa um celular para comandar, l\u00e1 de dentro, crimes no lado de fora.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 5.033, de 2019, estabelece que a pena para o condenado por crime de estupro deve ser cumprida integralmente em regime fechado. N\u00e3o podemos admitir que homens condenados por crime de estupro possam ser beneficiados por progress\u00e3o de regime e, com isso, conseguir a sa\u00edda tempor\u00e1ria.\r\nPor fim, Sr. Presidente, o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 221, de 2019, criminaliza a pr\u00e1tica do estelionato eleitoral. Se esse projeto for aprovado nesta Casa, vamos conseguir fazer com que pol\u00edtico cumpra as promessas de campanha, impedindo o famoso estelionato eleitoral. A pena prevista \u00e9 a de perda do mandato. Tenho certeza de que esse projeto tem o amparo da nossa sociedade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISRAEL RUBIS, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, ARCOVERDE (PE), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, C\u00c9LIA GALINDO, VEREADORA, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, COMISS\u00c3O EXTERNA, TRANSFER\u00caNCIA, PERNAMBUCO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, de transfer\u00eancia do Delegado do Munic\u00edpio de Arcoverde, Israel Rubis. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de transfer\u00eancias de Delegados no Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna hoje para contar uma hist\u00f3ria que est\u00e1 acontecendo no meu Estado de Pernambuco.\r\nNa cidade de Arcoverde, um delegado de pol\u00edcia se destaca pelo trabalho que faz: coloca bandido na cadeia, seja rico ou seja pobre; prende o filho da Presidente da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio; investiga Vereadores suspeitos de usar di\u00e1rias da C\u00e2mara para ir a um Congresso e, de fato, n\u00e3o foram, ou seja, est\u00e3o sendo investigados por corrup\u00e7\u00e3o.\r\nA Presidente da C\u00e2mara vai \u00e0 tribuna e pede ao Governador uma resposta para o que est\u00e1 acontecendo em Arcoverde. O Governador Paulo C\u00e2mara, que se acha o dono de Pernambuco, acima da lei, vai e transfere o delegado. A popula\u00e7\u00e3o vai \u00e0s ruas, manifesta-se, o Minist\u00e9rio P\u00fablico entra na hist\u00f3ria, atrav\u00e9s do Promotor Bruno Miquel\u00e3o e pede \u00e0 Justi\u00e7a que determine o retorno do delegado.\r\nO juiz entende a necessidade de o delegado retornar, porque a sua transfer\u00eancia foi ilegal, motivada por quest\u00f5es pol\u00edticas e o delegado retorna. O Estado, insatisfeito, vai ao Tribunal de Justi\u00e7a, que mant\u00e9m a decis\u00e3o do juiz. Ou seja, o delegado fica, a bandidagem sai. \u00c9 isso o que Arcoverde est\u00e1 gritando l\u00e1 no meu Sert\u00e3o pernambucano.\r\nNesta Casa, eu protocolei pedido de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhar a efic\u00e1cia dessas transfer\u00eancias de delegados em Pernambuco. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o Estado parte para retalia\u00e7\u00e3o contra delegados que investigam pol\u00edticos, que investigam pol\u00edticos corruptos.\r\nAconteceu recentemente com a Delegada Patr\u00edcia Domingos, que estava \u00e0 frente da delegacia de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O Governador manda tirar a delegada e manda fechar a delegacia que investiga crimes de corrup\u00e7\u00e3o praticados por pol\u00edticos.\r\nAgora esse caso de Arcoverde. N\u00f3s precisamos dar um basta nisso. O que aconteceu em Arcoverde, Pernambuco, \u00e9 escandaloso.\r\nDiz o Minist\u00e9rio P\u00fablico, na sua argumenta\u00e7\u00e3o ao Poder Judici\u00e1rio:\r\nAo tomar conhecimento do fato, ou seja, da investiga\u00e7\u00e3o, a Vereadora C\u00e9lia Galindo, em pronunciamento na C\u00e2mara, diz que seria um absurdo um delegado de Pol\u00edcia investigar membro do Poder Legislativo. Na oportunidade, a Presidente do Poder Legislativo arcoverdense afirmou que procuraria o Governador e a Corregedoria da Pol\u00edcia Civil para dar uma resposta. E a resposta foi a transfer\u00eancia do delegado.\r\n\u00c9 uma vergonha para a popula\u00e7\u00e3o de Pernambuco, para a popula\u00e7\u00e3o do nosso querido Munic\u00edpio de Arcoverde.\r\nN\u00f3s fazemos aqui um apelo para que o Governador pare com essa persegui\u00e7\u00e3o aos delegados em Pernambuco, porque isso tem influenciado negativamente a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais, que agora se veem intimidados: se prendem algu\u00e9m ligado \u00e0 fam\u00edlia de algum pol\u00edtico, s\u00e3o transferidos; se come\u00e7am a investigar pol\u00edtico ligado ao Governador, s\u00e3o transferidos. \u00c9 a puni\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica: manda-se o cara para bem longe.\r\nE o pior, nesse caso de Arcoverde, \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o, a justificativa do chefe da Pol\u00edcia Civil de Pernambuco: transferiram o delegado simplesmente porque \u00e9 muito competente.\r\n\u00c9 vergonhoso o que est\u00e1 acontecendo no nosso Estado de Pernambuco! \r\nEu quero deixar aqui o meu registro de rep\u00fadio a essa pol\u00edtica de transfer\u00eancia de delegados. Do mesmo jeito que a Presidente da C\u00e2mara e os Vereadores cobraram do Governador uma resposta, ter\u00e3o uma resposta nas urnas, porque o povo de Arcoverde n\u00e3o haver\u00e1 de esquecer esse epis\u00f3dio lament\u00e1vel que ganhou a m\u00eddia e se tornou pol\u00eamica em todo o Estado.\r\nFica aqui a nossa solidariedade ao Delegado Israel Rubis, que tem feito um brilhante trabalho. Que ele possa continuar prendendo bandidos; que ele possa continuar investigando os pol\u00edticos suspeitos de corrup\u00e7\u00e3o; e que ele possa continuar fazendo o seu trabalho, que a popula\u00e7\u00e3o de Arcoverde tem aplaudido.\r\nA nossa solidariedade est\u00e1 manifesta aqui. Repito, para encerrar este meu breve discurso: o delegado fica, a bandidagem sai. Que assim seja por todo o Estado de Pernambuco.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "A MAGIA DO NATAL (2019 ,GARANHUNS (PE)), TURISMO, CAPITAL DO INVERNO NORDESTINO, PL 4115/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do evento A Magia do Natal 2019, no Munic\u00edpio de Garanhuns, Estado de Pernambuco. Convite ao Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, para visita \u00e0 municipalidade por ocasi\u00e3o da festividade natalina. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.115, de 2019, de autoria do orador, sobre a concess\u00e3o ao Munic\u00edpio de Garanhuns do t\u00edtulo de Capital do Inverno Nordestino.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu quero hoje nesta tribuna falar sobre um evento que est\u00e1 acontecendo na cidade de Garanhuns, no Agreste de Pernambuco. Garanhuns \u00e9 uma cidade que fica no cora\u00e7\u00e3o do Nordeste, uma das cidades mais charmosas do Nordeste brasileiro e que realiza, desde o in\u00edcio do m\u00eas de novembro, um evento que tem atra\u00eddo a aten\u00e7\u00e3o de gente de todos os Estados do Brasil: A magia do Natal.\r\nGaranhuns tem ocupado a m\u00eddia positivamente ao longo dos \u00faltimos 7 anos, na gest\u00e3o do Prefeito Iza\u00edas R\u00e9gis, um Prefeito vision\u00e1rio que enxergou l\u00e1 atr\u00e1s um trunfo no turismo do Munic\u00edpio, atrav\u00e9s de investimento no evento A Magia do Natal. A cidade se veste de luzes e atrai pelo encanto que oferece ao turista. A sede da Prefeitura, o Pal\u00e1cio Celso Galv\u00e3o, transforma-se num dos cart\u00f5es postais mais bonitos do Nordeste brasileiro nesta \u00e9poca do ano. \r\nS\u00e3o investidos pela Prefeitura 5 milh\u00f5es de reais durante 61 dias de evento. Ao longo desse per\u00edodo, o Munic\u00edpio tem um retorno de 50 milh\u00f5es de reais, devido ao grande n\u00famero de turistas que vai \u00e0 cidade. Esse dinheiro circula no mercado de artesanato e na rede hoteleira. Encontrar uma vaga nos hot\u00e9is d\u00e1 trabalho, porque a cidade se torna um dos lugares mais procurados nesta \u00e9poca do ano. O dinheiro \u00e9 investido tamb\u00e9m no artesanato do Parque Euclides Dourado. Os artes\u00e3os da cidade e da regi\u00e3o podem mostrar seu trabalho em estandes no Parque, o que tamb\u00e9m se torna um atrativo. H\u00e1 v\u00e1rias atra\u00e7\u00f5es ali: m\u00fasica, artesanato e uma ilumina\u00e7\u00e3o que chama a aten\u00e7\u00e3o de quem chega.\r\nQuero fazer um convite especial ao Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, para que v\u00e1 at\u00e9 Garanhuns conhecer esse projeto inovador.\r\nMuita gente j\u00e1 compara Garanhuns com Gramado, que tem a fama de oferecer a seus mun\u00edcipes e ao turista um excelente per\u00edodo natalino. Garanhuns tem se mostrado pujante, tem se mostrado forte e tem atra\u00eddo muito a aten\u00e7\u00e3o para o Nordeste brasileiro. Repito: Garanhuns, que j\u00e1 \u00e9 conhecida como a Capital do inverno brasileiro, se transforma em um dos cart\u00f5es postais mais belos do Nordeste, nesta \u00e9poca do ano.\r\nAli\u00e1s, h\u00e1 um projeto de lei de nossa autoria tramitando nesta Casa que reconhece o t\u00edtulo de Capital do Inverno Brasileiro \u00e0 cidade de Garanhuns. O Festival de Inverno, ao longo das \u00faltimas 3 d\u00e9cadas, tem atra\u00eddo turistas de v\u00e1rias partes do mundo. Quando perguntam como uma cidade no cora\u00e7\u00e3o do Nordeste pode ser conhecida por seu clima frio, respondo que Garanhuns \u00e9 diferente. S\u00f3 entende Garanhuns quem mora entre as sete colinas de l\u00e1.\r\nEsse convite feito agora ao Ministro do Turismo eu estendo a todos os Deputados, sobretudo os da bancada nordestina, para que possam conhecer e vivenciar o evento A Magia do Natal da nossa querida Garanhuns, um presente dado \u00e0 cidade pela gest\u00e3o do Prefeito Iza\u00edas R\u00e9gis e toda a sua equipe, que se mobiliza o ano inteiro para isso. Quando termina o Natal, eles j\u00e1 come\u00e7am a preparar o evento do ano seguinte.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos os que nos acompanham agora pela TV C\u00e2mara.\r\n Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARC\u00c3O GOMES, DEPUTADO, CLEBEL CORDEIRO, PREFEITO, SALGUEIRO (PE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Deputado Marc\u00e3o Gomes. Honradez do Prefeito Clebel Cordeiro, do Munic\u00edpio de Salgueiro, Estado de Pernambuco. Votos de feliz Natal aos Parlamentares e ao povo pernambucano.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nobre Deputado Marc\u00e3o Gomes, que acaba de ser empossado nesta Casa, a quem n\u00f3s damos as boas-vindas e desejamos que possa desenvolver um excelente trabalho nesta 56\u00aa Legislatura, venho \u00e0 tribuna na tarde desta quarta-feira para falar sobre um caso que tem ganhado repercuss\u00e3o no meu Estado de Pernambuco, precisamente no Sert\u00e3o do nosso querido Le\u00e3o do Norte. O Prefeito do Munic\u00edpio de Salgueiro, Clebel Cordeiro, foi levado pela Pol\u00edcia Federal no dia de ontem, em virtude de uma den\u00fancia de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco em uma propriedade rural no Munic\u00edpio de Salgueiro.\r\nQuero lamentar que um epis\u00f3dio dessa natureza, que ainda ser\u00e1 objeto de investiga\u00e7\u00e3o, tenha se tornado palco para discuss\u00f5es pol\u00edticas, numa tentativa clara e n\u00edtida de desvirtuar o foco da situa\u00e7\u00e3o. Clebel Cordeiro \u00e9 um homem de bem, honesto, trabalhador, que honra as cal\u00e7as que veste. Clebel Cordeiro n\u00e3o foi denunciado por corrup\u00e7\u00e3o, por desvio de dinheiro p\u00fablico, por ter roubado a Prefeitura de Salgueiro. Muito pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s estamos falando aqui de um cidad\u00e3o de bem, um homem que cresceu na vida atrav\u00e9s do trabalho, do suor, muitas vezes pensando em desistir, mas, com coragem e f\u00e9, conseguiu vencer na vida. Hoje \u00e9 um dos empres\u00e1rios mais bem-sucedidos do Sert\u00e3o de Pernambuco, gerador de emprego, homem \u00edntegro, cumpridor das suas obriga\u00e7\u00f5es, um exemplar pai de fam\u00edlia e um gestor que tem superado as dificuldades vividas pelo Brasil nos \u00faltimos tempos.\r\nClebel Cordeiro tem procurado fazer, dentro das suas possibilidades, uma gest\u00e3o que atenda \u00e0s necessidades do povo da nossa querida cidade de Salgueiro. E eu sou testemunha disso. Todas as vezes que o Prefeito Clebel vem a Bras\u00edlia, n\u00e3o vem para passear, para usar di\u00e1rias - de que ele at\u00e9 n\u00e3o faz uso -, muito menos para fazer farra aqui em Bras\u00edlia. Clebel vem em busca de recursos para os seus Munic\u00edpios. E o nosso mandato tem ajudado a constru\u00e7\u00e3o de um Governo que ele quer, ao final do ano de 2020, entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Salgueiro com a marca do trabalho. N\u00f3s estamos falando de uma cidade dividida: um lado faz festa porque o Prefeito foi levado \u00e0 Pol\u00edcia Federal para prestar esclarecimentos, e o outro lado lamenta o que tem acontecido com um gestor s\u00e9rio, que tem a marca da honestidade sobre a sua vida. \r\nAgora, se n\u00f3s estamos tratando agora no Munic\u00edpio de Salgueiro, em Pernambuco, de uma quest\u00e3o pol\u00edtica, que envolve a Pol\u00edcia Federal, vamos ent\u00e3o cobrar explica\u00e7\u00f5es e o resultado da investiga\u00e7\u00e3o feita pela Pol\u00edcia Federal na gest\u00e3o passada, do ex-Prefeito Marcondes S\u00e1. Vamos falar de honestidade, fazendo um comparativo da ficha de cada um. Salgueiro tem um ex-Prefeito que responde a processos criminais na Justi\u00e7a Federal, que responde a processos de improbidade administrativa. Tem uma ex-Prefeita condenada por improbidade administrativa, que est\u00e1 ineleg\u00edvel. E tem o Prefeito atual, que n\u00e3o tem sequer nenhum processo, nenhuma suspeita de corrup\u00e7\u00e3o. \r\nEu sei que a atividade pol\u00edtica, em virtude de muitos esc\u00e2ndalos que t\u00eam acontecido Brasil afora, acaba se tornando uma atividade vista n\u00e3o com bons olhos pela sociedade, mas \u00e9 preciso separar o joio do trigo. Ainda existem pol\u00edticos honestos neste Pa\u00eds, ainda existem pol\u00edticos honestos nas Prefeituras.\r\nN\u00e3o me cabe aqui entrar no m\u00e9rito da quest\u00e3o que est\u00e1 sendo alvo de investiga\u00e7\u00e3o. Trata-se do cidad\u00e3o Clebel, e n\u00e3o do Prefeito. Sobre a gest\u00e3o municipal, n\u00e3o h\u00e1 qualquer suspeita. Contudo, cabe-me aqui, por quest\u00e3o de justi\u00e7a e de reconhecimento, enaltecer as qualidades de um excelente homem p\u00fablico, que \u00e9 o Prefeito Clebel Cordeiro. \r\nIrei nos pr\u00f3ximos dias a Salgueiro, pessoalmente, para abra\u00e7ar o Prefeito, que j\u00e1 est\u00e1 em sua casa, em companhia de sua fam\u00edlia, cuidando dos destinos do Munic\u00edpio.\r\nA todos quero aproveitar a oportunidade para desejar um feliz Natal, n\u00e3o apenas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Salgueiro, mas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de todo o Sert\u00e3o, de todo Estado de Pernambuco, inclusive a do meu Agreste, das cidades de Garanhuns e de Caruaru, que me trouxeram para este Parlamento.\r\nFeliz Natal! Bom Natal a todos! Que 2020 possa ser um ano de muito trabalho, de muitas conquistas e de muitas vit\u00f3rias aqui em Bras\u00edlia.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, MINERA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, TERRAS IND\u00cdGENAS.\r\nMARCOS XUCURU, INDIO, CANDIDATO, PREFEITO,  PESQUEIRA (PE).",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Necessidade de debate meticuloso do Projeto de Lei n\u00ba 191, de 2020, sobre a explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, h\u00eddricos e org\u00e2nicos em reservas ind\u00edgenas. Compromisso do orador de atua\u00e7\u00e3o em defesa dos direitos dos povos ind\u00edgenas. Favoritismo do cacique Marcos Xucuru nas elei\u00e7\u00f5es municipais de Pesqueira, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu gostaria de iniciar este breve discurso fazendo uma pergunta: quem aqui ficaria de bra\u00e7os cruzados vendo algu\u00e9m com uma motosserra quebrar um cadeado e invadir a sua propriedade?\r\nEssa pergunta, senhoras e senhores, \u00e9 oportuna. \u00c9 exatamente isso o que est\u00e1 acontecendo hoje no Brasil com os povos ind\u00edgenas.\r\n\u00c9 exatamente de bra\u00e7os cruzados que muitos est\u00e3o assistindo \u00e0 tentativa de se abrirem as portas das propriedades ind\u00edgenas para a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio, do turismo, do g\u00e1s, do petr\u00f3leo, da gera\u00e7\u00e3o de energia por povos n\u00e3o ind\u00edgenas em suas propriedades. \u00c9 isso o que prev\u00ea o Projeto de Lei n\u00ba 191, de 2020, encaminhado pelo Governo Federal a esta Casa.\r\nPrecisamos debater \u00e0 exaust\u00e3o esse projeto de lei, para evitar que sejam violados os direitos dos povos ind\u00edgenas deste Pa\u00eds. Precisamos, tamb\u00e9m, incentivar os povos ind\u00edgenas a ocupar espa\u00e7os de poder neste Pa\u00eds, como est\u00e1 acontecendo, por exemplo, no meu Estado de Pernambuco, que tem mais de 50 mil \u00edndios. No Munic\u00edpio de Pesqueira, na Aldeia Xucuru, vai descer a Serra de Ororub\u00e1 o cacique Marcos, para ser Prefeito daquele Munic\u00edpio, pois lidera todas as pesquisas, num sinal de respeito do povo \u00e0 sua luta e \u00e0 sua hist\u00f3ria em defesa dos povos ind\u00edgenas em Pesqueira.\r\nPesqueira, um Munic\u00edpio tradicional do Estado de Pernambuco, ser\u00e1 governado pelo cacique Marcos. Precisamos incentivar esse exemplo do cacique, a fim de que seja reverberado, seja reproduzido em outros Munic\u00edpios com aldeias ind\u00edgenas. Precisamos nos unir em defesa desse povo.\r\nEu quero dizer aos \u00edndios do Brasil, especificamente aos \u00edndios de Pernambuco, que podem contar com o meu apoio e com o meu mandato na luta e na defesa dos seus direitos. Trair os \u00edndios e cruzar os bra\u00e7os para as causas ind\u00edgenas \u00e9 dar as costas \u00e0 hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-09T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, GARANHUNS (PE).",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia em homenagem ao Munic\u00edpio de Garanhuns, Estado de Pernambuco, ao ensejo do transcurso do 209\u00ba anivers\u00e1rio de sua  cria\u00e7\u00e3o. Justificativas das aus\u00eancias do Vice-Prefeito de Garanhuns, Haroldo Vicente; do ex-Senador Armando Monteiro Neto e do Deputado Federal Andr\u00e9 Ferreira. Comemora\u00e7\u00e3o do 209\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Garanhuns.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Fernando Rodolfo. Bloco/PL - PE) - Passo agora \u00e0 leitura do discurso do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nO Sr. Presidente pronuncia o seguinte discurso:\r\n\"Senhoras e Senhores, quero, antes de mais nada, saudar o nobre Deputado Fernando Rodolfo, autor do requerimento que permitiu a esta Casa promover justa homenagem ao Munic\u00edpio pernambucano de Garanhuns pelo transcurso do seu 209\u00b0 anivers\u00e1rio.\r\nGaranhuns, cidade polo de 32 Munic\u00edpios localizados no Agreste pernambucano, tornou-se conhecida pelo clima peculiar e intensa vida cultural. Encravada na regi\u00e3o serrana do Planalto da Borborema, ela \u00e9 cercada por sete colinas e conta com numerosas fontes de \u00e1gua mineral, o que lhe confere clima ameno no ver\u00e3o e frio no inverno, quando as temperaturas chegam a 9 graus cent\u00edgrados.\r\nEsta condi\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica at\u00edpica faz com que a cidade atraia milhares de visitantes do Pa\u00eds inteiro nos meses mais frios do ano. Neste per\u00edodo \u00e9 realizado o Festival de Inverno, e os turistas podem ent\u00e3o conhecer seus belos jardins floridos, degustar chocolates caseiros e passear por serras com altitudes que chegam a mais de mil metros de altura.\r\nEmbora hoje o Munic\u00edpio tenha no turismo sua principal fonte de renda, Garanhuns tamb\u00e9m \u00e9 um importante centro regional de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o. Tanto a Universidade de Pernambuco quanto a Universidade Federal de Pernambuco mant\u00eam campi na cidade, que tamb\u00e9m conta com diversos hospitais, empresas de sa\u00fade e de assist\u00eancia m\u00e9dica.\r\nSenhoras e Senhores, \u00e9 motivo de muito orgulho para n\u00f3s, que representamos o povo brasileiro no Parlamento, a riqueza cultural, hist\u00f3rica, humana e natural que existe neste nosso imenso Pa\u00eds. A imagem que projetamos ao mundo muitas vezes se limita \u00e0 pujan\u00e7a e \u00e0s belezas que existem no eixo Rio-S\u00e3o Paulo; \u00e9 importante, pois, que fa\u00e7amos um esfor\u00e7o para divulgar melhor nossa extraordin\u00e1ria diversidade, nossos tesouros escondidos, como Garanhuns, que apresenta um ecossistema \u00fanico no planeta.\r\nHoje, quando esta Casa presta t\u00e3o oportuna homenagem a esta cidade, muito apropriadamente conhecida como a Su\u00ed\u00e7a Pernambucana, quero reiterar o compromisso da C\u00e2mara dos Deputados com o desenvolvimento regional e municipal. \u00c9 nos Munic\u00edpios, afinal, que os cidad\u00e3os moram, trabalham e geram impostos, e a interioriza\u00e7\u00e3o do progresso e de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade \u00e9 um desafio que o Parlamento n\u00e3o pode e n\u00e3o vai negligenciar. \r\nQuero saudar toda a popula\u00e7\u00e3o de Garanhuns, na pessoa de seu Prefeito, lza\u00edas R\u00e9gis, com os votos de que o Munic\u00edpio possa proporcionar qualidade de vida cada vez maior a seus habitantes.\r\nObrigado.\r\nDeputado Federal Rodrigo Maia.\"\r\nEu gostaria de registrar alguns comunicados de aus\u00eancia que foram enviados para o nosso gabinete:\r\nBom dia, Exmo. Deputado Federal Fernando Rodolfo!\r\nQuero, atrav\u00e9s deste comunicado, agradecer o convite para participar da solenidade em homenagem \u00e0 nossa amada Garanhuns, quando da passagem do seu dia de anivers\u00e1rio de 209 anos. A impossibilidade do meu comparecimento deu-se em face das comemora\u00e7\u00f5es em nossa cidade, da viagem oficial do nosso maior representante, o Prefeito Iza\u00edas R\u00e9gis, que estar\u00e1 presente no evento promovido por V.Exa., como tamb\u00e9m por conta dos v\u00e1rios eventos culturais, esportivos e religiosos realizados em v\u00e1rios pontos de nossa cidade. Como Vice-Prefeito do Munic\u00edpio, tamb\u00e9m representei o nosso l\u00edder maior nesses eventos citados.\r\nNosso trabalho \u00e9 incessante, intenso e verdadeiro com o povo de nossa cidade. Como pr\u00e9-candidato do Prefeito Iza\u00edas R\u00e9gis, tenho me dedicado ao trabalho, ao conhecimento dos problemas da nossa popula\u00e7\u00e3o e praticado o que nos faz maior, o respeito, a lealdade e a confian\u00e7a.\r\nAbra\u00e7o fraterno,\r\nHaroldo Vicente, Vice-Prefeito.\r\nRegistramos tamb\u00e9m correspond\u00eancias enviadas pelo ex-Senador Armando Monteiro Neto e pelo Deputado Federal Andr\u00e9 Ferreira, que, em virtude de compromissos anteriormente assumidos, n\u00e3o poder\u00e3o estar presentes hoje aqui.\r\nAgora passo ao meu discurso, como autor deste requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de Sess\u00e3o Solene em Homenagem a Garanhuns.\r\nPela segunda vez na sua hist\u00f3ria, Garanhuns \u00e9 homenageada com uma sess\u00e3o solene pela C\u00e2mara dos Deputados. Assim como na primeira ocasi\u00e3o, em mar\u00e7o de 2019, tive a honra de propor esta Sess\u00e3o Solene em Homenagem ao Munic\u00edpio, que amanh\u00e3 comemora os seus 209 anos.\r\nAlgu\u00e9m pode at\u00e9 dizer que \u00e9 um carinho excessivo de um garanhuense pela terra onde nasceu. Nunca \u00e9 demais homenagear Garanhuns, pelo seu clima, pela beleza da cidade, pelo din\u00e2mico polo tur\u00edstico que \u00e9, pela sua import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica em Pernambuco, pela generosidade do seu povo, entre outros muitos atributos.\r\nCom quase 140 mil habitantes, d\u00e9cimo maior Munic\u00edpio de Pernambuco em popula\u00e7\u00e3o e 18\u00b0 em PIB per capita no Estado, Garanhuns, terra do sanfoneiro e compositor Dominguinhos, \u00e9 tamb\u00e9m um importante polo educacional. Sediar\u00e1 a Universidade Federal do Agreste de Pernambuco, criada em abril de 2018, que aproveitar\u00e1 as instala\u00e7\u00f5es do campus da Universidade Federal Rural.\r\nO tradicional\u00edssimo Festival de Inverno, realizado em julho, quando o clima pode ficar em torno dos 10 graus, \u00e9 considerado o segundo maior evento do turismo no interior, atr\u00e1s apenas do S\u00e3o Jo\u00e3o de Caruaru.\r\n\tA Magia do Natal \u00e9 outro evento tur\u00edstico que se firma a cada ano e, com a atra\u00e7\u00e3o de milhares de turistas, como ocorreu em dezembro \u00faltimo, j\u00e1 \u00e9 outra marca forte no turismo, gerando emprego e renda para a cidade.\r\nN\u00e3o podemos esquecer do Festival Viva Dominguinhos, criado pela gest\u00e3o do Prefeito Iza\u00edas R\u00e9gis. O festival contribui para consolidar o forr\u00f3 e a cultura genuinamente nordestina, com suas ricas atra\u00e7\u00f5es musicais.\r\nSenhoras e Senhores, que este garanhuense sempre v\u00ea e trata Garanhuns com carinho \u00e9 verdade, sim. \u00c9 absoluta verdade. Fazia quase 30 anos que Garanhuns n\u00e3o tinha seu DNA gravado aqui, nesta Casa. Por quase 30 anos, via cidades de porte menor com Deputados Federais, ou seja, durante quase 30 anos Garanhuns apenas servia de escada para eleger Deputados de outras cidades. Em 2018, isso mudou. Depois de uma luta incans\u00e1vel nas ruas, consegui chegar a esta Casa e devolver o protagonismo a Garanhuns.\r\nEu sei que, pela minha origem humilde, pela aus\u00eancia de nomes tradicionais da pol\u00edtica pernambucana me apoiando, muita gente ainda n\u00e3o aceita minha ascens\u00e3o ao Congresso Nacional e muitos fazem de tudo para me parar. Mas eu n\u00e3o me rendo. Minha seguran\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 em mim, muito menos na minha capacidade. Minha fortaleza chama-se Jesus Cristo, e foi a Ele que entreguei este mandato. Acredito, e trago como lema de minha vida, que nada resiste ao trabalho. Garanhuns, a homenageada desta manh\u00e3, est\u00e1 representada em Bras\u00edlia, sim, por algu\u00e9m que foi forjado na luta, e dela n\u00e3o foge.\r\nEsta homenagem repete-se pela segunda vez, mas outras tantas eu j\u00e1 fiz aqui de outra forma. O Hospital Regional Dom Moura, por exemplo, receber\u00e1 emenda parlamentar, de nossa autoria, para a compra de medicamentos e material hospitalar. Estamos trabalhando na constru\u00e7\u00e3o de um projeto de uma UTI neonatal para o Munic\u00edpio. Destinamos agora 250 mil reais \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Teatral Jesus Alegria dos Homens, que realiza a Paix\u00e3o de Cristo, em Garanhuns, e est\u00e1 completando 20 anos de atua\u00e7\u00e3o. \u00c9 a primeira vez que a entidade recebe verbas de uma emenda parlamentar. A\u00e7\u00f5es de perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os artesianos e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para uso na zona rural tamb\u00e9m receber\u00e3o recursos e a aten\u00e7\u00e3o devida do nosso mandato.\r\nAqui est\u00e1 o Prefeito de Garanhuns que, por nossa articula\u00e7\u00e3o, recebeu uma emenda de 1 milh\u00e3o de reais para a sa\u00fade do Munic\u00edpio, antes mesmo que eu assumisse o mandato. Voltar\u00e1 para Garanhuns esta semana com mais recursos assegurados pelo nosso gabinete.\r\nA prioridade zero do nosso mandato \u00e9 tornar realidade a duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, entre S\u00e3o Caetano e Garanhuns, um sonho de v\u00e1rios anos do povo do Munic\u00edpio. Conseguimos assegurar no Or\u00e7amento deste ano uma reserva de valor para o projeto final. E este ano de 2020, gra\u00e7as ao respeito e \u00e0 confian\u00e7a que conquistei do meu partido, o Partido Liberal, fui indicado para ser membro da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, a mais disputada do Congresso Nacional, o que nos d\u00e1 uma condi\u00e7\u00e3o muito maior de ajudar a tirar essa obra do papel.\r\nEstou permanentemente batendo de porta em porta, aqui em Bras\u00edlia, seja no DNIT seja nos Minist\u00e9rios, lutando pela duplica\u00e7\u00e3o. Como \u00e1gua mole em pedra dura tanto bate at\u00e9 que fura, o projeto da duplica\u00e7\u00e3o da BR-423 est\u00e1 prestes a sair do papel.\r\nTramita aqui na C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 4.115, de 2019, de nossa autoria. O projeto torna Garanhuns a Capital do Inverno Nordestino. Na justifica\u00e7\u00e3o do projeto de lei, mencionamos que a cidade \u00e9 pujante e se caracteriza pela especificidade do clima temperado num Nordeste tropical. \r\nLembramos tamb\u00e9m que o t\u00edtulo de Su\u00ed\u00e7a Pernambucana \u00e9 de 1979, originado de uma m\u00fasica do compositor caruaruense Onildo Almeida, Onde o Nordeste garoa, imortalizada por Luiz Gonzaga. \r\nMencionamos que o clima de Garanhuns \u00e9 classificado como tropical de altitude, com temperaturas m\u00e9dias anuais de 21 graus, ficando entre 10 e 15 graus nos meses mais frios, como em julho, por exemplo.\r\nJustificamos tamb\u00e9m que a combina\u00e7\u00e3o do Festival de Inverno, que atrai milhares de pessoas de todo o Pa\u00eds e \u00e9 considerado um dos maiores eventos culturais do Nordeste, com um clima ameno e aconchegante colabora para a concess\u00e3o a Garanhuns do t\u00edtulo de Capital do Inverno Nordestino.\r\n\u00c9 com trabalho que eu homenageio Garanhuns aqui. Podem discordar de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, podem n\u00e3o aceitar a minha elei\u00e7\u00e3o, podem ignorar meu trabalho em algumas r\u00e1dios de Garanhuns que at\u00e9 hoje nem sequer citaram uma linha do meu trabalho aqui em Bras\u00edlia, simplesmente como se eu n\u00e3o existisse, podem tentar de tudo, at\u00e9 me caluniar. S\u00f3 n\u00e3o podem negar que Garanhuns agora tem vida e for\u00e7a no Congresso Nacional. \r\nSenhoras e senhores, fico feliz em ver aqui, neste plen\u00e1rio, hoje, reunidas as principais lideran\u00e7as pol\u00edticas do Munic\u00edpio: o Prefeito lza\u00edas R\u00e9gis, o Deputado Sivaldo Albino, o ex-Prefeito Silvino Duarte, os Vereadores Gersinho Filho, Professor M\u00e1rcio e GIL-PM, que representam a C\u00e2mara Municipal e daqui a pouco estar\u00e3o aqui na Mesa. Trata-se de lideran\u00e7as de diferentes conjuntos da for\u00e7a pol\u00edtica no Munic\u00edpio, mas que est\u00e3o unidos aqui, onde pulsa a pol\u00edtica do Brasil. \u00c9 Garanhuns ocupando a cadeira principal, que \u00e9 esta onde estou. \r\nVida longa a Garanhuns e que sua hist\u00f3ria seja celebrada por muitos anos aqui no Congresso Nacional, porque \u00e9 aqui onde ela merece estar! \r\n\tViva Garanhuns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de emenda em benef\u00edcio dos professores ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca de cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL segue o Relator nessa mat\u00e9ria.\r\nMas eu gostaria de aproveitar a oportunidade para registrar aqui que a nossa emenda ao PLP 39 ser\u00e1 encaminhada ainda hoje, nesta sess\u00e3o, para incluir os professores na rela\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos que n\u00e3o ter\u00e3o congelamento salarial.\r\nO PL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DE CONTAS (MPC), PENAMBUCO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, AQUISI\u00c7\u00c3O, VENTILADOR PULMONAR, PREFEITURA, RECIFE (PE).",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Federal, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas de Pernambuco, de celeridade na investiga\u00e7\u00e3o de irregularidades na compra de respiradores pulmonares pela Prefeitura Municipal de Recife.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que est\u00e3o na sess\u00e3o virtual, p\u00fablico em geral, eu quero aqui hoje fazer um breve desabafo.\r\nAo chegar a este plen\u00e1rio hoje, fui abordado por um colega que me perguntou: \"Deputado, l\u00e1 em Pernambuco, que hist\u00f3ria \u00e9 essa de respirador para porco?\r\nInfelizmente, isso est\u00e1 virando motivo de goza\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds, mas em Pernambuco \u00e9 motivo de vergonha, por tudo isso que n\u00f3s estamos vendo acontecer na Prefeitura de Recife: 11,5 milh\u00f5es de reais para a compra de 500 respiradores, dos quais foram pagos 50 e entregues 35.\r\nPara a grande surpresa do povo de Pernambuco, os respiradores comprados eram respiradores para porcos. Inclusive, foram testados depois de a entrega ter sido feito \u00e0 Prefeitura de Recife. Trata-se de uma inven\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o do interior de S\u00e3o Paulo. Quando a Pol\u00edcia Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas de Pernambuco come\u00e7aram a investigar, rapidamente identificaram ind\u00edcios de peculato, de desvio de dinheiro p\u00fablico e de fraude na licita\u00e7\u00e3o.\r\nNo momento em que Pernambuco atinge grande n\u00famero de infectados e grande n\u00famero de \u00f3bitos pela COVID-19, temos que assistir a esse tipo de not\u00edcia, ver esse esc\u00e2ndalo acontecer, protagonizado pelos Governos do PSB, tanto pelo Governo do Estado quanto pela Prefeitura de Recife. O PSB, que outrora fez hist\u00f3ria em Pernambuco, no auge dos Governos Miguel Arraes e Eduardo Campos, hoje \u00e9 motivo de vergonha para o povo de Pernambuco.\r\nQueria apelar para a Pol\u00edcia Federal, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e para o Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas de Pernambuco, Dr. Cristiano Pimentel, a fim de que acelerem essa investiga\u00e7\u00e3o. O povo n\u00e3o aguenta mais ser passado para tr\u00e1s em Pernambuco. Trata-se de um assunto s\u00e9rio, de dinheiro que deveria ter sido empregado no combate \u00e0 COVID-19, mas foi utilizado para esse tipo de coisa.\r\nLamentavelmente, n\u00f3s estamos envergonhados, em Pernambuco, por tudo isso que est\u00e1 acontecendo. E pior: h\u00e1 a tentativa de se desviar o foco, de afastar a Pol\u00edcia Federal da investiga\u00e7\u00e3o. O empenho foi feito pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade. Depois, viram que ia dar repercuss\u00e3o e tentaram mudar para o fundo municipal, porque assim afastariam a investiga\u00e7\u00e3o federal. Foi a\u00ed que a Pol\u00edcia Federal encontrou ainda mais ind\u00edcios de irregularidades.\r\nEnt\u00e3o, em nome da moralidade, da transpar\u00eancia, da dignidade do povo de Pernambuco, fazemos este apelo para a Pol\u00edcia Federal e os \u00f3rg\u00e3os de controle do combate \u00e0 COVID-19 acelerarem as investiga\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e passo o restante do tempo da Lideran\u00e7a para o Deputado Federal Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MALHA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, RECIFE (PE), S\u00c3O CAETANO (PE), TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Precariedade da malha rodovi\u00e1ria pernambucana. Estado de abandono do trecho da BR-232 entre Recife e S\u00e3o Caetano. Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, por retomada da gest\u00e3o da rodovia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que nos acompanham pelo sistema de sess\u00e3o remota, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu trago aqui a revolta do povo de Pernambuco com a atual situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria da malha rodovi\u00e1ria do nosso Estado, especialmente a do nosso principal corredor rodovi\u00e1rio, que vai do Recife at\u00e9 ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Caetano, na BR-232. \r\nHoje, esse trecho do qual eu quero falar est\u00e1 sob a responsabilidade do Governo do Estado. No ano de 2002, quando o ent\u00e3o Governador Jarbas Vasconcelos teve a ideia de fazer a duplica\u00e7\u00e3o daquele trecho da BR-232, o Governo Federal cedeu ao Governo do Estado a gest\u00e3o at\u00e9 o ano de 2027. Ocorre que o ex-Governador Jarbas vendeu a CELPE - Companhia Energ\u00e9tica de Pernambuco, duplicou a BR-232, mas, de l\u00e1 para c\u00e1, a rodovia est\u00e1 abandonada, literalmente abandonada. \r\nN\u00f3s estamos falando aqui de um trecho rodovi\u00e1rio por onde passam por dia aproximadamente 48 mil ve\u00edculos. Repito: \u00e9 o principal corredor rodovi\u00e1rio de Pernambuco e est\u00e1 abandonado.\r\nEu quero fazer um apelo aqui ao Ministro Tarc\u00edsio, da Infraestrutura, para que o Governo Federal retome a gest\u00e3o da BR-232 em Pernambuco, que a tire do Governador Paulo C\u00e2mara, porque ele j\u00e1 mostrou que \u00e9 incompetente e que n\u00e3o tem capacidade de gerir aquele trecho da rodovia.\r\nPernambuco n\u00e3o pode esperar at\u00e9 2027, Sra. Presidente, para que a gest\u00e3o dessa rodovia volte para o Governo Federal. N\u00f3s precisamos de uma a\u00e7\u00e3o en\u00e9rgica, urgentemente. Quem viaja, quem transita por aquela rodovia sabe muito bem do que eu estou falando. A malha rodovi\u00e1ria de todo o Estado de Pernambuco est\u00e1 prejudicada: h\u00e1 buracos uns maiores do que os outros, falta de sinaliza\u00e7\u00e3o, acidentes acontecendo em todos os cantos de Pernambuco, principalmente nas rodovias estaduais.\r\nEsse assunto foi not\u00edcia esta semana e ao longo de toda a semana passada no Blog do Magno - Magno Martins \u00e9 um jornalista muito conceituado em Pernambuco -, que retratou a situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica dessas estradas no Estado.\r\nPara terminar, eu quero dizer aqui que n\u00f3s vamos assumir esse movimento para pedir ao Governo Federal que retome urgentemente a gest\u00e3o da BR-232 em Pernambuco, diante da inefici\u00eancia administrativa do Governador Paulo C\u00e2mara.\r\nEu pe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, RECIFE (PE), AQUISI\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, VENTILADOR PULMONAR, AFASTAMENTO, MINIST\u00c9RIO PUBLICO FEDERAL, CR\u00cdTICA. \r\nPAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, INTERFER\u00caNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, POLICIA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Investiga\u00e7\u00e3o de irregularidades na aquisi\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal de Recife, Estado de Pernambuco, de respiradores pulmonares testados em su\u00ednos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e povo que nos assiste pela TV C\u00e2mara, eu venho aqui hoje fazer uma pergunta: que Pa\u00eds \u00e9 este?\r\nQue Pa\u00eds \u00e9 este que, no auge de uma pandemia como esta, assiste \u00e0 compra, por Prefeituras, de respiradores para porcos com o dinheiro liberado pelo Governo Federal? Foi isso que aconteceu no Recife. Que Pa\u00eds \u00e9 este, Sr. Presidente, onde os investigados por essa pouca vergonha simplesmente pedem \u00e0 Justi\u00e7a para afastar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal das investiga\u00e7\u00f5es, com o claro interesse de pass\u00e1-las para os \u00f3rg\u00e3os do Estado, e a Justi\u00e7a, em um prazo recorde, aceita o pedido e afasta o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do caso? Que Pa\u00eds \u00e9 este onde um pobre, quando precisa resolver algum problema na Justi\u00e7a, \u00e0s vezes at\u00e9 morre sem ver o problema ser resolvido, sem ver o desfecho da a\u00e7\u00e3o, mas, para beneficiar investigados pela compra de respiradores para porcos, a Justi\u00e7a age r\u00e1pido?\r\nSr. Presidente, \u00e9 impressionante o que est\u00e1 acontecendo em Pernambuco. Houve uma decis\u00e3o que abra\u00e7a a impunidade, que decepciona cada pernambucano. Querem afastar os \u00f3rg\u00e3os federais porque, no Estado, tudo fica mais f\u00e1cil.\r\nO Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, inclusive, pediu \u00e0 Justi\u00e7a Federal em Pernambuco para afastar tamb\u00e9m a Pol\u00edcia Federal. Por sorte, isso n\u00e3o aconteceu, o tribunal manteve a Pol\u00edcia Federal no caso. Eles est\u00e3o com medo de serem acordados com um cambur\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na porta. \r\nSe o caso for passado para a Pol\u00edcia Civil, \u00e9 mais f\u00e1cil para eles. Com todo o respeito aos delegados que temos, sabemos que quem comanda o Estado de Pernambuco, e com m\u00e3o de ferro, \u00e9 um senhor chamado Paulo C\u00e2mara, que, no ano passado, fechou uma delegacia que investigava crimes de corrup\u00e7\u00e3o simplesmente porque ela estava prestes a receber a visita dos seus aliados, que iriam chegar l\u00e1 algemados. Ent\u00e3o, ele foi l\u00e1 e fechou a delegacia. Com a Pol\u00edcia Federal, isso n\u00e3o acontece. Por isso, eles est\u00e3o lutando com todas as for\u00e7as para afastar a Pol\u00edcia Federal desse caso vergonhoso do qual Pernambuco se tornou palco: a compra de respiradores para porcos.\r\nFico imaginando que, l\u00e1 em 1978, quando Renato Russo escreveu Que Pa\u00eds \u00c9 Este?, ele, na verdade, estava profetizando o futuro do Brasil. Hoje n\u00f3s estamos vendo esses esc\u00e2ndalos se repetindo e se repetindo e, o que \u00e9 pior, a Justi\u00e7a agindo em favor dos investigados em alguns casos, como nesse.\r\nQue Pa\u00eds \u00e9 este? Essa \u00e9 a pergunta que eu trago aqui para os nossos companheiros, nossos colegas Deputados e Deputadas, e para o povo que nos assiste, porque n\u00f3s j\u00e1 estamos cansando de tudo isso. \r\nPerguntam-me: \"Voc\u00ea n\u00e3o tem medo de falar?\" Medo por qu\u00ea? Eu n\u00e3o nasci para ter medo. Vim para c\u00e1 trazido pelo voto do povo de Pernambuco para falar o que precisa ser falado. E, como dizem l\u00e1 no meu Nordeste, eu n\u00e3o tenho rabo preso com ningu\u00e9m, eu falo aqui aquilo que precisa ser falado.\r\nHoje n\u00f3s estamos falando da m\u00fasica Que Pa\u00eds \u00c9 Este?; amanh\u00e3, talvez, n\u00f3s falaremos de outra, cantada por Paulo Diniz, E agora, Jos\u00e9?, s\u00f3 trocando o Jos\u00e9 por Geraldo ou por Paulo, quem sabe. \r\n\u00c9 isto que o povo de Pernambuco espera: justi\u00e7a, que a justi\u00e7a seja feita, que quem fez isso pague e que a impunidade n\u00e3o prevale\u00e7a nesse caso.\r\nSr. Presidente, era isso o que eu gostaria de dizer. Pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL.PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de acordo para o pagamento de precat\u00f3rios federais; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos para combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, bom dia! Bom dia a todos os Deputados e a todo o p\u00fablico que nos acompanha pela transmiss\u00e3o ao vivo da TV C\u00e2mara!\r\nSr. Presidente, nesta manh\u00e3 de segunda-feira, eu gostaria de fazer aqui um pedido especial a todos os Parlamentares desta Casa. Foi sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro e publicada no Di\u00e1rio Oficial, no \u00faltimo dia 14, a Lei n\u00ba 14.057, de 2020, que trata de precat\u00f3rios do Governo Federal. No texto aprovado por este Congresso Nacional, estava garantido o direito aos professores brasileiros ao rateio de 60% dos precat\u00f3rios do FUNDEF. O Presidente sancionou a lei, mas vetou essa parte dos precat\u00f3rios do FUNDEF. \r\nPortanto, eu quero aqui hoje conclamar todos os nossos pares, todos os Deputados e tamb\u00e9m todos os Senadores, para derrubarmos esse veto e fazermos justi\u00e7a aos professores brasileiros, porque s\u00e3o seles que colocam a educa\u00e7\u00e3o para funcionar. A valoriza\u00e7\u00e3o do professor \u00e9 o primeiro passo para que n\u00f3s possamos oferecer uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade aos nossos alunos.\r\nEu gostaria de dizer ainda que n\u00f3s estamos lan\u00e7ando, junto com o Deputado Bacelar, da Bahia, o site www.naooavetodorateio.com.br. Todos os Deputados e todos os Senadores ir\u00e3o receber, na manh\u00e3 desta segunda-feira, nos seus e-mails, uma mensagem pedindo o posicionamento de cada um em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 48.20.005. \r\nA derrubada desse veto far\u00e1 justi\u00e7a aos professores brasileiros, e n\u00f3s estaremos \u00e0 frente dessa campanha, mobilizando todos aqueles que querem que ele seja derrubado. E o faremos de forma presencial inclusive, fazendo audi\u00eancias p\u00fablicas em v\u00e1rios Estados do Nordeste. Enquanto houver tempo, enquanto esse veto n\u00e3o for apreciado aqui, n\u00f3s vamos lutar para que ele seja derrubado e o direito ao rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF seja garantindo aos professores por este Congresso Nacional. N\u00f3s n\u00e3o queremos nada demais. O que n\u00f3s queremos \u00e9 apenas o reconhecimento de um direito que j\u00e1 esta na lei do antigo FUNDEF e do atual FUNDEB e que, por causa de um ac\u00f3rd\u00e3o do TCU, n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprindo pelos Munic\u00edpios brasileiros. \r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao veto do rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF! \"N\u00e3o\" ao Veto n\u00ba 48.20.005!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDIA DO RADIALISTA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Radialista. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de registrar o encaminhamento do PL, quero fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 data de hoje, o Dia do Radialista.\r\nQuero desejar sucesso a todos os radialistas deste Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 que estamos falando de comunica\u00e7\u00e3o, quero desejar sorte tamb\u00e9m ao jornalista Roberto Cabrini, um grande rep\u00f3rter investigativo do Brasil, que hoje teve o seu contrato com o SBT encerrado. Tomara que o Brasil possa se reencontrar com Cabrini em outra emissora de televis\u00e3o muito em breve!\r\nO PL encaminha \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL encaminha \"sim\" ao parecer, para que o FNDE possa continuar fazendo obras que reequipem a infraestrutura da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nFica aqui o nosso voto, registrado em nome do partido: \"sim\" ao parecer do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PISO SALARIAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, ESCOLA P\u00daBLICA, REAJUSTE, INFLA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF).",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de altera\u00e7\u00e3o das regras de reajuste salarial de professores, em estudo pelo Governo Federal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais e do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; bem como da destina\u00e7\u00e3o dos recursos deles oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que nos acompanham nesta sess\u00e3o, telespectadores da TV C\u00e2mara, venho hoje demonstrar minha indigna\u00e7\u00e3o com a proposta que est\u00e1 sendo estudada pelo Governo do Presidente Bolsonaro que muda a regra de reajuste para o sal\u00e1rio do professor. N\u00f3s tivemos, em 2008, um grande avan\u00e7o com o Presidente Lula, que foi a Lei do Piso, a san\u00e7\u00e3o da Lei do Piso. Agora o Governo Bolsonaro estuda mudar essa regra, colocando como par\u00e2metro a infla\u00e7\u00e3o.\r\nOra, se isso j\u00e1 estivesse valendo em 2020, por exemplo, o reajuste do professor teria sido de 4,6%, em vez de 12,84%. J\u00e1 \u00e9 muito pouco um reajuste de 12,84% para um profissional que trabalha tanto e que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil como \u00e9 o professor. Imagine, ent\u00e3o, um reajuste de 4,6%.\r\nO piso do professor hoje \u00e9 de 2.886 reais. S\u00f3 o aux\u00edlio-moradia do Ministro Paulo Guedes - que \u00e9 quem est\u00e1 planejando fazer essa medida provis\u00f3ria - \u00e9 de 7.733 reais, ou seja, s\u00f3 o aux\u00edlio-moradia do Ministro Paulo Guedes \u00e9 quase 3 vezes mais que o sal\u00e1rio de um professor.\r\nComo n\u00f3s vamos falar em investir na educa\u00e7\u00e3o, em valorizar o profissional da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o professor, com uma medida como essa? Isso n\u00e3o tem o meu apoio. O meu partido faz parte da base do Governo, mas eu sou Governo quando o Governo defende o que \u00e9 bom para o Brasil. Nesse caso, eu serei contra e vou lutar contra aqui neste plen\u00e1rio.\r\nEstou tamb\u00e9m lutando contra o veto do rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF, que foi outro absurdo provocado pelo Presidente Bolsonaro, negando um direito que \u00e9 do professor. N\u00f3s estamos aqui prestes a derrubar esse veto nos pr\u00f3ximos dias. Vamos lutar como gigantes aqui neste plen\u00e1rio para que essa mudan\u00e7a proposta pelo Governo n\u00e3o seja aprovada.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que isso aconte\u00e7a. Qual \u00e9 o incentivo que n\u00f3s vamos dar ao professor brasileiro, que, nesta pandemia, teve que se reinventar? Qual \u00e9 o incentivo que n\u00f3s vamos dar a ele, dizendo que o reajuste que ele vai ter anual vai ser baseado na infla\u00e7\u00e3o? O incentivo \u00e9 zero para esse profissional. O incentivo \u00e9 zero para o professor.\r\nEu vi professor que, agora na pandemia, por exemplo, l\u00e1 em Angelim, no agreste de Pernambuco, teve que pegar uma bicicleta para levar tarefa para os alunos na zona rural, porque l\u00e1 na zona rural os alunos n\u00e3o tinham acesso \u00e0 Internet. N\u00f3s precisamos respeitar o professor!\r\nSr. Presidente Bolsonaro, n\u00e3o esque\u00e7a que, antes de estar sentado nessa cadeira de Presidente da Rep\u00fablica, o senhor estava sentado em uma carteira de uma sala de aula.\r\nMinistro Paulo Guedes, n\u00e3o esque\u00e7a o que os professores representaram na sua vida. Se n\u00e3o fossem os professores, V.Exa. n\u00e3o seria hoje o Ministro que \u00e9.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aqui justi\u00e7a aos professores brasileiros e que isso n\u00e3o passe e n\u00e3o tenha guarida aqui neste Congresso Nacional, nem pelos Deputados nem pelos Senadores. Pelos professores, tudo! E n\u00f3s vamos at\u00e9 o fim defendendo os seus interesses aqui.\r\nPe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABUSO DO PODER ECON\u00d4MICO ,EMERSON CORDEIRO, PREFEITO, CAMPANHA ELEITORAL,  REELEI\u00c7\u00c3O, PO\u00c7\u00c3O (PE), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de abuso de poder econ\u00f4mico pelo Prefeito Emerson Cordeiro na campanha \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o, Estado de Pernambuco. Celeridade no julgamento de a\u00e7\u00e3o movida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o gestor municipal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que nos acompanham atrav\u00e9s do sistema de vota\u00e7\u00e3o remoto, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu venho hoje aqui fazer um alerta sobre algo muito grave que est\u00e1 acontecendo principalmente no interior dos Estados do Nordeste.\r\nL\u00e1 em Pernambuco, a cada semana que passa, n\u00f3s temos acompanhado com muita tristeza den\u00fancias de abuso de poder econ\u00f4mico, de abuso de poder pol\u00edtico nas campanhas eleitorais deste ano.\r\nPasmem os senhores, em Po\u00e7\u00e3o, que fica no agreste de Pernambuco, o Prefeito Merson, que \u00e9 candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, mandou distribuir cerca de 2 mil cestas b\u00e1sicas para a comunidade daquele Munic\u00edpio. \r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico tomou conhecimento disso e, no momento dessa distribui\u00e7\u00e3o, a Policia Militar foi ao local e levou a Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social para a delegacia. Quando chegou l\u00e1, ela disse que as cestas haviam sido adquiridas com recursos enviados pelo Governo Federal para o combate \u00e0 COVID-19.\r\nO promotor, em uma a\u00e7\u00e3o brilhante, e eu queria inclusive parabenizar o Promotor Jeferson M\u00e1rcio, disse que as fotografias e as filmagens comprovam, sem qualquer sombra de d\u00favidas, a pr\u00e1tica de abuso de poder econ\u00f4mico, caracterizada a capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de sufr\u00e1gio, ou seja, a capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de votos.\r\nO que acontece agora? O Prefeito Merson, que disputa a reelei\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sofrendo essa a\u00e7\u00e3o. Agora a sua candidatura fica sub judice. Ningu\u00e9m mais tem a certeza de que o voto para ele vai valer. Mesmo que ele venha a ganhar a elei\u00e7\u00e3o, o que as pesquisas j\u00e1 mostram que n\u00e3o ir\u00e1 acontecer, ele poder\u00e1 n\u00e3o assumir o mandato. Ou seja, quem vota em um candidato que est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o judicial eleitoral pode perder o voto.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a resposta que a Justi\u00e7a precisa dar. N\u00f3s pedimos a condena\u00e7\u00e3o, pedimos a celeridade no julgamento dessa a\u00e7\u00e3o para que pol\u00edticos dessa natureza sejam eliminados da vida p\u00fablica. Algu\u00e9m que se utiliza da fome para dar cesta b\u00e1sica em troca de voto, como diz o Promotor de Po\u00e7\u00e3o, n\u00e3o merece ser votado, n\u00e3o merece sequer ser chamado de ser humano, porque se aproveita da fome para se promover, inclusive com dinheiro p\u00fablico. \r\n\u00c9 merecida essa a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico l\u00e1 em Po\u00e7\u00e3o. E mais uma vez parabenizo o Promotor Jeferson M\u00e1rcio pela brilhante atua\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer ao povo de Po\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se preocupar, porque as cestas b\u00e1sicas, segundo pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ser\u00e3o distribu\u00eddas pela igreja, sem nenhuma vincula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nFica aqui um alerta: quem votar no Merson correr\u00e1 um s\u00e9rio risco de perder o voto. E quem vai assumir a Prefeitura \u00e9 o Nego Leda, conforme o povo j\u00e1 pede l\u00e1.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra isso o que eu queria dizer.\r\nPe\u00e7o o registro dessa den\u00fancia de abuso de poder econ\u00f4mico no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, REELEI\u00c7\u00c3O, RAQUEL LYRA, PREFEITA, VEREADOR, PERNAMBUCO, CARUARU (PE), JO\u00c3O LYRA NETO, EX-GOVERNADOR, FERNANDO LYRA, EX-DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO PINHEIRO, VICE-PREFEITO, FERNANDO RODOLFO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PREFEITURA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos Municipais e Vereadores eleitos no Pa\u00eds. Reelei\u00e7\u00e3o da Prefeita Raquel Lyra, do Munic\u00edpio de Caruaru, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, eu venho aqui hoje parabenizar os Prefeitos e Vereadores eleitos no Brasil, no \u00faltimo domingo, principalmente os do meu Estado, Pernambuco. Eu gostaria de falar especificamente sobre Caruaru, que \u00e9 a maior cidade do interior.\r\nCaruaru assistiu a uma expressiva vit\u00f3ria da Prefeita Raquel Lyra, que disputou a reelei\u00e7\u00e3o, ultrapassando a casa dos 100 mil votos, o que ocorre pela primeira vez na hist\u00f3ria. Ela chegou a mais de 114 mil votos.\r\nIsso \u00e9 fruto de um grande trabalho que foi realizado ao longo dos \u00faltimos 4 anos, numa gest\u00e3o exitosa, que olhou muito mais para quem tem menos, olhou mais para quem est\u00e1 nas \u00e1reas mais vulner\u00e1veis da cidade.\r\nPortanto, eu gostaria de deixar o registro dos nossos parab\u00e9ns e o reconhecimento do grande trabalho feito pela Prefeita Raquel Lyra.\r\nTenho certeza de que agora a cidade de Caruaru fala mais grosso em Pernambuco com essa vit\u00f3ria expressiva de Raquel. Ela ser\u00e1, sem sombra de d\u00favidas, uma voz firme no processo eleitoral de 2022 com o objetivo de tirar o Estado de Pernambuco das m\u00e3os do PSB.\r\nEssa lideran\u00e7a de Raquel n\u00e3o foi constru\u00edda da noite para o dia. Raquel \u00e9 l\u00edder, e isso vem de ber\u00e7o. Ela \u00e9 sobrinha do saudoso ex-Deputado Federal Fernando Lyra, que, nesta Casa, por seis mandatos, seguiu a trajet\u00f3ria dos \u00e9ticos, e \u00e9 filha do ex-Governador Jo\u00e3o Lyra Neto, grande lideran\u00e7a pol\u00edtica de Pernambuco. \r\nJo\u00e3o Lyra Neto \u00e9 um dos nomes que muito provavelmente ir\u00e1 orgulhar o Estado de Pernambuco, Caruaru e o Agreste por meio de representa\u00e7\u00e3o no Senado Federal. Ser\u00e1 um grande sonho ver Jo\u00e3o Lyra Senador ou ver a pr\u00f3pria Raquel Lyra, quem sabe, at\u00e9 Governadora de Pernambuco, pela lideran\u00e7a que alcan\u00e7ou nas urnas, com o reconhecimento do seu trabalho em Caruaru.\r\nEu queria tamb\u00e9m estender esses parab\u00e9ns a todos aqueles que trabalharam com Raquel nesses \u00faltimos 4 anos, porque ningu\u00e9m constr\u00f3i uma vit\u00f3ria como essa sozinho, ningu\u00e9m constr\u00f3i um Governo como o dela sozinho. Raquel teve a sorte e a capacidade de escolher pessoas de bem, pessoas preparadas para conduzir com ela os destinos de Caruaru, e o resultado foi o que vimos. O orgulho que n\u00f3s vemos em Raquel pelo fato de ser Prefeita de Caruaru \u00e9 o mesmo orgulho que n\u00f3s vemos nos seus secret\u00e1rios, nos auxiliares e em todos aqueles que trabalham na Prefeitura.\r\nTiro o chap\u00e9u para a expressiva vit\u00f3ria de Raquel Lyra em Caruaru e fa\u00e7o votos de sucesso nesse segundo mandato. Espero que, ao lado do Vice-Prefeito Rodrigo Pinheiro, ela possa cumprir todos os compromissos.\r\nN\u00f3s aqui, como Deputado Federal, iremos ajudar a destravar os recursos e a colocar emendas parlamentares, assim como fizemos agora - mais de 500 mil reais est\u00e3o sendo depositados na conta da Prefeitura para investimento em a\u00e7\u00e3o social logo depois da elei\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o nosso mandato est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de Caruaru, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Prefeita Raquel Lyra, como sempre esteve.\r\nGostaria que este discurso fosse divulgado no Programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PROFESSOR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA INTERMINISTERIAL, REAJUSTE SALARIAL, PROFESSOR, SERVIDOR P\u00daBLICO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento de acordo estabelecido com credores para o pagamento, com desconto, de precat\u00f3rios federais e de acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica, e a destina\u00e7\u00e3o dos recursos deles oriundos para o combate \u00e0 Covid-19. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de revoga\u00e7\u00e3o da Portaria Interministerial n\u00ba 3, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros operacionais do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB para o exerc\u00edcio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer um apelo ao Presidente do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre: que paute para a pr\u00f3xima sess\u00e3o, que ser\u00e1 realizada no dia 16 deste m\u00eas, o Veto n\u00ba 48. \u00c9 o veto que trata, entre outras quest\u00f5es, do rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF para os professores brasileiros. O Presidente da Rep\u00fablica vetou esse trecho da lei no m\u00eas de setembro, n\u00f3s j\u00e1 estamos em dezembro, e at\u00e9 agora nada de o Presidente Davi Alcolumbre pautar o Veto 48.\r\nN\u00f3s fazemos esse pedido em nome dos professores. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, \u00e9 uma quest\u00e3o de reconhecimento de um direito dos professores brasileiros, o direito ao acesso a esse dinheiro dos precat\u00f3rios do FUNDEF. \u00c9 uma luta que travamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados desde o in\u00edcio do nosso mandato. Pedimos, portanto, aos L\u00edderes partid\u00e1rios da C\u00e2mara e do Senado e ao Presidente Davi Alcolumbre sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o a isso e que paute o Veto 48 para a pr\u00f3xima sess\u00e3o, a sess\u00e3o do dia 16.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de fazer um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro: que suste os efeitos da Portaria Interministerial n\u00ba 3. Essa portaria \u00e9 mais uma grande covardia contra os professores brasileiros. A portaria acaba gerando um preju\u00edzo para o professor, haja vista que zera o reajuste anual para 2021. O professor brasileiro j\u00e1 ganha muito pouco. O piso salarial da categoria neste Pa\u00eds \u00e9 de R$ 2.886,00. Isso mostra a desigualdade existente no nosso Brasil entre os servidores p\u00fablicos. N\u00f3s temos aqui no Brasil servidores p\u00fablicos que ganham altos sal\u00e1rios e que nem de longe t\u00eam os preju\u00edzos que os professores brasileiros t\u00eam, provocados por pol\u00edticas governamentais do Presidente Bolsonaro. Por isso pedimos sensibilidade ao Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m. Se n\u00e3o houver a revoga\u00e7\u00e3o, que o Congresso suste, atrav\u00e9s de um decreto legislativo, os efeitos dessa portaria, que, repito, \u00e9 mais uma grande covardia contra o professor brasileiro.\r\nGostaria que este discurso fosse registrado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMeu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, M\u00daSICO PROFISSIONAL, PREJU\u00cdZO, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, DECIS\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nM\u00daSICO PROFISSIONAL, INT\u00c9RPRETE, PERNAMBUCO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, FERNANDO RODOLFO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, contr\u00e1ria \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicos em bares e restaurantes. Conveni\u00eancia de concess\u00e3o, pelo Governo Estadual, de aux\u00edlio financeiro emergencial \u00e0 classe. Defesa da inclus\u00e3o de m\u00fasicos e int\u00e9rpretes na proposta governamental de concess\u00e3o de aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo em geral que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, venho hoje falar de uma grande injusti\u00e7a que est\u00e1 acontecendo, no meu Estado de Pernambuco, com os m\u00fasicos, em raz\u00e3o do decreto do Governador Paulo C\u00e2mara que pro\u00edbe a apresenta\u00e7\u00e3o da classe em bares e restaurantes. Os bares e os restaurantes est\u00e3o abertos para o p\u00fablico, e s\u00f3 quem n\u00e3o pode trabalhar s\u00e3o os m\u00fasicos daquele Estado.\r\nChegou-se ao extremo de m\u00fasicos terem que vender seus instrumentos para poder garantir a feira em casa. Isso \u00e9 desumano! Eu falei nesta semana e repito aqui que \u00e9 importante que o Governador Paulo C\u00e2mara coloque a m\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o e veja a situa\u00e7\u00e3o que esses m\u00fasicos, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia, est\u00e3o enfrentando no Estado. Por que n\u00e3o se criar um aux\u00edlio emergencial em Pernambuco para atender a esse p\u00fablico, a essa classe que est\u00e1 vivendo um grande dilema, sem conseguir trabalhar?\r\nOra, o Estado de Pernambuco \u00e9 rico, o Governador sabe cobrar impostos. O Estado n\u00e3o est\u00e1 quebrado, pode muito bem fazer este gesto: tirar com uma m\u00e3o, mas recompensar com a outra. \r\nE n\u00f3s, Sr. Presidente, iremos trazer essa discuss\u00e3o para o plano federal. Eu irei apresentar uma emenda de plen\u00e1rio, que j\u00e1 est\u00e1 pronta, para que os m\u00fasicos sejam inclu\u00eddos no aux\u00edlio emergencial, caso o Governo Federal retome esse programa. \r\nO nosso texto diz o seguinte: \r\nFica assegurado aux\u00edlio financeiro emergencial a m\u00fasicos e int\u00e9rpretes que estejam temporariamente impedidos de se apresentarem em bares, restaurantes ou estabelecimentos comerciais, por ordem de decretos estaduais ou municipais regulamentadores de medidas restritivas, decorrentes do novo coronav\u00edrus.\r\nEm Pernambuco, a pandemia est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de estabilidade h\u00e1 muitos dias. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 sentido manter esse decreto em vigor.\r\nGovernador, pedimos que o senhor coloque a m\u00e3o na consci\u00eancia, a m\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o e olhe, com carinho, para essa classe de trabalhadores que est\u00e1 desamparada, sem ter o que fazer e no desespero porque, quando eles puderem retornar ao trabalho, n\u00e3o ter\u00e3o nem mais seus instrumentos musicais. \r\nVejam s\u00f3 a crise que essa classe est\u00e1 enfrentando. Trago aqui esse alerta, em nome de muitos m\u00fasicos do nosso Estado de Pernambuco.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, gostaria apenas de registrar minha alegria e meu orgulho de ser autor do Projeto de Lei n\u00b0 25, de 2021, que est\u00e1 sendo discutido nesta tarde aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Trata-se de um projeto que d\u00e1 respostas \u00e0 sociedade, que n\u00e3o aguentava mais ver tantos casos de furadas de fila e de desvios de doses da vacina contra o coronav\u00edrus espalhados por todos os cantos do nosso Pa\u00eds. Esse projeto foi constru\u00eddo com toda a nossa assessoria.\r\nQuero aqui agradecer o empenho de toda a nossa equipe de juristas, os advogados, os t\u00e9cnicos legislativos que nos ajudaram na elabora\u00e7\u00e3o desse texto. Quero agradecer tamb\u00e9m a dedica\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes, que entenderam a import\u00e2ncia desse projeto, e o brilhante trabalho feito pela Deputada Margarete Coelho, que \u00e9 a Relatora. Tenho certeza de que o projeto ser\u00e1 aprovado aqui, ser\u00e1 aprovado no Senado, vai virar lei e dar a resposta que a sociedade brasileira espera.\r\nSr. Presidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do povo pernambucano com a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  pelo Governador Paulo C\u00e2mara. Incompet\u00eancia do Governador na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, eu trago hoje uma indigna\u00e7\u00e3o que tem tomado conta do meu Estado de Pernambuco, indigna\u00e7\u00e3o contra...\r\n\t\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Fora, Bolsonaro! A\u00ed voc\u00ea disse: \"Fora, Bolsonaro!\"(Risos.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Joseildo, o microfone!\r\nO SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que meu tempo seja restabelecido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que se restabele\u00e7a o tempo de S.Exa., 3 minutos, por gentileza, para que S.Exa. comece desde o in\u00edcio o seu pronunciamento.\r\nO SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE) - Sr. Presidente, eu trago hoje a este plen\u00e1rio a indigna\u00e7\u00e3o do povo de Pernambuco com uma medida tomada pelo Governador Paulo C\u00e2mara. O Governador baixa um decreto, sem nenhuma base cient\u00edfica, sem nenhuma base l\u00f3gica, e provoca uma verdadeira pandemia da fome em Pernambuco, porque come\u00e7a a fechar os estabelecimentos comerciais a seu bel-prazer, dizendo que n\u00e3o s\u00e3o servi\u00e7os essenciais.\r\nOra, onde est\u00e1 escrito o que \u00e9 ou n\u00e3o essencial? V\u00e1 dizer para um gar\u00e7om que trabalha \u00e0 noite que o trabalho dele n\u00e3o \u00e9 essencial. \u00c9 com esse trabalho que ele garante o sustento da sua fam\u00edlia, paga seu aluguel, faz a feira da sua casa. Ent\u00e3o, os servi\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o essenciais para quem? Para o Governador do Estado.\r\nNingu\u00e9m est\u00e1 conseguindo entender l\u00e1 em Pernambuco por que as igrejas, por exemplo, podem funcionar durante o dia, mas n\u00e3o \u00e0 noite, de segunda \u00e0 sexta, e no final de semana n\u00e3o podem funcionar em hor\u00e1rio nenhum. Quem foi que disse ao Governador que o v\u00edrus que provoca a COVID-19 tem hora e dia para atuar? Esse Governador est\u00e1 perdido, \u00e9 um Governador incompetente, incapaz de gerir uma crise do tamanho da que n\u00f3s estamos enfrentando.\r\nEu quero fazer um apelo, na verdade, um desafio a esse Governador: Governador Paulo C\u00e2mara, n\u00e3o espere amanh\u00e3, hoje mesmo baixe um decreto dizendo que aquelas pessoas que perderam o emprego por causa do seu decreto n\u00e3o precisam pagar conta de \u00e1gua nem impostos ao Estado de Pernambuco durante o ano de 2021. Baixe um decreto dizendo que os empres\u00e1rios que quebraram por causa do seu decreto sem l\u00f3gica e sem base cient\u00edfica est\u00e3o livres de pagar impostos ao Estado. Mexer no bolso de quem trabalha, de quem precisa \u00e9 f\u00e1cil, mas mexer nos cofres do Estado de Pernambuco o senhor n\u00e3o deixa. J\u00e1 que o senhor \u00e9 o bonz\u00e3o, \u00e9 o Governador que sabe tudo, \u00e9 o dono da verdade, fa\u00e7a isto: tire com uma m\u00e3o, mas recomponha com a outra.\r\nComo \u00e9 que se vai pagar imposto, Governador, se n\u00e3o se trabalha? As contas est\u00e3o chegando, o IPVA est\u00e1 chegando, a conta de \u00e1gua est\u00e1 chegando, assim como v\u00e1rios outros impostos, porque o seu Governo \u00e9 o que mais cobra imposto na Regi\u00e3o Nordeste. As cobran\u00e7as est\u00e3o chegando. Abra a m\u00e3o delas, ent\u00e3o, porque, assim, o senhor estar\u00e1 sendo justo. Eu seria o primeiro a vir aqui elogiar. Sabe por que o senhor n\u00e3o faz isso? Porque o senhor \u00e9 um Governador pau-mandado, incompetente e incapaz.\r\nSr. Presidente, eu gostaria do registro deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "R\u00c1DIO, CARUARU (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 R\u00e1dio Cidade, ao ensejo do transcurso do primeiro  anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o, instalada no Munic\u00edpio de Caruaru, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que nos acompanham atrav\u00e9s do sistema remoto, p\u00fablico que nos v\u00ea pela TV C\u00e2mara, \u00e9 com imensa alegria que venho, hoje, fazer um registro mais do que justo: o do anivers\u00e1rio da R\u00e1dio Cidade, na minha querida Caruaru, l\u00e1 no Agreste de Pernambuco.\r\nCaruaru, Sr. Presidente, \u00e9 a maior cidade do interior daquele Estado. \u00c9 uma cidade que vem se destacando ao longo dos \u00faltimos anos pela qualidade dos profissionais de comunica\u00e7\u00e3o e dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 nesse contexto que se insere a R\u00e1dio Cidade.\r\nA R\u00e1dio Cidade \u00e9 fruto da compra da antiga R\u00e1dio Liberdade AM, do grupo Luiz Lacerda. Foi uma iniciativa do empres\u00e1rio vision\u00e1rio Adolfo Jos\u00e9. \r\nEle comprou a R\u00e1dio Liberdade AM e transformou-a na R\u00e1dio Cidade FM, que fez uma grande diferen\u00e7a nos meios de comunica\u00e7\u00e3o em Caruaru. \u00c9 uma r\u00e1dio de alto n\u00edvel e que tem um time de profissionais tamb\u00e9m de alto n\u00edvel, os quais fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar um por um. Renata Torres \u00e9 uma grande e competente jornalista, que faz inveja a qualquer profissional de comunica\u00e7\u00e3o dos grandes ve\u00edculos das capitais. M\u00e1rio Fl\u00e1vio \u00e9 um dos melhores analistas pol\u00edticos do interior de Pernambuco e, por que n\u00e3o dizer, do Estado de Pernambuco - tenho a honra de ter sido aluno dele na faculdade de Jornalismo em Caruaru. Eri Santos, grande Eri Santos, \u00e9 cronista esportivo que est\u00e1 entre os melhores; est\u00e1 no Top 3 de Pernambuco. H\u00e1 tamb\u00e9m Juninho Santhana, David Sebastian e o grande professor Marco Aur\u00e9lio, cientista pol\u00edtico, analista de m\u00e3o cheia. Cito tamb\u00e9m Ana Rebeca Passos, La\u00eds Flor\u00eancio, Wagner Alex e tantos outros que fazem parte desse time.\r\nComo eu disse, a R\u00e1dio Cidade foi uma iniciativa do empres\u00e1rio Adolfo Jos\u00e9, grande empres\u00e1rio, que tem contribu\u00eddo muito para a economia de Caruaru e presenteou a cidade com essa emissora de r\u00e1dio. A Dire\u00e7\u00e3o Administrativa dessa emissora \u00e9 do Rodolfo Silva, a Dire\u00e7\u00e3o de Jornalismo \u00e9 da Renata Torres, e o M\u00e1rio Fl\u00e1vio \u00e9 o Diretor de Programa\u00e7\u00e3o.\r\nFiz quest\u00e3o, Sr. Presidente, de trazer esse assunto, de fazer esse registro p\u00fablico na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, porque a R\u00e1dio Cidade e toda a sua equipe merecem essa homenagem.\r\nMeu muito obrigado. Desejo muitos anos de vida \u00e0 R\u00e1dio Cidade, de Caruaru, que, no dia 16 de mar\u00e7o, completar\u00e1 1 ano de funda\u00e7\u00e3o. \u00c9 1 ano proporcionando alegrias e um bom jornalismo para o povo de Caruaru e para o agreste de Pernambuco.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nGostaria de pedir a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, LOCKDOWN, CR\u00cdTICA, DESATIVA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL DE CAMPANHA, TRATAMENTO MEDICO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.\r\nGOVERNO, PERNAMBUCO, CORRUP\u00c7\u00c3O, DESVIO, RECURSOS PUBLICOS. \r\nCRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Decreta\u00e7\u00e3o de novo lockdown pelo Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara. Equ\u00edvoco da desativa\u00e7\u00e3o de hospitais de campanha pelo Gestor Estadual. Den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o e desvio de recursos no \u00e2mbito do Governo de Pernambuco. Desconhecimento do colapso da rede de sa\u00fade p\u00fablica pelo Governador Paulo C\u00e2mara.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, o Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, decretou um novo lockdown em nosso Estado.\r\nAqui eu n\u00e3o queria entrar no m\u00e9rito, apenas fazer um questionamento. O Governador alega que, se n\u00e3o tomasse essa medida, certamente o Estado entraria em colapso, a rede de sa\u00fade entraria em colapso e faltariam leitos para as pessoas que est\u00e3o com COVID-19. \r\nPois bem, eu fa\u00e7o, ent\u00e3o, um questionamento. No ano passado, quando surgiu a pandemia, o Governo Federal mandou para Pernambuco, s\u00f3 para as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 COVID-19, cerca de 5 bilh\u00f5es de reais.\r\nV\u00e1rios hospitais de campanha foram montados, foram constru\u00eddos naquele momento.\r\nSabia-se que, inevitavelmente, entrar\u00edamos numa segunda onda da COVID-19. Era previs\u00edvel. E o que o Estado fez? Quando os n\u00fameros come\u00e7aram a diminuir, o Estado desativou os hospitais de campanha. Eu pergunto: se esses hospitais tivessem sido preservados pelo Governador Paulo C\u00e2mara, seria necess\u00e1rio agora um novo lockdown? V\u00e1rios leitos de UTI foram montados naquele momento, foram desativados depois e ser\u00e3o montados novamente agora.\r\nUma reportagem me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o e traz uma informa\u00e7\u00e3o interessante. Um hospital de campanha montado no Recife pelo Governo do PSB, o Governo Paulo C\u00e2mara, custou 7,5 milh\u00f5es de reais no ano passado. O Governo desativou esse hospital e agora vai reativ\u00e1-lo por 12,5 milh\u00f5es de reais, ou seja, 5 milh\u00f5es a mais, para pegar mais dinheiro do Governo Federal.\r\nAs den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o e desvio de verbas v\u00e3o se somando uma atr\u00e1s da outra. Basta lembrar que o ex-Prefeito do Recife que Paulo C\u00e2mara quer eleger como seu sucessor no ano que vem responde a seis processos de corrup\u00e7\u00e3o e a den\u00fancias de desvio e de mau uso do dinheiro para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nGovernador, n\u00e3o fale em colapso da rede de sa\u00fade em Pernambuco, porque ela j\u00e1 est\u00e1 em colapso h\u00e1 muito tempo. Basta perguntar a quem precisa ser atendido no Hospital da Restaura\u00e7\u00e3o. Basta perguntar a quem precisa ser atendido no Hospital Regional do Agreste, em Caruaru. Cansei de denunciar que pacientes estavam esperando dias e dias nos corredores dos hospitais. \u00c9 a mesma situa\u00e7\u00e3o no Hospital da Restaura\u00e7\u00e3o e em tantos outros hospitais da rede estadual. S\u00f3 o senhor n\u00e3o sabe que a rede de sa\u00fade de Pernambuco est\u00e1 em colapso, porque certamente nunca precisou utilizar o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, nem o senhor e nem os seus, mas eu, que venho de baixo, que sei muito bem o que \u00e9 a sa\u00fade p\u00fablica de Pernambuco, posso falar que esse colapso j\u00e1 existe h\u00e1 muito tempo. Se o senhor tivesse sido respons\u00e1vel e tivesse preservado os hospitais de campanha no ano passado, certamente estar\u00edamos preservando a economia e os empregos do povo de Pernambuco neste ano, neste momento da segunda onda.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), PROFESSOR, PRECAT\u00d3RIO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados aqui no plen\u00e1rio e aqueles que nos acompanham pelo Sistema de Delibera\u00e7\u00e3o Remota, p\u00fablico que nos assiste atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e da TV Senado, eu venho aqui hoje fazer o registro de um dia hist\u00f3rico para os professores brasileiros.\r\nEst\u00e1 na pauta de hoje o Veto n\u00ba 48.\r\nNo seu item 5, esse veto trata de uma mat\u00e9ria muito importante para a classe dos professores brasileiros, que \u00e9 o rateio dos precat\u00f3rios do antigo FUNDEF, em no m\u00ednimo 60%, com a classe dos professores.\r\n\u00c9 importante, primeiro, reconhecer o valor que o professor tem para o nosso Pa\u00eds. Se n\u00e3o fossem os professores, nenhum de n\u00f3s estaria aqui. Estamos aqui porque um dia tivemos professores que se dedicaram a nos ensinar. E hoje este Plen\u00e1rio, este Congresso tem a oportunidade de fazer justi\u00e7a aos professores brasileiros derrubando o Veto n\u00ba 48, item 5, do Presidente Bolsonaro.\r\nN\u00f3s estamos falando de um assunto que vem sendo debatido ao longo dos \u00faltimos 3 anos com a classe dos professores, desde quando o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o se manifestou contr\u00e1rio ao rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF.\r\nEntre os anos de 1996 e 2007, a Uni\u00e3o errou o c\u00e1lculo na hora de repassar a complementa\u00e7\u00e3o do FUNDEF para os Estados e Munic\u00edpios e, com isso, provocou um grande preju\u00edzo aos professores, que tinham, pela lei, direito a 60% daquilo que chegava de complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Diante disso, em projeto de lei apresentado aqui pelo Deputado Marcelo Ramos no ano passado, ele, atendendo a um pedido nosso, incluiu no seu texto um artigo prevendo o rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF com os professores. Isso foi aprovado, mas foi vetado pelo Presidente Bolsonaro, que usou o argumento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o para dizer que era contra a san\u00e7\u00e3o daquela lei.\r\nOra, n\u00f3s estamos aqui exatamente para fazer leis, e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ao se posicionar contra o rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF, assim o fez justamente por n\u00e3o existir uma lei. Ent\u00e3o, o Congresso Nacional n\u00e3o pode abaixar a cabe\u00e7a para o que pensa o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. N\u00f3s estamos aqui para corrigir a falta de lei.\r\nEu, particularmente, j\u00e1 estive por tr\u00eas ocasi\u00f5es no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o tratando desse assunto e, nas tr\u00eas ocasi\u00f5es, eu ouvi a mesma coisa: \"Tem que fazer uma lei, porque o ac\u00f3rd\u00e3o do TCU existe justamente porque n\u00e3o existe uma lei\". A chance est\u00e1 nas nossas m\u00e3os hoje, ao analisar o Veto n\u00ba 48, item 5, relativo aos precat\u00f3rios do FUNDEF.\r\nAo longo desses \u00faltimos meses, eu tenho travado uma grande luta em defesa dessa pauta, junto aos professores do meu Estado e de outros Estados do Nordeste. Fizemos diversas audi\u00eancias p\u00fablicas tratando desse tema, e, em todas elas, a esperan\u00e7a estava viva no olhar de cada professor brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o temos o direito de matar essa esperan\u00e7a hoje votando pela manuten\u00e7\u00e3o desse veto. Por isso, eu pe\u00e7o que analisem com carinho e com sentimento de justi\u00e7a o Veto n\u00ba 48, item 5, para que possamos restaurar esse direito dos professores e dar a eles o que lhes \u00e9 devido.\r\nEu ouvi, ao longo desses \u00faltimos meses, Sr. Presidente Rodrigo Pacheco, muitos relatos de esperan\u00e7a, projetos que est\u00e3o sendo feitos pelos professores para assim que receberem esse dinheiro. N\u00f3s temos aqui a grande oportunidade, neste dia, nesta quarta-feira, de devolver o sonho aos professores brasileiros \u00e0 medida que eles tiverem acesso a esse recurso.\r\nEsse \u00e9 o meu primeiro discurso hoje nesta sess\u00e3o. Espero tocar no cora\u00e7\u00e3o de cada Deputado e de cada Senador para que n\u00f3s possamos derrubar esse veto e fazer justi\u00e7a aos professores brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.\r\nVETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela rejei\u00e7\u00e3o do item 5 do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (Bloco/PL - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes da orienta\u00e7\u00e3o do PL, eu queria registrar o nosso agradecimento aos Deputados que votaram pela derrubada do item 5 do Veto 48/20, que estava no bloco anterior, atendendo a um apelo dos professores brasileiros. \r\nQuanto a este veto espec\u00edfico, o PL orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021,  MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS),  APROVA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO,  COMPANHIA HIDROEL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF).",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara ou pelo sistema remoto de vota\u00e7\u00e3o, eu gostaria de deixar registrada aqui hoje a minha solidariedade a todos os chesfianos, aqueles que fazem a CHESF, a Companhia Hidroel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco.\r\nOs chesfianos tiveram um baque nesta semana, nos \u00faltimos dias no Congresso Nacional, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado, com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, que abre caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o dessa companhia t\u00e3o importante para garantir a seguran\u00e7a energ\u00e9tica e a soberania h\u00eddrica do nosso Nordeste.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o vejo motivos para se falar em privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF, uma vez que ela \u00e9 uma empresa que vem dando lucros, lucros bilion\u00e1rios. S\u00f3 no ano passado, o lucro da CHESF foi da ordem de 6,4 bilh\u00f5es de reais. Nos \u00faltimos 3 anos, vem acumulando um lucro l\u00edquido de 30 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo raz\u00e3o para se falar na privatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa como essa.\r\nQuem votou a favor dessa medida tem uma conta a pagar em rela\u00e7\u00e3o ao Nordeste, tem uma conta a pagar em rela\u00e7\u00e3o a todos os chesfianos. Eu estou fora dessa. Votei contra e n\u00e3o vejo raz\u00e3o nenhuma para votar a favor disso.\r\nEst\u00e1 registrada a minha solidariedade, em especial aos amigos da CHESF em Angelim, no meu Estado de Pernambuco, em Paulo Afonso, que fica na Bahia, mas bem pertinho de Pernambuco. Neste fim de semana, estive no Munic\u00edpio de Jatob\u00e1. A tristeza \u00e9 not\u00f3ria.\r\nQuero mandar um abra\u00e7o ao meu amigo Rog\u00e9rio Ferreira, Prefeito de Jatob\u00e1, tamb\u00e9m chesfiano.\r\nContem comigo, estamos juntos nessa luta, nesse embate aqui em Bras\u00edlia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este breve discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), RATEIO, PROFESSOR, LEI FEDERAL, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), PRECAT\u00d3RIO, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE.\r\nDEFESA, APOIAMENTO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2170/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), RECURSOS FINANCEIROS, ENSINO, DESPESA, PAGAMENTO, PARCELA N\u00c3O REMUNERAT\u00d3RIA, CORPO DOCENTE, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, FERNANDO RODOLFO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Empenho do orador no pagamento ao professorado brasileiro de precat\u00f3rios oriundos do antigo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.170, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para especifica\u00e7\u00e3o como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, as parcelas n\u00e3o remunerat\u00f3rias pagas ao pessoal docente e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o ativos, inativos e pensionistas, decorrentes de decis\u00e3o judicial transitada em julgado. Pedido aos Deputados de assinatura do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e p\u00fablico em geral que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, o rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF j\u00e1 est\u00e1 virando uma novela, por isso eu quero me dirigir de modo especial hoje diretamente aos professores brasileiros.\r\nH\u00e1 quase 2 anos e meio, n\u00f3s temos travado uma luta aqui nesta C\u00e2mara, aqui neste Parlamento, em favor dos professores, no que diz respeito a esse direito que eles t\u00eam ao rateio dos precat\u00f3rios do FUNDEF.\r\nPrimeiro, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o em ac\u00f3rd\u00e3o disse que os professores n\u00e3o t\u00eam direito a esse recurso. Ent\u00e3o, n\u00f3s come\u00e7amos a trabalhar aqui uma lei para que esse problema fosse sanado. N\u00f3s conseguimos aprovar a lei depois de muita luta, e o Presidente da Rep\u00fablica a vetou. N\u00f3s conseguimos derrubar o veto, e ficou faltando apenas a regulamenta\u00e7\u00e3o da lei para que efetivamente os professores tivessem direito a esse recurso. Mas, no meio do caminho, surge agora a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, que foi ao Supremo Tribunal Federal, alegando inconstitucionalidade da lei que n\u00f3s aprovamos aqui.\r\nDiz o nobre Procurador-Geral da Rep\u00fablica que a lei \u00e9 inconstitucional porque a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00e3o prev\u00ea o pagamento de parcela n\u00e3o remunerat\u00f3ria como atividade que se enquadre como de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o do ensino.\r\nPois bem. N\u00f3s apresentamos um projeto de lei que vai, de uma vez por todas, neutralizar esse argumento da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e, consequentemente, vai fragilizar a a\u00e7\u00e3o que tramita no Supremo - \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade - e colocar um ponto final nessa hist\u00f3ria, garantindo esse direito ao professor.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para esperar que esse projeto tramite pelas Comiss\u00f5es, por isso protocolei requerimento de urg\u00eancia. Tenho, desde a \u00faltima semana, falado com os Deputados individualmente, com os L\u00edderes, pedindo apoio a esse projeto, para que ele seja votado com urg\u00eancia aqui em Plen\u00e1rio. Muitos ainda n\u00e3o assinaram o requerimento. Precisamos de 257 assinaturas. J\u00e1 estamos perto. Acredito que, at\u00e9 o come\u00e7o da pr\u00f3xima semana, n\u00f3s alcan\u00e7aremos esse n\u00famero de assinaturas. Mas me assusta ver os partidos que tanto falam na defesa do trabalhador se omitirem diante da import\u00e2ncia desse requerimento. O PT ainda n\u00e3o o assinou, o PDT ainda n\u00e3o o assinou, o PCdoB ainda n\u00e3o o assinou, e o PSB tamb\u00e9m n\u00e3o o assinou. N\u00e3o entendo por que falam tanto na defesa do trabalhador e, agora, quando se trata de um projeto diretamente relacionado \u00e0 defesa do professor, est\u00e3o se omitindo na assinara desse requerimento.\r\nVamos conseguir as assinaturas, vamos pautar com urg\u00eancia esse requerimento e vamos derrubar esse argumento da PGR, para garantir dinheiro na conta do professor, porque nunca foi um favor, sempre foi um direito.\r\nPe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, TRECHO RODOVIARIO, BR-423, RODOVIA FEDERAL,  AGRESTE, PERNAMBUCO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Regozijo com a anunciada duplica\u00e7\u00e3o do trecho da BR-423, na regi\u00e3o do Agreste Meridional de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu venho aqui falar da alegria que vive a popula\u00e7\u00e3o do meu Agreste Meridional de Pernambuco.\r\nComo leg\u00edtimo Deputado Federal do Agreste, quero anunciar que recebi a informa\u00e7\u00e3o do Superintendente do DNIT em Pernambuco, Sr. Cacildo Cavalcante, de que a obra de duplica\u00e7\u00e3o da BR-423, t\u00e3o esperada por n\u00f3s, objeto de tanta luta do meu mandato aqui em Bras\u00edlia, come\u00e7a a virar realidade. Nesta semana, ser\u00e1 feita a assinatura do contrato com a empresa vencedora do processo licitat\u00f3rio. Essa empresa vai executar o projeto ambiental, o projeto executivo e, em seguida, a obra propriamente dita. \r\nEsse \u00e9 um grande avan\u00e7o. Essa \u00e9 uma not\u00edcia que at\u00e9 hoje estava sendo aguardada pela popula\u00e7\u00e3o: a contrata\u00e7\u00e3o da empresa. J\u00e1 se falou muito disso. Desde 2011, vimos na expectativa da duplica\u00e7\u00e3o da BR-423. Contudo, o Agreste n\u00e3o tinha um Deputado presente aqui em Bras\u00edlia, algu\u00e9m que pudesse lutar, algu\u00e9m que pudesse mobilizar a bancada como eu fiz, em 2019 ainda, para que inclu\u00edssemos, na LDO de 2020, a duplica\u00e7\u00e3o da BR-423 como prioridade, e assim foi feito. \r\nForam v\u00e1rias visitas ao DNIT, v\u00e1rias visitas ao Ministro Tarc\u00edsio Gomes, da Infraestrutura. Por duas ocasi\u00f5es estive com o Presidente da Rep\u00fablica tratando dessa obra, que agora come\u00e7a a virar realidade. Nesse primeiro lote, que vai de S\u00e3o Caetano at\u00e9 Lajedo, o investimento ser\u00e1 da ordem de 250 milh\u00f5es de reais. Num segundo momento, a obra vai caminhar de Lajedo at\u00e9 o Munic\u00edpio de Garanhuns.\r\nDe toda sorte, n\u00f3s estamos felizes por estar falando de uma obra que come\u00e7a a virar realidade, que n\u00e3o \u00e9 mais apenas um grande sonho. \u00c9 um sonho, mas \u00e9 um sonho a caminho da sua concretiza\u00e7\u00e3o. Quero externar a minha alegria como representante leg\u00edtimo do povo do Agreste e como lutador que sou, defensor que sou dessa obra da duplica\u00e7\u00e3o da BR-423. Essa obra vai resolver o problema da trafegabilidade e vai ampliar, acelerar o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o, \u00e0 medida que facilitar\u00e1 o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9, de fato, um marco hist\u00f3rico para o Agreste Meridional de Pernambuco. \r\nSr. Presidente, eu gostaria que meu registro da alegria do povo do Agreste fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ERLAN BEZERRA, EMPRESARIO, CRIA\u00c7\u00c3O, CAVALO, GARANHUNS (PE), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Transcurso do 10\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Haras Brejo das Flores, no Munic\u00edpio de Garanhuns, Estado de Pernambuco. Sauda\u00e7\u00e3o ao autor do empreendimento, empres\u00e1rio Erlan Bezerra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de usar hoje este espa\u00e7o para fazer uma homenagem a uma empresa que se tem destacado muito no interior de Pernambuco, na Cidade de Garanhuns, o Haras Brejo das Flores, que neste ano comemora 10 anos de funcionamento na Su\u00ed\u00e7a pernambucana.\r\nO Haras Brejo das Flores \u00e9 fruto de um sonho de um grande amigo, o empres\u00e1rio Erlan Bezerra, que hoje \u00e9 refer\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de quarto de milha para vaquejada. E gra\u00e7as \u00e0 sua capacidade de gest\u00e3o, de dedica\u00e7\u00e3o, o Haras Brejo das Flores \u00e9 refer\u00eancia nacional como uma central de reprodu\u00e7\u00e3o, que \u00e9 procurada por criadores de v\u00e1rias partes do Brasil. L\u00e1 tem tamb\u00e9m um centro de treinamento comandado pelo grande Juvenal Vieira, um dos melhores treinadores de cavalo para vaquejada do Brasil, que \u00e9 procurado por grandes nomes do Pa\u00eds, do segmento de vaquejada, como, por exemplo, os cantores Mano Walter e Wesley Safad\u00e3o, todos clientes do Haras Brejo das Flores.\r\nMas eu queria aqui mandar esse abra\u00e7o especial para todos eles, n\u00e3o apenas para o Erlan, porque ningu\u00e9m constr\u00f3i uma empresa de sucesso como essa sozinho; existe toda uma equipe por tr\u00e1s. Ent\u00e3o, o meu abra\u00e7o a todos que fazem do Haras Brejo das Flores essa refer\u00eancia, hoje a casa do garanh\u00e3o Dom Rox\u00e3o, do Doc Holland e tamb\u00e9m do Arcanjo Toro.\r\nOs animais ali produzidos t\u00eam uma linhagem gen\u00e9tica muito conhecida no Pa\u00eds inteiro, formada por grandes campe\u00f5es, como o Apollo VM, o Eternaly Fred, o Dom Diego e o Holland.\r\nEnt\u00e3o, essa refer\u00eancia hoje \u00e9 orgulho de Garanhuns, de Pernambuco, assim como o Haras Brejo das Flores \u00e9 orgulho do nosso Nordeste.\r\nSr. Presidente, gostaria que esse pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO FAVOR\u00c1VE, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FERNANDO RODOLFO, DEPUTADO FEDERAL, IMPOSSIBILIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, INFOLEG AUTENTICADOR.",
        "nomeDeputado": "Fernando Rodolfo",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO RODOLFO (PL - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de dizer que n\u00e3o consegui registrar o meu voto no painel hoje. Passei aqui v\u00e1rias vezes, tentei atrav\u00e9s do Infoleg, e o meu voto n\u00e3o foi registrado. \r\nPor volta das 21h50min, a Secretaria-Geral da Mesa avisou no grupo de WhatsApp que estava tentando resolver o problema atrav\u00e9s da DITEC, e, logo em seguida, o Presidente Arthur Lira encerrou a vota\u00e7\u00e3o. \r\nEu fiz quest\u00e3o agora de protocolar o meu voto por escrito na Secretaria-Geral da Mesa. Assim como eu, mais 49 Deputados se queixam de que n\u00e3o conseguiram efetuar o registro do voto hoje, independente de ser \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nFa\u00e7o aqui este registro de que estou protocolando por escrito o meu voto favor\u00e1vel ao sistema do voto audit\u00e1vel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]