[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-24T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, FERNANDO FIGUEIRA, PROFESSOR, MEDICINA, RECIFE (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Homenagem ao centen\u00e1rio do nascimento do Prof. Fernando Figueira, patrono do Instituto de Medicina - IMIP, em Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Pronuncia o seguinte discurso. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nVou ser breve, porque acredito que h\u00e1 muita gente ainda para falar.\r\nCumprimento a Mesa por interm\u00e9dio do Senador Humberto Costa e de Antonio Carlos Figueira.\r\nQuero falar um pouco sobre o motivo de eu estar aqui hoje. Meu pai \u00e9 de Quebrangulo. Quando o Dr. Fernando foi a Quebrangulo, o melhor amigo dele era o meu av\u00f4 Antenor. Inclusive, o meu nome \u00e9 Fernando gra\u00e7as tamb\u00e9m ao Dr. Fernando. Ent\u00e3o, para mim, \u00e9 uma honra poder estar aqui hoje contando um pouco dessa hist\u00f3ria, n\u00e3o a hist\u00f3ria do Dr. Fernando em Recife, n\u00e3o a hist\u00f3ria do IMIP - ele dedicou a sua vida a quem mais precisa -, mas sim a sua hist\u00f3ria em Quebrangulo, aonde ele chegou em 1940, se n\u00e3o me engano. Saiu de Recife e foi para uma cidade pobre do interior de Alagoas. Ele chegou a essa cidade para revolucionar a medicina.\r\nMuitas vezes, ele pegava seu cavalo Sat\u00e3 e ia \u00e0s fazendas atender as pessoas que n\u00e3o podiam ir \u00e0 cidade. Eu acho que esse sentimento de devo\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3ximo, esse sentimento de caridade, esse sentimento de amor ao pr\u00f3ximo o fez voltar a Recife. A pobreza das Alagoas, a sua fun\u00e7\u00e3o de revolucionar Quebrangulo, bem representado aqui pelo Prefeito Marcelo Lima, a necessidade das pessoas, isso foi o que o fez criar o IMIP.\r\nEu vejo at\u00e9 hoje, em quem \u00e9 ligado ao IMIP, em quem \u00e9 m\u00e9dico do IMIP, a paix\u00e3o que t\u00eam ao servirem ao pr\u00f3ximo. Eu vejo, em Tereza, em Gilliatt, em Iran, em Jailson, a paix\u00e3o e o brilho do legado do Dr. Fernando, que \u00e9 o amor \u00e0 medicina, o amor ao pr\u00f3ximo, o amor \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o de sonhos em realidade, muitas vezes at\u00e9 abdicando da fam\u00edlia e do seu tempo.\r\nA pol\u00edtica hoje, Deputado Jo\u00e3o, precisa disto, de pessoas que deixem seu tempo, deixem seus luxos, deixem suas vidas para se dedicarem \u00e0 dos outros, a quem mais precisa.\r\nEu quero at\u00e9 reiterar o que disse o Senador Humberto Costa. O Dr. Fernando \u00e9 o verdadeiro Mais M\u00e9dicos, porque largou a Capital, foi para o interior, transformou sonhos em realidade e mudou a medicina. A homenagem hoje \u00e9 a um pernambucano de cora\u00e7\u00e3o, um alagoano de voca\u00e7\u00e3o e um apaixonado pela transforma\u00e7\u00e3o da vida das pessoas.\r\nEnt\u00e3o, Antonio Carlos e fam\u00edlia, fica em todos a admira\u00e7\u00e3o, o respeito e o carinho. Eu espero que as pessoas que conhe\u00e7am a hist\u00f3ria do Dr. Fernando levem esse legado adiante, porque esse \u00e9 o rumo de que a pol\u00edtica atual precisa.\r\nBom dia a todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Elogio ao Deputado Geninho Zuliani, Relator da mat\u00e9ria. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados da bancada nordestina de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu gostaria de agradecer a V.Exa. por ter participado do acordo. Todos os Governadores do Nordeste e as empresas de saneamento p\u00fablico assinaram uma carta de apoio a este projeto.\r\nO Deputado Geninho Zuliani, no in\u00edcio, demorou um pouco, mas, com o tempo, teve a habilidade e, principalmente, o carinho em atender \u00e0s demandas.\r\nEnt\u00e3o, temos que derrubar essa obstru\u00e7\u00e3o na Casa urgentemente, porque esse \u00e9 um projeto de interesse da popula\u00e7\u00e3o. Quanto ao Semi\u00e1rido nordestino, muitos como eu diziam que ele acabaria, mas fomos atendidos no relat\u00f3rio do Deputado Geninho. \r\nPortanto, eu pe\u00e7o a toda a bancada do Nordeste que venha aqui encerrar essa obstru\u00e7\u00e3o, porque saneamento \u00e9 vida. S\u00e3o as vidas das pessoas, e n\u00e3o temos tempo para esperar.\r\nParab\u00e9ns, Relator!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO,  FAVOR\u00c1VEL, PARECER, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Apoio do Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, ao parecer oferecido pelo Deputado Geninho Zuliani ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados da bancada pernambucana de aprova\u00e7\u00e3o do parecer apresentado \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero registrar aqui na C\u00e2mara que o Governador Paulo C\u00e2mara participou desse acordo e solicita que toda a base de apoio ao Governo, PSB, PT, PSD, PP, votem a favor do relat\u00f3rio do Deputado Geninho. O relat\u00f3rio foi alterado, foi ampliado. Estamos mantendo n\u00e3o s\u00f3 o servi\u00e7o, mas estamos mantendo tamb\u00e9m os 30 anos de continuidade do programa. \r\nPortanto, pe\u00e7o a toda a bancada de Pernambuco que apoia o Governador Paulo C\u00e2mara que vote a favor do texto. Consequentemente, vamos votar para vencer a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Apoio dos Governadores de Estado da Regi\u00e3o Nordeste \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero reafirmar o apoio dos Governadores do Nordeste e principalmente deixar a mensagem de que \u00e9 importante o apoio deles. Por qu\u00ea? Porque eles est\u00e3o na ponta. S\u00e3o eles que sabem a dificuldade de arrumar recurso p\u00fablico. S\u00e3o eles que sabem a dificuldade de atender \u00e0s demandas. \r\n\u00c9 importante no dia de hoje votarmos esta mat\u00e9ria, t\u00e3o urgente ao Brasil. Sr. Presidente, mais de 3,5 milh\u00f5es de casas est\u00e3o sem banheiro - eu queria saber quem sabe disto: s\u00e3o 3,5 milh\u00f5es de casas sem banheiro!\r\nEsse projeto \u00e9 urgente! E os Governadores do Nordeste do Brasil est\u00e3o cientes disso. A \u00fanica forma de diminuirmos os problemas de sa\u00fade \u00e9 com saneamento. Por isso, eu pe\u00e7o a toda bancada do Nordeste, independentemente de lado, que aprove esse projeto, porque ele \u00e9 para o bem das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Pedido aos partidos oposicionistas de n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, e posterior vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria aqui fazer uma proposta \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos outra mat\u00e9ria importante a votar no dia de hoje. \u00c9 a PEC 391, que trata do repasse de 1% aos Munic\u00edpios. Todos os Prefeitos no Brasil est\u00e3o ansiosos por essa PEC. Proponho que a Oposi\u00e7\u00e3o nos ajude, retirando a obstru\u00e7\u00e3o. Vamos ao voto. Que consigamos ganhar no voto, sem obstru\u00e7\u00e3o, e depois vamos atender aos Munic\u00edpios brasileiros. Quando atendemos aos Munic\u00edpios brasileiros, atendemos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o esse acordo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros amigos, caros colegas, estamos aqui depois de muita luta, depois de muito debate. Estamos aqui depois de ouvir muitas pessoas, de enfrentar a dificuldade de interagir, a dificuldade relacionada a v\u00e1rias cabe\u00e7as pensantes num Brasil t\u00e3o desigual. As pessoas no Brasil muitas vezes falam em pacto federativo, falam em distribui\u00e7\u00e3o de renda, mas acho que a \u00fanica maneira que temos de mudar o Brasil \u00e9 tratar os desiguais de forma desigual.\r\nMuitas vezes o problema do Sul \u00e9 completamente diferente do problema do Nordeste, o problema do Centro-Oeste \u00e9 completamente diferente do problema do Sul. Por isso, Presidente, este \u00e9 um tema t\u00e3o complexo. No Nordeste, no Semi\u00e1rido, muitas vezes as empresas foram prejudicadas. Os Governadores do passado tinham que escolher entre esgoto e \u00e1gua, e eles escolheram sempre a \u00e1gua, porque \u00e1gua \u00e9 vida.\r\nNeste momento, entendemos que damos aqui um passo maior, um passo adiante, o que nos permite agora trazer o tema do esgoto para a discuss\u00e3o central.\r\nPresidente, depois de muito tempo, de muito debate, de muito esfor\u00e7o, houve esse aprendizado, junto com a Oposi\u00e7\u00e3o, com todos os partidos, com o Relator - muitas vezes n\u00e3o foi compreendido, e muitas vezes n\u00e3o nos compreendeu. Eu queria agradecer ao Relator Geninho, ao Presidente Evair, a todos que fizeram parte desse acordo.\r\nEstamos hoje, em pleno s\u00e9culo XXI, discutindo sobre banheiro. Muitas vezes as pessoas tratam de Facebook, de Internet, de m\u00eddias sociais, mas quantas crian\u00e7as morrem por causa de falta de saneamento?\r\nFico indignado - muitos aqui, tenho certeza, n\u00e3o sabem disto -, temos 3 milh\u00f5es e meio de casas sem banheiro. Temos 3 milh\u00f5es e meio de casas sem banheiro. Poucas pessoas sabem disso. Muitas vezes, quando n\u00e3o estou em Bras\u00edlia, percorro o meu Semi\u00e1rido, percorro o meu Sert\u00e3o, e vejo a dificuldade que existe.\r\nNo caso deste projeto, entendo que essa mudan\u00e7a \u00e9 criticada por aqueles que n\u00e3o compreendem o que \u00e9 mudar.\r\nMas estamos respaldados, porque todos os Governadores do Nordeste foram a favor. A maioria dos Prefeitos do Brasil foram a favor. Eu tenho certeza de que o Governador e o Prefeito sabem a dificuldade da ponta. Eu tenho certeza absoluta de que o Prefeito de cidade pequena sabe o que \u00e9 falta de sa\u00fade, sabe o que \u00e9 falta de \u00e1gua e, principalmente, falta de saneamento.\r\nPor isso, este \u00e9 um momento especial, \u00e9 um momento em que convergimos. Tenho certeza, Presidente, de que vamos hoje fazer uma mudan\u00e7a no saneamento brasileiro. Hoje vamos fazer com que haja um avan\u00e7o. Para mim n\u00e3o importa se \u00e9 p\u00fablico ou privado. Para mim, o que importa \u00e9 que o saneamento chegue \u00e0 casa de cada brasileiro, porque esse direito \u00e9 dele. Muitas vezes dizemos que fazer pol\u00edtica \u00e9 dif\u00edcil, mas dif\u00edcil \u00e9 viver sem \u00e1gua, dif\u00edcil \u00e9 viver sem esgoto. Todos n\u00f3s aqui temos a certeza de que temos banheiro em casa.\r\nHoje \u00e9 um dia diferente, porque estamos mudando a vida de cada cidad\u00e3o brasileiro. O sistema, como est\u00e1 hoje, \u00e9 imposs\u00edvel. N\u00e3o existe recurso da Uni\u00e3o para saneamento. E n\u00f3s precisamos aumentar esse recurso.\r\nA Regi\u00e3o Metropolitana de Pernambuco tem a maior PPP do Brasil. Em 2033, 98% da Regi\u00e3o Metropolitana vai estar saneada e vai ter \u00e1gua tratada. Isso \u00e9 um avan\u00e7o. Junta-se vontade de fazer, estrat\u00e9gia e dinheiro, capital, para se poder desenvolver.\r\nTive a certeza, Presidente, de que V.Exa. contribuiu muito para isso. No come\u00e7o, mesmo sendo muito duro, mesmo n\u00e3o querendo um acordo, V.Exa., como um grande brasileiro, mesmo tendo nascido no Sudeste, mesmo tendo nascido na Cidade Maravilhosa, teve a sensibilidade de come\u00e7ar hoje essa mudan\u00e7a do Semi\u00e1rido nordestino, onde haver\u00e1 \u00e1gua e esgoto para todos, porque esse \u00e9 um direito.\r\nAqui n\u00e3o me preocupo com o meio, eu me preocupo com o fim. Eu me preocupo com o fim porque quero ver as pessoas tendo dignidade. Muitas vezes somos criticados porque n\u00e3o encaramos a realidade dos fatos, porque muitas vezes estamos em Bras\u00edlia. Eu digo sempre que \u00e9 muito f\u00e1cil tratar de pessoas com n\u00famero. Temos que tratar as pessoas conhecendo-as. Eu passo os meus finais de semana rodando por diferentes locais para aprender com as dificuldades e, aqui em Bras\u00edlia, fazer, junto com os outros, as mudan\u00e7as que melhorem a vida das pessoas.\r\nTermino minhas palavras, agradecendo a cada membro da Comiss\u00e3o, agradecendo a cada expositor na Comiss\u00e3o, agradecendo ao Presidente Rodrigo Maia, agradecendo aos L\u00edderes, agradecendo ao Deputado Arthur Lira, nosso L\u00edder do Progressista, que me deu a oportunidade de liderar este debate, junto com o Deputado Evair, dentro do partido. Convergimos para aquilo que \u00e9 mais importante, que \u00e9 mudar a vida das pessoas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=418&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MYRIAM PORTELLA, EX-M\u00c3E, IRACEMA PORTELA, DEPUTADA FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.\r\nPL 915/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, COMPENSA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MULTA DE TR\u00c2NSITO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, DEBATE.\r\nPROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCHUVA, ENCHENTE, PERNAMBUCO, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Iracema Portela diante do falecimento de sua genitora, Sra. Myriam Portella. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia; ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e aos Governadores Estaduais pela atua\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 epidemia da Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n 915, de 2020, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos especificados em a\u00e7\u00f5es de enfrentamento emergencial do coronav\u00edrus. Defesa da libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Oportunidade do debate de propostas de remanejamento de verbas da educa\u00e7\u00e3o para a \u00e1rea de sa\u00fade. Congratula\u00e7\u00f5es aos Ministros da Cidadania, Onyx Lorenzoni, e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA para aux\u00edlio aos produtores rurais e combate \u00e0 fome. Uni\u00e3o dos Parlamentares em torno da aprova\u00e7\u00e3o de propostas de mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos decorrentes da pandemia de coronav\u00edrus. A\u00e7\u00f5es do Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, em prol dos atingidos pelo excesso de chuvas no Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de come\u00e7ar a minha fala, em nome da bancada do Progressistas eu queria dizer que lamentamos e deixamos nosso abra\u00e7o \u00e0 Deputada Iracema Portella e sua fam\u00edlia pelo falecimento da sua m\u00e3e, a ex-Deputada Myriam Portella, primeira mulher eleita pelo Estado do Piau\u00ed, em 1986. Quero deixar o meu abra\u00e7o. Que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o de cada familiar!\r\nSr. Presidente, neste momento de crise sem precedentes tanto na sa\u00fade quanto na economia, v\u00e1rias pautas precisam ser discutidas. V.Exa. tem conduzido a C\u00e2mara dos Deputados com maestria, mas n\u00f3s precisamos neste momento colocar recursos nos Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 nos Munic\u00edpios que chega o infectado, que chega o doente.\r\nO Governo Federal tem feito seus esfor\u00e7os, e quero deixar meus parab\u00e9ns ao Ministro Mandetta, que vem fazendo um trabalho bel\u00edssimo \u00e0 frente do Minist\u00e9rio, conduzindo da melhor maneira poss\u00edvel a pol\u00edtica p\u00fablica da sa\u00fade para este momento de epidemia. Queria parabenizar tamb\u00e9m os Governadores, que t\u00eam lutado dia e noite para controlar esta epidemia.\r\nAcho que o Congresso tem que come\u00e7ar agora a apreciar projetos que coloquem recursos nos Munic\u00edpios e nas Prefeituras. Eu apresentei projeto de lei que trata exatamente disso. Libera o fundo das multas de tr\u00e2nsito e recursos da compensa\u00e7\u00e3o ambiental. N\u00f3s precisamos vot\u00e1-lo, porque isso \u00e9 dinheiro na veia dos Munic\u00edpios, na veia dos Estados. Isso \u00e9 dinheiro na ponta! O Congresso tem todo o potencial para fazer isso.\r\nDa mesma forma, h\u00e1 outras medidas que precisam ser debatidas e implementadas, como a Lei Mansueto, que est\u00e1 em pauta, e outras medidas parecidas, porque os Estados est\u00e3o pedindo socorro. Eu me preocupo, porque acho que muitos Estados v\u00e3o chegar a junho e julho sem recursos, pela demora, pela queda de receita.\r\nPortanto, este \u00e9 um momento de uni\u00e3o, um momento em que todos t\u00eam que estar unidos e envolvidos nesta causa, porque, se n\u00e3o houver uni\u00e3o, quem mais sofrer\u00e1 ser\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o. Em nome do Progressistas, quero dizer que estamos aqui unidos e trabalhando, mesmo em casa.\r\nQuero parabenizar o Presidente pela atitude de vanguarda, neste momento de crise, ao permitir que o Congresso e a C\u00e2mara dos Deputados estejam abertos. Muitos defendiam o fechamento das Casas, mas o Presidente Rodrigo Maia foi muito feliz ao mant\u00ea-los abertos, ao mant\u00ea-los trabalhando, ao mant\u00ea-los elaborando leis. E o Progressistas tem o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., o Deputado Luizinho, que est\u00e1 comandando a Comiss\u00e3o Especial.\r\nPortanto, s\u00e3o essas as pautas. N\u00f3s precisamos debat\u00ea-las, assim como precisamos debater a libera\u00e7\u00e3o de recurso da educa\u00e7\u00e3o para ser usado na sa\u00fade, porque muitos Prefeitos e Governadores, Sr. Presidente Rodrigo Maia, t\u00eam que usar um percentual na educa\u00e7\u00e3o. Precisamos liberar esses recursos para que o dinheiro da merenda v\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o, porque as pessoas precisam comer. S\u00e3o projetos sobre os quais precisamos conversar, projetos que precisam ser discutidos.\r\nA C\u00e2mara discute muito bem as mat\u00e9rias. Precisamos fazer isso, porque na emerg\u00eancia n\u00f3s precisamos colocar o dinheiro na m\u00e3o das pessoas. H\u00e1 demora, e a demora est\u00e1 criando ang\u00fastia. H\u00e1 Estados que est\u00e3o perdendo a estrat\u00e9gia do isolamento, porque as pessoas j\u00e1 est\u00e3o saindo. H\u00e1 Munic\u00edpios no Nordeste em que a feira acontecia em apenas um dia, mas hoje j\u00e1 est\u00e3o com 3 dias de feira. Por qu\u00ea? Porque h\u00e1 o desespero de vender para poder ter comida. \r\nPor isso, n\u00f3s precisamos ter agilidade. Eu acho que a C\u00e2mara tinha que trabalhar segunda-feira, quarta-feira, todos os dias, porque este \u00e9 um momento de crise. \u00c9 preciso agilidade para votar o maior n\u00famero de projetos poss\u00edvel, mas projetos que liberem dinheiro para o Governador. O Governo de Pernambuco s\u00f3 recebeu at\u00e9 hoje 9 milh\u00f5es de reais, e quantas coisas precisam ser feitas, para as quais \u00e9 preciso que haja recursos!\r\n\u00c9 preciso que se aprovem leis iguais ou similares \u00e0 Lei Mansueto, que libera os Governos Municipais e Estaduais para pegarem recursos emprestado para colocar nesta crise.\r\nO Deputado Renildo Calheiros foi muito feliz ao falar sobre a quest\u00e3o do m\u00e9dico, sobre a fam\u00edlia do doente, a fam\u00edlia que vende o carro, vende a casa, pega emprestado, para depois, quando o doente se curar, poder dar uma solu\u00e7\u00e3o. Eu acho que o esp\u00edrito de Renildo \u00e9 esse, e n\u00f3s estamos imbu\u00eddos desse esp\u00edrito de poder ajudar.\r\nPedimos ao Congresso e \u00e0 C\u00e2mara que votem projetos que v\u00e3o ao encontro do prop\u00f3sito de viabilizar recursos diretamente para Munic\u00edpios e Estados, que s\u00e3o os primeiros a receber essa crise.\r\nQuero parabenizar a Ministra Tereza Cristina. Na quest\u00e3o do PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, ela e o Ministro Onyx est\u00e3o fazendo um trabalho bel\u00edssimo. Anunciaram um pacote, juntos, de mais de 1 bilh\u00e3o de reais para combater a fome. Para se ter uma ideia, a cada 1 milh\u00e3o de reais gasto, Sr. Presidente, consegue-se alimentar mais de 20 mil pessoas pelo PAA, pela cadeia de produ\u00e7\u00e3o, que envolve as pessoas que compram, as pessoas que consomem, as pessoas que ganham.\r\nInvestindo esse 1 bilh\u00e3o de reais no PAA, n\u00f3s podemos ter, com certeza, aproximadamente 20 milh\u00f5es de pessoas se alimentando.\r\nQuero dizer que o Congresso est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sociedade, que n\u00f3s estamos unidos no objetivo comum de diminuir a crise da COVID-19 e diminuir a crise econ\u00f4mica. Para isso, contudo, n\u00f3s precisamos urgentemente, urgentemente, colocar dinheiro nos Munic\u00edpios e nos Estados.\r\nEm Pernambuco, no nosso Sert\u00e3o do Paje\u00fa, onde n\u00e3o chovia h\u00e1 muito tempo, tem chovido muito e h\u00e1 muitos desabrigados, mas o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, junto com a Defesa Civil, tem trabalhado para liberar recursos para o Munic\u00edpio, al\u00e9m de levar cestas b\u00e1sicas e kits. \r\nAcredito, enfim, que n\u00f3s estamos vivendo um momento de uni\u00e3o. Aprendi com meu tio que pol\u00edtica \u00e9 soma, e em hora de crise n\u00f3s temos que somar, somar v\u00e1rias vezes, para poder ajudar quem mais precisa.\r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e a todos os que fazem a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero deixar registrada a minha satisfa\u00e7\u00e3o e parabenizar cada profissional de sa\u00fade, cada profissional que est\u00e1 l\u00e1 na ponta, n\u00e3o aquele que est\u00e1 falando, mas aquele que est\u00e1 trabalhando na ponta, atendendo aos doentes, orientando-os. A todos deixo o meu abra\u00e7o. Quero dizer do meu respeito e o respeito da pol\u00edtica por essas pessoas que fazem realmente a diferen\u00e7a. \r\nDirijo um abra\u00e7o aos Prefeitos, aos Vereadores, aos Governadores de Estado, em especial ao Governador Paulo C\u00e2mara. O trabalho de voc\u00eas, incans\u00e1vel, \u00e9 importante, pois essa uni\u00e3o e essa for\u00e7a v\u00e3o fazer diferen\u00e7a daqui pra frente, nessa guerra e nessa luta que n\u00f3s estamos travando juntos para vencer a COVID-19.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, RADIODIFUS\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, JOGO DE AZAR, BINGO, MENOR DE IDADE, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), REGULARIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 48, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, inicialmente, quero agradecer ao Presidente e ao nosso L\u00edder Arthur Lira a confian\u00e7a de nos passar a relatoria desta medida provis\u00f3ria.\r\nSr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria vem atender, a princ\u00edpio, \u00e0s grandes redes de televis\u00e3o. Assim que a recebemos, vimos que era uma MP boa porque tratava de promover a autoriza\u00e7\u00e3o de sorteios e brindes com divulga\u00e7\u00e3o na pr\u00f3pria programa\u00e7\u00e3o das emissoras. Embora esta MP fosse importante, ach\u00e1vamos que era preciso rever a reda\u00e7\u00e3o dela. Alguns colegas criticaram-nos pelo fato de ela estar sendo tratada neste momento, mas acredito que, quando foi apresentada, n\u00e3o havia ainda esta grande crise da COVID-19. Entretanto, acho que temos o dever de apresent\u00e1-la e vot\u00e1-la, porque algumas empresas j\u00e1 come\u00e7aram a tomar algumas medidas e isso deixaria um v\u00e1cuo jur\u00eddico.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o dos benef\u00edcios, tentamos aument\u00e1-los. Em vez de serem s\u00f3 para quatro redes de televis\u00e3o, n\u00f3s aumentamos a abrang\u00eancia da MP para a radiodifus\u00e3o. Com isso, abrangemos todas as TVs, todas as r\u00e1dios do Brasil. Isso gera oportunidade para essas empresas terem receitas independentes, muitas vezes sem dependerem de recursos, de patroc\u00ednios ou de verbas p\u00fablicas. Ent\u00e3o, ampliamos a abrang\u00eancia. Isso vai chegar a cada rinc\u00e3o, a cada emissora de r\u00e1dio, a cada emissora de televis\u00e3o pequena - emissoras aut\u00f4nomas, emissoras religiosas, emissoras educativas.\r\nEnfim, n\u00f3s aumentamos o escopo desta MP - por isso, pe\u00e7o aos pares para que prestem bem aten\u00e7\u00e3o ao nosso relat\u00f3rio - e optamos tamb\u00e9m por dar assessoria jur\u00eddica, porque indicava a ANATEL para classificar. Tentamos trazer essa parte para o Governo, para o Poder Executivo, porque isso j\u00e1 tem at\u00e9 jurisprud\u00eancia do Supremo. Ent\u00e3o, esta MP vem nesse sentido, ou seja, trazer para o Governo essa regulamenta\u00e7\u00e3o, porque assim se d\u00e1.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o da preocupa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vedamos jogo de azar e bingo. Colocamos a exig\u00eancia de CPF, deixando isso com um n\u00famero limitado de uso.\r\nQuer dizer, atendemos algumas sugest\u00f5es. Colocamos limita\u00e7\u00f5es, como a de poder usar o CPF uma vez por m\u00eas. Isso a\u00ed gera algumas d\u00favidas. A pessoa vai ficar saindo e usando sempre o telefone.\r\nN\u00f3s colocamos tamb\u00e9m a veda\u00e7\u00e3o para menores de 18 anos de idade. Quer dizer, o menor de 18 anos de idade n\u00e3o poder\u00e1 acessar. Isso \u00e9 importante. Levamos isso tamb\u00e9m, junto com a quest\u00e3o do ECA. Ent\u00e3o, estamos dando a seguran\u00e7a de que s\u00f3 quem vai participar do sorteio ser\u00e3o pessoas que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para isso, ou seja, a idade permitida.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m abrimos a possibilidade de os sorteios de at\u00e9 10 mil reais mensais n\u00e3o terem a autoriza\u00e7\u00e3o do Governo. Isso facilita para as pequenas r\u00e1dios, para as pequenas emissoras, naqueles rinc\u00f5es onde \u00e9 preciso ser feita uma promo\u00e7\u00e3o comercial, alguma a\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o t\u00eam acesso ao poder p\u00fablico.\r\nExigimos tamb\u00e9m das concession\u00e1rias e das permission\u00e1rias que estejam em dia com o Governo. Isso \u00e9 uma coisa fundamental. O meu colega e amigo Samuel Moreira, por quem tenho a maior admira\u00e7\u00e3o, questionou a forma como a regulariza\u00e7\u00e3o entra no texto, no caput que fala da quest\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 para qu\u00ea? \u00c9 para que as empresas tenham a possibilidade de fazer sorteios. Isso n\u00e3o estava na MP original. No texto original, seriam apenas quatro ou cinco emissoras, e n\u00f3s levamos isso para todas as emissoras de r\u00e1dio do Brasil. Ent\u00e3o, isso permite que as r\u00e1dios participem. Estamos dando a possibilidade a elas de estarem legalizadas, entendendo que essas taxas t\u00eam que ser regularizadas.\r\nEu entendo que este n\u00e3o \u00e9 o melhor momento, mas n\u00f3s precisamos colocar esta MP para votar, porque ela j\u00e1 est\u00e1 aqui h\u00e1 algum tempo. Pe\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia para ir direto ao voto, dispensando-se a quest\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o, porque este tema j\u00e1 \u00e9 debatido h\u00e1 bastante tempo. O relat\u00f3rio foi distribu\u00eddo. Para darmos mais agilidade e podermos tirar algumas d\u00favidas, eu pe\u00e7o ao Presidente para ir direto ao voto.\r\n\"Do Voto\r\nEm vista dos argumentos expostos, o nosso voto \u00e9 pelo atendimento dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, bem como pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, e das Emendas, apresentadas na Comiss\u00e3o Mista, n\u00bas 1 a 30, 32 a 37 e 39 a 48, e pela inadequa\u00e7\u00e3o e incompatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria parcial da Emenda n\u00ba 31 e integral da Emenda n\u00ba 38.\r\nVotamos ainda pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, e de todas as emendas apresentadas na Comiss\u00e3o Mista.\r\nNo m\u00e9rito, o voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, nos termos do projeto de lei de convers\u00e3o anexo, tendo sido acolhidas parcialmente as Emendas, apresentadas na Comiss\u00e3o Mista, n\u00bas 4, 8, 9, 11, 12, 13, 17, 18, 20, 22, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 36, 39, 41, 43, 46 e 48 e rejeitadas as demais emendas.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 3 de junho de 2020\r\nDeputado Fernando Monteiro\r\nRelator.\"\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o parecer. Pe\u00e7o que seja liberado o projeto de lei de convers\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 no sistema, para que possamos come\u00e7ar a discutir a mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, L\u00edder Major Vitor Hugo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 12, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputadas e Deputados, passo a ler o meu voto.\r\n\"II - Voto do Relator \r\nEm que pese as boas inten\u00e7\u00f5es dos nobres pares, a maioria das sugest\u00f5es apresentadas em nada diverge daquelas que j\u00e1 haviam sido objeto de emenda anteriormente; sendo certo que algumas, inclusive, j\u00e1 foram devidamente contempladas.\r\nAssim, considerando que os assuntos foram, ampla e exaustivamente, discutidos com os L\u00edderes Partid\u00e1rios, nosso voto \u00e9 pelo acolhimento apenas e t\u00e3o somente da Emenda n\u00ba 10, no sentido de dispensar a autoriza\u00e7\u00e3o para distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios at\u00e9 o valor limite de R$10.000,00 (dez mil reais), quando realizada por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.\r\nAnte o exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, na forma da Subemenda Substitutiva Global ao PLV apresentada em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio. \r\nSala de Sess\u00e3o, 3 de junho de 2020.\r\nDeputado Fernando Monteiro\"\r\nPresidente, antes de passar a palavra a V.Exa., queria dar uma explica\u00e7\u00e3o por tudo o que n\u00f3s vimos.\r\nEu fiquei at\u00e9 surpreendido com alguns colegas que falaram que isso significava cassino em casa, jogo em casa. N\u00f3s apenas quisemos andar para frente com esta MP, entendendo que estamos num momento de crise, num momento de enfrentamento a uma epidemia, que penso ser o nosso maior inimigo. Ao mesmo tempo, entendemos tamb\u00e9m que n\u00f3s precisamos dar subs\u00eddios para a r\u00e1dio e a televis\u00e3o sobreviverem.\r\nApenas quero dizer que \u00e9 a mesma regra do bingo. Muitos falaram que v\u00e3o ao interior, a cidades pequenas e participam de bingo. \u00c9 a mesma regra. N\u00f3s n\u00e3o estamos levando jogo para ningu\u00e9m. N\u00f3s estamos inclusive expressando que jogo de azar est\u00e1 proibido, que menor de 18 anos n\u00e3o pode participar e que s\u00f3 pode ser usado o CPF uma vez por m\u00eas. Tudo isso est\u00e1 expresso.\r\nPortanto, a minha defesa n\u00e3o \u00e9 nem da MP, mas da verdade estabelecida do que vem a ser essa medida provis\u00f3ria. Ela apenas oferece subs\u00eddio para que as empresas de comunica\u00e7\u00e3o, televis\u00e3o e radiodifus\u00e3o, possam sobreviver nesta crise.\r\nEstamos acatando a Emenda n\u00ba 10, do PSDB, do Deputado Eduardo, que trata da necessidade de as organiza\u00e7\u00f5es neste momento fazerem sorteios para ajudarem na sua manuten\u00e7\u00e3o, tanto \u00e9 que caiu muito a receita delas neste momento de crise.\r\nFica, portanto, estabelecida a verdade. \r\nPe\u00e7o ao Plen\u00e1rio que vote a favor, porque esta emenda pode ser a salva\u00e7\u00e3o de muita gente.\r\nPasso a palavra ao Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fernando Monteiro",
        "sumario": "Apoio da Maioria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FERNANDO MONTEIRO (Bloco/PP - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria primeiro agradecer ao L\u00edder Aguinaldo por me permitir que falasse. \r\nQueria pedir desculpas aos meus colegas, porque parece que n\u00e3o entenderam o meu relat\u00f3rio, e eu acho que n\u00e3o fui claro. Em nenhum momento eu falei em jogo. Em nenhum momento eu falei em jogo de azar - inclusive vetamos isso. Em nenhum momento falamos em lavagem de dinheiro, porque colocamos um teto (falha na transmiss\u00e3o).\r\nEnt\u00e3o, eu quero primeiro pedir desculpas. N\u00f3s poderemos, com a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, ajudar mais de 5 mil r\u00e1dios do Brasil, das quais mais da metade, meus amigos e minhas amigas, seguramente s\u00e3o micro e pequenas empresas. Elas v\u00e3o gerar renda.\r\nEm nenhum momento n\u00f3s estamos tratando de fazer jogo. N\u00f3s estamos apenas autorizando as r\u00e1dios e TVs a sortearem brindes em sua divulga\u00e7\u00e3o. Quando eu vejo aqui falarem em jogo de azar, falarem em tirar dinheiro de quem mais precisa, eu fico perplexo e at\u00e9 penso que estou sendo mal interpretado, porque neste momento n\u00f3s temos aqui uma medida provis\u00f3ria que trata da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Quantas r\u00e1dios podem fechar por falta de recursos? Quanto desemprego pode haver por falta de recursos para as r\u00e1dios?\r\nPor isso, com muita tranquilidade, quero dizer a cada um dos colegas que est\u00e3o me ouvindo neste momento e ao cidad\u00e3o brasileiro que em nenhum momento n\u00f3s estamos tirando dinheiro de algu\u00e9m, ,as estamos apenas autorizando a distribui\u00e7\u00e3o de brindes - vedada a menores de 18 anos - a pessoas que veem a programa\u00e7\u00e3o. Uma vez por m\u00eas \u00e9 o teto para poderem participar desse programa.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o desculpas se n\u00e3o fui claro. Entendo que precisamos tratar de v\u00e1rios temas, mas muitas vezes, Presidente, os temas, para serem tratados aqui, precisam da colabora\u00e7\u00e3o das pessoas, a fim de que falem menos e fa\u00e7am mais.\r\nMuito obrigado.\r\nA Maioria vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]