[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, PARAN\u00c1, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nABORTO, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nSA\u00daDE, JAIR MESSIAS BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Paran\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Contrariedade ao posicionamento do Vice-Presidente da Rep\u00fablica favor\u00e1vel \u00e0 pr\u00e1tica do aborto. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a sua complac\u00eancia. Utilizo este primeiro momento em que fa\u00e7o uso da tribuna para agradecer os mais de 75 mil paranaenses que depositaram em mim o seu voto, a sua confian\u00e7a. Quero agradecer tamb\u00e9m de igual maneira \u00e0 minha fam\u00edlia e, acima de tudo, a Deus, por estar aqui representando a popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito para deixar registrado nesta Casa que nutro e tenho um enorme respeito pelo nosso Vice-Presidente - homem que conheci na minha cidade de Londrina, quando l\u00e1 esteve durante a campanha presidencial -, mas n\u00e3o posso deixar de me posicionar a respeito de suas recentes declara\u00e7\u00f5es sobre o aborto.\r\nPovo brasileiro, nem o Executivo, nem o Judici\u00e1rio, atrav\u00e9s do STF, s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es competentes para legislar sobre o aborto e legaliz\u00e1-lo. A Casa competente \u00e9 este Congresso Nacional.\r\nEnquanto eu, os Deputados e a bancada do PSL estivermos aqui, o aborto n\u00e3o ser\u00e1 legalizado.(Palmas.)\r\nAproveito tamb\u00e9m, Sra. Presidente, para desejar melhoras ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro - eleito democraticamente pelo povo brasileiro -, que, conv\u00e9m registrar, \u00e9 contr\u00e1rio ao aborto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONVOCA\u00c7\u00c3O, ALESSANDRO MOLON, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Tentativa de autopromo\u00e7\u00e3o pelo Deputado Alessandro Molon, demonstrada no pedido de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. e Sras. Deputadas.\r\nEu vi e li na imprensa mais cedo, Delegado \u00c9der Mauro, que o Deputado Alessandro Molon protocolou - ou est\u00e1 em vias de protocolar - uma convoca\u00e7\u00e3o do nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Professor Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez.\r\nSe isso for aprovado nesta Casa, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, todos n\u00f3s seremos v\u00edtimas e seremos usados no projeto de autopromo\u00e7\u00e3o pessoal do Deputado Alessandro Molon, porque o Molon n\u00e3o est\u00e1 minimamente preocupado com a declara\u00e7\u00e3o dada pelo Ministro de Educa\u00e7\u00e3o, Deputada Professora Dayane. \u00c9 a oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 a oposi\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel. \u00c9 a tentativa de autopromo\u00e7\u00e3o.\r\nSe ele estivesse preocupado com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente, ele estaria tentando encontrar solu\u00e7\u00f5es para as heran\u00e7as malditas que deixou na educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds o Partido dos Trabalhadores, partido do qual ele fez parte por muito tempo: ele estaria preocupado com as p\u00e9ssimas coloca\u00e7\u00f5es em que o Brasil se encontra nos rankings internacionais; com os 50% de analfabetos funcionais que saem das universidades brasileiras; com a evas\u00e3o escolar; com as crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam professores em sala de aula. Se o Deputado Alessandro Molon estivesse preocupado com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, ele estaria preocupado com os professores que est\u00e3o em depress\u00e3o e que apanham em sala de aula; com as crian\u00e7as cujo professor n\u00e3o tem nem sequer um giz para poder ministrar a mat\u00e9ria.\r\nDeputado Alessandro Molon, V.Exa. j\u00e1 conseguiu o que queria: os 15 minutos de fama, sua entrevista na Rede Globo, sua entrevista na UOL, sair no O Antagonista. Agora eu pe\u00e7o a V.Exa., Deputado Alessandro Molon, em nome das crian\u00e7as deste Pa\u00eds, em nome dos adolescentes desta Na\u00e7\u00e3o: deixe o Governo trabalhar; deixe o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, trabalhar. Esse \u00e9 o nosso pedido.\r\nN\u00e3o vamos convoc\u00e1-lo neste momento, Sr. Presidente. Essa \u00e9 uma tentativa de autopromo\u00e7\u00e3o do Deputado que est\u00e1 encabe\u00e7ando essa convoca\u00e7\u00e3o do nosso Ministro Ricardo V\u00e9lez - que, inclusive, j\u00e1 se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta Casa para, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, estar aqui voluntariamente. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a convoca\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE POR OMISS\u00c3O, HOMOFOBIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O,  LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, RELIGI\u00c3O, PRINC\u00cdPIO DO ESTADO LAICO, JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio ao acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da a\u00e7\u00e3o de criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia apresentada pelo PPS. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Parlamentar em conjunto com a Deputada Bia Kicis, de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao autor do atentado contra a vida do Presidente Jair Bolsonaro, Adelio Bispo de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que se encontram no plen\u00e1rio, popula\u00e7\u00e3o brasileira que assiste \u00e0 TV C\u00e2mara, uma boa-tarde. \r\nHoje, Sra. Presidente, o STF inicia o julgamento da ADO da homofobia, proposta pelo PPS. Ontem, n\u00f3s da bancada evang\u00e9lica tivemos audi\u00eancia com o Ministro Dias Toffoli, e eu gostaria de usar parte do meu tempo rapidamente para tecer alguns coment\u00e1rios sobre essa quest\u00e3o. \r\nNingu\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel, Sra. Presidente, a que homossexuais sejam agredidos na rua. Ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia defende isso, Deputada Bia Kicis. Ali\u00e1s, isso j\u00e1 \u00e9 punido na forma da lei, e todos n\u00f3s aqui, favor\u00e1veis ou contr\u00e1rios a essa ADO, defendemos que quem cometa isso v\u00e1 para a cadeia e cumpra sua pena l\u00e1. O que essa ADO almeja, o que essa ADO pretende, na verdade, \u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o da liberdade religiosa, \u00e9 a instaura\u00e7\u00e3o no Brasil do crime de opini\u00e3o, porque, se ela for julgada procedente pelo STF, pastores e padres, que defendem condutas morais advindas da B\u00edblia, certamente ir\u00e3o para a cadeia. \r\nPortanto, o que se pretende com essa ADO \u00e9 justamente a instaura\u00e7\u00e3o de um crime de opini\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Essa a\u00e7\u00e3o fere o princ\u00edpio da laicidade do Estado, que est\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque, se for julgada procedente, ir\u00e1 instaurar uma moralidade pr\u00f3pria do Estado brasileiro, o que obviamente fere o princ\u00edpio da laicidade.\r\nSra. Presidente, h\u00e1 tamb\u00e9m uma coisa que n\u00f3s desta legislatura devemos, na minha opini\u00e3o, fazer nesta Casa que \u00e9 acabar com o ativismo judicial. Os foros competentes para legislar s\u00e3o esta Casa e o Senado Federal. \r\nSe o Ministro quer legislar, que tire a toga, dispute, ganhe as elei\u00e7\u00f5es e venha aqui conosco legislar. O STF n\u00e3o \u00e9 o foro competente, n\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o competente para legislar. \r\nEu espero que o STF julgue improcedente essa a\u00e7\u00e3o e permita que n\u00f3s, representantes da popula\u00e7\u00e3o, tenhamos o nosso direito de legislar sobre as mais variadas mat\u00e9rias.\r\nMudando de assunto, Sra. Presidente, faz mais de 5 meses, quase 6 meses, que o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro sofreu um atentado. Na verdade, n\u00e3o foi um atentado ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro, foi um atentado \u00e0 democracia, um atentado ao Brasil, um atentado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que, em sua maci\u00e7a maioria, escolheu colocar na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro.\r\nFaz 6 meses que esse crime, essa tentativa de homic\u00eddio n\u00e3o tem um resultado. Faz 6 meses aproximadamente que n\u00f3s n\u00e3o sabemos quem mandou matar Bolsonaro.\r\nSra. Presidente, eu e a Deputada Bia Kicis protocolamos nesta Casa o pedido de abertura de uma Comiss\u00e3o Especial para que possamos acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Ad\u00e9lio, para que possamos saber de fato quem est\u00e1 por tr\u00e1s da tentativa de assassinato do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos saber. Quem est\u00e1 por tr\u00e1s do Ad\u00e9lio? Quem est\u00e1 bancando os advogados car\u00edssimos que ele tem?\r\nO Ad\u00e9lio visitou esta Casa tr\u00eas vezes, Srs. Parlamentares. O Deputado Alexandre Frota me lembrou isso. Ad\u00e9lio esteve aqui nesta Casa. N\u00f3s queremos saber o que ele veio fazer aqui. Quem est\u00e1 por tr\u00e1s de Ad\u00e9lio? Quem tem bancado os advogados de Ad\u00e9lio? Ou seja, quem mandou matar o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro?\r\nPara a tristeza desses que mandaram mat\u00e1-lo, ele est\u00e1 muito bem, gra\u00e7as a Deus, e esta semana deve chegar a Bras\u00edlia para continuar construindo um novo Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 engra\u00e7ado ver, nesta Casa, Parlamentares do PSOL e do PT, aqueles que idolatram o condenado Lula, at\u00e9 o presente momento preso, falando de laranjas, de desvio de dinheiro. Disso eles entendem muito! Mas eu tenho um recado para eles: n\u00e3o nos me\u00e7am - n\u00f3s do PSL - com a r\u00e9gua de voc\u00eas! N\u00f3s fizemos a maior bancada feminina deste Congresso Nacional. Se h\u00e1 algu\u00e9m que pode falar pelas mulheres \u00e9 o PSL, n\u00e3o o PSOL.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, povo brasileiro que assiste \u00e0 TV C\u00e2mara, n\u00f3s estamos aqui diante de uma situa\u00e7\u00e3o que foi divulgada pela m\u00eddia e por parte dos Parlamentares desta Casa, uma fake news, porque esse decreto n\u00e3o busca aumentar o rol daqueles que podem declarar os documentos como secretos ou ultrassecretos.\r\nPelo contr\u00e1rio, a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 permite essa delega\u00e7\u00e3o, a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o votada por esta Casa em 2011. A Lei permite a delega\u00e7\u00e3o.\r\nEsse decreto est\u00e1 especificando, deixando claro, colocando no papel quem pode e quem n\u00e3o pode fazer a delega\u00e7\u00e3o. O decreto ora em debate n\u00e3o est\u00e1 ampliando o rol daqueles que podem declarar documentos como secretos e ultrassecretos. Ele est\u00e1 limitando, est\u00e1 dizendo quem pode declarar esses documentos como ultrassecretos. O decreto que se encontrava em vig\u00eancia antes do Decreto n\u00ba 9.690, de 2019, que era o Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, Srs. Parlamentares, este, sim, extrapolou os limites legais, porque pro\u00edbe a delega\u00e7\u00e3o. \r\nOra, Srs. Parlamentares, todos aqui sabem da hierarquia das leis. A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o permite a delega\u00e7\u00e3o. A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 faz essa permiss\u00e3o, e o Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, pro\u00edbe a delega\u00e7\u00e3o. Se algo \u00e9 ilegal, Srs. Parlamentares, por extrapolar os limites da lei, \u00e9 o decreto passado, o Decreto n\u00ba 7.724, de 2012. \r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00f3s do PSL indicamos o voto contr\u00e1rio ao projeto de decreto legislativo por entendemos que, com esse decreto, o Poder Executivo limita aquelas pessoas que podem declarar os documentos ultrassecretos ou secretos, e n\u00e3o como tem sido divulgado por alguns Parlamentares, ou seja, que o decreto ampliou. Na verdade, \u00e9 o contr\u00e1rio. \r\nMuito me causa estranheza, Sra. Presidente, que Parlamentares do Partido dos Trabalhadores e do PSOL e todos aqueles que apoiaram o Governo Dilma e o Governo Lula, que esses, sim, tenham feito as coisas \u00e0s escuras, \u00e0s escondidas. Eles deixaram secreto, por exemplo, o empr\u00e9stimo de milh\u00f5es e milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais o BNDES, por 20 anos, 30 anos, 40 anos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Apoio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr.  Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, povo brasileiro que assiste \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, confesso que \u00e0s vezes cansa ouvir a ladainha dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o. Eles repetem, repetem, repetem os mesmos mantras de sempre. Ali\u00e1s como disse o Palocci, o PT, na verdade, \u00e9 uma religi\u00e3o em que se segue um l\u00edder sem pensar. \u00c9 isso na verdade o que n\u00f3s temos visto neste plen\u00e1rio.\r\nConfesso que esperava uma oposi\u00e7\u00e3o mais respons\u00e1vel com a Na\u00e7\u00e3o. Se houve uma \u00e9poca neste Pa\u00eds em que os banqueiros mais ganharam dinheiro foi nos \u00faltimos anos do Partido dos Trabalhadores, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, n\u00e3o possuem moral alguma para falar de lucro de banco, para falar de Cadastro Positivo.\r\nHoje, ali\u00e1s, o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro esteve nesta Casa protocolando a PEC que trata da nova Previd\u00eancia. A nova Previd\u00eancia vai solucionar as pontas dos problemas econ\u00f4micos do nosso Pa\u00eds. O que acontece hoje \u00e9 que os mais pobres pagam a aposentadoria dos mais ricos, dos mais abastados, daqueles que s\u00e3o privilegiados. Mas me parece que a Oposi\u00e7\u00e3o quer continuar pagando os custos das mais altas aposentadorias deste Pa\u00eds.\r\nOra, meus colegas Deputados, vamos fazer uma oposi\u00e7\u00e3o, mas vamos fazer uma oposi\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que continuemos dessa maneira.\r\nAli\u00e1s, hoje, meus colegas, Deputado Heitor Freire, Felipe Francischini, Alexandre Frota, o PSOL fez uma manifesta\u00e7\u00e3o. Na hora em que o nosso Presidente chegou a esta Casa, todos estavam com laranjas nas m\u00e3os.\r\nEu quero deixar uma pergunta, Sr. Presidente, neste plen\u00e1rio: onde o PSOL colheu essas laranjas? Ser\u00e1 que foi no s\u00edtio de Lula, em Atibaia? Deve ter sido l\u00e1 que colheram essas laranjas. \r\nSr. Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, pela melhora econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, acerca da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 vendo os trabalhos deste Parlamento deve, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, achar que, \u00e0s vezes, n\u00f3s estamos no programa da Sonia Abr\u00e3o, um programa de fofocas.\r\nVamos trabalhar! A Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos deixa trabalhar! Estamos discutindo esta mat\u00e9ria j\u00e1 h\u00e1 2 dias. \u00c9 por isso que o PSL encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nABORTO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 9.281, de 2018, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental. Contrariedade \u00e0 pr\u00e1tica do aborto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL encaminha o voto \"sim\".\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de registrar, rapidamente, algo nesta tarde de hoje. Parabenizo V.Exa. por estar na Presid\u00eancia.\r\nTamb\u00e9m estamos aqui votando diversas pautas tendo em vista a chegada do Dia das Mulheres. E gostaria de deixar registrado que, no Brasil, morrem in\u00fameras meninas. Mas essas meninas que morrem n\u00e3o ganham o respaldo dentro deste plen\u00e1rio, porque s\u00e3o aquelas que se encontram ainda no ventre de suas m\u00e3es.\r\nN\u00f3s precisamos combater o aborto. O aborto \u00e9 crime.\r\nO PSL indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "USO DA PALAVRA, INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de indeferimento de requerimento apresentado pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, os Deputados fizeram uso da palavra para citar a bancada do PSL. Na verdade, os Deputados do Partido dos Trabalhadores querem nos censurar, querem instalar neste plen\u00e1rio a censura \u00e0queles que pensam diferente deles. Ademais, quem se utiliza frequentemente do expediente que agora est\u00e3o criticando s\u00e3o eles mesmos. Desde que a reforma da Previd\u00eancia foi protocolada, eles se utilizam da tribuna para, no Pequeno Expediente, nas Breves Comunica\u00e7\u00f5es, bater na reforma da Previd\u00eancia. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 na pauta ainda!\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que julgue improcedente esse requerimento feito pelo Partido dos Trabalhadores, porque n\u00e3o h\u00e1 sentido algum nisso que eles est\u00e3o falando.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAYANA NICARETTA DA SILVA, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, SECRETARIA NACIONAL DA JUVENTUDE, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, APOIO, NICOL\u00c1S MADURAO, PRESIDENTE, VENEZUELA, , HINO NACIONAL, ESCOLA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, da Secret\u00e1ria Nacional da Juventude, Jayana Nicaretta da Silva. Natureza contradit\u00f3ria do posicionamento de Parlamentares oposicionistas defensores dos direitos humanos e apoiadores do Presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro. Indigna\u00e7\u00e3o com cr\u00edticas de Parlamentares \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos escolares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado pela concess\u00e3o da palavra.\r\nQuero aproveitar este tempo para cumprimentar a Secret\u00e1ria Nacional de Juventude, Jayana, que se encontra aqui no plen\u00e1rio. Ela tem realizado um excelente trabalho \u00e0 frente da Secretaria.\r\nGostaria de aproveitar esses segundos que me restam para mostrar mais algumas contradi\u00e7\u00f5es do bloco de Maduro, aquele bloco que diz que defende os direitos humanos, mas est\u00e1 soltando nota defendendo ditador, genocida, aquele que tem matado a sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o.\r\nEles dizem que n\u00e3o se pode cantar o Hino Nacional nas escolas, mas est\u00e1 sendo \"viralizado\" nas redes um v\u00eddeo, feito numa escola do MST, em que se canta o hino daquele movimento terrorista.\r\nEles dizem que crian\u00e7as n\u00e3o podem ser filmadas. N\u00f3s concordamos com isso. S\u00f3 que estamos defendendo isso desde o caso do MAM em que crian\u00e7as ficavam tocando na genit\u00e1lia de homem. Para a Esquerda, n\u00e3o havia problema nenhum...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.\r\nOLAVO DE CARVALHO, FIL\u00d3SOFO, ELOGIO.\r\nRICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HINO NACIONAL, PATRIOTISMO, DEFESA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO CONDENADO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos de Deputados petistas sobre a condi\u00e7\u00e3o de preso pol\u00edtico do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobre colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos debatendo e, em breve, votaremos esse acordo que cria um pr\u00eamio que valoriza a nossa produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, produ\u00e7\u00e3o essa t\u00e3o defasada nos \u00faltimos anos e t\u00e3o pouco valorizada pelos Governos do Partido dos Trabalhadores.\r\nN\u00f3s temos, em nosso Pa\u00eds, excelentes autores, excelentes poetas, fil\u00f3sofos - fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o ao Prof. Olavo de Carvalho, o maior fil\u00f3sofo vivo do nosso Pa\u00eds -, e que nunca foram valorizados no Brasil.\r\nPortanto, esse pr\u00eamio vem para suprir essa lacuna na t\u00e3o importante literatura que precisamos valorizar em nosso Pa\u00eds.\r\nAgora, alguns Deputados t\u00eam se utilizado deste momento para ainda falar sobre o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, e tamb\u00e9m sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nMas eu queria deixar registrado, Sra. Presidente, que o Ministro Ricardo V\u00e9lez Rodriguez tem feito de tudo e mais um pouco para corrigir os rumos da educa\u00e7\u00e3o do Brasil, que foi destru\u00edda nos \u00faltimos anos. Enquanto crian\u00e7as ainda hoje n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es dentro das salas de aula, enquanto crian\u00e7as n\u00e3o possuem professores dentro das salas de aula, n\u00f3s temos menos de 100 dias de Governo, e mesmo assim a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa o Ministro trabalhar.\r\nO Ministro, ontem, na sabatina que teve no Senado, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, disse que de fato se equivocou quanto ao lema do Governo e pediu desculpas por isso. Errar \u00e9 humano.\r\nAli\u00e1s, de erro, o PT entende muito. A diferen\u00e7a \u00e9 que o PT nunca reconheceu seus erros.\r\nAgora, quanto a cantar o Hino Nacional nas escolas, Sra. Presidente, conv\u00e9m lembrar que existe uma lei promulgada pelo Sr. Fernando Haddad, que instituiu o Hino Nacional nas escolas. Isso \u00e9 estimular o patriotismo.\r\nNeste plen\u00e1rio, Sra. Presidente - e j\u00e1 pe\u00e7o mais alguns segundos para finalizar minha fala -, n\u00f3s temos muito ouvido que Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico, que Lula seria um presidi\u00e1rio pol\u00edtico do nosso Pa\u00eds. J\u00e1 que estamos discutindo a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Liter\u00e1rio Monteiro Lobato, eu quero aqui fazer um paralelo com outro autor, talvez o maior autor liter\u00e1rio do nosso Pa\u00eds, Machado de Assis, que, em sua obra Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas, diz a seguinte frase: \"Eu n\u00e3o sou propriamente um autor defunto, mas um defunto autor.\"\r\nE fa\u00e7o aqui um paralelo, pois \u00e9 a mesma situa\u00e7\u00e3o com Lula. Lula n\u00e3o \u00e9 um preso pol\u00edtico, Lula \u00e9 um pol\u00edtico preso, o pol\u00edtico do Brasil que mais roubou, que mais desviou dinheiro, que mais fez falcatrua. Ent\u00e3o, sugiro \u00e0 bancada do Partido dos Trabalhadores que leia um pouco mais sobre a cultura liter\u00e1ria do nosso Pa\u00eds, aprenda a diferen\u00e7a entre colocar o adjetivo antes e depois do sujeito, porque a\u00ed v\u00e3o entender que Lula n\u00e3o \u00e9 um preso pol\u00edtico, mas, sim, um pol\u00edtico preso.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 514/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.\r\nGOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA EXTERNA, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS.\r\nVENEZUELA, DITATURA, NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Apoio ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo. Cr\u00edticas aos Deputados oposicionistas por pronunciamentos em defesa do Presidente venezuelano Nicol\u00e1s Maduro. Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 514-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Jamaica para o Interc\u00e2mbio de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mat\u00e9ria Tribut\u00e1ria, assinado em Kingston, em 13 de fevereiro de 2014.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, subo a esta tribuna para defender a aprova\u00e7\u00e3o deste tratado internacional feito com a Jamaica. Aproveito tamb\u00e9m para tecer alguns coment\u00e1rios sobre a nossa atual pol\u00edtica externa.\r\nA pol\u00edtica externa de qualquer pa\u00eds tem que refletir, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, os valores do povo daquele pa\u00eds. E n\u00e3o era isso o que n\u00f3s est\u00e1vamos vendo acontecer nos \u00faltimos anos na nossa Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 justamente esta a mudan\u00e7a que o Ministro Ernesto Ara\u00fajo, das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, quer promover: fazer com que a nossa pol\u00edtica externa reflita os interesses e os valores da popula\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o, como os valores da fam\u00edlia. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o quer que o Brasil continue pagando obras em Cuba ou em pa\u00edses que vivem sob ditaduras.\r\nPor falar em ditadura, n\u00f3s temos uma na nossa vizinha Venezuela. E os ditos defensores dos direitos humanos, aqueles que dizem que defendem os direitos humanos, meu colega Deputado Alexandre Frota, est\u00e3o neste momento defendendo uma ditadura sanguin\u00e1ria que tem matado a sua popula\u00e7\u00e3o, a ditadura da Venezuela. \u00c9 a bancada do Maduro! \u00c9 a bancada contra os direitos humanos! \u00c9 a bancada que tem defendido um genocida que destr\u00f3i a sua popula\u00e7\u00e3o, que mata a sua popula\u00e7\u00e3o!\r\n\u00c9 importante deixar gravado esse nome, para quando eles subirem \u00e0 tribuna dizendo que defendem os direitos humanos. N\u00e3o, n\u00e3o defendem! \u00c9 a bancada do Maduro! \u00c9 a bancada da ditadura! \u00c9 a bancada do genoc\u00eddio! \u00c9 a bancada da viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos!\r\nO Grupo de Lima, Sr. Presidente, esta semana, disse que defender\u00e1 que Maduro seja julgado pelo Tribunal Penal Internacional. Eu fa\u00e7o coro, junto com embaixadores e Chefes de Estado que estavam nesta reuni\u00e3o do Grupo de Lima, para que Maduro seja julgado por seus crimes contra a humanidade no Tribunal Penal Internacional.\r\nN\u00f3s queremos isto, Sr. Presidente: um Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores forte, que defenda os valores nacionais, que defenda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e n\u00e3o um an\u00e3o diplom\u00e1tico, que era aquilo que n\u00f3s v\u00edamos acontecer nos \u00faltimos anos no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s do PSL defendemos a aprova\u00e7\u00e3o deste acordo internacional com a Jamaica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 824/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nVENEZUELA, NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DITADURA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 824-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da  Rep\u00fablica de Belarus de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional, assinado em S\u00e3o Paulo, em 13 de agosto de 2015.  Indigna\u00e7\u00e3o com discursos em defesa do regime ditatorial de Nicol\u00e1s Maduro. Contesta\u00e7\u00e3o de cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta. \r\nEu achei que j\u00e1 tivesse visto de tudo neste Parlamento, nossa amiga e Deputada Bia Kicis. Jamais imaginei que fosse ver aquelas pessoas que tanto falam em democracia e em direitos humanos defendendo um ditador.\r\nRefiro-me \u00e0 ditadura que est\u00e1 acontecendo, neste exato momento, na Venezuela. \u00c9 isto mesmo, colegas Parlamentares, Deputados e Deputadas: est\u00e3o defendendo um ditador na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, no Parlamento do nosso Pa\u00eds. A Deputada que me antecedeu -  fiz quest\u00e3o de marcar aqui na minha agenda -  disse: \"Aqui j\u00e1 se defendeu a ditadura\". Pois \u00e9, est\u00e3o defendendo a ditadura que est\u00e1 acontecendo na Venezuela, meus amigos Deputados.\r\nAli\u00e1s, por falar em ditadura, eu vi que aquele ator ou pseudoator Z\u00e9 de Abreu, popularmente conhecido como Z\u00e9 Cuspideira, porque gosta de cuspir em quem pensa diferente dele, se autoproclamou Presidente do Brasil. Talvez ele queira 15 minutos de fama. Ele estava muito apagado na imprensa  e est\u00e1 querendo aparecer.\r\nO Deputado que me antecedeu tamb\u00e9m disse, nesse mesmo sentido, que, na Venezuela, h\u00e1 uma democracia e que n\u00f3s precisamos respeitar o que est\u00e1 acontecendo l\u00e1, precisamos respeitar a autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos. Autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos \u00e9 o que estamos vendo l\u00e1: a popula\u00e7\u00e3o da Venezuela tem ido \u00e0s ruas para pedir que Maduro saia e Guaid\u00f3 assuma de fato aquele pa\u00eds.\r\nO Deputado que me antecedeu disse tamb\u00e9m que o Brasil tem batido contin\u00eancia para os Estados Unidos, Sra. Presidente.\r\nO Deputado que me antecedeu foi o criador do Programa Mais M\u00e9dicos. Antigamente, ele batia contin\u00eancia para Cuba. O Programa Mais M\u00e9dicos, que acabou, tinha o objetivo de financiar a ditadura cubana. A narrativa da Esquerda tamb\u00e9m foi desmantelada, porque o Governo Federal j\u00e1 preencheu todas as vagas deixadas por aquele programa.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s estamos aqui discutindo este decreto legislativo que trata de um acordo internacional na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Obviamente, somos favor\u00e1veis. Mas eu gostaria de deixar um dado aqui: mais de 100 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o gastos por ano com a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, o PT n\u00e3o tem moral alguma para falar sobre a educa\u00e7\u00e3o, porque os gastos aumentam - o investimento em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre necess\u00e1rio -, mas os resultados s\u00e3o cada vez mais p\u00edfios. Estamos em coloca\u00e7\u00f5es cada vez piores nos rankings internacionais de educa\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, vamos valorizar a educa\u00e7\u00e3o - valorizar de fato, n\u00e3o apenas no discurso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, LEITURA, ATA DA SESS\u00c3O, DEFESA, CONTINUIDADE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, das medidas cab\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o da ordem nas instala\u00e7\u00f5es do plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quest\u00e3o de ordem, com base no art. 73, inciso II. \r\nEstes que est\u00e3o aqui na frente do plen\u00e1rio solicitando a V.Exa. que respeite o Regimento est\u00e3o descumprindo o Regimento. \r\nO inciso II do art. 73 diz o seguinte: \r\nPara a manuten\u00e7\u00e3o da ordem, respeito e austeridade das sess\u00f5es, ser\u00e3o observadas as seguintes regras (...)\r\nII - n\u00e3o ser\u00e1 permitida conversa\u00e7\u00e3o que perturbe a leitura de documento, chamada para vota\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00f5es da Mesa, discursos e debates...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (Bloco/PCdoB - RJ) - Isso n\u00e3o \u00e9 contradita \u00e0 quest\u00e3o de ordem! Isso \u00e9 uma quest\u00e3o de ordem!\r\nO SR. FILIPE BARROS (Bloco/PSL - PR) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que tome as medidas cab\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o da ordem no plen\u00e1rio, fazendo com que estes que est\u00e3o desrespeitando os Deputados no plen\u00e1rio sejam colocados nos seus locais, para que possamos discutir, votar e continuar a sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\", para encerrar a discuss\u00e3o dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que valoriza os partidos pol\u00edticos e tira do Poder Judici\u00e1rio a possibilidade de fazer isso que tem acontecido no nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.\r\nPor isso o PSL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, SERCOMTEL, EMPRESA, CADUCIDADE, SUSPENS\u00c3O, LONDRINA (PR), AG\u00caNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (ANATEL), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Agradecimento ao presidente da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL, pelo atendimento ao pedido de suspens\u00e3o do processo de caducidade da empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es Sercomtel, sediada no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado que, algumas semanas atr\u00e1s, a pedido do Prefeito de Londrina, Marcelo Belinati, e do Presidente da SERCOMTEL, n\u00f3s tivemos uma conversa com a ANATEL, aqui em Bras\u00edlia.\r\nA ANATEL prontamente atendeu ao pedido da SERCOMTEL e suspendeu o processo de caducidade da empresa. Isso \u00e9 muito importante para a cidade de Londrina. Todos n\u00f3s da cidade precisamos discutir os rumos da empresa e o que fazer diante do problema que tem enfrentado.\r\nTenho certeza de que, nos pr\u00f3ximos dias, quando houver a suspens\u00e3o do processo de caducidade, n\u00f3s faremos a discuss\u00e3o com todos os mun\u00edcipes, autoridades e pessoas interessadas na SERCOMTEL, para encontrarmos o melhor caminho.\r\nQuero agradecer ao Presidente da ANATEL, que nos recebeu prontamente, bem como ao Sr. Cl\u00e1udio Tedeschi, atual Presidente da SERCOMTEL.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\".\r\nSe n\u00f3s queremos alterar a regra das compet\u00eancias, a fim de definir se o caixa dois \u00e9 compet\u00eancia da Justi\u00e7a Eleitoral ou da Justi\u00e7a Comum, isso tem que ser debatido por esta Casa, que \u00e9 o foro competente para fazer esse tipo de altera\u00e7\u00e3o. Essa mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser definida via decis\u00e3o judicial do STF.\r\nPor in\u00fameras vezes, o STF tem praticado um ativismo judicial, desvalorizando o papel desta Casa. Na nossa vis\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel para a democracia.\r\nPor isso, votamos \"sim\", para manter a reda\u00e7\u00e3o da forma original. Se esta Casa assim entender, que se discuta a mat\u00e9ria nesta Casa, n\u00e3o no STF.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INICIATIVA LEGISLATIVA, DEFESA, PL 1869/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CONTA VINCULADA DO FGTS, PAGAMENTO, EXAME M\u00c9DICO, PR\u00c9-NATAL, PARTO, GESTANTE, C\u00d4NJUGE, DIREITO \u00c0 VIDA, PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 MATERNIDADE, SA\u00daDE, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.869, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, relativa ao Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, com vista \u00e0 permiss\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o de conta vinculada para pagamento de exames e procedimentos de pr\u00e9-natal e parto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, senhoras e senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, quero informar a todos que acabo de protocolar o Projeto de Lei n\u00ba 1.869, de 2019, que basicamente visa criar uma ferramenta para a prote\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, para a prote\u00e7\u00e3o da mulher. Trata-se da possibilidade de a gr\u00e1vida ou o seu c\u00f4njuge sacarem o FGTS para custear os exames de pr\u00e9-natal, bem como o parto.\r\nN\u00f3s sabemos que, lamentavelmente, o nosso sistema de sa\u00fade est\u00e1 um caos. N\u00e3o podemos permitir o falecimento de in\u00fameros beb\u00eas nem podemos permitir que in\u00fameras gr\u00e1vidas continuem passando por dificuldades, enquanto o seu FGTS ou o FGTS do seu c\u00f4njuge fica parado. J\u00e1 existem in\u00fameras possibilidades de saque do FGTS. Al\u00e9m disso, nada \u00e9 mais importante do que a sa\u00fade da mulher e o direito \u00e0 vida.\r\nDeixo o projeto aberto a todos os Deputados que queiram ser signat\u00e1rios comigo. \u00c9 importante protegermos a vida, o feto e a sa\u00fade da mulher. O projeto versa sobre isso.\r\nN\u00f3s precisamos trabalhar nesse sentido. Conto com o apoio de todos os Deputados e Deputadas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), FILME, EXIBI\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINA (UEL), CONTRA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, POL\u00cdCIA MILITAR, PRESEN\u00c7A, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, PLURALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao uso da viol\u00eancia por grupos de Esquerda para impedimento da exibi\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Universidade Estadual de Londrina, Estado do Paran\u00e1, do document\u00e1rio 1964: O Brasil entre armas e livros . An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a permiss\u00e3o da entrada da Pol\u00edcia Militar em campi   universit\u00e1rios. Protesto contra o cerceamento da liberdade de express\u00e3o e da pluralidade de ideias no ambiente universit\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu gostaria de registrar o meu rep\u00fadio ao que aconteceu hoje na Universidade Estadual de Londrina, na minha cidade, universidade em que j\u00e1 fui Presidente do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes - DCE. \r\nHoje, Sra. Presidente, alguns grupos, dentre eles o UEL, a casa da toler\u00e2ncia, organizaram, naquela universidade, um evento e passaram o document\u00e1rio 1964: o Brasil entre armas e livros, produzido pelo Brasil Paralelo. E alguns grupelhos de esquerda de dentro da universidade tentaram, de maneira violenta, impedir isso.\r\nAs universidades p\u00fablicas do Pa\u00eds, via de regra, transformaram-se num ambiente sem leis. As universidades p\u00fablicas foram privatizadas pelos grupos de esquerda, que det\u00eam o monop\u00f3lio do pensamento ali dentro. N\u00f3s precisamos mudar isso.\r\nPor isso, Sra. Presidente, n\u00f3s protocolaremos, nesta Casa, um projeto de lei com o objetivo de permitir a presen\u00e7a da Pol\u00edcia Militar dentro do campus universit\u00e1rio, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que as universidades continuem sendo territ\u00f3rio sem lei, onde se praticam todos os crimes poss\u00edveis.\r\nTamb\u00e9m tomaremos medidas jur\u00eddicas e administrativas para que o reitor da universidade d\u00ea explica\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade londrinense, \u00e0 sociedade brasileira.\r\nN\u00e3o podemos continuar permitindo essa afronta \u00e0 liberdade de pensamento e \u00e0 pluralidade de ideias. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA E INDUSTRIAL DE LONDRINA (EXPOLONDRINA) (59:2019, LONDRINA (PR)).\r\nCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST).",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria e Industrial de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Defesa de criminaliza\u00e7\u00e3o do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nNobres colegas Deputados, Deputadas, fa\u00e7o uso da palavra, neste momento, para deixar registrado nos Anais desta Casa meus parab\u00e9ns \u00e0 Sociedade Rural do Paran\u00e1, na pessoa do Presidente Sampaio, pela realiza\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Londrina, que, embora seja realizada l\u00e1, \u00e9 uma exposi\u00e7\u00e3o de todo o Paran\u00e1, uma exposi\u00e7\u00e3o de todo o Brasil - ali\u00e1s, \u00e9 a maior exposi\u00e7\u00e3o desse segmento da Am\u00e9rica Latina. \r\nO agroneg\u00f3cio, Sra. Presidente, \u00e9 o que tem movido a economia do nosso Pa\u00eds nesses tempos de crise, \u00e9 o que tem sustentado o povo brasileiro, e que passa por in\u00fameras dificuldades, entre elas as intemp\u00e9ries e o movimento terrorista chamado MST. Foi anunciado, hoje, pela imprensa, que apenas nesses cem dias do Governo Bolsonaro o MST reduziu drasticamente as invas\u00f5es, ou seja, \u00e9 mais uma conquista dos cem dias do Governo Bolsonaro, que quer acabar com esse movimento terrorista chamado MST.\r\nSe depender de mim, vai ser criminalizado o MST. \u00c9 movimento terrorista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODER JUDICI\u00c1RIO, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, PODER LEGISLATIVO, SUPREMO TIBUNAL FEDERAL, (STF), CENSURA, ARTIGO DE REVISTA, REVISTA, S\u00cdTIO (INTERNET), DIAS TOFFOLI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA. \r\nCOMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, LIBERDADE DE IMPRENSA. \r\nRICARDO LEWANDOWSKI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PRIS\u00c3O, CIDAD\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 censura pr\u00e9via imposta pelo Supremo Tribunal Federal a reportagem veiculada pela revista Cruso\u00e9  e pelo site O Antagonista.. Necessidade de posicionamento da Casa sobre o assunto. Cr\u00edticas ao Ministro da Suprema Corte, Ricardo Lewandowski.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nNobres colegas Deputados e Deputadas, eu queria come\u00e7ar com a seguinte frase de William Randolph Hearst: \"Jornalismo \u00e9 publicar aquilo que algu\u00e9m n\u00e3o quer que se publique. Todo o resto \u00e9 publicidade\".\r\nVivemos dias sombrios, Sra. Presidente, colegas Deputados. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o nosso Estado de Direito, a nossa democracia est\u00e3o sendo vilipendiados pela institui\u00e7\u00e3o que deveria defend\u00ea-los, tendo em vista a sua miss\u00e3o constitucional. Eu me refiro ao Supremo Tribunal Federal, a institui\u00e7\u00e3o que deveria, constitucionalmente, defender a Constitui\u00e7\u00e3o e a nossa democracia, mas que as vem vilipendiando.\r\nEu subi a esta tribuna, Sra. Presidente, no come\u00e7o deste ano, para falar sobre o ativismo judicial, sobre a sanha autorit\u00e1ria do STF todas as vezes em que quer legislar. Isso \u00e9 autoritarismo mesmo. Toda hora algu\u00e9m quer legislar, Srs. Parlamentares, sem ter sido eleito para isso. Esta Casa \u00e9 que perde, esta Casa \u00e9 que \u00e9 destru\u00edda cada vez que uma institui\u00e7\u00e3o, seja conselho popular, seja o Minist\u00e9rio P\u00fablico, seja o STF, faz isso.\r\nEsta Casa j\u00e1 se posicionou diversas vezes contra o ativismo judicial. Mesmo assim nada muda. Nada, Sra. Presidente. O STF tem feito um contorcionismo jur\u00eddico imenso para mudar entendimentos, a depender da pessoa que est\u00e1 sendo julgada. Por exemplo, a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A nossa Suprema Corte, pasmemos todos n\u00f3s, decreta a pris\u00e3o de quem a critica. Ap\u00f3s o impeachment da ex-Presidente Dilma Rousseff, o Sr. Ministro Ricardo Lewandowski rasgou a Constitui\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio do Senado Federal, ao permitir que ela continuasse eleg\u00edvel. Mais recentemente, o STF tem aberto inqu\u00e9rito contra tudo e contra todos os que o criticam, e, o que \u00e9 pior, em car\u00e1ter sigiloso.\r\nIsso me lembra, Sra. Presidente, Srs. Deputados, a hist\u00f3ria do Brasil na \u00e9poca do Imp\u00e9rio, quando existia o Poder Moderador, que, apesar do nome \"moderador\", na pr\u00e1tica, estava acima de todos os outros Poderes. \u00c9 o que acontece no nosso Pa\u00eds hoje. Temos o Poder Legislativo - do qual faz parte esta Casa, que vem sendo vilipendiada a todo momento -, temos o Poder Executivo, temos o Poder Judici\u00e1rio e temos o Poder Moderador, que \u00e9 o STF, que est\u00e1 acima dos outros Poderes e que hoje, na pr\u00e1tica, \u00e9 o que manda no nosso Pa\u00eds. At\u00e9 quando vamos permitir que essa desvaloriza\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s continue acontecendo?\r\nHoje n\u00f3s vimos mais um triste epis\u00f3dio dessa novela. O STF censurou previamente uma reportagem da revista Cruso\u00e9 e do site O Antagonista. O STF deu 72 horas aos jornalistas para que se expliquem.\r\nAgora h\u00e1 pouco vi na Internet algo mais estranho ainda. Parece-me que mandaram retirar dos autos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato o documento em que Marcelo Odebrecht diz que o amigo do amigo do seu pai era o Presidente do STF, o Ministro Dias Toffoli. \r\nQue hist\u00f3ria \u00e9 essa, Srs. Parlamentares? Onde n\u00f3s estamos vivendo? Onde est\u00e3o as nossas leis, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a reparti\u00e7\u00e3o dos Poderes? N\u00f3s temos outros instrumentos que n\u00e3o a censura. Por que o Ministro n\u00e3o pediu direito de resposta? Por que ele n\u00e3o foi \u00e0 m\u00eddia dizer que era fake news? Por que o Ministro Dias Toffoli n\u00e3o pediu \u00e0queles jornalistas que publicassem a sua vers\u00e3o sobre os fatos? N\u00e3o. Ele preferiu censurar, ele preferiu mandar tirar do ar todas as not\u00edcias que envolvessem o nome dele. \r\nSra. Presidente, n\u00f3s j\u00e1 tomamos algumas medidas cab\u00edveis. Solicitamos \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da Casa que realize audi\u00eancia p\u00fablica para discutirmos a liberdade de imprensa, que \u00e9 primordial na democracia. Sem liberdade de imprensa n\u00e3o h\u00e1 democracia.\r\nEu conclamo esta Casa, as Deputadas e os Deputados, a se posicionar. Esta Casa, que, neste plen\u00e1rio, aprovou a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, n\u00e3o pode ficar inerte ante essa afronta ao Estado de Direito. O Poder Legislativo tem que se posicionar em rela\u00e7\u00e3o a essas arbitrariedades do STF. \r\nTamb\u00e9m vamos requerer \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que expliquem se foi retirado ou n\u00e3o o documento a que me referi dos autos da Lava-Jato. \r\nSra. Presidente, para finalizar, quero dizer que o Ministro Lewandowski, do STF, recentemente mandou prender um cidad\u00e3o que disse que o STF \u00e9 uma vergonha. Diante das atitudes todas que descrevi na minha fala, eu afirmo: essas atitudes fazem o STF se transformar numa vergonha nacional.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTINGENCIAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea educacional. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta o voto \"n\u00e3o\". Conv\u00e9m ressaltar aqui que n\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de corte na \u00e1rea educacional. Isso foi muito bem dito pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o hoje no Senado Federal. O que h\u00e1 \u00e9 contingenciamento. A Oposi\u00e7\u00e3o precisa entender de lei or\u00e7ament\u00e1ria e entender que o contingenciamento \u00e9 natural em todo come\u00e7o de ano para esperar a expectativa da economia melhorar. Que economia \u00e9 essa que ir\u00e1 melhorar caso a reforma da Previd\u00eancia seja aprovada? Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 corte, o que h\u00e1 \u00e9 contingenciamento.\r\nEsse contingenciamento ser\u00e1 liberado t\u00e3o logo a economia melhore. O Governo Federal solicitou a descri\u00e7\u00e3o dos gastos realizados pelas universidades. Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos saber como \u00e9 que as universidades est\u00e3o gastando dinheiro. N\u00f3s precisamos saber, porque \u00e9 dinheiro p\u00fablico! N\u00f3s primamos pela transpar\u00eancia. \r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), JUNTA COMERCIAL, REGISTRO P\u00daBLICO DAS EMPRESAS MERCANTIS E ATIVIDADES AFINS.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRECHE, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, POL\u00cdTICA, MEIO AMBIENTE, CLIMA, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPRIORIDADE, OR\u00c7AMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Corte de recursos da \u00e1rea educacional pelos governos petistas. Raz\u00f5es dos baixos recursos governamentais destinados ao ensino b\u00e1sico. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo governo do PT, de baixos investimentos na Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a de Clima.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, boa noite!\r\nSr. Presidente, para quem ouve a sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara ou pela R\u00e1dio C\u00e2mara, enfim, para quem est\u00e1 nos assistindo neste momento, \u00e9 dada a impress\u00e3o de que n\u00f3s estamos fugindo do assunto a todo instante, e de fato estamos. Mas eu concordo com um ponto que a Oposi\u00e7\u00e3o levanta: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo importante e deve ser discutida. Na minha vis\u00e3o, obviamente, n\u00f3s n\u00e3o devemos obstruir uma vota\u00e7\u00e3o por conta disso.\r\nE \u00e9 importante que a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal saiba - aten\u00e7\u00e3o, pessoal do Distrito Federal, popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal - que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 deixando de votar uma medida provis\u00f3ria que vai equiparar a Junta Comercial do Distrito Federal \u00e0s dos Estados, ou seja, est\u00e1 deixando de votar uma medida provis\u00f3ria que vai beneficiar a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, e o faz por uma quest\u00e3o pol\u00edtica.\r\nContudo, j\u00e1 que querem debater a educa\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, vamos debater a educa\u00e7\u00e3o. Nada melhor para isso, Sr. Presidente, do que levantarmos os n\u00fameros. Os n\u00fameros n\u00e3o mentem, Sr. Presidente. N\u00f3s, Oposi\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o, subimos \u00e0 tribuna, e cada um traz a sua opini\u00e3o pol\u00edtica sobre determinado fato. \u00c9 assim que tem que ocorrer numa democracia. Mas os n\u00fameros n\u00e3o mentem. Vamos \u00e0s not\u00edcias.\r\nEm 2008, diz uma not\u00edcia de O Globo: Governo Lula deixou de gastar mais de R$ 20 bilh\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o - R$ 20 bilh\u00f5es de reais, Deputado Kim Kataguiri, em educa\u00e7\u00e3o, em 2008. Aten\u00e7\u00e3o, pessoal da Oposi\u00e7\u00e3o: onde voc\u00eas estavam nesse momento? Not\u00edcia de 2012, Sr. Presidente: Dilma promete 6 mil creches, mas entrega 7. Isso n\u00e3o \u00e9 piada, n\u00e3o, Sr. Presidente. Ela prometeu 6 mil creches, e entregou 7, o que n\u00e3o lota nem meus 10 dedos das m\u00e3os.\r\nIsso porque Dilma lan\u00e7ou o slogan Brasil, P\u00e1tria Educadora. Vejam a p\u00e1tria educadora dos Governos passados.\r\nQuerem debater educa\u00e7\u00e3o? Vamos debater educa\u00e7\u00e3o, vamos debater.\r\nNot\u00edcia de 2016: \"Indigna\u00e7\u00e3o seletiva? Em 2015, o governo\" - \u00e0 \u00e9poca, o da Sra. Dilma Rousseff - \"cortou R$ 10,5 bilh\u00f5es do or\u00e7amento para a Educa\u00e7\u00e3o\". Esse foi o ano em que ela lan\u00e7ou o slogan Brasil, P\u00e1tria Educadora. Foram cortados 10,5 bilh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o na \u00e9poca da Dilma.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Oposi\u00e7\u00e3o! Onde voc\u00eas da Oposi\u00e7\u00e3o estavam?\r\nMais uma not\u00edcia de 2016, Sr. Presidente, um pouco mais recente: \"Em corte adicional, Educa\u00e7\u00e3o perde R$ 4,2 bilh\u00f5es (...)\". Isso \u00e9 not\u00edcia de 2016, mais recente.\r\nE a\u00ed? Querem continuar debatendo educa\u00e7\u00e3o? Vamos continuar debatendo educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante o debate sobre a educa\u00e7\u00e3o.\r\nNot\u00edcia de 2015: \"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o: corte de R$9,42 bilh\u00f5es\". Esse foi o corte no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em 2015.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, , Srs. Parlamentares, \u00e9 importante o debate educacional, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m que esse debate se fa\u00e7a com integridade intelectual, com honestidade intelectual. N\u00e3o podemos continuar assistindo ao desmonte da educa\u00e7\u00e3o que foi feito pelos Governos passados.\r\nHoje o que acontece? Cinquenta por cento dos estudantes que entram nas universidades saem delas com analfabetismo funcional, segundo c\u00e1lculo da Universidade de Bras\u00edlia - UnB. Certamente, v\u00e1rios de V.Exas. conhecem algu\u00e9m que \u00e9 analfabeto funcional. Deputado Nelson Barbudo, 50% dos que saem das universidades t\u00eam analfabetismo funcional. H\u00e1 necessidade de priorizarmos a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. H\u00e1 essa necessidade.\r\nAli\u00e1s, falando em analfabetismo funcional, muitas vezes me parece que a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 analfabeta funcional.\r\nPrecisamos priorizar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas qual \u00e9 o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? De todo o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados, apenas 4,3 se destinam \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Temos aqui na Casa a Frente Parlamentar em Defesa da Crian\u00e7a, a Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e in\u00fameros trabalhos voltados para crian\u00e7as e adolescentes - e esses trabalhos t\u00eam que ter continuidade -, mas o or\u00e7amento para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 p\u00edfio. Por qu\u00ea? Porque, por uma quest\u00e3o eleitoral, os Governos passados resolveram priorizar a educa\u00e7\u00e3o do adolescente, que j\u00e1 vota, Deputado Alexandre Frota. Criancinha n\u00e3o vota, adolescente vota, principalmente em partidos de esquerda. E as universidades est\u00e3o completamente dominadas por professores, reitores etc. de esquerda. Ent\u00e3o, \u00e9 isso o que acontece hoje. Querem discutir educa\u00e7\u00e3o? Vamos discutir educa\u00e7\u00e3o, mas vamos discutir com honestidade intelectual.\r\nMudando de assunto, Sr. Presidente, foi falado aqui tamb\u00e9m sobre o corte no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Est\u00e1 aqui. Separei uns dados obtidos pela nossa excelente assessoria, a do PSL, a assessoria da nossa Lideran\u00e7a. Do Twitter da Deputada Tal\u00edria Petrone leio o seguinte:\r\nO ministro do Meio Ambiente bloqueou 95% da verba para o clima. (...) Com essa medida, o investimento em pol\u00edticas sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no Brasil vai ser praticamente zerado. Reflexo de um governo inconsequente que \"n\u00e3o acredita\" em aquecimento global.\r\nDo Twitter do Deputado Alessandro Molon, L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, leio o seguinte:\r\nAquecimento global n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o pol\u00edtica, como o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente do Bolsonaro tem tratado do tema. \u00c9 absurdo e tb perigoso bloquear 96% da verba da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima.\r\nE continua o tu\u00edte dele.\r\nEnt\u00e3o, vamos novamente aos n\u00fameros. Peguei o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, a rubrica sobre iniciativas para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional para Mudan\u00e7a do Clima. Em 2015, quanto o Governo do PT gastou com essa quest\u00e3o? Gastou 325.820 milh\u00f5es; em 2016, 344 milh\u00f5es de reais; em 2017, 334 milh\u00f5es de reais; em 2018, 394 milh\u00f5es de reais.\r\nO Governo Bolsonaro, mesmo com o contingenciamento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, POL\u00cdTICA NACIONAL SOBRE MUDAN\u00c7A DO CLIMA (PNMC), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de maiores investimentos na Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima em rela\u00e7\u00e3o aos governos anteriores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\".\r\nAproveito este minutinho para finalizar o discurso que eu fazia da tribuna naquele momento. A Oposi\u00e7\u00e3o estava criticando o Governo Bolsonaro por causa da quest\u00e3o do aquecimento global. Vamos aos n\u00fameros: foram gastos, em 2015, 325 mil reais; em 2016, 344 mil reais; em 2017, 334 mil reais; em 2018, 394 mil reais; em 2019, mesmo com o contingenciamento, o Governo Federal est\u00e1 gastando 533 mil reais, quase o dobro, quase o dobro do que foi gasto pelos Governos passados no programa de iniciativas para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima.\r\nO discurso da Oposi\u00e7\u00e3o pode ser muito bonito para fazer um v\u00eddeo e postar no Facebook, s\u00f3 que, na pr\u00e1tica, n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=349&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3 SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO,  LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888).\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdCA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nCRISTIANISMO, ATUA\u00c7\u00c3O, PROMULGA\u00c7\u00c3O, LEI \u00c1UREA. \r\nRACISMO, COMBATE. \r\nELEITOR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Influ\u00eancia do cristianismo na promulga\u00e7\u00e3o da Lei \u00c1urea sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Inexist\u00eancia de racismo institucional no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, mun\u00edcipes aqui presentes, ativistas de diversos movimentos sociais...\r\nSr. Presidente, toque a campainha, porque eu n\u00e3o consigo falar com essa gritaria.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. FILIPE BARROS (PSL - PR) - Pe\u00e7o tamb\u00e9m a restitui\u00e7\u00e3o do meu tempo.\r\nQuero parabenizar a Deputada Chris Tonietto pelo projeto de lei que acabo de subscrever. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a pela sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero falar aqui sobre alguns pontos. O primeiro deles \u00e9 que n\u00e3o consigo entender toda essa movimenta\u00e7\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o, que agora sai do plen\u00e1rio. Quem assiste \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara tem a impress\u00e3o de que querem a revoga\u00e7\u00e3o da Lei \u00c1urea. Essa \u00e9 a impress\u00e3o que isso causa no p\u00fablico.\t\t\t(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nN\u00f3s precisamos restabelecer alguns pontos hist\u00f3ricos. O primeiro ponto que precisa ser restabelecido \u00e9 o papel do cristianismo na Lei \u00c1urea. Por conta dos valores morais do cristianismo foi editada a Lei \u00c1urea. Inclusive, o Papa Le\u00e3o XIII havia publicado um documento dizendo que, se o Brasil n\u00e3o editasse uma lei que libertasse os escravos, o Pa\u00eds estaria sob interdito.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso reconhecer, nesta sess\u00e3o solene, o papel do cristianismo na liberta\u00e7\u00e3o dos escravos.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m necess\u00e1rio restabelecer a vers\u00e3o hist\u00f3rica, comprovada nos livros de hist\u00f3ria, de que o Sr. Zumbi dos Palmares tinha escravos. Comprovadamente, nos livros de hist\u00f3ria, o Sr. Zumbi dos Palmares tinha os seus escravos. (Palmas.)\r\n\u00c9 importante dizer que \u00e9 claro que existem casos de racismo em nosso Pa\u00eds - e n\u00f3s defendemos que esses casos sejam punidos na forma da lei -, s\u00f3 que n\u00e3o h\u00e1 um racismo institucionalizado em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s somos frutos da miscigena\u00e7\u00e3o. Todos n\u00f3s temos o sangue negro, o DNA negro no nosso sangue.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 um racismo institucionalizado no nosso Pa\u00eds. H\u00e1, sim, casos pontuais de racismo, como o caso que presenciei nesta Casa, agora na sess\u00e3o: aquela parte da bancada estava chamando o Deputado Helio Neg\u00e3o de capit\u00e3o do mato. Isso \u00e9 racismo! Isso \u00e9 racismo, Sr. Presidente. (Palmas.)\r\nInclusive, tirei fotos das pessoas que falaram isso e depois vou encaminh\u00e1-las ao DEPOL, para que sejam tomadas as medidas jur\u00eddicas cab\u00edveis. Eu vi, sim, casos de racismo aqui nesta Casa hoje cedo.\r\nSr. Presidente, a Deputada Benedita da Silva disse, respondendo ao Deputado Helio, que os negros estavam nas favelas. Sinto dizer, mas o que eu vejo nas favelas s\u00e3o evang\u00e9licos, s\u00e3o cat\u00f3licos fazendo trabalhos sociais, levando alimentos, levando empregos para a comunidade pobre. Esses, sim, eu vejo. Basta vermos a vota\u00e7\u00e3o que o PSOL tem no Rio de Janeiro. Quem vota neles \u00e9 o pessoal de Ipanema, do Leblon, de Copacabana. V\u00e1 \u00e0 favela para ver em quem o pov\u00e3o vota. N\u00e3o vota neles.\r\nUm movimento, Sr. Presidente, que se manifesta contra a Lei \u00c1urea n\u00e3o entende de liberdade. Eles continuam presos \u00e0s cadeias ideol\u00f3gicas da manipula\u00e7\u00e3o e da divis\u00e3o de classe. Esse movimento que estava aqui hoje - j\u00e1 saiu - serve \u00e0 ideologia, n\u00e3o a pessoas.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, \u00e9 claro que todos n\u00f3s aqui queremos saber quem matou Marielle. N\u00f3s queremos saber quem matou Marielle, mas queremos saber tamb\u00e9m quem mandou matar o Vereador Fernando Holiday, n\u00f3s queremos saber quem mandou matar Bolsonaro.\r\n\u00c9 preciso restabelecer esses pontos hist\u00f3ricos para que o debate se fa\u00e7a da maneira correta, com honestidade intelectual. Por isso, fiz quest\u00e3o de coloc\u00e1-los aqui.\r\nParab\u00e9ns pela iniciativa da sess\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Apoio ao contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR) - Sr. Presidente, nobre Ministro, o que \u00e9 isto aqui? O que \u00e9 isto, Ministro?(Exibe documento.)\r\nIsto aqui, Srs. Parlamentares, foi o trabalho da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o nesta Casa, feito em 2003 e reeditado em 2007. \r\nMas o que \u00e9 isto, Ministro? Eu vou responder ao senhor: a Deputada Maria do Ros\u00e1rio foi a 1\u00aa Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca. Finalmente, Sr. Ministro, \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, V.Exa. desengavetou o Plano Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, porque os governos passados deixaram as crian\u00e7as analfabetas.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nMas o que \u00e9 isto, Ministro da Educa\u00e7\u00e3o? \r\nAgora, Sr. Ministro, vou falar do contingenciamento. Mas o que \u00e9 isto? Vou responder, usando as palavras de Lula: \"A proposta do Or\u00e7amento aprovada na C\u00e2mara est\u00e1 subordinada tanto ao crescimento de mais arrecada\u00e7\u00e3o ou ao decreto de arrecada\u00e7\u00e3o. N\u00f3s trabalhamos com a possibilidade de que vai melhorar a arrecada\u00e7\u00e3o, e, melhorando a arrecada\u00e7\u00e3o, a gente vai repor a possibilidade de os Minist\u00e9rios gastarem\". Quem disse isso, Ministro, foi Lula!\r\nMas o que \u00e9 isto, Ministro? \r\nVamos para o contingenciamento dos governos passados: \"Governo Lula deixou de gastar mais de 20 bilh\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o\". \r\nMas o que \u00e9 isto, Ministro?\r\nNo Governo Dilma, em 2016, foi dito: \"Educa\u00e7\u00e3o perde 10 bilh\u00f5es em 2015\".\r\nMas o que \u00e9 isto, Ministro?\r\nEst\u00e1 aqui: \"Temer corta 1,28 bilh\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o\".\r\nMas o que \u00e9 isto, Ministro?\r\n\u00c9 preciso restabelecermos a verdade. Contingenciamento n\u00e3o \u00e9 corte. Assim que a economia melhorar, vai ser descontingenciado, sim! \r\nPara finalizar, o que \u00e9 isto, Ministro?\r\nN\u00f3s precisamos dizer a verdade neste Parlamento: \"N\u00f3s faremos o contingenciamento necess\u00e1rio. Ele \u00e9 um contingenciamento que tem que expressar a situa\u00e7\u00e3o fiscal que o Pa\u00eds vive.\r\nEnt\u00e3o, ser\u00e1 o contingenciamento necess\u00e1rio. Voc\u00eas podem ter certeza de que nem ser\u00e1 excessivo, porque n\u00e3o tem porqu\u00ea, nem flex\u00edvel demais, no sentido de nem fr\u00e1gil demais que n\u00e3o seja aquele necess\u00e1rio para garantir que as contas p\u00fablicas entrem nos eixos\".\r\nEu sei que \u00e9 dif\u00edcil interpretarmos essa fala, porque \u00e9 da Sra. Dilma Rousseff, que talvez seja analfabeta funcional.(Palmas e apupos.)\r\nMas o que \u00e9 isso, Ministro da Educa\u00e7\u00e3o? Que trabalho t\u00e9cnico o senhor tem feito? Parab\u00e9ns! \r\nMas o que \u00e9 isso?\r\nParab\u00e9ns! Continue!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha, confesso que, na minha vis\u00e3o, esta mat\u00e9ria n\u00e3o deveria sequer passar pelo Parlamento. Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o. Porque o Presidente, Deputado Guilherme Derrite, tem autonomia para organizar os Minist\u00e9rios da forma como bem entender. Os Governos passados fizeram toda a organiza\u00e7\u00e3o. O Governo da Dilma inclusive chegou a praticamente dobrar o n\u00famero de Minist\u00e9rios que agora o Governo Bolsonaro tem proposto.\r\nO Poder Executivo n\u00e3o tem a prerrogativa de chegar a esta Casa, a este Parlamento, e interferir nos trabalhos da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Por que n\u00f3s ter\u00edamos, ent\u00e3o, a prerrogativa de mudar a estrutura organizacional proposta pelo Poder Executivo?\r\nMas essa \u00e9 a minha opini\u00e3o particular, Sra. Presidente. O fato \u00e9 que, neste momento, estamos debatendo a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870. Eu fiz parte da Comiss\u00e3o Mista que aprovou o relat\u00f3rio, com algumas altera\u00e7\u00f5es.\r\nEu quero, Deputado Diego Garcia, fazer um pedido a todos os Parlamentares. N\u00f3s temos que compreender a proposta da nova estrutura ministerial feita pelo Presidente Bolsonaro. A nova proposta \u00e9 de o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a focar exclusivamente o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao crime organizado; \u00e9 de o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos se voltar para as diversas pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas a esses temas - inclusive, a Ministra Damares \u00e9 m\u00e3e de uma ind\u00edgena e foi militante, durante toda a sua vida, na causa ind\u00edgena.\r\nEssa \u00e9 a nova proposta. Eu pe\u00e7o aos Parlamentares que tenham a complac\u00eancia de entender essa nova proposta. Todas as propostas feitas pelos Presidentes passados foram acatadas por esta Casa. Inclusive, quando quiseram colocar Lula num Minist\u00e9rio, n\u00e3o houve resist\u00eancia. Agora, Srs. Deputados, \u00e9 importante que votemos a medida provis\u00f3ria, para n\u00e3o deixarmos que retorne a estrutura ministerial do Governo Temer. \r\nMas \u00e9 importante, na minha opini\u00e3o, que votemos os destaques de maneira nominal e mantenhamos o COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e a FUNAI, no Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daBLICA, DEMOCRACIA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.\r\nMPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, POPULA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, DEFESA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MOVIMENTO SOCIAL, AUTORITARISMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Dever dos Parlamentares de exerc\u00edcio do poder de acordo com os interesses do povo. Defesa, pelo PSL, da perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Contrariedade, pelo partido, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos Minist\u00e9rios. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00e3o. Apoio ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, como \u00e9 lindo n\u00f3s ouvirmos falar sobre a democracia. A democracia, de fato, \u00e9 um valor a ser seguido por todos n\u00f3s, por todo o povo brasileiro, por todos n\u00f3s Parlamentares, a todo instante, em todas as nossas a\u00e7\u00f5es, nesta Casa em especial, que \u00e9 o Parlamento do povo brasileiro. A democracia, portanto, \u00e9 algo que tem que ser respeitada, valorizada e aprimorada por todos n\u00f3s em todos os instantes.\r\nAlguns anos atr\u00e1s, Srs. Parlamentares, a popula\u00e7\u00e3o acordou, a popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0s ruas, a popula\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a cobrar, como nunca antes visto na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, dos seus representantes, at\u00e9 porque democracia n\u00e3o \u00e9 apenas votarmos de 4 em 4 anos. A democracia exige muito mais do que isso.\r\nO Estado Democr\u00e1tico de Direito e a Rep\u00fablica que estamos vivendo exigem tamb\u00e9m as obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 de n\u00f3s agentes p\u00fablicos, mas tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o. E a popula\u00e7\u00e3o tem cada vez mais se conscientizado de suas obriga\u00e7\u00f5es e cada vez mais, meu L\u00edder Delegado Waldir, tem ido \u00e0s ruas e cobrado de n\u00f3s Parlamentares. E \u00e9 assim que tem que ser na Rep\u00fablica.\r\nO Poder Executivo prop\u00f5e as suas pol\u00edticas p\u00fablicas, Deputado Delegado \u00c9der Mauro, e o Poder Legislativo as discute e as vota, rejeitando-as ou aprovando-as. E o povo \u00e9 que tem o poder prim\u00e1rio na Rep\u00fablica. Somos representantes do povo e devemos satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. \"Todo o poder emana do povo\", diz a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Mas o que n\u00f3s estamos vivendo, principalmente nos \u00faltimos anos, \u00e9 uma invers\u00e3o completa dessa que \u00e9 uma das maiores frases da nossa Constitui\u00e7\u00e3o e uma das mais bonitas.\r\nTodo poder emana do povo e em favor dele ser\u00e1 exercido. Mas, na realidade brasileira, estamos vivendo, Deputados do PSL, a m\u00e1xima de que todo poder emana do povo e contra ele ser\u00e1 exercido. Mas essa l\u00f3gica est\u00e1 mudando, porque a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 nas ruas, cobrando de seus Parlamentares e de seus representantes.\r\nEu fiz parte da Comiss\u00e3o Mista que analisou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, Srs. Parlamentares. E, desde que foi votado aquele relat\u00f3rio na Comiss\u00e3o Mista, todos n\u00f3s aqui, tenho certeza disso, estamos recebendo uma enxurrada de mensagens pelo WhatsApp, Facebook e em todas as m\u00eddias sociais. E para qu\u00ea? Para garantir que o COAF esteja junto com o Sergio Moro, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a; para garantir que n\u00e3o sejam criados outros Minist\u00e9rios; para garantir que a Receita Federal continue com suas prerrogativas de denunciar ind\u00edcios de crimes.\r\nEsta \u00e9 a realidade: n\u00f3s devemos satisfa\u00e7\u00e3o e respeito ao povo brasileiro. Essa \u00e9 a vontade da popula\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s estamos aqui por conta da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o por nossa conta. E aqui estamos por conta da popula\u00e7\u00e3o que nos elegeu, Deputada Joice Hasselmann, colocando-nos aqui para represent\u00e1-los.\r\nTemos que resgatar, Sr. Presidente - e essa \u00e9 a miss\u00e3o prec\u00edpua deste Parlamento -, a m\u00e1xima da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \"Todo o poder emana do povo\". \u00c9 por isso, Sr. Presidente, que, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Mista que analisou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, a bancada do PSL se reuniu, e todos n\u00f3s, de forma un\u00e2nime, deliberamos que o PSL ir\u00e1 defender o COAF com o Moro; que o PSL ir\u00e1 defender que a FUNAI permane\u00e7a no Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos; que o PSL \u00e9 contra a cria\u00e7\u00e3o de novos Minist\u00e9rios.\r\nSr. Presidente, nesse mesmo sentido estou dizendo que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 nas ruas e delas n\u00e3o sair\u00e1. E quero ressaltar a import\u00e2ncia das manifesta\u00e7\u00f5es desse domingo. Ao contr\u00e1rio do que parte da imprensa tem falado, n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o convocada pelo Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o convocada pelo povo.(Apupos.)\r\nE \u00e9 o mesmo povo que elegeu Bolsonaro e os Parlamentares que aqui est\u00e3o. (Palmas e apupos.)\r\n\u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro; ali\u00e1s, Sr. Presidente, povo este que os governos passados n\u00e3o respeitaram.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a restitui\u00e7\u00e3o do meu tempo.(Apupos.)\r\nSr. Presidente, muito se falou tamb\u00e9m que essas manifesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o eram democr\u00e1ticas, como se a Oposi\u00e7\u00e3o tivesse o monop\u00f3lio da voz do povo - e n\u00f3s sabemos que n\u00e3o tem.\r\nE quero aqui, nos \u00faltimos minutos que me faltam, relembrar algumas frases ditas por alguns membros, sejam da Oposi\u00e7\u00e3o, sejam dos ditos \"movimentos sociais\" que a Oposi\u00e7\u00e3o apoia; ent\u00e3o, chegaremos \u00e0 conclus\u00e3o de quem s\u00e3o os democr\u00e1ticos e de quem s\u00e3o os autorit\u00e1rios.\r\n\"N\u00f3s temos uma Suprema Corte totalmente acovardada\", disse Lula para Dilma Rousseff. \"N\u00f3s temos que redesenhar o Poder Judici\u00e1rio e o papel do Supremo Tribunal Federal. Tem que fechar o Supremo Tribunal Federal\", disse o Deputado Wadih Damous, do PT - \u00e9 ele mesmo; n\u00e3o se reelegeu.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Fascista! Fascista!)\r\n\"\u00c9 uma quest\u00e3o de tempo pra a gente tomar o poder. A\u00ed n\u00f3s vamos tomar o poder, que \u00e9 diferente de ganhar elei\u00e7\u00e3o\", disse Jos\u00e9 Dirceu, o presidi\u00e1rio Jos\u00e9 Dirceu.\r\nH\u00e1 outras frases: \"Isso implica, neste momento, ir para as ruas entrincheirados, com armas nas m\u00e3os, se tentarem derrubar a presidenta Dilma Rousseff\", disse Vagner Freitas, Presidente da CUT. Essa frase foi dita por ele dentro do Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nQuem s\u00e3o os democr\u00e1ticos? Quem s\u00e3o? Os l\u00edderes de voc\u00eas est\u00e3o presos.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Fascista! Fascista!)\r\nPopula\u00e7\u00e3o brasileira, domingo nas ruas! Sergio Moro, estamos com voc\u00ea!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEMISS\u00c3O, JOAQUIM LEVY, PRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, DEFESA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de exonera\u00e7\u00e3o do Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, Joaquim Levy. Expectativa de investiga\u00e7\u00e3o de irregularidades no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, foi dito anteriormente que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o tem um projeto de poder. N\u00e3o tem mesmo. Quem tem projeto de poder s\u00e3o os partidos totalit\u00e1rios que governaram o nosso Pa\u00eds no passado. Esses, sim, tinham um projeto de poder autorit\u00e1rio e totalit\u00e1rio n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas tamb\u00e9m para a Am\u00e9rica Latina como um todo.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado, Sr. Presidente, que fa\u00e7am uma exig\u00eancia ao Governo Bolsonaro que n\u00f3s n\u00e3o v\u00edamos nos Governos passados. Se o Presidente demitiu o Joaquim Levy por falta de alinhamento, est\u00e1 corret\u00edssimo. O Presidente tem que exigir mesmo dos seus Ministros que haja um alinhamento.\r\nA pergunta que fica \u00e9 a seguinte: os Governos passados tamb\u00e9m n\u00e3o exigiam alinhamento dos seus Ministros? Ou o Governo da Dilma Rousseff contratava como Ministro e como assessor de cargo comissionado pessoas de direita? \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o!\r\nEnt\u00e3o, vamos largar de hipocrisia. Vamos largar de demagogia. O Presidente est\u00e1 corret\u00edssimo. Se o Ministro n\u00e3o tem alinhamento tem que cair fora mesmo. \r\nE a caixa-preta do BNDES vai ser aberta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 importante deixarmos claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que quem est\u00e1 votando \"sim\" est\u00e1 votando para tirar dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o; est\u00e1 votando para tirar 20% da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, que foram completamente destru\u00eddas no Governo passado, para arcar com custos com que a iniciativa privada poderia arcar. Ou seja, \u00e9 dinheiro p\u00fablico da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o sendo gasto com a iniciativa privada. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s, do PSL, orientamos o voto \"n\u00e3o\". \u00c9 importante deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o: quem est\u00e1 votando \"sim\" est\u00e1 votando para retirar dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e3o em estado p\u00edfio, para arcar com investimentos do BRASDUTO, investimentos esses que devem ser da iniciativa privada, e n\u00e3o do Estado brasileiro. \r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RETIRADA, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, SAUDE PUBLICA.\r\nVAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO,  CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Voto do PT pela aprova\u00e7\u00e3o de  proposta de retirada de recursos destinados aos setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Inadmissibilidade de criminaliza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha e ouve atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, \u00e9 uma pena que n\u00f3s tenhamos aprovado, nessa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, a retirada de dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, para arcar com investimentos que s\u00e3o de compet\u00eancia da iniciativa privada, e n\u00e3o do Estado brasileiro. Infelizmente, perdemos - faz parte do jogo democr\u00e1tico.\r\nMas \u00e9 engra\u00e7ado que, ao vermos o painel de vota\u00e7\u00e3o, notamos que algo in\u00e9dito aconteceu, Deputado Guilherme Derrite.\r\nOs partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, em sua maci\u00e7a maioria, os partidos da Esquerda, os partidos da Direita, da Situa\u00e7\u00e3o, votaram \"n\u00e3o\". E o PT, o Partido dos Trabalhadores, votou em favor da retirada de dinheiro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. \u00c9 importante que a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 nos assistindo saiba disso. Sabe por qu\u00ea, Sra. Presidente? No come\u00e7o do ano, quando foram contingenciadas verbas da educa\u00e7\u00e3o, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, fizeram barulho, foram \u00e0s ruas. \u00c9 claro que n\u00e3o foram \u00e0s ruas pela educa\u00e7\u00e3o; foram \u00e0s ruas para clamar pelo Lula Livre. Ficou n\u00edtido tudo isso. Foram \u00e0s ruas com o pretexto de defender a educa\u00e7\u00e3o. Chegaram ao \u00e1pice de convocar para comparecer ao plen\u00e1rio o atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, que tem feito um excelente trabalho, porque contingenciou 5,8 bilh\u00f5es de verbas discricion\u00e1rias da educa\u00e7\u00e3o. Eu me lembro, todos se lembram do Ministro aqui, respondendo as perguntas, explicando como ele vai reerguer a educa\u00e7\u00e3o brasileira, depois de todos esses anos em que o Partido dos Trabalhadores destruiu a educa\u00e7\u00e3o brasileira. S.Exa. esteve aqui para dar respostas. Depois, foram \u00e0s ruas mais uma vez, foram \u00e0s ruas supostamente para defender a educa\u00e7\u00e3o, mas as manifesta\u00e7\u00f5es estavam cheias de placas com os dizeres \"Lula Livre\".\r\nAgora, Sra. Presidente, nobres Deputados, Deputadas e Deputados da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o desta Casa, vejam o que aprovamos neste momento: 16 bilh\u00f5es de reais est\u00e3o saindo da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade - pasmem! - para arcar com investimentos em neg\u00f3cios de gasoduto. Vejam s\u00f3 a diferen\u00e7a: contingenciamento, 5,8 bilh\u00f5es; estamos retirando dinheiro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, 16 bilh\u00f5es. O pessoal do PT n\u00e3o tem moral, n\u00e3o tem moral para falar sobre a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds depois dessa vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tem moral alguma.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 importante deixarmos registradas aqui, Srs. Parlamentares, as conversas que rondam esses corredores. Deputado Otoni, o que ouvimos \u00e9 que uma empresa muito grande, que ali\u00e1s est\u00e1 na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, salvo engano \u00e9 a OAS, est\u00e1 muito interessada nesse investimento que o Congresso acabou de aprovar. Ser\u00e1 que n\u00f3s estamos colocando dinheiro p\u00fablico para investimentos pr\u00e9-direcionados? \r\nN\u00f3s vivemos nos \u00faltimos anos no nosso Pa\u00eds n\u00e3o apenas o aparelhamento das empresas p\u00fablicas. N\u00e3o foi s\u00f3 isso, Deputado Molon. N\u00f3s vivemos aqui tamb\u00e9m o capitalismo do compadrio, dos amigos do rei. Os amigos do rei tinham benef\u00edcios no BNDES, nas outras empresas p\u00fablicas. O esquema de corrup\u00e7\u00e3o foi desvendado pela Lava-Jato, mas muitos aqui agora querem criminalizar a Lava-Jato. Ontem, l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, numa r\u00e1pida observa\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, daqueles que estavam criticando o Ministro Sergio Moro, pude perceber que muitos ali s\u00e3o r\u00e9us na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Talvez seja por isso que agora queiram criminalizar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nEu dizia que vivemos ainda hoje num capitalismo de compadrio: para os amigos do rei, tudo. A Lava-Jato agiu justamente nisto: um grande esquem\u00e3o de partidos, de pol\u00edticos, de grandes empresas, de grandes construtoras. \r\nN\u00e3o quero acreditar que este Parlamento tenha aprovado... Eu n\u00e3o quero acreditar, n\u00e3o estou aqui fazendo acusa\u00e7\u00e3o. Eu estou externando ao povo brasileiro que nos acompanha neste momento aquilo que ouvimos por aqui.\r\nSra. Presidente, nossa L\u00edder Deputada Joice Hasselmann, minha amiga Deputada Luisa Canziani, \u00e9 lament\u00e1vel que tenhamos tirado 16 bilh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para arcar agora com investimentos que deveriam ser da iniciativa privada, e n\u00e3o do poder p\u00fablico. N\u00e3o \u00e9 minimamente admiss\u00edvel que continuemos tirando dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, quando h\u00e1 crian\u00e7as por a\u00ed sem professor em sala de aula. H\u00e1 crian\u00e7as por a\u00ed que n\u00e3o t\u00eam sequer uma sala de aula para estudar. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel aceitarmos que se tire dinheiro da sa\u00fade quando o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS vive um caos. Mas foi isso que este Plen\u00e1rio, infelizmente, acabou de aprovar: a retirada de 16 bilh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para investir no gasoduto. H\u00e1 uma empresa muito forte a\u00ed, investigada pela Lava-Jato, que \u00e9 forte nesse ramo. \u00c9 lament\u00e1vel que continuemos a viver num capitalismo de compadrio. \r\nDigo aos Parlamentares do Partido dos Trabalhadores que eles n\u00e3o t\u00eam moral para falar da educa\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, porque destru\u00edram a educa\u00e7\u00e3o brasileira e, em segundo lugar, porque tiraram dinheiro da educa\u00e7\u00e3o para arcar com investimentos privados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, falarei muito rapidamente porque a discuss\u00e3o j\u00e1 foi exaustiva. H\u00e1 meses esta Casa est\u00e1 discutindo a Previd\u00eancia. Ali\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 meses, h\u00e1 anos esta Casa discute a Previd\u00eancia.\r\nPor isso, neste momento, Sr. Presidente, n\u00f3s do PSL encaminhamos o voto \"sim\". E a sociedade brasileira espera que o Congresso finalmente termine esta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEITORADO, PARAN\u00c1, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, GOVERNO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO, AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REFORMULA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL SOBRE MORTOS E DESAPARECIDOS POL\u00cdTICOS (CEMDP), FILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ASSOCIA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, AN\u00c1LISE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Paran\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro. Trajet\u00f3ria pol\u00edtica do Parlamentar. Balan\u00e7o de sua atua\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de reformula\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Participa\u00e7\u00e3o do orador na Comiss\u00e3o sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos. Liga\u00e7\u00e3o do PT com a fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC. Defesa da abertura de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do assunto.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, meu amigo, Presidente desta sess\u00e3o, meu vizinho, Deputado Luiz Lima. \u00c9 uma honra fazer parte desse grupo, do nosso partido, junto com V.Exa. Cumprimentando V.Exa., cumprimento todos os colegas Deputados e Deputadas que est\u00e3o neste plen\u00e1rio ou nos plen\u00e1rios das Comiss\u00f5es e toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que, certamente, nos acompanha e nos ouve pela TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o primeiro discurso que fa\u00e7o no Grande Expediente, uma vez que \u00e9 feito um sorteio para que os Deputados possam utilizar o tempo do Grande Expediente, que \u00e9 maior do que o tempo utilizado nas sess\u00f5es. \r\n\u00c9 imposs\u00edvel come\u00e7ar a fazer este discurso sem, em primeiro lugar, agradecer a Deus a oportunidade de estar aqui, representando a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, a popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 minha fam\u00edlia, aos meus amigos, a todos os paranaenses que depositaram o voto, que depositaram a sua confian\u00e7a em mim para estar aqui, assim como a toda a minha equipe, a de Bras\u00edlia e a que fica no Paran\u00e1, no nosso escrit\u00f3rio. E, sem sombra de d\u00favida, agrade\u00e7o ao meu amigo Charlles Evangelista, que est\u00e1 aqui, bem como ao nosso Presidente Nacional do PSL, Deputado Luciano Bivar, ao Vice-Presidente do PSL, meu amigo Rueda, ao Deputado Delegado Waldir, nosso L\u00edder, e tamb\u00e9m a todos os Parlamentares do PSL, que, juntos, est\u00e3o aqui diariamente lutando por um Brasil melhor. Agrade\u00e7o, por \u00faltimo, mas n\u00e3o menos importante, ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. \r\nLembro-me, Sras. e Srs. Parlamentares, que alguns anos atr\u00e1s muita gente que hoje est\u00e1 junto com o Presidente n\u00e3o confiava, meu amigo Guiga Peixoto, na elei\u00e7\u00e3o do Bolsonaro. Muitas pessoas, h\u00e1 3, 4, 5 anos, diziam que a elei\u00e7\u00e3o do Bolsonaro iria desidratar, que Bolsonaro era um cavalo paraguaio, iria come\u00e7ar e depois iria cair. L\u00e1 atr\u00e1s, confiei no Jair Messias Bolsonaro, sabia que era a \u00fanica alternativa capaz de recolocar o nosso Pa\u00eds nos trilhos. \r\nLembro-me, h\u00e1 alguns anos, nesse contexto que dizia h\u00e1 pouco, de que quando levei o nosso Presidente, o ent\u00e3o Deputado Federal Jair Messias Bolsonaro, para Londrina muitas pessoas, at\u00e9 da imprensa local, me criticaram. Desde aquela \u00e9poca, eu dizia: o meu candidato \u00e0 Presid\u00eancia \u00e9 Jair Messias Bolsonaro. E hoje, gra\u00e7as a Deus, \u00e9 o nosso Presidente da Rep\u00fablica, que tem feito o poss\u00edvel e o imposs\u00edvel para recolocar o nosso Pa\u00eds nos trilhos do crescimento e como uma na\u00e7\u00e3o soberana de fato.\r\nEnt\u00e3o, tenho que agradecer neste meu primeiro discurso no Grande Expediente a todas essas pessoas que fazem, e que fizeram, parte da minha vida e da oportunidade de estar aqui representando a popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1.\r\nSr. Presidente, como V.Exa. mesmo j\u00e1 disse num breve hist\u00f3rico que fez da minha pessoa, comecei a minha carreira pol\u00edtica quando, ainda em 2012, fui eleito Presidente do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes da Universidade Estadual de Londrina, universidade na qual me graduei em Direito. Eu me formei em 2014. No 3\u00ba ano da universidade, tive a oportunidade de ser o Presidente do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes. \r\nNaquele momento, propus fazer uma gest\u00e3o do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes diferente daquelas que haviam sido feitas anteriormente. Sabemos que a influ\u00eancia e a interfer\u00eancia dos partidos de esquerda, meu amigo Lucas, dentro das universidades \u00e9 muito grande. Sabemos que dentro das universidades est\u00e3o in\u00fameros militantes travestidos de professores e que o Diret\u00f3rio Central dos Estudantes n\u00e3o representava a grande maioria dos estudantes daquela universidade. Eu me propus a fazer um mandato no DCE, de fato, representando o anseio da maioria dos estudantes. E assim o fiz. Fiquei 1 ano no Diret\u00f3rio Central dos Estudantes.\r\nPosteriormente a isso, comecei a trabalhar na C\u00e2mara Municipal de Londrina, ainda como estagi\u00e1rio, depois virei assessor parlamentar. Fiquei 4 anos na C\u00e2mara Municipal como estagi\u00e1rio e assessor.\r\nFoi ali que eu peguei, de fato, o gosto pela pol\u00edtica partid\u00e1ria, porque entendo que a pol\u00edtica \u00e9 um instrumento que n\u00f3s temos para mudar a realidade da sociedade - mas mudar para o bem, e n\u00e3o para o mal, que era o que est\u00e1vamos vendo acontecer no nosso Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o parte do grupo pr\u00f3-vida de Londrina. Eu me lembro de que, ainda como assessor na C\u00e2mara Municipal, esta Casa, C\u00e2mara dos Deputados, passou a discutir o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, uma pol\u00eamica no Pa\u00eds inteiro, porque queriam incutir goela abaixo deste Parlamento e de toda a sociedade a nefasta ideologia de g\u00eanero. Comecei a fazer um trabalho, na C\u00e2mara, como assessor, de convencimento dos Vereadores, e em toda a Regi\u00e3o Metropolitana de Londrina, levando ao conhecimento das pessoas por que a ideologia de g\u00eanero \u00e9 t\u00e3o nefasta e por que \u00e9 sim um abuso \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes do nosso Pa\u00eds. \r\nDepois de sermos vitoriosos na C\u00e2mara Municipal de Londrina e nas C\u00e2maras Municipais, em todo o entorno da cidade de Londrina, decidi que tentaria ser candidato a Vereador. Eu n\u00e3o tinha padrinho pol\u00edtico, apesar de meu sobrenome ser muito comum no meio de outros pol\u00edticos. N\u00e3o! N\u00e3o sou parente de nenhum outro pol\u00edtico. Portanto, n\u00e3o tinha nenhum padrinho pol\u00edtico na minha cidade. Meu pai \u00e9 advogado, minha m\u00e3e \u00e9 formada em Enfermagem. Inclusive, a minha fam\u00edlia e meus amigos est\u00e3o aqui me acompanhando. Eu n\u00e3o tinha padrinho pol\u00edtico, n\u00e3o tinha sequer partido pol\u00edtico e decidi me candidatar a Vereador, na cidade de Londrina, para fazer diferente. Assim eu o fiz. Eu me candidatei. \r\nConfesso que, quando me candidatei a Vereador, n\u00e3o nutria muitas esperan\u00e7as. Todos n\u00f3s sabemos que a elei\u00e7\u00e3o para Vereador \u00e9, de fato, uma das elei\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis. Mas, gra\u00e7as a Deus e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Londrina, obtivemos bom \u00eaxito na campanha a Vereador e fui eleito na C\u00e2mara de Vereadores. Fiquei l\u00e1 por 2 anos. \r\nA minha experi\u00eancia na C\u00e2mara de Vereadores foi, de fato, uma escola, porque n\u00f3s sabemos tamb\u00e9m que \u00e9 na C\u00e2mara de Vereadores que todas as demandas do Munic\u00edpio caem. \u00c9 l\u00e1 que os anseios da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o debatidos, que as demandas locais da cidade devem ser solucionadas. Estive l\u00e1 por 2 anos, quando ent\u00e3o, Presidente Deputado Luiz Lima, decidi me candidatar a Deputado Federal. Na mesma l\u00f3gica, a princ\u00edpio, n\u00e3o ia sair a Deputado Federal, e sim a Deputado Estadual. Mas, em uma das oportunidades em que vim a Bras\u00edlia representando minha cidade, o nosso Presidente Jair Bolsonaro me deu a miss\u00e3o de sair candidato a Deputado Federal e de cuidar da sua campanha em Londrina e no norte do Paran\u00e1. Londrina foi a cidade do Brasil, segundo a Folha de S.Paulo, onde, proporcionalmente, Jair Bolsonaro obteve mais votos, no primeiro turno. Foram aproximadamente 65% dos votos v\u00e1lidos na cidade de Londrina para Jair Bolsonaro, no primeiro turno.\r\nEssa \u00e9 a minha trajet\u00f3ria breve, na qual tenho sempre primado pela moralidade, princ\u00edpio pelo qual sempre vou me posicionar.\r\nAs pessoas sempre ir\u00e3o saber aquilo que eu estou fazendo. Eu falo para todos que muitas vezes as pessoas podem n\u00e3o concordar com os meus posicionamentos, mas elas sempre ir\u00e3o saber quais s\u00e3o eles, porque acredito que esse \u00e9 um dever do Parlamentar que est\u00e1 nesta Casa, ou nas Assembleias Legislativas, ou nas C\u00e2maras Municipais. O meu posicionamento ser\u00e1 sempre conhecido por todos, porque eu n\u00e3o negocio os meus valores, n\u00e3o negocio as minhas opini\u00f5es. Muitas vezes as pessoas falam: \"Filipe, voc\u00ea tem uma posi\u00e7\u00e3o muito fechada, muito dura\". \u00c9 claro que n\u00f3s podemos mudar de posi\u00e7\u00e3o, s\u00f3 que eu n\u00e3o vendo as minhas posi\u00e7\u00f5es, eu n\u00e3o vendo os meus valores, eu n\u00e3o vendo os meus princ\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica, Presidente. As pessoas do Paran\u00e1, os meus eleitores, as pessoas que convivem aqui comigo sabem que sempre primarei e sempre me nortearei por esses princ\u00edpios que citei agora. \r\nNesses pouco mais de 7 meses em que estou aqui, Sr. Presidente, apresentei in\u00fameros projetos de lei, apresentei e relatei alguns outros projetos, lutei, batalhei por recursos para os Munic\u00edpios da minha regi\u00e3o, o norte do Paran\u00e1, e para o meu Estado como um todo. E tenho incansavelmente ido a todos os Minist\u00e9rios buscando maiores investimentos para a nossa regi\u00e3o, que, de fato, ficou esquecida. T\u00ednhamos representantes aqui, neste Parlamento, no Congresso Nacional, mas faltava mais. O norte do Paran\u00e1 como um todo, desde o norte pioneiro, a regi\u00e3o de Bandeirantes, passando pela regi\u00e3o de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, Londrina, Maring\u00e1, Paranava\u00ed, Umuarama, Vale do Iva\u00ed, enfim, toda essa regi\u00e3o do norte do Paran\u00e1 carece de investimentos, carece de um olhar atento das autoridades federais. Tenho incansavelmente ido aos Minist\u00e9rios buscando maiores investimentos para a nossa regi\u00e3o.\r\nFoi na minha cidade de Londrina que obtive aproximadamente 60% dos meus votos. Foi l\u00e1 que comecei a construir a minha carreira pol\u00edtica. Posso afirmar neste plen\u00e1rio, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, que, mesmo tendo uma posi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia e muitas vezes de oposi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao atual Prefeito, a quem respeito, embora tenhamos muitas diverg\u00eancias pol\u00edticas, o que \u00e9 natural em uma democracia, tenho dito inclusive para ele que a minha busca incans\u00e1vel por recursos para nossa cidade \u00e9 o meu dever como Parlamentar. Toda vez que eu, aqui em Bras\u00edlia, soluciono um problema de Londrina, eu n\u00e3o estou ajudando o Prefeito Marcelo Belinati, estou ajudando a cidade de Londrina. E \u00e9 por isso que sempre digo a ele que ele pode contar comigo, porque sou um representante da cidade de Londrina e assim quero ser, independentemente de quem seja o Prefeito.\r\nPassado esse pouco tempo, estamos em vias de resolver in\u00fameros problemas de obras que estavam paradas na cidade h\u00e1 muito tempo. A obra do Teatro Municipal estava parada, como tamb\u00e9m a do Residencial Alegro Villagio, problema que n\u00f3s conseguimos resolver. Tamb\u00e9m o problema do Residencial Flores do Campo n\u00f3s estamos em vias de solucionar. J\u00e1 levamos alguns investimentos do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, e assim vamos construindo. Enquanto alguns latem, eu prefiro trabalhar, e \u00e9 assim que eu fa\u00e7o isso. Independentemente de quem seja o Prefeito, continuarei trabalhando pela minha cidade de Londrina e continuarei trabalhando pelo Estado do Paran\u00e1.\r\nFiz parte, Sr. Presidente, neste tempo em que aqui estou, de algumas Comiss\u00f5es e de algumas miss\u00f5es que foram conferidas a mim pelo partido e que julgo importantes. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que reestruturava todos os Minist\u00e9rios, reestruturava toda a organiza\u00e7\u00e3o federal, como n\u00f3s sabemos, de fato gerou uma grande pol\u00eamica no Brasil como um todo, pela quest\u00e3o do COAF, pela quest\u00e3o da Receita Federal, pela quest\u00e3o da FUNAI, pela quest\u00e3o da demarca\u00e7\u00e3o de terras. Fiz parte, como membro titular, da Comiss\u00e3o que analisou todas essas mudan\u00e7as.\r\nE todos sabem da minha posi\u00e7\u00e3o. Para mim, o COAF tinha que ter permanecido com Sergio Moro. Para mim, outras mudan\u00e7as poderiam ter sido evitadas. Mas n\u00f3s estamos num Parlamento, e decis\u00f5es do Plen\u00e1rio desta Casa devem ser respeitadas. \u00c9 importante que se entenda que estamos em um Parlamento, em uma democracia, em um Estado Democr\u00e1tico de Direito, e que as decis\u00f5es s\u00e3o tomadas em conjunto. Ent\u00e3o, respeito as decis\u00f5es que foram tomadas pelo Plen\u00e1rio desta Casa, porque o Plen\u00e1rio \u00e9 soberano.\r\nFiz parte tamb\u00e9m da Comiss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 - ou era, porque a aprovamos - a reforma mais urgente do Estado brasileiro, a reforma necess\u00e1ria para estancar a sangria. N\u00e3o era poss\u00edvel, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, que permanec\u00eassemos gastando 58% do or\u00e7amento prim\u00e1rio da Uni\u00e3o com Previd\u00eancia Social enquanto gast\u00e1vamos apenas 8% com educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio mais investimento na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio mais investimento na sa\u00fade. Contudo, gastando quase 60% de todos os recursos que a Uni\u00e3o arrecada, atrav\u00e9s do suados impostos que pagamos, com Previd\u00eancia, o Estado brasileiro em pouco tempo iria \u00e0 fal\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, fiz parte da Comiss\u00e3o que tratou da Previd\u00eancia e parabenizo os Deputados desta Casa que votaram pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, em especial aqueles Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o que desrespeitaram a orienta\u00e7\u00e3o de seus partidos, se conscientizaram de que a reforma da Previd\u00eancia era importante e, portanto, votaram com o Governo.\r\nAgora n\u00f3s temos alguns outros desafios pela frente, porque pegamos um Estado completamente quebrado, pegamos uma verdadeira Rep\u00fablica da propinocracia. As coisas s\u00f3 funcionavam mediante o pagamento de propina, mediante esquemas de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o Felipe que est\u00e1 falando isso, s\u00e3o as investiga\u00e7\u00f5es que est\u00e3o falando. Meu amigo Igor Gadelha, s\u00e3o in\u00fameros os esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o que simplesmente foram apropriados do Estado brasileiro e que destru\u00edram a nossa Na\u00e7\u00e3o em todos os sentidos: no sentido econ\u00f4mico, no sentido financeiro e no sentido moral.\r\nDiante desse cen\u00e1rio todo, n\u00f3s temos, agora que aprovamos a reforma da Previd\u00eancia, que aprovar algumas outras reformas. Sem d\u00favida alguma, a reforma que \u00e9 mais importante discutirmos neste momento \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria, de cuja Comiss\u00e3o tamb\u00e9m sou membro titular. Eu estava agora na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, e a reforma tribut\u00e1ria tem que necessariamente passar por dois pontos. Se a reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o passar por esses pontos, de nada valer\u00e1. E quais s\u00e3o esses dois pontos?\r\nO primeiro deles \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a gente continue com esse emaranhado tribut\u00e1rio e burocr\u00e1tico que n\u00f3s vivemos no nosso Pa\u00eds. Ningu\u00e9m entende absolutamente nada. Ent\u00e3o n\u00f3s precisamos simplificar as nossas leis tribut\u00e1rias.\r\nO segundo ponto \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria. N\u00f3s gastamos hoje aproximadamente 35% dos nossos recursos com impostos, ou seja, 35% daquilo que recebemos pelo nosso trabalho v\u00e3o para o pagamento de impostos. Somando-se a esses 35% o custo da corrup\u00e7\u00e3o, aproximadamente 50% do nosso dinheiro ou vai para pagar impostos, ou vai para o ralo da corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o n\u00f3s temos que aprovar a reforma tribut\u00e1ria, mas essa reforma tem que passar por esses dois pontos.\r\nN\u00e3o posso deixar de falar de outra reforma que \u00e9 necess\u00e1ria para o Estado brasileiro, a reforma do Judici\u00e1rio, em especial da nossa Suprema Corte, que est\u00e1 aqui t\u00e3o perto de n\u00f3s e que ultimamente tem sido uma vergonha para todos os brasileiros. N\u00f3s temos que falar disso. N\u00f3s temos que falar a verdade.\r\nTrata-se de um STF que abre inqu\u00e9rito sigiloso contra tudo e contra todos, que n\u00e3o aceita cr\u00edticas \u00e0quele Poder, que censura a imprensa; um STF que suspende investiga\u00e7\u00f5es com base num novo entendimento de um dos Ministros; um STF que pro\u00edbe a investiga\u00e7\u00e3o de um criminoso travestido de jornalista chamado Greenwald. Todos n\u00f3s aqui temos o foro privilegiado, que, na minha vis\u00e3o, tinha que acabar, porque quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. Agora, o STF criou uma nova categoria de foro privilegiado, que \u00e9 a de militante travestido de jornalista, para o tal do Greenwald. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nN\u00f3s temos que enfrentar esse tema, que \u00e9, de fato, espinhoso. N\u00f3s temos que fazer uma reforma do nosso STF. Nossa Suprema Corte n\u00e3o deveria servir para ficar julgando qualquer coisa. Deveria servir, como nos outros pa\u00edses, para julgar poucas causas por ano, causas que envolvam, de fato, nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e n\u00e3o para ficar soltando o Lula, para ficar mudando decis\u00f5es relativas ao Lula, passando isso na frente de todos os outros processos, como n\u00f3s vimos acontecer na semana passada, quando este plen\u00e1rio foi esvaziado pela Oposi\u00e7\u00e3o para seus Deputados irem ao STF pressionar o Ministro a tomar uma decis\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que enfrentar uma mudan\u00e7a, uma reforma do Judici\u00e1rio, em especial da Suprema Corte, o STF.\r\nMuitas vezes, Sr. Presidente, a imprensa mentia, alguns Deputados mentiam, ao falarem que as manifesta\u00e7\u00f5es populares que n\u00f3s estamos vendo acontecer no nosso Pa\u00eds em favor das reformas s\u00e3o contra o STF e a favor de seu fechamento. Eu j\u00e1 ouvi desta tribuna in\u00fameras vezes frases como a do ex-Deputado petista Wadih Damous pregando o fim do STF. N\u00f3s, n\u00e3o: n\u00f3s n\u00e3o queremos o fim do STF; n\u00f3s queremos, na verdade, que o STF cumpra seu papel constitucional, n\u00f3s queremos que o STF seja, de fato, uma Suprema Corte, pacifique o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s queremos que a Suprema Corte atue como Suprema Corte, e n\u00e3o que ela fa\u00e7a isso que tem feito ultimamente.\r\nRecentemente, fui nomeado pelo Presidente Bolsonaro para membro da Comiss\u00e3o sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos, na qual n\u00f3s temos uma miss\u00e3o, que \u00e9 n\u00e3o mais ignorar determinados mortos. As comiss\u00f5es passadas investigaram algumas mortes, que s\u00e3o daqueles mortos ou desaparecidos causados pelos agentes do Estado. Sim, de fato, esses casos ocorreram. N\u00f3s n\u00e3o podemos negar isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos negar que, em determinado per\u00edodo do regime militar, ele se transformou em uma ditadura, com supress\u00e3o de direitos, com mortos, com desaparecidos. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos negar tamb\u00e9m que houve a a\u00e7\u00e3o de grupos terroristas - desde antes daquele 31 de mar\u00e7o, ali\u00e1s - e que esses grupos terroristas tamb\u00e9m mataram, tamb\u00e9m desapareceram com pessoas. E essas mortes causadas pela a\u00e7\u00e3o de grupos terroristas simplesmente foram jogados para debaixo do tapete.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente esquecer esses mortos, esquecer esses desaparecidos, porque as fam\u00edlias deles tamb\u00e9m merecem respostas. E \u00e9 isto que eu pretendo fazer na Comiss\u00e3o sobre Mortos e Desaparecidos: trazer \u00e0 luz, trazer \u00e0 tona esse outro grupo de mortos e desaparecidos que simplesmente foram esquecidos nos \u00faltimos anos.\r\nNestes \u00faltimos 4 minutos que me restam, n\u00e3o poderia deixar de falar daquilo que n\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos h\u00e1 muito tempo, daquilo de que n\u00f3s j\u00e1 fal\u00e1vamos h\u00e1 muito tempo - e, infelizmente, toda vez que fal\u00e1vamos sobre isso, as pessoas achavam que est\u00e1vamos exagerando, mentindo ou inventando. Falo da liga\u00e7\u00e3o \u00edntima do Partido dos Trabalhadores com o PCC - Primeiro Comando da Capital. N\u00f3s temos que repercutir na tribuna desta Casa a rela\u00e7\u00e3o quase como se fossem um s\u00f3 do PT, que governou este Pa\u00eds nos \u00faltimos anos, com grupos terroristas, como PCC e outras organiza\u00e7\u00f5es semelhantes a ele.\r\nVejam s\u00f3, trouxe algumas reportagens. PCC atuava com militantes petistas para coagir sem-teto em S\u00e3o Paulo, diz Minist\u00e9rio P\u00fablico - esta \u00e9 uma reportagem recente, de 17 de julho. Integrante do PCC diz que fac\u00e7\u00e3o criminosa tinha di\u00e1logo com PT e temia Moro - esta tem rela\u00e7\u00e3o com o famoso \u00e1udio dos \"di\u00e1logos cabulosos\" que foram divulgados pela imprensa na \u00faltima semana. Outra not\u00edcia tem o t\u00edtulo: PT usou PCC para lavar dinheiro com empresas do Cear\u00e1, afirma Palocci em dela\u00e7\u00e3o premiada. Outras not\u00edcias se intitulam: PT tenta suspender decreto contra PCC e Comando Vermelho; PCC planejou ataques no modelo das FARC durante as elei\u00e7\u00f5es, diz Pol\u00edcia Federal; Palocci e o PCC - esta \u00faltima \u00e9 mais uma mat\u00e9ria em que o Palocci afirma que o Partido dos Trabalhadores usava o PCC para lavar dinheiro.\r\nJ\u00e1 passou da hora de n\u00f3s come\u00e7armos a falar a verdade nesta tribuna. O PT e o PCC agiram - ou ainda agem - em conjunto, Sr. Presidente. \u00c9 necess\u00e1rio que esta C\u00e2mara investigue essa rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua. Ali\u00e1s, falando em promiscuidade, o PT conhece muito disso. Eu achava que o PT fosse n\u00e3o somente um partido pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Agora estamos vendo que essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa chamada Partido dos Trabalhadores tamb\u00e9m tem envolvimento com outras organiza\u00e7\u00f5es criminosas, como o PCC.\r\n\u00c9 por isso que estou coletando assinaturas, Sr. Presidente, para que n\u00f3s possamos abrir uma CPI para investigar as rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas, nada republicanas, criminosas, do Partido dos Trabalhadores com o PCC. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s fa\u00e7amos essa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, isso n\u00e3o era surpresa para ningu\u00e9m. O Foro de S\u00e3o Paulo, que muitos acham que n\u00e3o existe ou que \u00e9 apenas um grupo de Parlamentares que se unem para discutir os rumos dos Pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, o que \u00e9? \u00c9 uma uni\u00e3o de partidos de esquerda com traficantes das FARC. O Foro de S\u00e3o Paulo \u00e9 isso. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 surpresa para ningu\u00e9m que o Partido dos Trabalhadores tenha atuado em conjunto com o PCC. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s investiguemos para saber como o PT mantinha esse relacionamento com o PCC, como o PT ajudava o PCC ou ainda o ajuda. N\u00f3s precisamos investigar essas rela\u00e7\u00f5es nada republicanas do Partido dos Trabalhadores com o Primeiro Comando da Capital.\r\nSr. Presidente, muito obrigado pela sua paci\u00eancia. \u00c9 uma honra para mim estar aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 uma honra para mim estar representando o povo do Paran\u00e1. Que Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s e nos d\u00ea sabedoria para recolocar o nosso Pa\u00eds nos trilhos. Que Deus aben\u00e7oe o nosso Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ASSOCIA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, ESCLARECIMENTO, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O..",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann de esclarecimento de di\u00e1logos entre o PT e a fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de aproveitar a presen\u00e7a da Deputada Gleisi Hoffmann, que quase nunca vem ao plen\u00e1rio, para que possa explicar os di\u00e1logos cabulosos do partido dela com a organiza\u00e7\u00e3o terrorista e de narcotraficantes do PCC. Talvez seja a oportunidade de a Deputada, como Presidente do Partido dos Trabalhadores, aproveitar que est\u00e1 no plen\u00e1rio, j\u00e1 que \u00e9 muito dif\u00edcil n\u00f3s a encontrarmos aqui, para que possa explicar por que um traficante criminoso do PCC disse que tinha di\u00e1logos cabulosos com o Partido dos Trabalhadores. E explicar ainda por que Antonio Palocci, que foi Ministro junto com a Deputada Gleisi Hoffmann, disse que o PT se utilizava do PCC para lavar dinheiro.\r\nEnt\u00e3o, Deputada Gleisi, paranaense, assim como eu, aproveite que est\u00e1 no plen\u00e1rio para explicar para a popula\u00e7\u00e3o e para a sociedade brasileira os di\u00e1logos cabulosos do seu partido com o PCC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 30 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, uma vez que o projeto foi aprovado por este Plen\u00e1rio, mesmo com o voto contra do PSL, n\u00f3s entendemos que o texto do art. 30 tem que ser mantido, uma vez que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou qualquer autoridade abra uma investiga\u00e7\u00e3o sem justa causa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso proferido por Deputado no plen\u00e1rio contra o PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO nosso partido, o PSL, foi citado.\r\nO Deputado que me antecedeu, insignificante que \u00e9, disse que o PSL fez acordo. Sim, n\u00f3s do PSL de fato fizemos um acordo. O acordo que o PSL fez foi para descobrirmos os di\u00e1logos cabulosos do Partido dos Trabalhadores com o PCC, organiza\u00e7\u00e3o criminosa de narcotraficantes. Esse \u00e9 o acordo que o PSL fez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POSSE DE ARMA, \u00c1REA RURAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRELA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Investiga\u00e7\u00e3o de suposto envolvimento do PT com a organiza\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, no debate que estamos travando no plen\u00e1rio desta Casa sobre a quest\u00e3o das armas nas propriedades rurais, eu vejo, meu amigo Deputado Pr. Marco Feliciano, uma confus\u00e3o muito grande que envolve dois assuntos. Um \u00e9 a seguran\u00e7a p\u00fablica, o outro \u00e9 a seguran\u00e7a privada. \u00c9 humanamente imposs\u00edvel, Srs. Parlamentares, meus amigos Deputados e Deputadas, que haja um policial em cada propriedade rural do nosso Pa\u00eds para garantir a seguran\u00e7a das fam\u00edlias que ali residem.\r\nOra, se isso \u00e9 humanamente imposs\u00edvel, n\u00f3s temos que viabilizar a seguran\u00e7a privada, que nada mais \u00e9 do que o direito constitucional \u00e0 leg\u00edtima defesa. Precisamos ter a possibilidade de nos defender e de tamb\u00e9m defender nossas fam\u00edlias.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s temos que fortalecer a seguran\u00e7a p\u00fablica, viabilizar os instrumentos, oferecer a estrutura necess\u00e1ria para que as for\u00e7as policiais e as for\u00e7as de seguran\u00e7a possam cumprir o seu papel com maestria, e o seu papel \u00e9 a seguran\u00e7a p\u00fablica. Mas n\u00e3o podemos nos esquecer deste direito constitucional que todos temos, o direito \u00e0 seguran\u00e7a privada, que \u00e9 a autodefesa, o direito \u00e0 leg\u00edtima defesa, direito constitucional, minha amiga Deputada Carla Zambelli.\r\nSe n\u00f3s simplesmente ignorarmos a possibilidade de autodefesa, se ignorarmos a possibilidade de leg\u00edtima defesa, n\u00f3s estaremos aqui, meu amigo Deputado Derrite, trazendo para o debate esta velha m\u00e1xima fascista: tudo dentro do Estado, nada fora do Estado. \u00c9 isso o que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 defendendo. Est\u00e1 defendendo, no fundo, uma ideia fascista, a de colocar tudo dentro do Estado e n\u00e3o permitir que o cidad\u00e3o tenha a possibilidade de defender a si pr\u00f3prio e sua fam\u00edlia.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 muito engra\u00e7ado vermos neste Plen\u00e1rio aqueles partidos que sempre criticam as for\u00e7as policiais, meu amigo Deputado Luiz Lima, que sempre querem menos estrutura para as for\u00e7as policiais, aqueles partidos que n\u00e3o querem dar garantia jur\u00eddica para que os policiais possam trabalhar, agora arvorarem o direito de se autointitularem defensores da seguran\u00e7a p\u00fablica. S\u00e3o hip\u00f3critas! S\u00e3o hip\u00f3critas.\r\nA ideia de que n\u00e3o podemos permitir ao cidad\u00e3o que ele defenda a si pr\u00f3prio e sua fam\u00edlia - afirmo isto com todas as letras, Deputada Chris Tonietto - \u00e9 uma ideia fascista! E a Oposi\u00e7\u00e3o tem trazido para este Plen\u00e1rio uma ideia fascista: tudo dentro do Estado, nada fora do Estado. Essa \u00e9 a verdade. S\u00e3o os verdadeiros fascistas da hist\u00f3ria.\r\nMas n\u00f3s, cara Presidente, minha amiga Deputada Soraya, sabemos o porqu\u00ea de o PT, o Partido dos Trabalhadores, junto com outros partidos sat\u00e9lites, querer impedir o direito do cidad\u00e3o \u00e0 leg\u00edtima defesa, meu amigo Deputado Cac\u00e1. N\u00f3s sabemos o porqu\u00ea. E esse porqu\u00ea foi divulgado recentemente pela m\u00eddia. Segundo as pr\u00f3prias palavras de um narcotraficante do PCC, o PT tinha \"di\u00e1logos cabulosos\" com o PCC. De acordo com palavras do pr\u00f3prio Antonio Palocci, que foi Ministro do PT, muito amigo de Dilma, de Lula, o PT usava o PCC para lavar dinheiro. Quem est\u00e1 dizendo isso n\u00e3o \u00e9 o Deputado Filipe Barros. Quem disse isso, quem afirmou isso foi Antonio Palocci.\r\nN\u00f3s sabemos tamb\u00e9m por que o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 obstruindo esta vota\u00e7\u00e3o e impedindo que o cidad\u00e3o tenha a possibilidade de defender a si pr\u00f3prio e sua fam\u00edlia.\r\nSabem por qu\u00ea? Porque recentemente tamb\u00e9m o Partido dos Trabalhadores, em conjunto com um tal Instituto Anjos da Liberdade, ingressou no STF - vejam s\u00f3, o Partido dos Trabalhadores e o Instituto Anjos da Liberdade - para defender, para advogar interesses do PCC e do Comando Vermelho. Quem est\u00e1 dizendo isso n\u00e3o \u00e9 Filipe Barros. A imprensa divulgou isso. N\u00f3s o conferimos. S\u00e3o fatos, \u00e9 algo ver\u00eddico.\r\nNa verdade, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, em especial o PT, querem apenas garantir que os criminosos possam ter suas armas. Eles n\u00e3o querem garantir que todos os cidad\u00e3os tenham uma arma para que possam defender a si pr\u00f3prios e suas fam\u00edlias. Esta \u00e9 a real inten\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e dos seus partidos sat\u00e9lites: garantir que o monop\u00f3lio das armas esteja na m\u00e3o de criminosos, do PCC - Primeiro Comando da Capital, do Comando Vermelho, porque, historicamente, PT e PCC caminham juntos. Isso foi amplamente divulgado.\r\nAli\u00e1s, aproveito esta oportunidade para informar a todos os meus amigos Deputados e amigas Deputadas que estou coletando assinaturas para que seja criada a CPI do Crime Organizado. N\u00f3s queremos e precisamos saber, em nome do nosso Estado de Direito, o que eram esses di\u00e1logos cabulosos do Partido dos Trabalhadores com o PCC.\r\nO PT recebia dinheiro do PCC? O PT usava o PCC para qu\u00ea? O PT deixou de prender criminosos, narcotraficantes e terroristas do PCC nos anos em que esteve \u00e0 frente da nossa Na\u00e7\u00e3o?\r\nN\u00f3s precisamos descobrir a verdade sobre esses di\u00e1logos cabulosos entre o Partido dos Trabalhadores e o PCC.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, DESTAQUE, ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Presid\u00eancia sobre a exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o nominal do texto base do projeto de lei relativo aos partidos pol\u00edticos e de requerimento de destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas concordar com o que V.Exa. disse no microfone, mas quero tamb\u00e9m fazer um adendo. Em rela\u00e7\u00e3o ao projeto dos partidos pol\u00edticos, o combinado \u00e9 o texto base ser votado com vota\u00e7\u00e3o nominal e dois destaques tamb\u00e9m serem nominais de of\u00edcio.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 o texto base e dois destaques.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Esse j\u00e1 foi o acordo proposto e...\r\nO SR. FILIPE BARROS (PSL - PR) - Isso. \u00c9 que V.Exa. n\u00e3o havia falado do texto base. Ent\u00e3o, s\u00e3o dois destaques e o texto base em vota\u00e7\u00e3o nominal.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu autorizei os dois destaques, que foi o que combinamos. Esse foi o acordo que eu firmei agora. N\u00f3s vamos votar o texto e vamos deixar os dois destaques para a quest\u00e3o do posicionamento, sen\u00e3o vamos fazendo a vota\u00e7\u00e3o. Esse foi o acordo proposto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, DESTAQUE, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIME JUR\u00cdDICO \u00daNICO DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS CIVIS DA UNI\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARTIDO POL\u00cdTICO, RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, EQUIPARA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o nominal do texto base do projeto de lei referente aos partidos pol\u00edticos e de requerimentos de destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL, em qualquer vota\u00e7\u00e3o a respeito do PL sobre os partidos pol\u00edticos - e acabo de falar com o L\u00edder do Governo, que falou com a Oposi\u00e7\u00e3o - h\u00e1 um acordo que envolve vota\u00e7\u00e3o nominal no texto base e nos destaques, que n\u00e3o \u00e9 o que V.Exa. falou h\u00e1 pouco.\r\nEnt\u00e3o, a vota\u00e7\u00e3o nominal do texto base e dos destaque foi o que conversamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUCAS BARONE, VEREADOR, PARANAVA\u00cd (PR), DANTE RAMOS J\u00daNIOR, PRESIDENTE, CONSELHO MUNICIPAL, POL\u00cdTICA, ENTORPECENTE, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Lucas Barone e do Presidente do Conselho Municipal de Pol\u00edticas sobre Drogas - COMUD, Dante Ramos J\u00fanior, de Paranava\u00ed, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas que se encontram nesta Casa, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, registro a presen\u00e7a do meu amigo e irm\u00e3o Vereador Lucas Barone, de Paranava\u00ed, e do Presidente do Conselho Municipal de Pol\u00edticas sobre Drogas - COMUD, o Sr. Dante Ramos J\u00fanior.\r\nSra. Presidente, Paranava\u00ed \u00e9 a cidade onde o meu pai nasceu. Eu tenho um enorme carinho por esse lugar. O Vereador Lucas Barone est\u00e1 conosco no plen\u00e1rio, acompanhando as sess\u00f5es. Esta semana ele continuar\u00e1 comigo. S.Exa. tem feito um excepcional trabalho em defesa da popula\u00e7\u00e3o de Paranava\u00ed.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de deixar registrados os meus agradecimentos, em nome do povo do Paran\u00e1, ao Vereador Lucas Barone e Sr. Dante Ramos J\u00fanior. Ambos est\u00e3o comigo esta semana acompanhando os trabalhos desta Casa.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL acredita que a classe produtiva, a classe empresarial do nosso Pa\u00eds precisa ter seguran\u00e7a jur\u00eddica para que possa disputar uma licita\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o faz sentido algum, caso o Governo Municipal, Estadual ou Federal atrase o pagamento, que n\u00e3o seja feita a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e a aplica\u00e7\u00e3o dos juros para ser remunerada a empresa que disputou a licita\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PSL orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso proferido por Deputado do Estado do Paran\u00e1 contra o orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fui citado pelo Deputado que \u00e9 campe\u00e3o de processos disciplinares nesta Casa e, talvez, o campe\u00e3o de processos jur\u00eddicos no Brasil.\r\nGostaria de relembr\u00e1-lo que a Pol\u00edcia Federal nunca entrou na minha casa \u00e0s 6 horas da manh\u00e3; gostaria de relembr\u00e1-lo que eu nunca usei tornozeleira; gostaria de relembr\u00e1-lo que eu n\u00e3o sou suspeito de adultera\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos; gostaria de relembr\u00e1-lo que n\u00e3o sou o campe\u00e3o de processos disciplinares nesta Casa; que eu n\u00e3o respondo a uma centena de processos judiciais; que eu n\u00e3o respondo a processos no Tribunal Superior Eleitoral; que eu n\u00e3o pratico pirataria com as camisetas do Londrina Esporte Clube, o nosso time da cidade; que eu n\u00e3o fui a evento do Partido dos Trabalhadores e sentei ao lado de Gleisi Hoffmann para defender Lula livre.\r\nEnt\u00e3o, sugiro a esse Deputado que me citou que v\u00e1 cuidar dos seus processos e me deixe trabalhar pelo povo do Paran\u00e1. Acho que o tempo dele ser\u00e1 muito bem aproveitado se ele se dedicar a cuidar dos processos judiciais e disciplinares que tem nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR EMENDA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, emenda por emenda, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, o PSL n\u00e3o concorda com a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito desse projeto. J\u00e1 n\u00e3o concordou na primeira vota\u00e7\u00e3o. Neste momento, estamos obstruindo essa vota\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m estamos fora de qualquer acordo que envolva esse projeto, porque n\u00e3o concordamos com o seu m\u00e9rito, n\u00e3o concordamos com in\u00fameros t\u00f3picos que est\u00e3o presentes nele. \r\nUma vez que n\u00f3s temos que escolher entre o texto da C\u00e2mara e o texto do Senado, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o concordamos com o m\u00e9rito desse projeto, tampouco concordamos com o momento em que ele est\u00e1 sendo votado, um momento de dificuldade para o Pa\u00eds, momento em que outras mat\u00e9rias que est\u00e3o na pauta deveriam estar sendo votadas, e n\u00e3o esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do inciso VIII do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, alterado pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\" pela supress\u00e3o do texto.\r\nEu gostaria de registrar que senti falta no discurso da Deputada que falou antes de mim de coment\u00e1rio sobre o COAF investigar membro do partido dela sobre uma suposta rachadinha que existia ali no PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Encaminhamento a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do inciso X do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, alterado pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e colegas Deputadas, trata-se de um destaque do PSL para que possamos suprimir do texto a possibilidade de os partidos adquirirem im\u00f3veis.\r\nTalvez esse seja um dos maiores contrassensos deste projeto de lei, que j\u00e1 \u00e9 um contrassenso por si s\u00f3. N\u00e3o faz sentido algum, meu amigo Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, um partido pol\u00edtico utilizar dinheiro p\u00fablico para adquirir um im\u00f3vel privado. Ele ser\u00e1 utilizado de maneira particular pelo partido pol\u00edtico. N\u00e3o faz sentido algum, meu L\u00edder Delegado Waldir, que se utilize dinheiro da popula\u00e7\u00e3o - que poderia ser usado em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica - para que o partido adquira uma sede pr\u00f3pria.\r\nSr. Presidente, o PSL fez uma obstru\u00e7\u00e3o no come\u00e7o e agora fez os destaques, os quais estamos analisando. Somos contr\u00e1rios a este projeto. Somos contr\u00e1rios a que os partidos pol\u00edticos possam contratar consultoria jur\u00eddica, ou qualquer coisa que o valha, com o dinheiro p\u00fablico. Somos contr\u00e1rios tamb\u00e9m \u00e0 possibilidade de partidos pol\u00edticos adquirirem uma sede pr\u00f3pria utilizando dinheiro da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, como foi dito anteriormente por alguns colegas Deputados, n\u00e3o se trata de demagogia, n\u00e3o se trata de hipocrisia, n\u00e3o se trata de populismo. Trata-se, sim, de respeito ao dinheiro do povo brasileiro. Trata-se de coer\u00eancia com as bandeiras partid\u00e1rias. \u00c9 claro que este Parlamento \u00e9 o local prop\u00edcio para que teses antag\u00f4nicas sejam discutidas, mas n\u00f3s do PSL entendemos, Deputada Chris Tonietto, que \u00e9 uma afronta \u00e0 soberania popular a utiliza\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico para esse fim, que \u00e9 nada mais nada menos do que a aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel para que o partido possa se instalar, um im\u00f3vel que ser\u00e1 utilizado para o partido pol\u00edtico.\r\nEnt\u00e3o, o PSL, neste momento, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\", pela supress\u00e3o do texto que foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, NULIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a nulidade das delibera\u00e7\u00f5es da CPI das Fake News com rela\u00e7\u00e3o aos Requerimentos de n\u00bas 1 a 9 e 23, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apresento quest\u00e3o de ordem com base nos arts. 40 do Regimento Comum, 315 e 412, inciso III, do Regimento do Senado Federal e 47 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPasso a ler esta quest\u00e3o de ordem:\r\n\"No dia 10 de setembro de 2019, ter\u00e7a-feira, durante a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito sobre Fake News, o Presidente da Comiss\u00e3o, o Senador Angelo Coronel, conduziu os trabalhos em flagrante desrespeito \u00e0s normas regimentais e constitucionais vigente.\r\nNa reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o a que nos referimos, ap\u00f3s ser concedido o pedido de verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o para um dos requerimentos procedimentais apresentados, a Presid\u00eancia decidiu, j\u00e1 com o painel eletr\u00f4nico aberto, pela prejudicialidade da solicita\u00e7\u00e3o, sob a alega\u00e7\u00e3o de que o autor da verifica\u00e7\u00e3o havia se ausentado do plen\u00e1rio naquele momento.\r\nOra, a justificativa do Presidente estava em total descompasso com a realidade, uma vez que o Parlamentar autor do pedido de verifica\u00e7\u00e3o (...)\" - eu, este que lhes fala era o autor do pedido de verifica\u00e7\u00e3o - \"n\u00e3o apenas estava presente como tamb\u00e9m fez uso do microfone de forma imediata, contrapondo a argui\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, sendo esse fato solenemente ignorado pela Mesa.\r\nSe j\u00e1 n\u00e3o bastasse a indevida declara\u00e7\u00e3o de prejudicialidade da verifica\u00e7\u00e3o anterior, o Presidente da Comiss\u00e3o, ato cont\u00ednuo \u00e0 primeira decis\u00e3o, anunciou a vota\u00e7\u00e3o em globo da totalidade dos itens da pauta, e, a despeito do protesto dos Parlamentares presentes, proferiu imediatamente a aprova\u00e7\u00e3o de todos os itens pautados, ignorando os requerimentos procedimentais j\u00e1 apresentados \u00e0 Mesa.\r\nVeja, o art. 40 do Regimento Comum prev\u00ea a possibilidade de os membros da Comiss\u00e3o apresentarem o adiamento da vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias pautadas por at\u00e9 48 horas, o que ocorreu no caso em an\u00e1lise, em que foram apresentados requerimentos de adiamento da vota\u00e7\u00e3o para todos os itens da pauta.\r\nNesse sentido, a leitura do \u00a7 1\u00ba do art. 315 do Regimento do Senado \u00e9 did\u00e1tica ao determinar que a aprecia\u00e7\u00e3o do adiamento \u00e9 preliminar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria a que se refere, impedindo a delibera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria principal sem que os requerimentos procedimentais sejam devidamente votados.\r\nAl\u00e9m disso, ainda que n\u00e3o houvesse requerimentos procedimentais sobre a mesa, a Presid\u00eancia n\u00e3o poderia impedir a discuss\u00e3o e o encaminhamento das mat\u00e9rias em pauta, devendo a proposta de vota\u00e7\u00e3o em globo ser formalizada por meio de um acordo de Lideran\u00e7as legitimado por uma delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o, em voto nominal, com resultado un\u00e2nime, conforme a intelig\u00eancia do art. 412, inciso III, do Regimento do Senado.\r\nAo contr\u00e1rio disso, na situa\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise, ao consultar o Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o sobre a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o em globo dos itens da pauta, o Presidente assentou que a vota\u00e7\u00e3o dos itens seria realizada uma a uma, determina\u00e7\u00e3o que foi descumprida posteriormente.\r\nAssim, resta evidente que a decis\u00e3o da Presid\u00eancia de proceder \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de toda a pauta de uma s\u00f3 vez, ignorando os requerimentos apresentados, n\u00e3o possui o amparo regimental e se contrap\u00f5e ao estatu\u00eddo no art. 47 da Constitui\u00e7\u00e3o (...).\r\nAnte o exposto, pela evidente antirregimentalidade e inconstitucionalidade dos procedimentos adotados pela Mesa da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito sobre Fake News (...), requeiro a nulidade das delibera\u00e7\u00f5es dos Requerimentos n\u00bas 1 a 9 e 23, todos de 2019, analisados naquela oportunidade\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUARDO BOLSONARO, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de parabenizar o Deputado Eduardo Bolsonaro, Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional - CREDEN, que coordenou a vota\u00e7\u00e3o deste projeto naquela Comiss\u00e3o, e nosso novo L\u00edder do Partido Social Liberal - PSL.\r\nPortanto, o PSL orienta o voto \"sim\" para este importante projeto, que vai trazer novos ares para o nosso Pa\u00eds, para a nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, obviamente vota \"n\u00e3o\". Esta mat\u00e9ria j\u00e1 vem sendo discutida desde 2015 com as For\u00e7as Armadas. Alguns fazem discurso falacioso. N\u00e3o se trata de aumento de despesa. N\u00f3s estamos reestruturando a carreira das For\u00e7as Armadas, que \u00e9 uma carreira de Estado, o que vai gerar uma economia para os cofres p\u00fablicos.\r\nPor isso, o PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, ABORTO PROVOCADO, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Raz\u00e3o do voto do orador, das Deputadas Chris Tonietto, Caroline de Toni e de outros Deputados, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, fa\u00e7o uso da palavra neste momento para registrar, em meu nome, em nome da Deputada Chris Tonietto, da Deputada Caroline de Toni e de outros Deputados e Deputadas, o voto contr\u00e1rio a este projeto.\r\nN\u00f3s reconhecemos o avan\u00e7o alcan\u00e7ado pela bancada feminina, pela Lideran\u00e7a do Governo e pelas bancadas evang\u00e9lica, cat\u00f3lica, etc., mas nos sentir\u00edamos muito mais confort\u00e1veis se tiv\u00e9ssemos inclu\u00eddo no texto um artigo que vedasse a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos para qualquer tipo de aborto provocado.\r\nN\u00f3s sabemos qual \u00e9 a estrat\u00e9gia. Reconhecemos a boa inten\u00e7\u00e3o de muitos e muitas nesta Casa, mas sabemos que a estrat\u00e9gia, muitas vezes, \u00e9 utilizar artif\u00edcios de linguagem para, paulatinamente, ir avan\u00e7ando na pauta da legaliza\u00e7\u00e3o do aborto, a qual somos veementemente contra. \r\nPortanto, registramos nosso voto contr\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEGALIZA\u00c7\u00c3O, ABORTO.\r\nISOLAMENTO (SA\u00daDE), VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, no mesmo sentido que o projeto anterior, que n\u00f3s votamos agora, n\u00f3s pedimos a retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, uma vez que n\u00f3s compreendemos o problema da viol\u00eancia dom\u00e9stica. E n\u00f3s, obviamente, estamos dispostos a enfrent\u00e1-lo.\r\nAli\u00e1s, a Ministra Damares Alves vem reiteradamente falando, desde o in\u00edcio desta pandemia que estamos vivendo, que s\u00e3o necess\u00e1rias medidas para que n\u00f3s combatamos a viol\u00eancia dom\u00e9stica uma vez que a viol\u00eancia dom\u00e9stica iria aumentar em nosso Pa\u00eds, tendo em vista o isolamento. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos dispostos a isso.\r\nMas n\u00f3s do movimento pr\u00f3-vida reconhecemos que, por in\u00fameras vezes, nesta Casa, algumas pessoas que militam pela legaliza\u00e7\u00e3o do aborto se utilizam de artif\u00edcios de linguagem para que essa pauta, a pauta da cultura da morte, avance no nosso Pa\u00eds, porque sabem que jamais passar\u00e1 nesta Casa um projeto de lei em que se esteja explicitamente dizendo que o aborto seria legalizado.\r\nN\u00e3o passar\u00e1 um projeto desses, porque esta Casa \u00e9 de maioria conservadora, contra o aborto, o que reflete, inclusive, os anseios da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, do que se utilizam eles do movimento pela legaliza\u00e7\u00e3o do aborto? Utilizam-se de artif\u00edcios de linguagem para, paulatinamente, avan\u00e7ar na legaliza\u00e7\u00e3o do aborto.\r\nEsse projeto trata exatamente disso, \u00e9 mais um passo do movimento que quer legalizar o aborto no nosso Pa\u00eds, \u00e9 mais um passo daqueles que querem e que defendem o assassinato de crian\u00e7as no ventre de suas m\u00e3es, porque o aborto nada mais \u00e9 do que isso.\r\nComo eu disse no come\u00e7o, n\u00f3s estamos dispostos, sim, a sentar \u00e0 mesa e conversar sobre medidas de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica, que n\u00f3s consideramos um problema grav\u00edssimo. Mas n\u00f3s n\u00e3o aceitaremos que algumas pessoas simplesmente peguem essa pauta, roubem essa pauta, para usar essa pauta para tentar legalizar o aborto e para usar essa pauta como um instrumento de avan\u00e7ar com a cultura da morte no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, pedimos a retirada de pauta desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, IMPUNIDADE, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, AUTORITARISMO, DEFESA, CELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FAVOR\u00c1VEL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODER JUDICI\u00c1RIO, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, L\u00edder Vitor Hugo.\r\nSr. Presidente, eu ouvi nesta tarde que esta seria a \"PEC da Impunidade\". N\u00e3o se trata absolutamente de nada disso! Eu quero, neste momento, parabenizar o autor da PEC, o meu amigo Deputado Sabino, pela coragem de propor algo que tenho chamado de PEC do Estado de Direito, PEC da democracia, PEC do nosso sistema de freios e contrapesos, Deputada Bia Kicis. \u00c9 disso que trata esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nTodo mundo debate, em todos os espectros pol\u00edticos, a judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, o agigantamento do Judici\u00e1rio, em especial, sobre o Poder Legislativo e o Poder Executivo, o ativismo judicial.\r\nAcontece que eu tenho uma convic\u00e7\u00e3o, e esta convic\u00e7\u00e3o \u00e9 que a seletividade na defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, Deputado Vitor Hugo, \u00e9 o primeiro passo para o autoritarismo e, muitas vezes, precisamos fazer um mea-culpa, n\u00f3s fizemos isso, como tamb\u00e9m o presenciamos recentemente nesta Casa em outras ocasi\u00f5es. O que eu quero dizer? No passado, aconteceu com o Senador Delc\u00eddio do Amaral, do PT; na semana passada, foi com um Parlamentar do PSL. Isso virou uma bagun\u00e7a!\r\nHoje, um promotor de primeira inst\u00e2ncia afasta um Parlamentar, eleito democraticamente pela popula\u00e7\u00e3o. Hoje, um juiz, quando quer constranger um Deputado ou um Senador, manda fazer uma busca e apreens\u00e3o, muitas vezes, sem motivo, sem den\u00fancia, sem provas, na casa do Parlamentar, justamente para tentar influenciar nas elei\u00e7\u00f5es e para constranger Deputados e Senadores.\r\nSr. Presidente, para finalizar, repito o que eu disse h\u00e1 pouco: a seletividade na defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito \u00e9 o primeiro passo para o autoritarismo. N\u00f3s precisamos valorizar as prerrogativas do Parlamento brasileiro e dos Parlamentares, porque valorizar as prerrogativas dos Parlamentares significa valorizar a democracia e o Estado de Direito.\r\nPortanto, eu sou favor\u00e1vel \u00e0 PEC. Eu entendo que ela pode ser aprimorada em certos pontos, mas \u00e9 preciso avan\u00e7ar na sua discuss\u00e3o e votar esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o o quanto antes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Filipe Barros",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00f5es ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, a respeito do voto impresso e do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. FILIPE BARROS (PSL - PR) - Sr. Presidente Arthur Lira, nobre Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, a quem agrade\u00e7o a presen\u00e7a nesta Casa para debater conosco o voto impresso e outros assuntos de suma import\u00e2ncia.\r\nAo ouvir a fala de V.Exa., Ministro, lembrei-me de um dos artigos que escreveu - e eu sempre fui um ass\u00edduo leitor do material que V.Exa. produz na doutrina jur\u00eddica -, intitulado A raz\u00e3o sem voto: o Supremo Tribunal Federal e o governo da maioria, publicado no Jota, em 2018. Nesse artigo, V.Exa. dizia o seguinte:\r\nEm estudo denso e pioneiro, tendo como marco te\u00f3rico a teoria dos sistemas, de LUHMANN, Niklas; CAMPILONGO, Celso Fernandes. Pol\u00edtica, sistema jur\u00eddico e decis\u00e3o judicial. S\u00e3o Paulo: Max Limonad, 2002, p. 63, advertiu: \"O problema central do acoplamento estrutural entre o sistema pol\u00edtico e o sistema jur\u00eddico reside no alto risco de que cada um deles deixe de operar com base em seus pr\u00f3prios elementos (o Judici\u00e1rio com a legalidade e a Pol\u00edtica com a agrega\u00e7\u00e3o de interesses e tomada de decis\u00f5es coletivas) e passe a atuar com uma l\u00f3gica diversa da sua e, consequentemente, incompreens\u00edvel para as autorrefer\u00eancias do sistema. Essa corrup\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos resulta num Judici\u00e1rio que decide com base em crit\u00e9rios exclusivamente pol\u00edticos (...) e de uma pol\u00edtica judicializada ou que incorpora o ritmo, a l\u00f3gica e a pr\u00e1tica da decis\u00e3o judici\u00e1ria em detrimento da decis\u00e3o pol\u00edtica. A tecnocracia pode reduzir a pol\u00edtica a um exerc\u00edcio de formalismo judicial\".\r\nQuando V.Exa. menciona o fato de o Congresso aprovar e o Supremo validar, a minha pergunta a V.Exa. \u00e9, em primeiro lugar, em rela\u00e7\u00e3o ao ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es do nosso Tribunal Superior Eleitoral. Parece-me - e V.Exa. me corrija, por gentileza, se eu estiver errado - que a autoridade eleitoral brasileira \u00e9 a \u00fanica no mundo que administra as elei\u00e7\u00f5es, legisla e tamb\u00e9m julga. Ent\u00e3o, eu gostaria de saber um pouco mais sobre isso, porque me parece que um pouco do debate do voto impresso tamb\u00e9m reside nisso.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnocracia, ouvindo a explica\u00e7\u00e3o de V.Exa. e estudando o tema da urna eletr\u00f4nica, percebemos que esse \u00e9 um debate eminentemente t\u00e9cnico, ou seja, a tecnocracia tomou conta do debate do voto, que, no final das contas, \u00e9 o debate da soberania popular. Esse excesso de tecnocracia nesse debate n\u00e3o \u00e9 prejudicial \u00e0 democracia brasileira?\r\nOutra pergunta que eu gostaria de fazer a V.Exa. \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a vulnerabilidades que foram apontadas nas urnas no passado. Tenho em m\u00e3o reportagem recente da revista \u00c9poca, de 2018, em que foram entrevistados o Prof. Diego Aranha e o ex-Secret\u00e1rio Giuseppe Janino. Uma das perguntas foi a seguinte: \"As falhas apontadas em teste com as urnas s\u00e3o graves?\"\r\nE o Prof. Aranha afirma: \"Consideramos as vulnerabilidades encontradas graves, pois nos permitiram atingir o objetivo in\u00e9dito de adulterar o software de vota\u00e7\u00e3o antes de ser instalado nas urnas eletr\u00f4nicas para introduzir programas maliciosos\". Em contrapartida, o Secret\u00e1rio Janino afirma: \"O TSE realiza Testes P\u00fablicos de Seguran\u00e7a periodicamente e, em duas oportunidades, um professor da Unicamp participou. Nas duas oportunidades, as equipes desse professor encontraram fragilidades no software da urna. Tais fragilidades foram corrigidas o mais rapidamente poss\u00edvel antes das elei\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o foram, em absoluto impactadas, por elas\".\r\nEu concordo com V.Exa. quando afirma que n\u00e3o h\u00e1 provas de que houve fraude. De fato, n\u00e3o houve fraude, at\u00e9 porque todos n\u00f3s que estamos neste Parlamento fomos eleitos pelas urnas eletr\u00f4nicas. Mas, se j\u00e1 foram encontradas vulnerabilidades nas urnas, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos dar ao luxo de que essas vulnerabilidades sejam encontradas em momento posterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o devemos ter uma rea\u00e7\u00e3o reativa em rela\u00e7\u00e3o a essas vulnerabilidades, que me parece que \u00e9 o que tem acontecido nos \u00faltimos tempos. O TSE, de fato, sempre corrigiu todas as vulnerabilidades e atuou em conjunto com essas equipes que as encontraram. Mas, no meu ponto de vista - eu gostaria de ouvir V.Exa. -, me parece perigoso n\u00f3s termos uma postura reativa. O que eu quero dizer com isso, j\u00e1 finalizando, Sr. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s temos que ter uma postura proativa, e n\u00e3o reativa.\r\nA \u00faltima pergunta \u00e9 sobre o custo que V.Exa. comentou conosco. Como se chegou a esse custo? Fa\u00e7o essa pergunta, porque existe uma diferen\u00e7a entre o custo apontado por V.Exa. e o custo identificado pela C\u00e2mara dos Deputados. Quanto \u00e0 licita\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em andamento no Tribunal Superior Eleitoral, o que est\u00e1 sendo licitado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s urnas? \u00c9 poss\u00edvel adequar o que est\u00e1 sendo licitado pelo Tribunal Superior Eleitoral, caso o Congresso Nacional entenda em aprovar o voto impresso?\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o ao Ministro a presen\u00e7a e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para encontrarmos solu\u00e7\u00f5es em conjunto a esse assunto, que diz respeito \u00e0 democracia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]