[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FLAVIANO MELO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Flaviano Melo",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado acriano pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Reafirma\u00e7\u00e3o do apoio ao Governador do Estado do Acre, Gladson Cameli, e ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIANO MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara, volto a esta tribuna com muita alegria para agradecer a confian\u00e7a de 18.723 acrianos em meu trabalho aqui no Legislativo Federal.\r\nFoi sem d\u00favida uma elei\u00e7\u00e3o at\u00edpica, pois, ao que tudo indicava, os mais antigos na pol\u00edtica n\u00e3o teriam vez. No entanto, no Acre, a conversa foi diferente. O povo se uniu e renovou, sim! Mas renovou o que j\u00e1 n\u00e3o funcionava mais. Renovaram com esperan\u00e7a seus desejos de mudan\u00e7a, mas fizeram, sobretudo, com coer\u00eancia.\r\nFui surpreendido com o interesse e a admira\u00e7\u00e3o da juventude pela minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica. Mal terminou as elei\u00e7\u00f5es, foram ligeiro com a ficha de filia\u00e7\u00e3o ao MDB pedindo que eu assinasse. \r\nE isso aumentou meus motivos para fazer ainda mais pelo nosso Acre. As redes sociais deixaram o di\u00e1logo mais pr\u00f3ximo com meus amigos-eleitores. Assim, nosso mandato participativo se torna cada vez eficiente.\r\nQuero aproveitar este momento para refor\u00e7ar meu apoio ao Governador Gladson Cameli e ao Presidente Jair Bolsonaro. Sei que h\u00e1 pautas dif\u00edceis para serem discutidas, mas, em conjunto - Governadores, Deputados, Senadores, Prefeitos e Vereadores -, precisamos dar continuidade \u00e0s medidas econ\u00f4micas que salvaram o Pa\u00eds de uma das maiores crises da hist\u00f3ria. Refiro-me \u00e0s propostas implementadas no Governo Michel Temer, do MDB.\r\nO resultado das elei\u00e7\u00f5es mostra que n\u00f3s, acrianos, acreditamos na coaliz\u00e3o do Governo Gladson Cameli, no Estado, com o Presidente Bolsonaro. Acreditamos que isso trar\u00e1 a qualidade de vida que a popula\u00e7\u00e3o tanto clama.\r\nDe um lado, Gladson j\u00e1 corta gastos para sanar a d\u00edvida do Estado, o que simboliza uma reforma verdadeira e comprometida. Vemos com bons olhos essa \"faxina\" na Casa.\r\nEm \u00e2mbito nacional, Jair Bolsonaro j\u00e1 sinalizou que vai refor\u00e7ar a seguran\u00e7a nas nossas fronteiras. S\u00f3 para lembrar, o Acre conta com mais de 1.000 quil\u00f4metros de fronteira, e \u00e9 sabido que a Bol\u00edvia e o Peru s\u00e3o produtores exponenciais de coca\u00edna.\r\nOs dados do \u00faltimo Atlas da Viol\u00eancia 2018 apontam que o n\u00famero de assassinatos de jovens acrianos entre 15 e 29 anos cresceu 84%. E 70% das mortes t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico e a disputa territorial.\r\nEnt\u00e3o, considero essa medida do Presidente Bolsonaro uma das priorit\u00e1rias para reduzir os \u00edndices de viol\u00eancia e p\u00f4r fim na ditadura do crime, no Estado.\r\nBom, quero concluir, Sr. Presidente, desejando uma legislatura produtiva para todos n\u00f3s. Acho que o que todos queremos \u00e9 representar bem as expectativas de nossa gente. No meu caso, meu povo aguerrido que deposita seus sonhos neste mandato participativo ao qual, mais uma vez, me propus a colaborar.\r\nSr. Presidente, era o que eu tinha a dizer. Pe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e reproduzido no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, LEI, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, AN\u00c1LISE.\r\nPL 8586/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO IDOSO, OBRIGATORIEDADE, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CONCESS\u00c3O, FRANQUIA DE BAGAGEM, IDOSO, DESCUMPRIMENTO, MULTA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Flaviano Melo",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao veto presidencial \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem despachada em voos nacionais. Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIANO MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, venho a esta tribuna para falar sobre o veto do Presidente Bolsonaro ao fim da cobran\u00e7a pelo despacho das malas.\r\nNo ano passado aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, que, entre outras normas, excluiu a cobran\u00e7a pelas companhias a\u00e9reas do despacho de malas com at\u00e9 23 quilos. No entanto, o Presidente Bolsonaro sancionou a Lei n\u00ba 13.842, de 2019, vetando essa decis\u00e3o do Parlamento.\r\nOlha, n\u00e3o \u00e9 adequado, n\u00e3o \u00e9 apropriado que o Presidente do Pa\u00eds diga que \u00e9 poss\u00edvel viajar sem malas, ou apenas portando os 10 quilos da bagagem de m\u00e3o. Ser\u00e1 que ele sabe que os idosos e os deficientes, quando v\u00e3o a um simples passeio, precisam se munir de equipamentos dos mais variados? Que cada pessoa com defici\u00eancia tem um grau de necessidade? Imaginem o que precisam levar a uma viagem para outro Estado!\r\nN\u00e3o podemos igualar um Parlamentar, que tem domic\u00edlio em Bras\u00edlia e no Estado, ao restante da popula\u00e7\u00e3o. Dificilmente uma bagagem de m\u00e3o atende \u00e0s necessidades de uma viagem mais duradoura.\r\nSou contra essa medida desde 2017. Assim que come\u00e7ou a valer a portaria da INFRAERO eu apresentei uma proposta, que tramita nesta Casa, para isentar essas pessoas do adicional pelo despacho das malas. Inclusive, neste momento, pe\u00e7o aos nobres Parlamentares que acelerem a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.586, de 2017.\r\nQuero deixar esse registro em nome de todo o povo acreano, que enfrenta um problema ainda maior que o despacho das bagagens: estamos sem oferta de voos.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui tamb\u00e9m minha cobran\u00e7a do compromisso de campanha do Presidente de que o mercado brasileiro seria ampliado e garantiria maior concorr\u00eancia e barateamento, inclusive das passagens de transporte a\u00e9reo.\r\nAproveito a oportunidade para saudar nosso amado Acre por seu anivers\u00e1rio de 57 anos, completados no \u00faltimo dia 15 de junho.\r\nSr. Presidente, era o que eu tinha a dizer.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e reproduzido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, ACRE, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, LEIL\u00c3O, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA).",
        "nomeDeputado": "Flaviano Melo",
        "sumario": "Precariedade do sistema de saneamento b\u00e1sico no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIANO MELO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para tratar de assunto da maior gravidade: o problema do saneamento b\u00e1sico no meu Estado, o Acre.\r\nO Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento, SNIS, apontou recentemente um dado inadmiss\u00edvel: o Acre tem menos de 19% de esgoto tratado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua consumida. Sr. Presidente, esse \u00edndice coloca o meu Estado entre os 6 piores do Brasil no que diz respeito ao saneamento b\u00e1sico. \r\nQuando fui Governador do Acre, investi fortemente no sistema de \u00e1gua e esgoto, tanto que este mesmo sistema atende a Capital, Rio Branco, at\u00e9 os dias de hoje.\r\nO problema n\u00e3o \u00e9 novo, precisamos reconhecer. H\u00e1 anos, no exerc\u00edcio do meu mandato, tenho destinado emendas or\u00e7ament\u00e1rias para melhorar as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias das fam\u00edlias acreanas, implementando melhorias no saneamento de Munic\u00edpios como Santa Rosa, Assis Brasil, Rodrigues Alves e M\u00e2ncio Lima.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo do Estado, por meio do Departamento Estadual de Pavimenta\u00e7\u00e3o e Saneamento do Acre, o DEPASA, tamb\u00e9m tem envidado esfor\u00e7os para melhorar a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio, celebrando conv\u00eanios de coopera\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios e assumindo a maior parte da execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas relativas ao saneamento b\u00e1sico. \r\nAinda assim, esse apoio tem-se mostrado insuficiente para garantir a oferta adequada - e segura - de \u00e1gua e coleta de esgoto e res\u00edduos. Neste m\u00eas de fevereiro, o Brasil acompanhou a trag\u00e9dia do menino Vilk Gabriel de Lima, de 8 anos de idade, que morreu afogado ap\u00f3s cair em um bueiro aberto em uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto abandonada, no bairro Wanderlei Dantas, em Rio Branco.\r\nUma situa\u00e7\u00e3o como essa \u00e9 inaceit\u00e1vel! Al\u00e9m da perda humana terr\u00edvel dessa fam\u00edlia, quantos outros dramas decorrem da falta de \u00e1gua limpa ou da exist\u00eancia de esgoto a c\u00e9u aberto? \r\nQualificar a oferta de saneamento b\u00e1sico no Acre \u00e9 medida urgente, que precisa ser encarada com a coragem necess\u00e1ria para modificar pr\u00e1ticas que n\u00e3o se t\u00eam mostrado eficazes. Uma delas \u00e9 o atual desenho da oferta do servi\u00e7o, que depende majoritariamente dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios p\u00fablicos. \r\nNo Brasil, o investimento em saneamento b\u00e1sico triplicou nos \u00faltimos 10 anos, tendo chegado a quase 100 bilh\u00f5es de reais em 2018. Essa quantia, no entanto, em que pese o esfor\u00e7o do poder p\u00fablico, est\u00e1 muito distante dos 700 bilh\u00f5es de reais necess\u00e1rios para universalizar o servi\u00e7o no Pa\u00eds, segundo previs\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Concession\u00e1rias Privadas de Servi\u00e7os P\u00fablicos de \u00c1gua e Esgoto, ABCON.\r\nNo meu Estado, o enfrentamento dessa falta de recursos p\u00fablicos suficientes para garantir saneamento b\u00e1sico a toda a popula\u00e7\u00e3o d\u00e1-se por meio da ado\u00e7\u00e3o de um novo modelo. Trata-se da concess\u00e3o plena do servi\u00e7o a uma empresa concession\u00e1ria escolhida em leil\u00e3o a ser realizado, ainda este ano, pelo Banco Nacional do Desenvolvimento, BNDES. A empresa vencedora ser\u00e1 a respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o, pelo tratamento e pela distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, assim como pelo tratamento dos esgotos.\r\nEssa mudan\u00e7a em curso est\u00e1 de acordo com a proposta do novo marco legal do saneamento b\u00e1sico, aprovada nesta Casa ao final do ano passado. O projeto de lei, que pretende permitir, em \u00e2mbito nacional, a oferta dos servi\u00e7os do setor \u00e0 iniciativa privada, respeitados as diretrizes e o planejamento estatal, aguarda a revis\u00e3o do Senado Federal. \r\nEsperamos que tal modifica\u00e7\u00e3o possa trazer avan\u00e7o efetivo nas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e no desenvolvimento social do nosso Pa\u00eds. Lamentavelmente, a situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria nesse setor n\u00e3o \u00e9 exclusiva do Acre - existem hoje cerca de 100 milh\u00f5es de brasileiros sem esgoto.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, OMS, preconiza que, para cada real investido em saneamento, 4 reais s\u00e3o economizados em sa\u00fade. \u00c1gua e esgoto tratados representam, portanto, n\u00e3o s\u00f3 garantia de dignidade para o nosso povo, como progresso em setores como sa\u00fade e habita\u00e7\u00e3o, s\u00f3 para citar alguns. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 11 anos tenho a honra de ser membro titular da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano desta Casa. Essa experi\u00eancia me confirma, a cada sess\u00e3o legislativa, a import\u00e2ncia da infraestrutura urbana para o desenvolvimento dos Munic\u00edpios, para a qualidade de vida de sua popula\u00e7\u00e3o e, sobretudo, para a nossa gente exercer o seu direito de cidadania.\r\nPor essa raz\u00e3o, confirmo aqui, nesta tribuna, o meu compromisso com cada acreano de continuar a luta em defesa da oferta de saneamento b\u00e1sico digno em todas as cidades do Estado do Acre. \r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ACRE, REGI\u00c3O NORTE, AUMENTO, VIOL\u00caNCIA, CRIME, CRIMINALIDADE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nFRONTEIRA, ACRE, AUMENTO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESATIVA\u00c7\u00c3O, POSTO FISCAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Flaviano Melo",
        "sumario": "Escalada da viol\u00eancia no Estado do Acre. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 desativa\u00e7\u00e3o de bases da Pol\u00edcia Federal localizadas na fronteira do Brasil com o Peru. Urgente necessidade de vincula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica dos Governos Federal e Estadual para redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Acre.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIANO MELO.\r\n\r\nO SR. FLAVIANO MELO (Bloco/MDB-AC. Pronunciamento encaminhado pelo orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre 2018 e 2019, os \u00edndices brasileiros de criminalidade ca\u00edram cerca de 30%. Mas essa realidade n\u00e3o se aplica nem \u00e0 Regi\u00e3o Norte e muito menos ao Acre, onde a criminalidade est\u00e1 aumentando, e assustando os cidad\u00e3os. \r\nNas cidades acreanas, tornou-se comum casas serem invadidas, e seus moradores executados. Outro m\u00e9todo de execu\u00e7\u00e3o, mais comum, s\u00e3o dois homens numa moto, abrirem fogo em dire\u00e7\u00e3o a bares ou grupos de pessoas. Pessoas que vivem na rua tamb\u00e9m t\u00eam sido alvos. \r\nEsquartejamentos, execu\u00e7\u00f5es e chacina t\u00eam sido not\u00edcia constante nos jornais. O motivo dos crimes, na maioria dos casos, \u00e9 a guerra de quadrilhas pelo dom\u00ednio do tr\u00e1fico de drogas. \r\n\u00c9 preciso lembrar que o Acre, entre o Amazonas e Rond\u00f4nia, tem uma fronteira internacional de mais de dois mil quil\u00f4metros com a Bol\u00edvia e com o Peru. Essa fronteira precisa de mais policiamento federal. Mas o governo Bolsonaro pensa em desativar duas bases da Pol\u00edcia Federal em umas das cidades acreanas que faz fronteira com o Peru, Assis Brasil. Ora, a atribui\u00e7\u00e3o de combater o tr\u00e1fico internacional de drogas e armas \u00e9 da PF. As pol\u00edcias estaduais n\u00e3o t\u00eam treinamento e mandato constitucional para isso. \r\nA Floresta \u00e9 grande e densa, permitindo \u00e0s quadrilhas estabelecerem rotas seguras e enriquecerem com o tr\u00e1fico de armas, coca\u00edna, crack e outras drogas. Criminosos ricos sempre s\u00e3o mais perigosos do que criminosos pobres: livram-se da pris\u00e3o e subvertem as institui\u00e7\u00f5es, corrompendo policiais, advogados e at\u00e9 tribunais. \r\nMeu Estado abriga quadrilhas fortemente armadas, que dominam as ruas e amedrontam a popula\u00e7\u00e3o. Rio Branco, a capital, est\u00e1 numa das principais rotas de entrada de coca\u00edna no Brasil, e registrou 30 assassinatos nos primeiros 18 dias do ano. Numa das noites, houve sete homic\u00eddios num per\u00edodo de 3 horas, cometidos por integrantes da fac\u00e7\u00e3o Bonde dos 13, aliada do grupo paulista PCC, o Primeiro Comando da Capital. O Bonde dos 13 e o PCC s\u00e3o inimigos do Comando Vermelho, e o Acre ainda tem uma quarta organiza\u00e7\u00e3o criminosa, a Ifara. \r\nEm meio a essas quadrilhas, a popula\u00e7\u00e3o fica, literalmente, no fogo cruzado. Os acreanos, revoltados, exigem das prefeituras, do Governo Estadual e do Governo Federal uma solu\u00e7\u00e3o para a falta de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nEm janeiro, houve duas fugas do pres\u00eddio. Na primeira fugiram quatro e na segunda outros 25. Isso aumentou o n\u00famero de criminosos nas ruas, que se somaram aos que estavam em liberdade condicional. Muitos desses fugitivos, e tamb\u00e9m dos que estavam em condicional, tiveram participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta nos homic\u00eddios, tanto como v\u00edtimas quanto como autores - e isso mostra que as quadrilhas est\u00e3o fortes, convencendo criminosos, em liberdade condicional ou n\u00e3o, a participarem da guerra. \r\nUm encontro entre representantes da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e do Governo do Acre discutiu as causas do aumento da viol\u00eancia. Muitas medidas foram tomadas pela Secretaria, principalmente no fortalecimento das a\u00e7\u00f5es no ambiente prisional, j\u00e1 que \u00e9 l\u00e1 que est\u00e3o a maioria dos chefes. Al\u00e9m disso, bases integradas de seguran\u00e7a est\u00e3o programadas para serem instaladas nas regi\u00f5es de maior criminalidade. \r\nTais bases far\u00e3o com que os policiais atuem numa \u00e1rea restrita, onde conhecem as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do ambiente e os pr\u00f3prios criminosos. Isso favorece a efici\u00eancia dos patrulhamentos e das investiga\u00e7\u00f5es. \r\nPara integrar essas bases a um sistema eficiente, desde 2019 vem sendo constru\u00eddo o Centro de Comando e Controle, que integra as informa\u00e7\u00f5es dos criminosos presos, dos em liberdade condicional e dos policiais nas ruas. Essas informa\u00e7\u00f5es tornam-se de acesso f\u00e1cil e imediato, e ser\u00e3o complementadas pelos dados coletados pelas c\u00e2meras de seguran\u00e7a espalhadas pelas ruas do Estado. At\u00e9 outubro, a Secretaria de Seguran\u00e7a ter\u00e1 uma rede pr\u00f3pria de internet, por onde todos esses dados circular\u00e3o com maior efici\u00eancia.  Informa\u00e7\u00e3o, intelig\u00eancia, comando, controle: o policiamento integrado torna-se mais f\u00e1cil com a tecnologia. \r\nO que n\u00e3o \u00e9 compreens\u00edvel \u00e9 que o governo Bolsonaro pense em desativar duas bases da PF na fronteira do Acre com o Peru. Quando, na verdade, o ideal seria construir mais bases e colocar mais policiais federais nas j\u00e1 existentes. \r\nO Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a apresenta como \u00fanica proposta para diminuir a criminalidade o uso da For\u00e7a Nacional, especialmente em a\u00e7\u00f5es de fronteira. Mas sabemos que essas interven\u00e7\u00f5es eventuais s\u00e3o ineficientes e que, se n\u00e3o estiverem vinculadas a um planejamento conjunto de longo prazo, t\u00eam efeito limitado. \r\nO povo do Acre precisa que Moro aumente o n\u00famero de policiais federais nas fronteiras, e que vincule as a\u00e7\u00f5es federais \u00e0s a\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os estaduais. S\u00f3 assim, Senhoras e Senhores, com essa coordena\u00e7\u00e3o entre Uni\u00e3o, Estados e munic\u00edpios, o Brasil conseguir\u00e1 diminuir seus \u00edndices de viol\u00eancia, que est\u00e3o entre os maiores do mundo. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos Anais desta Casa e no programa AVoz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, DENGUE, ACRE, RECURSOS, NECESSIDADE, DEFESA CIVIL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, ACRE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Flaviano Melo",
        "sumario": "Alagamento das cidades do Estado do Acre em decorr\u00eancia das cheias. Exist\u00eancia de 130 mil pessoas desabrigadas no Estado. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal, em car\u00e1ter emergencial, de recursos substanciais ao Governo acriano para reconstru\u00e7\u00e3o das municipalidades atingidas por enchentes. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo do Acre contra a Covid-19. Caos reinante no Estado em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus, da dengue e das cheias. Apelo ao povo brasileiro de mobiliza\u00e7\u00e3o em prol do Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FLAVIANO MELO (MDB - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou triste hoje, em raz\u00e3o dos graves problemas que est\u00e1 passando o meu Estado, o Acre, os quais vou relatar aqui.\r\nNunca aconteceu l\u00e1 uma alaga\u00e7\u00e3o nas propor\u00e7\u00f5es da que est\u00e1 acontecendo no momento. Todas as cidades est\u00e3o alagadas, todos os rios est\u00e3o cheios, e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo demais. H\u00e1 130 mil desabrigados na conta da Defesa Civil, mas muitas pessoas saem de suas casas e v\u00e3o para a casa de vizinhos, de parentes, n\u00e3o sendo contabilizadas nessa estat\u00edstica. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos de uma ajuda substancial do Governo Federal. O Estado e os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam como fazer frente a esse problema.\r\nEu me recordo aqui, Sr. Presidente, de que, quando fui Governador do Acre, em 1986, tivemos uma alaga\u00e7\u00e3o s\u00f3 em Rio Branco. Gra\u00e7as a Deus, na \u00e9poca, o Presidente Sarney conseguiu me ajudar de uma forma fant\u00e1stica. Eu pude construir v\u00e1rios bairros em Rio Branco, em \u00e1reas altas, em \u00e1reas que n\u00e3o alagam, onde hoje vive boa parte da popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos construir casas. N\u00f3s precisamos fazer saneamento. N\u00f3s precisamos, enfim, dar uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0quele povo.\r\nEntretanto, existe a quest\u00e3o emergencial. O Presidente da Rep\u00fablica esteve l\u00e1 hoje e deixou 17 milh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 para aquela aten\u00e7\u00e3o m\u00ednima que o Governador e os Prefeitos podem dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos dar renda a essa popula\u00e7\u00e3o. Como eles v\u00e3o trabalhar? Como eles v\u00e3o viver? N\u00f3s temos que criar uma ajuda emergencial para os alagados do Acre. \r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos passando pela pandemia da COVID-19. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 um caos. N\u00f3s pedimos, evidentemente, vacinas. O Presidente levou um pouco de vacinas, mas n\u00e3o em n\u00famero suficiente para vacinar a popula\u00e7\u00e3o toda, o que acredito que seria o ideal. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 um caos, um verdadeiro caos. \r\nComo se n\u00e3o bastasse tudo isso - n\u00e3o sei se Deus est\u00e1 com raiva do Acre -, estamos passando por uma epidemia de dengue. Estamos com n\u00e3o sei quantos mil acrianos com dengue. E olhem s\u00f3: para o tratamento da COVID, toma-se aquele rem\u00e9dio que afina o sangue; se o cara tiver dengue depois, ele passa a ter uma dengue hemorr\u00e1gica. Olhem que situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil! Realmente \u00e9 um caos. \r\nEu pe\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que se mobilize, que ajude o Estado, que fa\u00e7a doa\u00e7\u00f5es. Lembro-me de que, na \u00e9poca do alagamento que ocorreu quando fui Governador, v\u00e1rios e v\u00e1rios avi\u00f5es da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira sa\u00edram de Bras\u00edlia levando ajuda para aquele povo. E esse alagamento foi s\u00f3 na Capital, Rio Branco. Ent\u00e3o, estamos precisando mexer com o cora\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. N\u00f3s precisamos da ajuda de todos. O Acre est\u00e1 um verdadeiro caos. Nunca passamos por uma situa\u00e7\u00e3o como esta. Espero que Deus nos ajude e que saiamos da situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil pela qual estamos passando. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, REAJUSTE DE PRE\u00c7OS, ESCLARECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, AN\u00c1LISE.\r\nALAGAMENTO, INUNDA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, DENGUE, ACRE.\r\nPL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, CRIA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE BENS E SERVI\u00c7OS (IBS), UNIFICA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Flaviano Melo",
        "sumario": "Necessidade de esclarecimento, por parte do Governo Federal, das raz\u00f5es dos sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Dificuldades enfrentadas pelo Estado do Acre, em decorr\u00eancia de alagamentos e surto de dengue. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 4.476, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FLAVIANO MELO (Bloco/MDB - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero aqui dizer ao povo brasileiro que a situa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds est\u00e1 um caos. Mas, dentro desse caos, h\u00e1 coisas que poderiam ser, vamos dizer assim, amenizadas.\r\nEu quero aqui cobrar do Governo explica\u00e7\u00f5es sobre esse aumento frequente dos combust\u00edveis, pois, nos \u00faltimos 50 dias, foram cinco aumentos. E at\u00e9 agora o que sabemos \u00e9 que o Presidente criticou a pol\u00edtica de pre\u00e7o, demitiu o Presidente da PETROBRAS e disse que iria zerar os impostos federais sobre o \u00f3leo diesel. De acordo com ele, isso reduziria o custo para o consumidor. Mas na pr\u00e1tica isso vai diminuir em apenas 2 reais e 70 centavos o pre\u00e7o botij\u00e3o de g\u00e1s. Isso \u00e9 muito pouco. Far\u00e1 pouca diferen\u00e7a no bolso do consumidor.\r\nOs custos da PETROBRAS levam em conta as cota\u00e7\u00f5es internacionais do petr\u00f3leo. Quer dizer, toda vez que h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o no \u00edndice de pre\u00e7o, aumenta a gasolina, s\u00f3 que o sal\u00e1rio do brasileiro n\u00e3o aumenta. N\u00f3s estamos passando por uma crise econ\u00f4mica, por uma pandemia. No Acre estamos tendo dengue e alagamentos. Trabalhadores p\u00fablicos e privados est\u00e3o com seus sal\u00e1rios congelados h\u00e1 2 anos. Imagine a situa\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 desempregado!\r\nNo Acre a composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final dos combust\u00edveis fica mais cara com o frete. O consumidor acriano acaba pagando 30% a mais do que os valores pagos em Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo e Rio Janeiro. H\u00e1 Munic\u00edpios no Alto Juru\u00e1 em que o botij\u00e3o de g\u00e1s custa 150 reais. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nO pre\u00e7o do combust\u00edvel est\u00e1 em tudo: no alimento, no medicamento, nos servi\u00e7os hospitalares, etc. De todo produto o pre\u00e7o do combust\u00edvel est\u00e1 por tr\u00e1s. N\u00e3o \u00e9 justo que a nossa popula\u00e7\u00e3o fique submetida a isso.\r\nAqui, na C\u00e2mara, n\u00f3s vamos votar a nova Lei do G\u00e1s. H\u00e1 anos ela vem sendo discutida por especialistas, Parlamentares e Governo.\r\nO que pretendemos, como legislador, \u00e9 tornar o mercado mais competitivo e baratear o pre\u00e7o da gasolina, como ocorre em tantos outros pa\u00edses.\r\nPara concluir, eu quero refor\u00e7ar mais uma vez a necessidade de se pautar a reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s j\u00e1 temos um texto que merece ser discutido nesta Casa.\r\nSr. Presidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade e pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e reproduzido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]