[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (Bloco/PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Alice Portugal, o PDT, com certeza, reconhece que \u00e9 importante, cada vez mais, fortalecermos a rede de atendimento e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia. Com certeza, este projeto vem ao encontro disso. \r\nO PDT \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, C\u00c2NCER.\r\nPL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO, C\u00c3NCER. \r\nGRUPO DE TRABALHO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO, CIGARRO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Import\u00e2ncia do diagn\u00f3stico e tratamento precoce da doen\u00e7a. Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, sobre o primeiro tratamento de paciente com neoplasia maligna comprovada e estabelecimento de prazo para seu in\u00edcio, oriunda de projeto de lei de autoria da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (Bloco/PDT - GO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nEu gostaria de dar como lido discurso que preparei para a sess\u00e3o solene que comemora o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer, \u00e1 qual n\u00e3o consegui chegar a tempo. Quero deixar aqui o meu pronunciamento que aborda a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o com o c\u00e2ncer no Brasil.\r\nHoje a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, depois de j\u00e1 ter sido aprovada a Lei n\u00ba 12.732, de 2012, que trata do prazo para o in\u00edcio do tratamento do c\u00e2ncer, uma proposta que foi de autoria da Deputada Carmen Zanotto e minha, \u00e9 com a redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre o cigarro. N\u00f3s estamos trabalhando a aprova\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do projeto de lei que trata do prazo para o diagn\u00f3stico. N\u00e3o adianta o tratamento iniciar, mas o diagn\u00f3stico, com a bi\u00f3psia demorar quase 1 ano para o paciente do SUS. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos trabalhar isso.\r\nEu queria aqui compartilhar com os Parlamentares, com todos que est\u00e3o nos assistindo, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o grupo de trabalho que foi criado atrav\u00e9s de uma portaria para estudar a possibilidade de diminuir os impostos sobre o cigarro no Brasil. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 grande em rela\u00e7\u00e3o isso. Sabemos o quanto o fumo \u00e9 agressivo e implica aumento da incid\u00eancia de c\u00e2ncer na nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil avan\u00e7ou muito em rela\u00e7\u00e3o a isso. Hoje os brasileiros fumam bem menos, devido a uma pol\u00edtica agressiva do Governo, que proibiu propagandas, que colocou imagens de pessoas doentes nos pacotes de cigarro e aumentou os impostos. Sabemos o qu\u00e3o nociva vai ser a redu\u00e7\u00e3o desses impostos sobre a produ\u00e7\u00e3o de cigarros no nosso Pa\u00eds para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Num sistema de sa\u00fade que ainda n\u00e3o consegue atender a contento a todas as demandas para o tratamento da doen\u00e7a, n\u00f3s jamais poder\u00edamos facilitar a comercializa\u00e7\u00e3o de cigarros no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a colabora\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares desta Casa para que possamos fazer um debate intenso sobre isso e coibir essa facilita\u00e7\u00e3o que com certeza vai representar o aumento de incid\u00eancia do c\u00e2ncer no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA FL\u00c1VIA MORAIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 8 de abril \u00e9 o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Quem conhece meu hist\u00f3rico nesta Casa sabe que eu n\u00e3o poderia deixar essa data passar em branco.\r\nA preven\u00e7\u00e3o e o controle do c\u00e2ncer no Brasil representam um dos grandes desafios que a sa\u00fade p\u00fablica enfrenta. Temos 600 mil casos novos de c\u00e2ncer a cada ano em nosso Pa\u00eds. No mundo, s\u00e3o 18 milh\u00f5es de novos casos e quase 10 milh\u00f5es de mortes anualmente.\r\nReceber um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, em qualquer fase da vida, afetando qualquer parte de nosso corpo, j\u00e1 deixou de ser uma senten\u00e7a capital h\u00e1 muito tempo. Mas n\u00e3o deixar\u00e1, t\u00e3o cedo, de abrir um vazio em nosso peito, de preencher nossa mente com temor e escurid\u00e3o.\r\nNessa data, que marca mundialmente o combate ao c\u00e2ncer, temos que falar sobre a doen\u00e7a e temos que falar sobre rapidez em seu enfrentamento. O tumor tem pressa: \u00e9 veloz para se multiplicar, \u00e9 ligeiro para migrar. N\u00e3o \u00e9 de hoje que a ci\u00eancia nos mostra a categ\u00f3rica necessidade de um diagn\u00f3stico precoce para que o c\u00e2ncer seja combatido. Em um Pa\u00eds com dimens\u00f5es continentais e uma popula\u00e7\u00e3o grandiosa, com tanta diversidade \u00e9tnica, cultural e socioecon\u00f4mica, \u00e9 crucial que a rede p\u00fablica disponibilize m\u00e9dicos e exames em tempo \u00e1gil. Se o tumor tem tanta pressa, temos que modelar estrat\u00e9gias ainda mais urgentes para encontr\u00e1-lo. E para trat\u00e1-lo.\r\n\u00c9 por isso, senhoras e senhores, que, al\u00e9m do diagn\u00f3stico precoce, precisamos de tratamento precoce. \u00c9 evidente que \u00e9 necess\u00e1rio encontrar com prontid\u00e3o a doen\u00e7a e nome\u00e1-la. Mas tardar em iniciar o tratamento, deixando a doen\u00e7a destro\u00e7ar ainda mais a sa\u00fade dos pacientes j\u00e1 f\u00edsica e emocionalmente arrasados, \u00e9 de uma irresponsabilidade atroz e, em muitos casos, irrevers\u00edvel.\r\nSomente o in\u00edcio do tratamento retira o paciente da solid\u00e3o e da agonia; e somente o in\u00edcio precoce do tratamento eleva consideravelmente as chances de cura.\r\nA grande propor\u00e7\u00e3o de pacientes diagnosticados e tratados em est\u00e1gios avan\u00e7ados, quando as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas s\u00e3o mais limitadas e menos eficazes, gritava pela mudan\u00e7a nas pol\u00edticas p\u00fablicas. Essa realidade brutalmente triste me levou a propor, no Projeto de Lei n\u00ba 3.887, de 1997, a inser\u00e7\u00e3o de um prazo m\u00e1ximo para in\u00edcio do tratamento.\r\nMuito me alegro, na proximidade desse Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer, de recordar que em 2012 o projeto foi aprovado e deu origem \u00e0 Lei n\u00ba 12.732, que imp\u00f4s o prazo m\u00e1ximo de 60 dias para in\u00edcio do tratamento de c\u00e2ncer no Sistema \u00danico de Sa\u00fade e concedeu prefer\u00eancia para a obten\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios aos pacientes acometidos por manifesta\u00e7\u00f5es cancer\u00edgenas dolorosas.\r\n\tTramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 275, de 2015, que tem o objetivo de acrescentar um par\u00e1grafo na Lei n\u00ba 12.732, de 2012, para que os pacientes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) com suspeita de c\u00e2ncer tenham o exame de bi\u00f3psia realizado em at\u00e9 30 dias. Sabemos que um diagnostico precoce pode salvar vidas e consequentemente poder\u00e1 diminuir o \u00edndice de mortalidade da doen\u00e7a.\r\nApesar de todas as dificuldades, que \u00e0s vezes parecem instranspon\u00edveis, o Brasil \u00e9 hoje um dos pa\u00edses que mais t\u00eam avan\u00e7ado em alguns campos relativos ao c\u00e2ncer, como na consolida\u00e7\u00e3o de um sistema integrado de vigil\u00e2ncia de informa\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a. Sem essas informa\u00e7\u00f5es sobre a ocorr\u00eancia de c\u00e2ncer e seus desfechos, seria absolutamente infrut\u00edfero tentar desenhar pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas e efetivas como as que temos conseguido aprovar nessa Casa.\r\nTratamento, cura, sobrevida e qualidade de vida n\u00e3o s\u00e3o apenas palavras. S\u00e3o os sonhos dos milh\u00f5es de brasileiros diagnosticados a cada ano. \u00c9 para nos lembrar dessas palavras que existem datas como essa. Espero que possamos, nesse Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer, celebrar as conquistas que j\u00e1 alcan\u00e7amos e, mais importante, avaliar e seguir concretizando tudo o que estiver ao nosso alcance para implementar esses anseios.\r\nA todos aqueles que lidam com a doen\u00e7a, desejo um animador Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer e muita sa\u00fade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/95, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, TEXTO LEGISLATIVO, UNIVERSIDADE FEDERAL DE GOI\u00c1S (UFG), AGRADECIMENTO.\r\nLEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, COMISS\u00c3O EXTERNA, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Defesa de altera\u00e7\u00f5es na Lei 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fabica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Soraya, eu queria registrar a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto e o grande trabalho feito pela Comiss\u00e3o atrav\u00e9s do Deputado Augusto Coutinho e agradecer a contribui\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Goi\u00e1s, que, em audi\u00eancia p\u00fablica realizada no Estado, contribuiu muito para a formata\u00e7\u00e3o do texto que a\u00ed est\u00e1.\r\nN\u00f3s apresentamos h\u00e1 pouco um requerimento solicitando a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar as milhares de obras paralisadas e inacabadas do nosso Pa\u00eds. Uma das causas principais disso \u00e9 justamente a inefici\u00eancia da Lei n\u00ba 8.666, de 1993.\r\n\u00c9 preciso alterar essa lei para que possamos ter mais efici\u00eancia nos gastos e entregar efetivamente as obras \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA DIABETES, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.\r\nBANCADA ESTADUAL, GOI\u00c1S, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR (PNATE), \u00d4NIBUS, \u00c1REA RURAL.\r\nPL 9966/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, PACIENTE, DIABETES.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Diabetes.  Relev\u00e2ncia do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \r\nEu queria dar como lido pronunciamento que fa\u00e7o em refer\u00eancia ao Dia Mundial do Diabetes, que \u00e9 celebrado no dia 14. N\u00f3s queremos neste pronunciamento alertar tanto o Governo como a sociedade para os cuidados de preven\u00e7\u00e3o contra essa doen\u00e7a. H\u00e1 um tipo dela que \u00e9 preven\u00edvel. N\u00f3s sabemos que \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica que acomete quase 16 milh\u00f5es de brasileiros e precisamos fazer um tratamento s\u00e9rio a essa doen\u00e7a.\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o aqui de agradecimento \u00e0 bancada goiana, que entregou, nos \u00faltimos dias, no Estado de Goi\u00e1s, 214 \u00f4nibus do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar, atendendo 133 Munic\u00edpios. Quero agradecer ao Presidente e ao Ministro a presen\u00e7a no dia da entrega. Na verdade, quero repercutir a import\u00e2ncia dessa entrega para os milhares de alunos que ser\u00e3o atendidos. Muitos deles estudam na zona rural. Eles v\u00e3o ter um transporte de qualidade a partir desse dia para percorrerem todo dia o caminho para a sua escola.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui os nossos parab\u00e9ns a toda a bancada goiana.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA FL\u00c1VIA MORAIS.\r\n\r\nPrezados Parlamentares, quinta-feira, dia 14 de novembro, \u00e9 o Dia Mundial do Diabetes. Este dia foi escolhido pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes, em homenagem ao anivers\u00e1rio do m\u00e9dico Frederick Banting, que descobriu a insulina, junto com um colega, em 1921.\r\nA divulga\u00e7\u00e3o da data \u00e9 importante para informar e alertar a sociedade, bem como orientar governos a definirem pol\u00edticas e suporte adequados voltados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento da doen\u00e7a. No mundo ela acomete mais de 400 milh\u00f5es e mata todo ano mais de 5 milh\u00f5es de pessoas.\r\nDiabetes \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel e constitui um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no planeta. Ela se manifesta quando a quantidade de insulina - horm\u00f4nio produzido pelo p\u00e2ncreas - n\u00e3o consegue metabolizar a glicose circulante, fazendo com que o n\u00edvel de a\u00e7\u00facar permane\u00e7a alto na corrente sangu\u00ednea. A doen\u00e7a impacta \u00f3rg\u00e3os vitais ao longo do seu curso, como rim, cora\u00e7\u00e3o e olhos, tornando o diagn\u00f3stico precoce o principal trunfo para prevenir complica\u00e7\u00f5es futuras no paciente.\r\nNo Brasil, estima-se que 16 milh\u00f5es de brasileiros tenham diabetes, ocupando o Pa\u00eds o 4\u00ba lugar no ranking mundial em n\u00famero de casos. Apesar de esfor\u00e7os, o controle n\u00e3o tem sido muito promissor. Dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade revelam que a taxa de incid\u00eancia da doen\u00e7a cresceu 62,8% nos \u00faltimos 10 anos, principalmente entre homens.\r\nO fato \u00e9 que, com a mudan\u00e7a dos padr\u00f5es de morbidade na sociedade moderna, doen\u00e7as cr\u00f4nicas, como o diabetes, assumem um importante papel na qualidade do envelhecimento das pessoas. De progress\u00e3o lenta e silenciosa, o diabetes aparece no nosso corpo sem \"fazer muito alarde\", mas culmina em s\u00e9rios problemas com o avan\u00e7ar da idade, na maioria das vezes, de natureza irrevers\u00edvel.\r\nO que ainda n\u00e3o est\u00e1 claro para as pessoas \u00e9 que algumas vari\u00e1veis da doen\u00e7a, como o diabetes tipo 2, podem ser facilmente prevenidas ou controladas. Envolve basicamente mudan\u00e7a de h\u00e1bitos alimentares e estilo de vida. No entanto, o n\u00edvel de desinforma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 grande, e o acesso a programas preventivos, dif\u00edcil.\r\nEnquete da Sociedade Brasileira de Diabetes confirma esta situa\u00e7\u00e3o. Em pesquisa realizada em 2015, 77% dos respondentes declararam que nunca participaram de programas voltados ao controle da doen\u00e7a, 64% tinham d\u00favidas sobre qual alimenta\u00e7\u00e3o adotar e 88% disseram que o controle da doen\u00e7a envolvia muito sacrif\u00edcio.\r\nNeste sentido, precisamos rever as estrat\u00e9gias que v\u00eam sendo utilizadas. Sugiro ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desenvolver um plano de comunica\u00e7\u00e3o mais assertivo e eficiente, com estrat\u00e9gias educativas voltadas para a preven\u00e7\u00e3o e com uma aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de cuidados mais sist\u00eamica e eficiente para o cuidado do paciente, que pode desenvolver sequelas debilitantes, comprometendo sua autonomia nas atividades do dia a dia.\r\nImbu\u00edda destas preocupa\u00e7\u00f5es, relatei, ano passado, o Projeto de Lei n\u00ba 9.966, de 2018, aprovado na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, buscando construir condi\u00e7\u00f5es mais adequadas para a preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, controle e tratamento da doen\u00e7a no \u00e2mbito do SUS. N\u00e3o tenho d\u00favidas de que defini\u00e7\u00e3o de diretrizes, padroniza\u00e7\u00e3o de protocolos, institui\u00e7\u00e3o de equipes multidisciplinares e capacita\u00e7\u00e3o do corpo t\u00e9cnico, entre outros, tornar\u00e3o o gasto p\u00fablico mais focado na preven\u00e7\u00e3o e controle, fazendo com que as pessoas desfrutem de uma vida mais saud\u00e1vel e longeva.\r\nNeste sentido, para finalizar, chamo a aten\u00e7\u00e3o para que a campanha contra o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata n\u00e3o ofusque o alerta para o diabetes mellitus. Estamos vivendo muito, mas a longevidade imp\u00f5e seus custos. Precisamos aprender a lidar com as doen\u00e7as de longo prazo, da melhor forma poss\u00edvel.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos.\r\nObrigada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Obrigada, L\u00edder Wolney, pela oportunidade.\r\nEu digo que os grandes her\u00f3is desta guerra contra o coronav\u00edrus s\u00e3os os profissionais da sa\u00fade, que est\u00e3o no front, e os profissionais que d\u00e3o suporte a eles e est\u00e3o a\u00ed enfrentando esta pandemia nos hospitais de campanha e outros hospitais, alguns visitando as casas, exercendo a sua fun\u00e7\u00e3o e correndo risco de contamina\u00e7\u00e3o. Alguns j\u00e1 est\u00e3o contaminados e, infelizmente, alguns j\u00e1 chegaram a \u00f3bito.\r\nEste projeto \u00e9 muito importante. Eu quero parabenizar pela iniciativa especialmente os Deputados Reginaldo Lopes e Fernanda Melchionna, que atuou muito na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, e todos os autores dos projetos apensados, em especial o Deputado Pompeo de Mattos, que \u00e9 do nosso partido, um Deputado muito atuante, brilhante, que tem muita sensibilidade para v\u00e1rias causas nesta Casa e que teve a inciativa de propositor um desses projetos.\r\nEu queria registrar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Deputado Mauro Nazif na relatoria, porque S.Exa. conseguiu agrupar todas as propostas e produzir um texto que recebeu o apoio at\u00e9 do Governo.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu quero encaminhar aqui o voto \"sim\" do PDT e dizer que ficamos orgulhosos de poder entregar \u00e0 sociedade brasileira este reconhecimento \u00e0 categoria dos profissionais que hoje est\u00e3o no front desta grande guerra contra o coronav\u00edrus.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O,  PL 1888/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, RATEIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, UNI\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE LONGA PERMAN\u00caNCIA PARA IDOSOS (ILPI), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPARECER, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020, a respeito da concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos - ILPI, no exerc\u00edcio de 2020, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica decorrente da Covid-19. Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e o estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Agradecimento \u00e0s autoras e coautoras da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero iniciar minhas palavras parabenizando a Mesa e todos os Parlamentares da C\u00e2mara Federal pelas vota\u00e7\u00f5es e aprova\u00e7\u00f5es de projetos t\u00e3o importantes, desde ontem, que acontecem nesta Casa.\r\nEu n\u00e3o poderia aqui deixar de ressaltar o projeto que destinou recursos para as institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia, aprovado ontem. Quero louvar a iniciativa da Deputada Leandre e o trabalho de todas as Deputadas envolvidas. Essa \u00e9 uma conquista muito importante para essas institui\u00e7\u00f5es que abrigam os idosos, que muitas vezes est\u00e3o sem fam\u00edlia, est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es e v\u00e3o para essas institui\u00e7\u00f5es. Muitas delas lutam com muitas dificuldades financeiras. Ent\u00e3o este momento \u00e9 muito importante, quando eles t\u00eam alto \u00edndice de comorbidade, e as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o com dificuldades. A falta desses equipamentos b\u00e1sicos m\u00ednimos pode ser muito cruel para a manuten\u00e7\u00e3o dessas entidades.\r\nAntes de ler o meu parecer, Presidente, eu queria fazer um agradecimento muito especial \u00e0 nossa Coordenadora da bancada, a Deputada Professora Dorinha, pela confian\u00e7a de nos designar para a relatoria deste projeto t\u00e3o importante. Queria fazer uma refer\u00eancia muito especial \u00e0 autora do projeto, a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que tem na sua trajet\u00f3ria uma luta em defesa dos direitos humanos, da mulher, do idoso, da crian\u00e7a, do adolescente. Esta foi uma iniciativa muito importante neste momento, com certeza.\r\nTamb\u00e9m queria fazer um agradecimento muito especial neste momento, que eu considero muito simb\u00f3lico, porque esse projeto, Presidente, tem a coautoria de v\u00e1rias Deputadas. Na verdade, 25 Deputadas, de v\u00e1rios partidos, se uniram nessa causa e colocaram as diferen\u00e7as pol\u00edticas de lado para tentar aprovar e construir um texto consensual.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de registrar o nome de todas as coautoras: Deputadas Professora Rosa Neide, Margarida Salom\u00e3o, Mariana Carvalho, Luizianne Lins, Gleisi Hoffmann, Dra. Soraya Manato, Professora Marcivania, Luiza Erundina, Rejane Dias, Tal\u00edria Petrone, Clarissa Garotinho, S\u00e2mia Bomfim, L\u00eddice da Mata, Luisa Canziani, Margarete Coelho, Tereza Nelma, Soraya Santos, Mar\u00edlia Arraes, Patricia Ferraz, Marina Santos, Fernanda Melchionna, Dulce Miranda, Leda Sadala, Paula Belmonte e Tabata Amaral.\r\nEu queria tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s recebemos algumas emendas, de que vamos tratar no momento oportuno. Foram tamb\u00e9m parte dessa constru\u00e7\u00e3o a Deputada Greyce Elias, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, o Deputado J\u00falio Cesar, a Deputada L\u00eddice da Mata, o Deputado L\u00e9o Moraes, a Deputada Fernanda Melchionna e a Deputada Adriana Ventura. Todos, atrav\u00e9s de emendas tamb\u00e9m, tentaram contribuir.\r\nEu queria agradecer muito a participa\u00e7\u00e3o efetiva na constru\u00e7\u00e3o desse texto consensual da bancada evang\u00e9lica, da bancada cat\u00f3lica, da bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica, na pessoa da Deputada Rosangela Gomes, do Deputado Jo\u00e3o Campos, da Deputada Adriana Ventura e da Deputada Chris Tonietto e tamb\u00e9m registrar a import\u00e2ncia da articula\u00e7\u00e3o da coordenadora da bancada no Col\u00e9gio de L\u00edderes, para que pud\u00e9ssemos dar prioridade a este projeto, que \u00e9 t\u00e3o importante.\r\nHoje existe a necessidade do isolamento social, e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de muitas fam\u00edlias brasileiras \u00e9 grave. Se por um longo per\u00edodo a conviv\u00eancia j\u00e1 traz dificuldades para a fam\u00edlia, imaginem nas fam\u00edlias em que j\u00e1 existe a ocorr\u00eancia de viol\u00eancia dom\u00e9stica. O risco de a viol\u00eancia acontecer agora aumenta ainda mais. O que este projeto traz \u00e9 justamente a possibilidade de levar o atendimento a essas pessoas v\u00edtimas de viol\u00eancia, de torn\u00e1-lo um atendimento essencial e obrigatoriamente presencial para alguns tipos de crime, que vamos relacionar no texto. N\u00f3s estamos considerando para o atendimento presencial obrigat\u00f3rio o feminic\u00eddio, o estupro, a les\u00e3o corporal grave, a les\u00e3o corporal grav\u00edssima seguida de morte, a amea\u00e7a com uso de arma de fogo, o n\u00e3o cumprimento de medida protetiva e, al\u00e9m disso, todos os crimes previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e no Estatuto do Idoso.\r\nA inclus\u00e3o da crian\u00e7a, do adolescente e do idoso nesse texto foi uma solicita\u00e7\u00e3o da bancada feminina, com certeza muito louv\u00e1vel, e foi imediatamente acatada por n\u00f3s, porque sabemos da sua import\u00e2ncia e da recorr\u00eancia da viol\u00eancia dom\u00e9stica tamb\u00e9m para essas faixas, de crian\u00e7as e adolescentes e de idosos.\r\nPasso agora, Sr. Presidente, \u00e0 leitura do nosso voto. Eu me estendi um pouco no come\u00e7o porque o voto n\u00e3o \u00e9 muito longo, mas vou fazer a leitura, para que todos possam conhec\u00ea-lo.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, visa assegurar medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica durante a vig\u00eancia da Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio em territ\u00f3rio nacional.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa constitucional da proposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bices, uma vez que se verifica integral respeito aos requisitos constitucionais formais, competindo \u00e0 Uni\u00e3o Federal legislar sobre o tema e sendo a iniciativa parlamentar leg\u00edtima, fundada no que disp\u00f5e o art. 61 da Carta da Rep\u00fablica, eis que n\u00e3o incidem, na esp\u00e9cie, quaisquer reservas \u00e0 sua iniciativa.\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, n\u00e3o se vislumbram tamb\u00e9m quaisquer discrep\u00e2ncias entre ela e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que diz respeito a juridicidade, nada h\u00e1 a se objetar, j\u00e1 que o texto da proposta inova no ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contraria os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nJ\u00e1 a t\u00e9cnica legislativa empregada no \u00e2mbito da proposi\u00e7\u00e3o legislativa se encontra integralmente de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nNo tocante ao m\u00e9rito, h\u00e1 de se reconhecer a pertin\u00eancia e a conveni\u00eancia da mat\u00e9ria em raz\u00e3o de o parecer versar sobre aspectos da Comiss\u00e3o Especial.\r\nEm tempos de crises sanit\u00e1rias e humanit\u00e1rias os conflitos sociais s\u00e3o potencializados, expondo ainda mais a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel a se transformar em v\u00edtima de viol\u00eancia, principalmente de natureza dom\u00e9stica e familiar. Nesse cen\u00e1rio, mostra-se fundamental que servi\u00e7os de atendimento \u00e0s mulheres previstos na Lei Maria da Penha n\u00e3o sejam descontinuados e que toda a sociedade possa ser alertada, atrav\u00e9s de campanha pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, sobre os canais de den\u00fancia da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nOutrossim, \u00e9 importante este Parlamento reafirmar a essencialidade dos servi\u00e7os de repress\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, indicando que, quando se trata de crimes de estupro e feminic\u00eddio, sejam assegurados atendimentos presenciais, inclusive domiciliares, de forma a reduzir os impactos da pandemia na vida e na integridade das mulheres.\r\nEntretanto, acreditamos que o atendimento presencial deva ir al\u00e9m dos crimes de estupro e de feminic\u00eddio, sendo estendido tamb\u00e9m para o crime de amea\u00e7a praticada com uso de arma de fogo, para os crimes de les\u00e3o corporal grave, grav\u00edssima e seguida de morte e para o crime de descumprimento de medida protetiva, conferindo uma maior prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. Ademais, al\u00e9m da disponibiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de atendimento presencial para determinadas hip\u00f3teses, o poder p\u00fablico tamb\u00e9m deve dispor de canais de comunica\u00e7\u00e3o que garantam intera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, desde que gratuitos e pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o em dispositivos eletr\u00f4nicos, para atendimento virtual de situa\u00e7\u00f5es que envolvam viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPor oportuno, mostra-se necess\u00e1rio deixar clara no texto a possibilidade de a ofendida solicitar quaisquer medidas protetivas de urg\u00eancia por meio dos dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o de atendimento on-line e a possibilidade de a autoridade competente conceder a medida protetiva de urg\u00eancia solicitada em momento anterior ao da lavratura do boletim de ocorr\u00eancia e da colheita de provas que exijam a presen\u00e7a f\u00edsica da ofendida, que as circunst\u00e2ncias do fato justifiquem a ado\u00e7\u00e3o de tal medida.\r\nAdemais, ajustamos o substitutivo de forma a atender solicita\u00e7\u00e3o das Deputadas, feita em reuni\u00e3o da bancada feminina, para alinhar o texto \u00e0s viol\u00eancias praticadas contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes, com a devida inclus\u00e3o de tipos penais espec\u00edficos para a garantia de atendimento presencial.\r\nQuanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, vale discorrer que o texto n\u00e3o cria nova despesa, pois apresenta apenas alternativa de atendimento que hoje j\u00e1 \u00e9 obrigat\u00f3rio de ser desempenhado pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Inova no m\u00e9todo, mas n\u00e3o na obriga\u00e7\u00e3o legal que consta dos aparatos constitucional e legais vigentes em nosso Pa\u00eds.\r\nPelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade, adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo que ora apresentamos.\"\r\nSr. Presidente, queria agradecer pelo apoio, pelo acompanhamento, pela ajuda na constru\u00e7\u00e3o deste importante texto e pedir o apoio de todos os Parlamentares, para que possamos aprov\u00e1-lo.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA,  PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 8, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e o estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu vou ler o parecer \u00e0s emendas, mas, antes, gostaria muito de citar as emendas apresentadas pelos Deputados e Deputadas e dizer que s\u00e3o todas merit\u00f3rias. Nossa dificuldade em acat\u00e1-las foi justamente a constru\u00e7\u00e3o de um texto consensual. Ent\u00e3o, queremos, com todo o respeito, agradecer muito a participa\u00e7\u00e3o de todos.\r\nVou passar a ler o texto relacionado \u00e0s emendas.\r\n\"I - Voto da Relatora\r\nAo projeto foram apresentadas seis emendas, que passamos a analisar.\r\nAs Emendas n\u00ba 1, do Deputado J\u00falio Cesar, e n\u00ba 6, do Deputado J\u00falio Cesar e outros, foram retiradas pelo autor. Ambas tratavam da responsabilidade do condom\u00ednio em notificar casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, traz a inclus\u00e3o de campo espec\u00edfico de atua\u00e7\u00e3o do Disque 180, por meio de atendimento para den\u00fancias de viol\u00eancia patrimonial, incluindo problemas do aux\u00edlio emergencial.\"\r\nEsta tamb\u00e9m \u00e9 uma emenda muito importante neste momento, justamente para dar um canal a mais de atendimento a essas mulheres que criam os filhos, mas que, quando v\u00e3o receber o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, mais 600 reais, ficam sabendo que o pai j\u00e1 foi antes e recebeu. A Caixa Econ\u00f4mica Federal tem um canal de atendimento, mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente. Ent\u00e3o, a ideia do Deputado \u00e9 muito interessante.\r\n\"A Emenda n\u00ba 3, do Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto trata da utiliza\u00e7\u00e3o do monitoramento eletr\u00f4nico. Esta n\u00e3o recebeu apoiamento suficiente.\" Mas queremos registr\u00e1-la.\r\n\"A Emenda n\u00ba 4, da Deputada L\u00eddice da Mata e outros, acrescenta ao texto a inclus\u00e3o autom\u00e1tica da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia no aux\u00edlio emergencial.\" Tamb\u00e9m \u00e9 importante a emenda da Deputada L\u00eddice.\r\n\"A Emenda n\u00ba 5, da Deputada Greyce Elias, inclui crime de les\u00e3o corporal para obriga\u00e7\u00e3o de atendimento presencial e altera os arts. 4\u00ba, 5\u00ba e 7\u00ba.\" N\u00f3s inclu\u00edmos les\u00e3o corporal grave e grav\u00edssima seguida de morte. A Deputada Greyce queria incluir crime grave.\r\n\"A Emenda n\u00ba 7, do Deputado L\u00e9o Moraes, acrescenta o tipo penal de viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude no rol de atendimento presencial obrigat\u00f3rio.\r\nA Emenda n\u00ba 8, da Deputada Fernanda Melchionna, trata da garantia de gratuidade, pelas operadoras de telefonia celular, de Internet para o uso dos canais de comunica\u00e7\u00e3o previstos neste artigo.\r\nTodas as mat\u00e9rias contidas nas emendas apresentadas s\u00e3o louv\u00e1veis e importantes para o debate. No entanto, em raz\u00e3o da dificuldade em construir um texto consensual e da urg\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa; pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria; e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 4, 5, 7 e 8.\"\r\nSe n\u00f3s fossemos acatar todas as emendas agora, demorar\u00edamos um tempo maior para conseguir aprovar este texto, que \u00e9 urgente. Ap\u00f3s apresentar este parecer sobre as emendas, queria agradecer a todos os Deputados que imediatamente compreenderam a import\u00e2ncia de n\u00e3o criarmos entraves para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria e pedir a V.Exa., Sr. Presidente, que, logo ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o, conceda-me a palavra, para que eu possa agradecer aos Parlamentares.\r\nEram essas as minhas palavras, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, IMPOSSIBILIDADE, DISPOSITIVO LEGAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, PAI, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), FILHO, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nINCLUS\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es sobre a dificuldade de inser\u00e7\u00e3o de novo dispositivo no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Registro dos nomes das coautoras da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, outras emendas passaram pela mesma situa\u00e7\u00e3o. Considero dif\u00edcil fazer esta constru\u00e7\u00e3o agora no plen\u00e1rio. N\u00f3s ter\u00edamos que consultar todos os L\u00edderes e todas as bancadas e ainda temos um caminho pela frente, ainda vamos passar pelo Senado. Acho que \u00e9 poss\u00edvel construir este texto acrescentando esta iniciativa do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que eu considero muito importante. Por isso a especifiquei tanto quando apresentei o parecer \u00e0s emendas. Sabemos que, se for feita agora, pode haver algo, porque esta altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi constru\u00edda antes.\r\nEu acredito que podemos fazer isso no Senado, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. Considero isso extremamente relevante. Queria pedir a compreens\u00e3o de V.Exa., para que pud\u00e9ssemos concretizar a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nQueria tamb\u00e9m registrar, Sr. Presidente, porque n\u00f3s protocolamos um tempo depois e foi acrescentado agora, o nome de algumas coautoras deste projeto de lei, como eu fiz com o das outras. A nossa Coordenadora \u00e9 a Deputada Professora Dorinha, e s\u00e3o coautoras a Deputada Fl\u00e1via Arruda, a Deputada Erika Kokay, a Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida e a Deputada Benedita da Silva. Todas s\u00e3o coautoras deste projeto.\r\nSr. Presidente, eu queria pedir desculpas ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, queria pedir a ele que compreendesse a dificuldade de acrescentarmos um item agora, de fazermos uma constru\u00e7\u00e3o no momento da vota\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 bem avan\u00e7ada. Outras emendas tamb\u00e9m s\u00e3o simples e importantes, como a da Deputada Greyce. N\u00e3o ser\u00e1 imposs\u00edvel incluir isso no texto da lei. Queria pedir ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es que nos ajudasse. A Deputada L\u00eddice da Mata tem todo o nosso carinho e o nosso respeito, \u00e9 uma grande Parlamentar. Eu tenho certeza de que ela vai nos ajudar e vai compreender esta situa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Marcos, eu quero lhe agradecer por sua atua\u00e7\u00e3o firme, garantindo a vota\u00e7\u00e3o desse projeto, junto com o Presidente Rodrigo Maia. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Fernanda e \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua, que ajudaram a presidir a sess\u00e3o neste momento, um momento simb\u00f3lico para n\u00f3s. \r\nEu digo que n\u00f3s mulheres, na bancada feminina, na C\u00e2mara, no Congresso Nacional, temos desafios muito importantes. As mulheres t\u00eam avan\u00e7ado em muitas \u00e1reas, t\u00eam sido maioria nos bancos das universidades, t\u00eam conseguido ocupar (falha na transmiss\u00e3o), mas n\u00f3s temos dois grandes desafios. Um deles refere-se ao espa\u00e7o da mulher na pol\u00edtica, e o outro \u00e9 justamente o enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher. Eu falo que essa \u00e9 uma mancha que a nossa sociedade carrega ainda, em pleno s\u00e9culo XXI. \r\nE n\u00f3s temos a\u00ed um marco legal que tem avan\u00e7ado muito, gra\u00e7as \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dessa bancada. Temos a compreens\u00e3o e o apoiamento de todos os Parlamentares. \r\nNeste momento que \u00e9 de constru\u00e7\u00e3o, eu quero agradecer a todos que contribu\u00edram conosco nessa relatoria. Eu queria tamb\u00e9m agradecer \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que soube compreender todas as altera\u00e7\u00f5es que foram necess\u00e1rias para a constru\u00e7\u00e3o do acordo. Quero agradecer muito a todas as Parlamentares dessa bancada, da qual tenho orgulho muito grande de participar, a todos os L\u00edderes de todos os partidos, que tamb\u00e9m tiveram a sensibilidade de nos atender.\r\nQuero dizer que n\u00f3s estaremos comprometidos com os Deputados que apresentaram as emendas para que possamos fazer as altera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o importantes, na vota\u00e7\u00e3o desse texto no Senado.\r\nN\u00f3s vamos continuar firmes, trabalhando em defesa das nossas mulheres.\r\nQueremos tamb\u00e9m fazer uma refer\u00eancia ao L\u00edder Wolney Queiroz, do meu partido. Ele me cedeu o tempo para acompanhar a sess\u00e3o como L\u00edder, mas agora estou lhe agradecendo aqui, com a benevol\u00eancia do nosso Presidente.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a oportunidade do nosso partido e encaminhar pelo PDT. Isso n\u00e3o foi feito antes. Apesar de ter sido votado, o nosso partido tamb\u00e9m tem hist\u00f3ria na defesa dos direitos da mulher e ficamos felizes em ter o apoio de todos os colegas para a relatoria e a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nEnfim, concluo a minha fala, desejando que esse projeto em breve seja aprovado no Senado, seja sancionado e passe a ser um direito das mulheres nesse momento de pandemia, de calamidade por que passa o nosso Pa\u00eds.\r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRAZO, ADAPTA\u00c7\u00c3O, SALA DE CINEMA, RECURSO DE ACESSIBILIDADE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 15 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 um prazer falar com V.Exa., Presidente, e com todos os que est\u00e3o nos assistindo.\r\nN\u00f3s estamos aqui para apresentar parecer \u00e0 MP 917, que trata da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo referente \u00e0 previs\u00e3o na Lei n\u00ba 13.146, que institui a Lei de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nJ\u00e1 faz algum tempo que o Brasil mudou, nas suas pol\u00edticas p\u00fablicas, a concep\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, que deixou de ser aquele coitadinha, que fica num cantinho recebendo cuidado e passou a ser uma pessoa de direito, que pode estar em todos os lugares.\r\nCom isso, vimos, ent\u00e3o, apresentar este parecer \u00e0 medida provis\u00f3ria, que pede a prorroga\u00e7\u00e3o de um prazo que j\u00e1 foi criado na lei, em 2015, para que as salas de cinema se adequassem com acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. Esse prazo acabou em janeiro, e a medida provis\u00f3ria pede a prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nEu, com certeza, seria contr\u00e1ria a esse pedido, por causa do prazo que j\u00e1 houve, se n\u00e3o fosse a situa\u00e7\u00e3o da pandemia que n\u00f3s vivemos agora. As salas de cinemas est\u00e3o todas fechadas, h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica para os cinemas do nosso Pa\u00eds. Por isso n\u00f3s vamos contemporizar. Da\u00ed apresentamos aqui o nosso parecer.\r\nVou direto ao voto, Presidente, para que possamos agilizar.\r\n\"II.1 - Da Admissibilidade - Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia da proposi\u00e7\u00e3o se confirmam pelo fato de que o prazo disposto no inciso II do art. 125 da Lei n\u00ba 13.146, de 2015\", se encerrou \"no dia 3 de janeiro de 2020, e a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 1 ano (3 de janeiro de 2021) \u00e9 do interesse do poder p\u00fablico, para garantir \u00e0s pessoas com defici\u00eancia a frui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado audiovisual em formato acess\u00edvel. Por conseguinte, a medida atende aos requisitos estabelecidos pelo caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nTamb\u00e9m foi atendido o requisito disposto no art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002/CN, por meio do envio, pelo Poder Executivo, da Mensagem n\u00ba 25, de 2019, e da Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 00039/2019/MTur.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Quanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o n\u00e3o contraria dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pela constitucionalidade, pela juridicidade e pela boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019.\r\nQuanto \u00e0s 15 (quinze) emendas apresentadas no prazo regimental de 6 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, temos que fazer as seguintes considera\u00e7\u00f5es:\"\r\nAgora, Presidente, eu vou fazer as considera\u00e7\u00f5es sobre as emendas que j\u00e1 tinham sido apresentadas, e, no final, se houver mais algumas, devemos nos manifestar posteriormente.\r\n\"1. As Emendas n\u00bas 1, 5, 6, 7, 8 e 15 dizem respeito ao objeto da medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise;\r\n2. A Emenda n\u00ba 4, da Deputada Maria Rosas, foi retirada pela autora. Tratava da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, para dar nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 18, que trata de assuntos referentes \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia.\r\n3. J\u00e1 as Emendas n\u00bas 2, 3, 9, 10, 11, 12, 13 e 14 tratam de quest\u00f5es que fogem totalmente ao objeto principal da medida provis\u00f3ria, que trata da acessibilidade cultural das pessoas com defici\u00eancia nas salas de cinema do Pa\u00eds.\r\nNesse sentido, consideramos que as referidas emendas, que buscam regular outros dispositivos legais, a exemplo do Estatuto do Idoso, Lei da Meia-Entrada e Estatuto da Juventude, versam sobre temas estranhos ao objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019. Dessa forma, as mencionadas Emendas n\u00bas 2, 3, 9, 10, 11, 12, 13 e 14 s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares.\r\nII.2 - Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da MPV n\u00ba 917, de 2019, constatamos que ela n\u00e3o desrespeita as somas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, especialmente a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a Lei do Plano Plurianual - PPA, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA da Uni\u00e3o.\r\nA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 39, de 2019, que acompanha a medida provis\u00f3ria, destaca que as linhas de cr\u00e9dito, para cumprimento do \u00a7 6\u00ba do art. 44 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia pelas salas de cinema, foram lan\u00e7adas com recursos\" no valor de 126 milh\u00f5es de reais \"j\u00e1 dispon\u00edveis no Fundo Setorial do Audiovisual - FSA e aprovadas pelo seu comit\u00ea gestor, em 17 de dezembro de 2019, tendo a Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE j\u00e1 conclu\u00eddo os procedimentos administrativos e legais de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato com o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, que atua como agente financeiro do FSA.\r\nAssim, n\u00e3o ser\u00e3o necess\u00e1rios recursos or\u00e7ament\u00e1rios adicionais aos j\u00e1 disponibilizados pelo FSA para as linhas de cr\u00e9dito oferecidas por meio do BNDES \u00e0s salas de cinema para sua adequa\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, em decorr\u00eancia da amplia\u00e7\u00e3o de prazo de 1 ano promovida pela MPV 917/19.\r\nRessalte-se, tamb\u00e9m, que a altera\u00e7\u00e3o proposta pela MPV n\u00ba 917/2019 n\u00e3o traz qualquer repercuss\u00e3o fiscal direta negativa, conforme atesta a Nota T\u00e9cnica emitida pela Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira desta Casa Legislativa.\r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 13 e 14, as demais t\u00eam car\u00e1ter meramente normativo, incidente exclusivamente sobre a atividade privada do setor, sem contrapartida financeira do poder p\u00fablico, n\u00e3o apresentando impacto or\u00e7ament\u00e1rio direto.\r\nJ\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 13, que extingue a Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE, prevista na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228, de 6 de setembro de 2001, por reduzir permanentemente receita p\u00fablica da Uni\u00e3o, sem oferecer estimativa de seu impacto fiscal, nem medida compensat\u00f3ria suficiente para neutraliza\u00e7\u00e3o deste impacto, n\u00e3o pode ser tida por adequada e compat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel nos termos do art. 14 da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF (Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000), al\u00e9m do art. 113 do ADCT.\r\nO mesmo se diga sobre a Emenda n\u00ba 14, que estende o rol de benefici\u00e1rios do aux\u00edlio-inclus\u00e3o, previsto na Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, aumentando despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado da Uni\u00e3o, sem oferta de estimativa do impacto fiscal que acarreta, nem medida compensat\u00f3ria que neutralize tal impacto, n\u00e3o podendo, igualmente, ser considerada adequada e compat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente, e n\u00e3o sendo, portanto, admiss\u00edvel nos termos do art. 17 da LRF, al\u00e9m do art. 113 do ADCT\".\r\nVamos entrar agora no m\u00e9rito.\r\n\"II. 3 - Do M\u00e9rito\r\nUm dos princ\u00edpios constitucionais mais importantes previstos na Carta Magna de 1988 \u00e9 o da cidadania cultural, ao estabelecer que 'o Estado garantir\u00e1 a todos o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais e acesso \u00e0s fontes da cultura nacional, e apoiar\u00e1 e incentivar\u00e1 a valoriza\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es culturais' (art. 215, caput).\r\nAssim, os direitos culturais foram elevados \u00e0 categoria de direitos fundamentais e, nesse contexto, todos os brasileiros passam a ter direito de acesso aos bens e valores expressos nas m\u00faltiplas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico-culturais.\r\nEm 2008, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal incorporou, em sua integralidade, a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia com status de emenda constitucional. Hoje, j\u00e1 dispomos, no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, de importante dispositivo legal que estabelece os direitos das pessoas com defici\u00eancia. Trata-se da Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (LBI), mais conhecida como Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nVale a pena destacar os direitos culturais previstos nessa lei e que d\u00e3o suporte jur\u00eddico \u00e0 presente medida provis\u00f3ria:\r\nArt. 42. A pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 cultura, ao esporte, ao turismo e ao lazer em igualdade de oportunidades com as demais pessoas, sendo-lhe garantido o acesso:\r\nI - a bens culturais em formato acess\u00edvel;\r\nII - a programas de televis\u00e3o, cinema, teatro e outras atividades culturais e desportivas em formato acess\u00edvel; [\u2026]\r\nArt. 44. Nos teatros, cinemas, audit\u00f3rios, est\u00e1dios, gin\u00e1sios de esporte, locais de espet\u00e1culos e de confer\u00eancias e similares, ser\u00e3o reservados espa\u00e7os livres e assentos para a pessoa com defici\u00eancia, de acordo com a capacidade de lota\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, observado o disposto em regulamento.\r\n[\u2026] \u00a7 5\u00ba Todos os espa\u00e7os das edifica\u00e7\u00f5es previstas no caput deste artigo devem atender \u00e0s normas de acessibilidade em vigor.\r\n\u00a7 6\u00ba As salas de cinema devem oferecer, em todas as sess\u00f5es, recursos de acessibilidade para a pessoa com defici\u00eancia.\r\nEmbora a legisla\u00e7\u00e3o federal mencionada tenha representado avan\u00e7o consider\u00e1vel no reconhecimento dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, a realidade brasileira evidencia que muito ainda precisa ser feito para o efetivo exerc\u00edcio da cidadania, sobretudo no que se refere \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nConforme acentuou a cientista pol\u00edtica Symone Maria Bonfim:\r\nEm nosso Pa\u00eds, as pessoas com defici\u00eancia ainda s\u00e3o tratadas com preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o e t\u00eam seus direitos fundamentais sistematicamente negados. Nesse contexto, leis, decretos, portarias e cong\u00eaneres s\u00e3o instrumentos de acessibilidade na acep\u00e7\u00e3o mais ampla desse termo, visto que possibilitam o exerc\u00edcio de direitos e de participa\u00e7\u00e3o social. Embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia sejam marcos em rela\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com defici\u00eancia no Brasil, e n\u00e3o sejam desprez\u00edveis as conquistas advindas da copiosa legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional sobre o tema, \u00e9 for\u00e7oso reconhecer a enorme dist\u00e2ncia entre a norma legal e sua efetiva\u00e7\u00e3o.\r\nNa \u00e1rea do audiovisual, objeto da medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise, constata-se que ainda persistem barreiras, dificultando o direito das pessoas com defici\u00eancia de usufru\u00edrem os conte\u00fados nas salas de cinema em nosso Pa\u00eds. Constata-se que boa parte dos filmes ofertados no Brasil n\u00e3o apresenta op\u00e7\u00e3o de legendagem descritiva ou da L\u00edngua Brasileira de Sinais, n\u00e3o possui audiodescri\u00e7\u00e3o e, apenas excepcionalmente, os espa\u00e7os p\u00fablicos destinados ao consumo do audiovisual exibem conte\u00fado em modo de frui\u00e7\u00e3o voltado a deficientes visuais e auditivos.\r\nPortanto, a presente medida provis\u00f3ria tem o grande m\u00e9rito de refor\u00e7ar e assegurar o exerc\u00edcio dos direitos culturais das pessoas com defici\u00eancia. No caso espec\u00edfico, garante-se a acessibilidade cultural das pessoas com defici\u00eancia nas salas de cinema em todo o territ\u00f3rio nacional. A modifica\u00e7\u00e3o introduzida pela medida provis\u00f3ria possibilita que as empresas mantenedoras das salas de cinema tenham um prazo maior para dotarem esses equipamentos culturais de recursos acess\u00edveis os mais diversos, que permitam a completa frui\u00e7\u00e3o do produto audiovisual por parte das pessoas com defici\u00eancia.\r\nPassemos, agora, \u00e0 an\u00e1lise de m\u00e9rito das emendas admitidas apresentadas:\r\nA Emenda n\u00ba 1 pretende ampliar recursos de acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia nos est\u00e1dios, gin\u00e1sios de esporte e locais de espet\u00e1culo, al\u00e9m das salas de cinema. Ocorre que j\u00e1 h\u00e1 previs\u00e3o legal neste sentido, no \u00a7 5\u00ba do art. 44 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia\", que agora h\u00e1 pouco eu li, est\u00e1 j\u00e1 transcrita nesse nosso parecer.\r\n\"A Emenda n\u00ba 5 retira a obrigatoriedade de as salas de cinema oferecerem recursos de acessibilidade para a pessoa com defici\u00eancia, em todas as sess\u00f5es. Tal emenda contraria o pr\u00f3prio objeto da medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise.\r\nA Emenda n\u00ba 6 acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 13.146, de 2015, para determinar que as linhas de cr\u00e9dito destinadas \u00e0 expans\u00e3o e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da ind\u00fastria audiovisual brasileira sejam executadas exclusivamente na modalidade de empr\u00e9stimos reembols\u00e1veis, n\u00e3o podendo ser a fundo perdido ou com juros subsidiados pelo Governo. Como vimos anteriormente, para a execu\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, j\u00e1 h\u00e1 linhas de cr\u00e9dito espec\u00edficas aprovadas pelo Comit\u00ea Gestor do Fundo Setorial do Audiovisual, n\u00e3o cabendo, pois, essa emenda.\r\nAs Emendas n\u00bas 7 e 15 pretendem diminuir o prazo inicialmente previsto pela medida provis\u00f3ria de 1 ano para 6 meses, a fim de que as salas de cinema sejam devidamente adequadas com recursos de acessibilidade para a pessoa com defici\u00eancia. Consideramos que, no atual contexto, \u00e9 importante que se mantenha o prazo de 1 ano\" - pois, se venceu em janeiro, n\u00f3s j\u00e1 estaremos quase perto do fim desses 6 meses.\r\n\"A Emenda n\u00ba 8 tamb\u00e9m pretende fazer uma altera\u00e7\u00e3o quanto ao prazo, estabelecendo-se de acordo com o tipo de sala de cinema: as salas localizadas em shopping centers, no montante de 20%, j\u00e1 deveriam estar equipadas pelo prazo anterior (48 meses), e as demais salas teriam o prazo de 60 meses, equivalente a um ano\" - o que tamb\u00e9m muda com a realidade que n\u00f3s vivemos agora, com os shoppings fechados.\r\n\"II - 4 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nEm face do exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, assim emitimos o nosso voto:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade, pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 2, 3, 9, 10, 11, 12, 13 e 14; pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019; e pela n\u00e3o adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00bas 13 e 14 e adequa\u00e7\u00e3o das demais, e ainda pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917/2019 e das Emendas n\u00bas 1, 5, 6, 7, 8 e 15;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917/2019, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas admitidas apresentadas.\"\r\nEsse \u00e9 o nosso parecer.\r\n\u00c9 bom lembrar, Presidente, que n\u00f3s temos hoje 10 milh\u00f5es e 600 mil deficientes auditivos e mais de 6 milh\u00f5es de deficientes visuais, que, com certeza, requerem uma aten\u00e7\u00e3o muito especial \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o desses espa\u00e7os.\r\nEu queria incluir nesta MP os filmes que s\u00e3o apresentados atrav\u00e9s da Internet, os streamings, para abrang\u00ea-los pela regulamenta\u00e7\u00e3o e colocar as transmissoras no rol das empresas que precisam promover essa acessibilidade. Infelizmente, pela rapidez com que precisamos votar a MP, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos trabalhar um acordo em torno desse ponto. Por isso, vamos apenas manter o parecer com a prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nDe qualquer forma, eu queria agradecer muito a contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Senadora Mara Gabrilli; \u00e0s assessorias; \u00e0 Marilda, da SEGOV; ao L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo; \u00e0 Daniela, da SAG; ao Deputado Arthur Lira, que esteve disposto a apoiar essas mudan\u00e7as; \u00e0 Priscilla, que tamb\u00e9m tentou nos ajudar; e \u00e0 Elizabeth. Queria agradecer tamb\u00e9m aos t\u00e9cnicos da Casa, que fizeram um estudo para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos acrescentar outras quest\u00f5es. Hoje, essa acessibilidade s\u00f3 est\u00e1 prevista para a TV aberta e para os cinemas, e n\u00f3s quer\u00edamos incluir outros segmentos, porque hoje os cinemas est\u00e3o fechados e aumenta, cada vez mais, o consumo dos streamings, que s\u00e3o oferecidos pela Netflix, pela Amazon e outras empresas. Essas empresas est\u00e3o, cada vez mais, fazendo parte da vida de brasileiros e brasileiras. N\u00f3s precisamos garantir acessibilidade nesses tipos de transmiss\u00e3o. Fica ent\u00e3o a ideia. Eu acredito que n\u00f3s podemos, talvez, apresentar um projeto de lei futuramente.\r\nEste \u00e9 o nosso parecer, Presidente.\r\nEu queria aproveitar e parabenizar a Deputada Jandira Feghali, a Deputada Benedita da Silva, a Deputada Aline, pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de incentivo \u00e0 cultura. Este projeto vem justamente fortalecer o acesso \u00e0 cultura para todos, e para as pessoas com defici\u00eancia tamb\u00e9m.\r\nQuero agradecer muito ao Deputado Wolney Queiroz, L\u00edder do PDT, o meu partido, e a toda a nossa bancada. O PDT completa hoje 40 anos. Quero agradecer muito ao L\u00edder a defer\u00eancia ao me designar Relatora desta mat\u00e9ria.\r\nEsses s\u00e3o os nossos encaminhamentos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRAZO, ADAPTA\u00c7\u00c3O, SALA DE CINEMA, RECURSO DE ACESSIBILIDADE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 posso ir adiantando o parecer.\r\nN\u00f3s temos duas emendas. A primeira emenda \u00e9 estranha ao texto. Pela Comiss\u00e3o Mista destinada a proferir parecer \u00e0 MP, n\u00f3s deixamos de nos pronunciar quanto \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\r\nQuanto \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, n\u00f3s somos a favor da sua constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Mas, no m\u00e9rito, n\u00f3s vamos rejeit\u00e1-la. Ela tamb\u00e9m \u00e9 uma mat\u00e9ria considerada estranha ao texto.\r\nVou descrev\u00ea-las rapidamente.\r\nA primeira quer incluir a pessoa com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica no rol das pessoas com defici\u00eancia. Como n\u00f3s estamos tratando da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de adequa\u00e7\u00e3o das salas de cinema, esta emenda n\u00e3o cabe muito neste texto.\r\nA outra emenda trata da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia. Como busca mais a quest\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia, ela tamb\u00e9m \u00e9 estranha a este texto, que trata especificamente da adequa\u00e7\u00e3o das salas de cinema para atender pessoas com defici\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o nosso parecer \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas, mas, no m\u00e9rito, como s\u00e3o mat\u00e9rias estranhas ao texto, somos pela rejei\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.291-A, de 2020, relativo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o como essenciais dos servi\u00e7os e atividades abrangidos pela inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e o estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ou no decurso do estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. N\u00f3s vamos apresentar o nosso parecer.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vamos direto ao voto, Deputada.\r\nA SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO) - Sim. Eu queria ressaltar muito a import\u00e2ncia da contribui\u00e7\u00e3o da Senadora Rose de Freitas, Relatora no Senado, que acrescentou, entre os que ser\u00e3o beneficiados nesse projeto - a mulher, o idoso, a crian\u00e7a -, a pessoa com defici\u00eancia, no texto do Senado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 vamos ao voto, para que possamos ser bastante \u00e1geis.\r\n\"II. Voto da Relatora\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, visa assegurar medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio em territ\u00f3rio nacional.\r\nO substitutivo aprovado pelo Senado Federal traz diversas inclus\u00f5es que, em partes, devem ser analisadas e inclu\u00eddas no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, objeto de grande acordo em todas as for\u00e7as pol\u00edticas que a comp\u00f5em.\r\nNessa an\u00e1lise, consideramos de suma import\u00e2ncia a inclus\u00e3o das partes que trabalham com a pessoa com defici\u00eancia para que ela seja incorporada \u00e0 norma protetiva, quando isso puder ser feito.\r\nAssim, pela Comiss\u00e3o Especial somos, quanto ao m\u00e9rito, favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo do Senado, em substitui\u00e7\u00e3o ao art. 1\u00ba do texto da C\u00e2mara; favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do \u00a7 12\u00ba do art. 3\u00ba do art. 2\u00ba do substitutivo do Senado, em substitui\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba do texto da C\u00e2mara; favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos incisos II e III e \u00a7 3\u00ba do art. 6-E do art. 2\u00ba do substitutivo do Senado, renumerando-os; e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais dispositivos do substitutivo do Senado Federal.\r\nSobre o tema, consideramos que est\u00e1 garantida a constitucionalidade \u00e0 iniciativa da proposi\u00e7\u00e3o, bem como a constitucionalidade material e t\u00e9cnica legislativa adequada \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abri de 2001.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade, nada h\u00e1 de se objetar, j\u00e1 que as emendas inovam o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contrariam os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nQuanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o h\u00e1 impactos, pois apresenta apenas a alternativa de atendimento que hoje j\u00e1 \u00e9 obrigat\u00f3rio de ser desempenhado pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Inova no m\u00e9todo, mas n\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o legal que consta nos aparatos constitucionais e legais vigentes em nosso Pa\u00eds.\r\nPelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade, adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020. E no m\u00e9rito somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo do Senado, em substitui\u00e7\u00e3o ao art. 1\u00ba do texto da C\u00e2mara; favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do \u00a7 12\u00ba do art. 3\u00ba do art. 2\u00ba do substitutivo do Senado, em substitui\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba do texto da C\u00e2mara; favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos incisos II e III e \u00a7 3\u00ba do art. 6-E do art. 2\u00ba do substitutivo do Senado, renumerando-os; e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais dispositivos constantes do substitutivo do Senado Federal.\"\r\nEsse, ent\u00e3o, \u00e9 o nosso parecer, Presidente. N\u00f3s gostar\u00edamos de pedir aos pares que o aprovem, tendo em vista o aumento significativo de ocorr\u00eancias de viol\u00eancia contra a mulher, viol\u00eancia dom\u00e9stica, tamb\u00e9m contra idosos, crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancia. \u00c9 muito importante que possamos proteger essas pessoas, que s\u00e3o as mais vulner\u00e1veis do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, ALUGUEL SOCIAL, AGRADECIMENTO, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer ao Deputado Le\u00f4nidas Cristino por nos dar a oportunidade de falar em nome do partido. \r\nEm nome do partido, eu queria parabenizar o Congresso, em especial a C\u00e2mara dos Deputados, por esse grande acordo em torno deste projeto. Trata-se de uma causa que, h\u00e1 tempos, muitos diziam que era das mulheres; hoje, por\u00e9m, passa a ser uma causa de todo o povo brasileiro. Ent\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto neste momento \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que podemos contar com todo cidad\u00e3o brasileiro na luta contra a viol\u00eancia \u00e0 mulher. \r\n\u00c9 muito importante a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei, que vai trazer uma seguran\u00e7a muito maior \u00e0s mulheres que s\u00e3o vitimadas e que, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam para onde ir, n\u00e3o t\u00eam como sair desse ciclo de viol\u00eancia. \r\nEsse projeto traz mais seguran\u00e7a, principalmente pelo incremento do aluguel social, quest\u00e3o que vai trazer seguran\u00e7a e possibilidade de a mulher sair do ciclo de viol\u00eancia. \r\nParab\u00e9ns a toda a bancada feminina, ao PDT e a todos os partidos que souberam compreender a import\u00e2ncia deste projeto!\r\nObrigada, Deputado Le\u00f4nidas Cristino e L\u00edder Wolney Queiroz, pela oportunidade de falar em nome do PDT neste momento. \r\nParab\u00e9ns, tamb\u00e9m, ao L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo, que soube interpretar e entender a import\u00e2ncia dessa lei neste momento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA MORAIS, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATENDIMENTO PRESENCIAL, DELEGACIA ESPECIALIZADA DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER (DEAM), ESTUPRO, FEMINIC\u00cdDIO, BANCADA FEMININA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Relatoras Nat\u00e1lia Bonavides e Elcione Barbalho. Promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.022, de 2020, origin\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, relatado pela oradora, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher e de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as, adolescentes, pessoas idosas e  com defici\u00eancia, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, gostaria inicialmente de parabenizar V.Exa. pela gentileza e pela delicadeza com que conduziu os trabalhos de hoje. Parab\u00e9ns a V.Exa. por isso. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder de hoje, o Deputado Le\u00f4nidas, pela oportunidade de falar aqui em nome do partido. Quero parabenizar as nossas Relatoras: a Deputada Nat\u00e1lia e a Deputada Elcione.\r\nEu, que relatei o PL 1.291 - hoje foi sancionado e se transformou na Lei n\u00ba 14.022, uma grande conquista do Parlamento brasileiro  -, sei quanto \u00e9 dif\u00edcil construir um consenso em torno desses temas, dessas mat\u00e9rias. Sei a import\u00e2ncia do papel da Deputada Rosangela; da nossa grande Coordenadora e Secret\u00e1ria, a Deputada Dorinha; de todas as Parlamentares da bancada feminina e de todos os L\u00edderes, que hoje j\u00e1 se apresentam sens\u00edveis a esse tema.\r\n\u00c9 uma grande vit\u00f3ria da C\u00e2mara e \u00e9 uma grande vit\u00f3ria do povo brasileiro, principalmente das mulheres, que agora ficam protegidas, pela uni\u00e3o de esfor\u00e7os e pela compreens\u00e3o de todo o Parlamento brasileiro.\r\nParab\u00e9ns por essa grande vit\u00f3ria de hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT) VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputado Mauro.\r\nPresidente, o PDT vai encaminhar contra este requerimento de retirada da mat\u00e9ria da pauta, porque entende que esta MP precisa ser votada rapidamente. Ela ainda passar\u00e1 pelo Senado. \u00c9 important\u00edssima, principalmente para a Regi\u00e3o Centro-Oeste.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do PDT, eu queria elogiar o parecer apresentado pelo Deputado Andr\u00e9 de Paula. Todo o trabalho que S.Exa. fez foi impec\u00e1vel na constru\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o do texto dessa MP, que \u00e9 t\u00e3o importante para alguns Estados do Brasil.\r\nQuero agradecer o apoio de todos os Parlamentares que foram sens\u00edveis a esta quest\u00e3o. Num momento t\u00e3o importante, n\u00f3s temos que trabalhar para preservar empregos.\r\nQuero dizer ao PSOL, por meio da Deputada S\u00e2mia, grande Deputada que apresentou esta emenda, que na verdade \u00e9 louv\u00e1vel a inten\u00e7\u00e3o da emenda, mas traz uma demanda, uma condi\u00e7\u00e3o a mais do que havia sido pactuado na \u00e9poca do contrato de incentivo com essas empresas. E o mais grave, Presidente, \u00e9 que vem com um prazo que j\u00e1 expirou. Esta emenda traria essa condi\u00e7\u00e3o para a empresa num prazo que venceu, em agosto. Da\u00ed a impossibilidade de o nosso Relator, que fez um trabalho em que atendeu a muitas demandas, atender a esta emenda.\r\nPor isso, o PDT encaminha contra o destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, BANCADA ESTADUAL, MAURO BENEVIDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RONALDO CAIADO, GOVERNADOR, GOI\u00c1S, ANDR\u00c9 DE PAULA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, e \u00e0 respectiva bancada pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Agradecimento ao Deputado Mauro Benevides Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com todo o respeito ao PSB e ao Deputado Elias Vaz, que \u00e9 da bancada de Goi\u00e1s e atuou muito em favor da aprova\u00e7\u00e3o do parecer do Deputado Andr\u00e9 de Paula, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" ao texto. N\u00f3s entendemos que, se retirarmos esta fonte, n\u00f3s poderemos prejudicar o projeto l\u00e1 na frente. Portanto, n\u00f3s mantemos o texto do Relator e votamos \"n\u00e3o\" ao destaque do PSB.\r\nEu queria aproveitar o momento para agradecer muito a todos os Parlamentares de Goi\u00e1s que lutaram nas suas bancadas para que aprov\u00e1ssemos este parecer, assim como agrade\u00e7o a todos os Parlamentares do Brasil. O Estado de Goi\u00e1s os reverencia pela sensibilidade e pela aten\u00e7\u00e3o com a Regi\u00e3o Centro-Oeste e com o Estado de Goi\u00e1s, que, em v\u00e1rios momentos, apoiou a aprova\u00e7\u00e3o de projetos que beneficiaram outros Estados. N\u00f3s recebemos com muita alegria o reconhecimento do povo e de todos os representantes do Brasil em rela\u00e7\u00e3o ao nosso querido Estado de Goi\u00e1s.\r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m um agradecimento ao Governador Ronaldo Caiado e o parabenizo. Ele foi Parlamentar, Deputado Federal e Senador, algu\u00e9m que muito atuou para consolidar esta aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara.\r\nPor \u00faltimo, eu queria fazer um agradecimento ao Deputado Mauro Benevides Filho, que hoje atuou como um L\u00edder do nosso PDT. S.Exa. concedeu-me a palavra v\u00e1rias vezes e, com certeza, \u00e9 um Deputado ilustre, entende muito de economia e tem sido, na nossa bancada, uma lideran\u00e7a neste tema. O Deputado tem nos orientado in\u00fameras vezes e conduzido as decis\u00f5es do nosso partido.\r\nParab\u00e9ns ao povo brasileiro, ao Estado de Goi\u00e1s e ao nosso querido Relator, o Deputado Andr\u00e9 de Paula!\r\nMuito obrigada pela paci\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.319, de 2010, acerca do exerc\u00edcio profissional e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Soraya Santos, eu n\u00e3o sabia que todos iam abrir m\u00e3o da fala. Queremos apenas fazer o encaminhamento, entendendo a import\u00e2ncia da qualifica\u00e7\u00e3o desses profissionais e entendendo que vai existir uma transi\u00e7\u00e3o, um per\u00edodo para que haja uma adequa\u00e7\u00e3o desses profissionais. Entendemos tamb\u00e9m que haver\u00e1 a melhoria na carga hor\u00e1ria dos profissionais dessa \u00e1rea, o que trar\u00e1, com certeza, mais qualidade para as pessoas que dependem desse servi\u00e7o de interpreta\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, abrindo e facilitando o processo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PDT \u00e9 favor\u00e1vel ao texto, t\u00e3o bem relatado por nossa querida Deputada Tereza Nelma.\r\nEsse \u00e9 o encaminhamento do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=391&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEI MARIA DA PENHA, PUNI\u00c7\u00c3O, AGRESSOR, FEMINIC\u00cdDIO, ELOGIO, ROSE MODESTO, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya, queria cumpriment\u00e1-la e todas as presentes na nossa sess\u00e3o.\r\nA viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 mancha que a nossa sociedade carrega, em pleno s\u00e9culo XXI. Para mim, esse \u00e9 um dos grandes desafios que temos em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as mulheres. Com certeza, o combate \u00e0 viol\u00eancia \u00e9 maior.\r\nDigo que a Lei Maria da Penha foi um grande avan\u00e7o. Sa\u00edmos da submiss\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 9.099, que previa cumprimento de pena por meio de pagamento de cestas b\u00e1sicas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, e chegamos \u00e0 Lei Maria da Penha, que pune mais o agressor. Foi um avan\u00e7o, mas sabemos que ainda est\u00e1 muito aqu\u00e9m dos n\u00fameros relativos ao assassinato de mulheres em nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria parabenizar a Deputada Rose Modesto pela iniciativa e dizer que vamos estar sempre a favor de mat\u00e9rias que aumentem a puni\u00e7\u00e3o aos agressores. \u00c9 claro que n\u00f3s entendemos que precisamos muito mais do que isso. Precisamos trabalhar em favor da educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do agressor, pois, com certeza, ele precisa de ajuda, mas n\u00e3o podemos deixar desprotegidas as mulheres, as v\u00edtimas. Muitas vezes, a mulher sofre amea\u00e7a, tenta fazer a den\u00fancia, mas n\u00e3o consegue ajuda e acaba sendo assassinada brutalmente. O agressor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada Fl\u00e1via.\r\nA SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO) - Nas saidinhas - h\u00e1 permissividade na legisla\u00e7\u00e3o -, o agressor volta a ter condi\u00e7\u00f5es de cometer crime contra essa mulher ou contra outra mulher.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante que ele tenha direito a progress\u00e3o s\u00f3 depois de ter cumprido uma parte maior da pena. \u00c9 o que prop\u00f5e este texto, t\u00e3o bem relatado pela Deputada Margarete, que fez um grande trabalho.\r\nPresidente Soraya, o PDT encaminha \"sim\" quanto \u00e0 urg\u00eancia e, com certeza, tamb\u00e9m vai encaminhar \"sim\" quanto ao m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PREVEN\u00c7\u00c3O , VIOLENCIA CONTRA A MULHER, PL 2442/2020, VALIDADE, PEDIDO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PR\u00c9-NATAL, MULHER, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, AUMENTO, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADO FEDERAL, COORDENADOR-GERAL, BANCADA FEMININA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Proficuidade da sess\u00e3o destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de propostas de interesse das mulheres. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 598, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para inclus\u00e3o de conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; e 2.442, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, com vista \u00e0 extens\u00e3o do prazo de validade de pedidos m\u00e9dicos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de pr\u00e9-natal e de acompanhamento do estado puerperal, e sobre a facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cuidados intensivos e \u00e0 interna\u00e7\u00e3o em leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) durante a epidemia da Covid-19. Aumento da representatividade feminina na C\u00e2mara dos Deputados e da participa\u00e7\u00e3o de Deputadas em espa\u00e7os de poder. Elogio \u00e0 Coordenadora-Geral da bancada feminina na Casa,  Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu queria cumpriment\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o e cumprimentar todo o Parlamento, que tem, hoje, na pauta a delibera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios projetos de interesse das mulheres no nosso Pa\u00eds. Apesar de eu achar que dever\u00edamos votar essas mat\u00e9rias durante todo o ano, o tempo todo, \u00e9 importante, no m\u00eas de mar\u00e7o, sempre darmos prioridade a alguns temas relevantes.\r\nHoje, foi um dia muito produtivo. N\u00f3s tivemos a oportunidade de votar requerimentos de urg\u00eancia para aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias que v\u00e3o tratar da viol\u00eancia contra a mulher tamb\u00e9m na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, com projetos importantes. \r\nPara mim, de todos, hoje, o projeto mais importante foi justamente aquele que cria, na educa\u00e7\u00e3o, a obrigatoriedade de tratar do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. \u00c9 uma quest\u00e3o que ser\u00e1 trabalhada durante muito tempo, a longo prazo, mas que, com certeza, \u00e9 o que vai trazer efetividade para os nossos esfor\u00e7os de melhorar os n\u00fameros relacionados \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, que ainda s\u00e3o altos no Brasil.\r\nAprovamos, tamb\u00e9m, requerimentos que v\u00e3o tratar de temas na \u00e1rea do esporte.\r\nE agora apreciamos este projeto t\u00e3o importante apresentado pela Deputada Jandira Feghali, essa nossa grande l\u00edder na \u00e1rea da sa\u00fade. Este projeto \u00e9 voltado especificamente para as mulheres gestantes do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero parabenizar a Deputada Jandira, todos os coautores, a nossa Relatora. Esta \u00e9 uma proposta que realmente, de forma efetiva, atende a uma demanda muito importante, a demanda das mulheres gestantes, que, mesmo neste momento de pandemia, v\u00e3o ter prioridade no atendimento e a seguran\u00e7a da n\u00e3o interrup\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal, o que, com certeza, pode evitar um grande dano a sua sa\u00fade e \u00e0 sa\u00fade de seu beb\u00ea.\r\nN\u00f3s temos a oportunidade de t\u00ea-la na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, onde temos v\u00e1rios projetos importantes, mas \u00e9 muito bom que consigamos aprovar este projeto hoje e que possamos consolidar essa pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante neste momento que n\u00f3s vivemos.\r\nEu queria agradecer ao PDT a oportunidade liderar, hoje, os nossos colegas e dizer tamb\u00e9m que ficamos muito felizes de ver, hoje, a nossa bancada de mulheres t\u00e3o qualificadas no Congresso Nacional. \r\nN\u00f3s temos conseguido vencer outro desafio grande, que \u00e9 trazer mais mulheres para a pol\u00edtica. Nesta Legislatura, n\u00f3s conseguimos aumentar significativamente o n\u00famero de mulheres na C\u00e2mara dos Deputados e o n\u00famero de mulheres no Congresso e sabemos que isso tem feito uma grande diferen\u00e7a. Eu, que estou no terceiro mandato, tive oportunidade, no primeiro mandato, de participar do momento em que a primeira mulher, Deputada Rose Modesto, ocupou o espa\u00e7o na Mesa Diretora, que foi a Deputada Rose de Freitas, ainda na 54\u00aa Legislatura. N\u00f3s j\u00e1 estamos vendo, agora, nesta Casa, v\u00e1rias mulheres ocupando espa\u00e7o na Mesa, v\u00e1rias mulheres presidindo Comiss\u00f5es, mulheres competentes fazendo relatorias important\u00edssimas.\r\nQueria parabenizar a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende pelo trabalho que tem feito na Coordena\u00e7\u00e3o-Geral da bancada, onde tem aberto espa\u00e7os de forma democr\u00e1tica, valorizado o trabalho de cada um de n\u00f3s e, com certeza, trazido sempre \u00e0 pauta temas de interesse das mulheres. Hoje nos representam tamb\u00e9m, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Presidenta da Comiss\u00e3o, e a Deputada Alice Portugal; temos a Deputada Fl\u00e1via Arruda na Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento; temos v\u00e1rias outras Parlamentares presidindo Comiss\u00f5es importantes nesta Casa. \r\nN\u00f3s sabemos que o processo \u00e9 lento, demorado, a luta \u00e9 importante e consigamos, atrav\u00e9s, desta vota\u00e7\u00e3o, Deputada Rose Modesto, trazer \u00e0 luz v\u00e1rias propostas importantes que v\u00e3o trazer benef\u00edcios \u00e0 defesa dos interesses da mulher.\r\nEncerrando as minhas palavras, Deputada Rose Modesto, eu quero encaminhar o voto do nosso partido, o PDT, favor\u00e1vel a este projeto e a todos os requerimentos. Com certeza, na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito dos requerimentos, nosso partido tamb\u00e9m votar\u00e1 favoravelmente.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques. Registro de voto do Deputado Paulo Ramos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PDT vota \"sim\", acreditando que n\u00f3s precisamos cada vez mais preparar as nossas institui\u00e7\u00f5es para atender as demandas dessas v\u00edtimas, para que elas n\u00e3o sejam revitimizadas. \r\nEu quero agradecer \u00e0 Deputada Alice Portugal por ter acatado o nosso projeto apensado. E quero parabeniz\u00e1-la pelo parecer, assim como a Deputada L\u00eddice da Mata, pela autoria do projeto. \r\nCom certeza, esta Casa hoje aprova uma lei que vai trazer uma reposta important\u00edssima para o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no Brasil.\r\nO PDT vota \"sim\".\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais um minuto. Desde o in\u00edcio da sess\u00e3o, eu estou querendo falar e estou deixando passar. O Deputado Paulo Ramos, do Rio de Janeiro, na primeira vota\u00e7\u00e3o, a do Requerimento n\u00ba 427, de 2021, n\u00e3o conseguiu entrar no sistema e pediu que eu justificasse seu voto. Ent\u00e3o, eu queria fazer essa justificativa, porque ele n\u00e3o conseguiu acessar o sistema remoto e, por isso, n\u00e3o votou. \r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PDT encaminha \"sim\", Sra. Presidente. Deputada Celina Le\u00e3o, o PDT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste requerimento. Depois, no m\u00e9rito, n\u00f3s vamos entrar em outros detalhes, mas, a princ\u00edpio, temos a convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 muito importante esta medida para ajudar, facilitar e melhorar o acesso das crian\u00e7as ao leite fluido, ao leite l\u00edquido, e tamb\u00e9m para fomentar a economia local e a agricultura familiar. Hoje, muitas vezes, o leite da agricultura familiar \u00e9 substitu\u00eddo pelo leite em p\u00f3, cuja venda \u00e9 dominada por poucos comerciantes. Assim, vamos favorecer n\u00e3o s\u00f3 a sa\u00fade das crian\u00e7as, mas tamb\u00e9m a economia local.\r\nO PDT encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Celina, eu pe\u00e7o desculpas \u00e0 Deputada Dorinha. Queria falar s\u00f3 1 minuto. \r\nEu quero fazer, na verdade, uma mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 confus\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo em nossa bancada. O Deputado Idilvan Alencar, que defende e trabalha permanentemente pela pauta da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o concorda com essa urg\u00eancia neste momento. Ele quer discutir a mat\u00e9ria internamente. Outros Deputados concordaram com isso. N\u00f3s tentamos a obstru\u00e7\u00e3o, mas, como a Deputada Erika Kokay falou, n\u00e3o foi poss\u00edvel. \r\nPor isso, n\u00f3s vamos mudar a orienta\u00e7\u00e3o do PDT para \"n\u00e3o\", Deputada Celina.\r\nDesculpe-me a interrup\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 para ajudar a agilizar o andamento da vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nObrigada ao nosso L\u00edder em plen\u00e1rio hoje, o Deputado F\u00e1bio Ramalho. \r\nEu quero agradecer a oportunidade de poder aqui fazer um agradecimento a todos os colegas Parlamentares que t\u00eam se manifestado favor\u00e1veis a esse projeto. \r\nConsidero extremamente importante a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. \u00c9 um ajuste na Lei Maria da Penha, o que vai garantir a aplica\u00e7\u00e3o da medida protetiva. Se bem aplicada, vai salvar muitas vidas. Muitas vezes, por falta dessas informa\u00e7\u00f5es, a mulher n\u00e3o consegue, no momento de agonia, ter a prote\u00e7\u00e3o que precisa das autoridades policiais. Por isso, pe\u00e7o o apoio de todos. \r\nO PDT encaminha \"sim\".\r\nAgradecemos a coordenadora e Secret\u00e1ria da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, a todas as colegas e a todos os partidos que v\u00eam apoiar esta mat\u00e9ria t\u00e3o relevante para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, CONCESS\u00c3O, MULHER, INCLUS\u00c3O, SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada. Quero apenas fazer aqui um agradecimento a todos os Parlamentares, que, de forma un\u00e2nime, aprovaram esse projeto t\u00e3o importante. A Lei Maria da Penha, como disse a Deputada Jandira Feghali, \u00e9 um orgulho para n\u00f3s brasileiros, mas sabemos que \u00e9 um grande desafio para todos efetivar essa lei, fazer com que ela esteja vigorando plenamente no nosso Pa\u00eds. Cada ajuste que fazemos nessa lei, fazemos, com certeza, com a inten\u00e7\u00e3o de melhorar a efetividade dessa lei.\r\nEu quero agradecer muito e parabenizar a Deputada Greyce pelo parecer que apresentou, que, com certeza, contemplou todos os partidos, e quero tamb\u00e9m compartilhar a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto com a Deputada Pollyana Gama, que j\u00e1 havia apresentado um projeto que \u00e9 bandeira da bancada feminina e que, com certeza, hoje tem o apoio de todos os Parlamentares. \r\nEssa luta \u00e9 uma luta de todos n\u00f3s. Precisamos trabalhar juntos para conseguir apagar essa verdadeira mancha que o Brasil carrega em pleno s\u00e9culo XXI, que \u00e9 a pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher. N\u00f3s precisamos romper com isso e, para isso, precisamos trabalhar todos juntos.\r\nMuito obrigada a todos.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1via Morais",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. FL\u00c1VIA MORAIS (PDT - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria, em nome do nosso partido, encaminhar favoravelmente ao projeto.\r\nParabenizo as nossas Deputadas que conduziram a autoria e relatoria do projeto, bem como toda a bancada feminina. Este projeto \u00e9 muito importante nesse momento de pandemia, em que temos um aumento muito grande da viol\u00eancia contra a mulher. Ele abre mais um canal de den\u00fancia para as mulheres que s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia e, o mais importante, com a parceria de farm\u00e1cias e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, trazendo, com certeza, mais efetividade \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia. \r\nPor isso, o PDT encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]