[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (PI), GOVERNO FEDERAL, SAQUE, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), V\u00cdTIMA, RESPONSABILIDADE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).\r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), SAQUE.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do saque de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para atendimento \u00e0s v\u00edtimas do rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Inexist\u00eancia no \u00e2mbito da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, de dispositivo acerca da permiss\u00e3o do saque do FGTS para tal fim.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho \u00e0 tribuna apenas para dizer do meu espanto quando o Governo Federal, na tentativa de minimizar o impacto do arrombamento do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, permite que o trabalhador afetado por esta cat\u00e1strofe possa sacar o seu FGTS. Eu acho que o Governo, ao fugir de sua responsabilidade e ao tentar, tamb\u00e9m, diminuir a responsabilidade da Vale, faz com que o trabalhador saque aquilo que ele acumulou ao longo do tempo. Esta \u00e9 uma poupan\u00e7a que o trabalhador tem necess\u00e1ria para sua aposentadoria.\r\nFica aqui nosso protesto. \r\nPe\u00e7o que meu discurso, na \u00edntegra, seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - O pedido de V.Exa. foi deferido, Deputado Flavio Nogueira.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para tratarmos de um assunto ainda latente: o rompimento da Barragem I da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, Minas Gerais. \r\nAl\u00e9m dos incalcul\u00e1veis danos causados ao meio ambiente, o desastre de Brumadinho ceifou a vida de mais de 160 pessoas, entre oper\u00e1rios e moradores de comunidades pr\u00f3ximas \u00e0 barragem, deixando os moradores da regi\u00e3o completamente desamparados. Numa tentativa de minimizar o impacto, o Governo Federal anunciou, atrav\u00e9s da Advocacia Geral da Uni\u00e3o (AGU), a permiss\u00e3o do saque dos saldos de FGTS \u00e0s v\u00edtimas da trag\u00e9dia. N\u00e3o seria esta uma atitude imprudente e precipitada?\r\nA Lei 8.036/90, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o e que permanece em vigor, permite, em seu art. 20, o levantamento dos saldos fundi\u00e1rios em determinadas circunst\u00e2ncias, tais como dispensa sem justa causa, extin\u00e7\u00e3o total da empresa, aposentadoria e falecimento do trabalhador, fins de financiamento ou quita\u00e7\u00e3o do sistema habitacional, em caso de ser o trabalhador ou quaisquer de seus dependentes portador de doen\u00e7a grave, dentre outras, mas n\u00e3o contemplava, at\u00e9 ent\u00e3o, o rompimento de barragens como hip\u00f3tese de permiss\u00e3o para saque dos saldos fundi\u00e1rios at\u00e9 a trag\u00e9dia da Samarco, no Munic\u00edpio de Mariana, em 2015. \r\nEntendemos, Sr. Presidente, que a legitimidade dessa decis\u00e3o via altera\u00e7\u00e3o legislativa corrobora para que a Mineradora Vale se exima de suas responsabilidades. \u00c9 imprescind\u00edvel que ela arque exclusivamente com todos os custos, evitando, assim, que o cidad\u00e3o utilize recursos pr\u00f3prios acumulados ao longo de anos para se restabelecer. N\u00e3o \u00e9 justo que, al\u00e9m de ter sua vida afetada, a pessoa tenha que arcar com seu pr\u00f3prio recurso. \r\nOriginalmente, o Decreto 5.113/04, editado em 22 de junho de 2004, previa como desastres naturais os danos provocados por vendavais ou tempestades, ciclones, furac\u00f5es, tuf\u00f5es, tornados, trombas d\u00b4\u00e1gua, precipita\u00e7\u00f5es de granizos, enchentes ou inunda\u00e7\u00f5es, enxurradas e alagamentos. Ora, Sr. Presidente, o desastre de Mariana e Brumadinho n\u00e3o foi provocado por quaisquer destas intemp\u00e9ries, foi uma neglig\u00eancia. Levanta-se uma pol\u00eamica quando se discutem as reais inten\u00e7\u00f5es de uma futura medida provis\u00f3ria editada pelo Governo Bolsonaro: prestar, de fato, um aux\u00edlio \u00e0s v\u00edtimas ou franquear uma lacuna legal que permita isentar a responsabilidade da empresa acusada?\r\n\u00c9 algo a se pensar, Sras. e Srs. Parlamentares. A libera\u00e7\u00e3o do FGTS, neste caso, est\u00e1 desvirtuada de sua finalidade prec\u00edpua.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nD\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, D\u00cdVIDA ATIVA, LUCRO, BANCO, BANCO ITA\u00da, BANCO BRADESCO, BANCO SANTANDER, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, ENDIVIDAMENTO, BRASILEIRO, JUROS ABUSIVOS, \r\nREN\u00daNCIA, RECEITA P\u00daBLICA, PROGRAMA DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL (REFIS), EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Contradi\u00e7\u00e3o entre os lucros auferidos por institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e o endividamento do povo brasileiro. Defesa de extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios e desigualdades no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegou a esta Casa a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Brasil inteiro pensa, e at\u00e9 repetidas vezes, que a reforma da Previd\u00eancia seja o eixo principal da recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. Alerto para isso, porque, uma vez feita a reforma, n\u00f3s n\u00e3o teremos a curto prazo sequer essa recupera\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s esperamos da economia brasileira.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio - e aqui j\u00e1 falaram sobre isto, h\u00e1 pouco, outros oradores - que o Governo cobre de quem deve \u00e0 Previd\u00eancia, que o Governo diminua os lucros excessivos de tr\u00eas bancos particulares e de dois bancos oficiais, que chegam a cifras bilion\u00e1rias, num verdadeiro acinte \u00e0 pobreza e aos miser\u00e1veis deste Pa\u00eds.\r\nOs lucros desses bancos s\u00e3o oriundos quase que exclusivamente do endividamento do brasileiro. Esse endividamento se d\u00e1 atrav\u00e9s do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cujos juros chegam a 280% ao ano, e do cheque especial, cujos juros chegam a cerca de 300%.\r\nN\u00f3s queremos que a reforma da Previd\u00eancia seja votada, seja discutida. \u00c9 necess\u00e1ria essa reforma, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s tiremos o lucro excessivo desses bancos, bem como \u00e9 necess\u00e1rio o pagamento do que eles devem \u00e0 Previd\u00eancia. Para se ter uma ideia, em 2016, s\u00f3 o banco Ita\u00fa devia \u00e0 Previd\u00eancia cerca de 111 milh\u00f5es de reais. Chega a ser discrepante o lucro dos bancos versus a d\u00edvida previdenci\u00e1ria.\r\nSrs. Deputados, o Congresso Nacional precisa aprovar a reforma da Previd\u00eancia, mas dentro da razoabilidade. Quem tem menos arca com menos; quem tem mais tem que arcar com os maiores sacrif\u00edcios.\r\nGostaria que este meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana, no dia 14 de fevereiro, foi publicado no jornal Folha de S. Paulo o encerramento do ciclo de divulga\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o anual das principais institui\u00e7\u00f5es financeiras de capital aberto, clube que inclui o Ita\u00fa, o Bradesco e o Santander.\r\nJuntos, os tr\u00eas bancos registraram lucro l\u00edquido consolidado de R$ 73 bilh\u00f5es - bem acima dos R$ 65 bilh\u00f5es de 2017 - e distribu\u00edram cerca de R$ 41 bilh\u00f5es a acionistas.\r\nTodavia, esses lucros bilion\u00e1rios revelam uma face negra que n\u00e3o podemos olvidar: o endividamento de 62% dos brasileiros. Apenas com os juros cobrados, os bancos embolsaram mais de R$ 354 bilh\u00f5es em 2017 e, pasmem, 10,8% da renda anual das fam\u00edlias foram usadas para pagamento de juros. Nota-se, claramente, Sra. Presidente, que esses lucros estratosf\u00e9ricos, ano ap\u00f3s ano, s\u00e3o advindos do endividamento das fam\u00edlias brasileiras.  \r\nBoa parte desse drama dos brasileiros s\u00e3o os juros m\u00e9dios cobrados de pessoa f\u00edsica, que passam de 52% ao ano, chegando a 280% no cart\u00e3o de cr\u00e9dito rotativo e mais de 300% no cheque especial.\r\nInevitavelmente, chegamos a um ponto em que a reforma da Previd\u00eancia tornou-se o principal eixo da recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds, uma importante pauta que afeta a vida de milh\u00f5es de brasileiros. Entendemos que o atual modelo previdenci\u00e1rio tem se mostrado insustent\u00e1vel e lutamos no Congresso por uma reforma que combata privil\u00e9gios e desigualdades e que n\u00e3o venha a prejudicar os trabalhadores.\r\nO d\u00e9bito com a Previd\u00eancia cresceu 14% em 2018, fechando em 491,2 bilh\u00f5es, segundo dados da Folha, de 5 de fevereiro de 2019. Apenas 77 dos inscritos na d\u00edvida ativa respondem por 10% de todos os d\u00e9bitos - 50 bilh\u00f5es. Ora, sen\u00e3o vejamos: s\u00e3o pessoas economicamente potentes os maiores devedores cont\u00ednuos da Previd\u00eancia. Nota-se que esse mesmo calote virou planejamento para maiores obten\u00e7\u00f5es de lucros de suas empresas.  \r\nVoltemos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dos bancos, mas agora com foco na Previd\u00eancia (Sindicato dos Banc\u00e1rios):\r\nBancosLucro 2016D\u00edvida Previdenci\u00e1riaIta\u00faR$21,6 bilh\u00f5es R$111,8 milh\u00f5es BradescoR$15 bilh\u00f5es R$575 milh\u00f5es Santander R$7,3 bilh\u00f5es R$218,4 milh\u00f5es Banco do Brasil R$8 bilh\u00f5es R$209,9 milh\u00f5es Caixa Econ\u00f4mica Federal R$4 bilh\u00f5es R$589 milh\u00f5es \r\nChega a ser discrepante o lucro dos bancos quando comparado \u00e0 d\u00edvida previdenci\u00e1ria. Poupar os not\u00e1veis das elites do poder \u00e9 centralizar todo o sacrif\u00edcio da reforma nas costas dos trabalhadores e servidores.  \r\nNo mais, existe uma elite econ\u00f4mica pequena que enriquece n\u00e3o pagando o que \u00e9 devido, que sonega tudo porque sempre aparece o famoso \"jeitinho brasileiro\" na forma de REFIS, parcelamento, perd\u00e3o da d\u00edvida, etc. \u00c9 p\u00fablico e not\u00f3rio que os Governos anteriores abusaram desses acordos. \r\nRen\u00fancias previdenci\u00e1rias \u00e9 outro tema n\u00e3o menos importante. Em 2018, a Previd\u00eancia deixou de arrecadar R$ 54 bilh\u00f5es com desonera\u00e7\u00f5es de folha, entre outros. Somente o Governo Michel Temer aprovou R$ 46 bilh\u00f5es em ren\u00fancias previdenci\u00e1rias. \r\nEntendo, Sra. Presidente, que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 algo propriamente absurda ou descabida, mas temos que ver seus reais intuitos. Este Congresso precisa aprov\u00e1-la dentro da razoabilidade. Quem tem menos arca com menos; quem tem mais deve arcar com os maiores sacrif\u00edcios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT acha louv\u00e1vel a atitude para promover a leitura pelas crian\u00e7as e pela juventude.\r\nPortanto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOSEILDO RAMOS, POSSE, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, POL\u00cdTICA EXTERNA, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, CHINA, VENEZUELA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao novo Deputado Joseildo Ramos. Preocupa\u00e7\u00e3o com os rumos da pol\u00edtica externa brasileira e suas consequ\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, em primeiro lugar, eu cumprimento o rec\u00e9m-empossado Deputado Joseildo, da Bahia.\r\nO assunto que eu trago hoje a esta tribuna \u00e9 sobre a pol\u00edtica do nosso Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que a cada dia est\u00e1 mais estapaf\u00fardia.\r\n\u00c9 evidente que n\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s gostar\u00edamos que fosse. Gostar\u00edamos que o Brasil continuasse a ter a pol\u00edtica de rela\u00e7\u00f5es com as na\u00e7\u00f5es do mundo que teve em todos os governos, desde Rio Branco, que foi o grande mestre da nossa pol\u00edtica exterior, passando por muitos chanceleres que ocuparam aquela cadeira no Pal\u00e1cio do Itamaraty.\r\nRecentemente, o presidente de uma associa\u00e7\u00e3o de produtores de soja de Mato Grosso ficou meio chateado ou temeroso com a quest\u00e3o que envolve o grande com\u00e9rcio que n\u00f3s temos com a China, principalmente no agroneg\u00f3cio, que hoje \u00e9 o grande respons\u00e1vel pelo aumento do PIB do Brasil.\r\nO Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, numa aula no Instituto Rio Branco, disse o seguinte: \"N\u00f3s queremos vender soja e min\u00e9rio de ferro, mas n\u00e3o vamos vender nossa alma.\" Este \u00e9 um princ\u00edpio muito claro: querem reduzir nossa pol\u00edtica externa simplesmente a uma quest\u00e3o comercial. E isso n\u00e3o vai acontecer!\r\nEu quero dizer que, at\u00e9 certo ponto, pode-se pensar que o Ministro Ara\u00fajo esteja certo, mas essas n\u00e3o s\u00e3o palavras que um Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores possa passar aos seus alunos no Instituto Rio Branco.\r\nN\u00f3s sabemos dessa querela que entre a China e o Brasil no relacionamento com a pol\u00edtica externa.\r\nVejam: agora a China se reaproxima dos Estados Unidos. Quer dizer, entramos numa guerra de dois grandes: o Brasil tomando parte dos Estados Unidos na sua pol\u00edtica externa, na sua pol\u00edtica de m\u00e1 vizinhan\u00e7a; o Brasil querendo acompanhar um estado rico, uma pot\u00eancia, a primeira pot\u00eancia mundial. Agora as duas pot\u00eancias se encontram, e n\u00f3s podemos perder um com\u00e9rcio de 30 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, incluindo soja, carne, a\u00e7\u00facar, etanol e outros produtos do agroneg\u00f3cio.\r\nGra\u00e7as a Deus, parece que o nosso Presidente Bolsonaro vai viajar para a China para fazer a reaproxima\u00e7\u00e3o com aquele pa\u00eds do oriente. \u00c9 claro, deve ir. Mas foi um erro, um erro no nascedouro do seu Governo, instigar as na\u00e7\u00f5es, principalmente porque o Brasil sempre foi um pa\u00eds pac\u00edfico. E 88% de nossa produ\u00e7\u00e3o de soja vai para os chineses. Tomara que o Presidente Bolsonaro possa, de fato, reaproximar essas rela\u00e7\u00f5es comerciais com a China.\r\nAinda bem que ele, parece-me, n\u00e3o vai mais transferir a embaixada brasileira de Tel Aviv para Jerusal\u00e9m, que seria outro erro grande, um erro que faz com que n\u00f3s, que nunca fomos beligerantes, possamos estar tomando um lado naquela guerra fratricida entre os israelenses e os pa\u00edses \u00e1rabes.\r\nDepois, com toda v\u00eania, n\u00e3o faz sentido tomar partido de um lado, l\u00e1 na Venezuela. L\u00e1 para tr\u00e1s, na d\u00e9cada de 60, J\u00e2nio Quadros queria invadir a Guiana Francesa. E foi o maior problema para o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores contornar essa ambi\u00e7\u00e3o de expansionismo que tinha o Sr. J\u00e2nio Quadros, l\u00e1 na d\u00e9cada de 60.\r\nEnfim, Sras. e Srs. Deputados, eu queria que o nosso Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores lesse um pouco Ra\u00edzes do Brasil, de S\u00e9rgio Buarque de Holanda. Ali ele conceitua o brasileiro, diz que o brasileiro \u00e9 cordato, que nossas rela\u00e7\u00f5es exteriores t\u00eam que abranger todas as na\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s possamos ter um com\u00e9rcio fluido entre as na\u00e7\u00f5es.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falarmos sobre o intento de algumas mudan\u00e7as diplom\u00e1ticas que este Governo vem sinalizando, sem maiores cuidados com a pol\u00edtica externa e todo hist\u00f3rico de polidez e civilidade que temos em nosso Pa\u00eds.\r\nMas, antes, busquemos uma reflex\u00e3o na obra de S\u00e9rgio Buarque de Holanda, Ra\u00edzes do Brasil, de 1936. No livro, o autor define o cidad\u00e3o brasileiro como o \"Homem Cordial\". De acordo com esse conceito, virtudes t\u00e3o elogiadas por estrangeiros, como hospitalidade e generosidade, representam \"um tra\u00e7o definido do car\u00e1ter brasileiro nos padr\u00f5es de conv\u00edvio humano\".\r\nMas, segundo o autor, essas virtudes n\u00e3o seriam sin\u00f4nimo de bons modos, muito menos de bondade ou amizade. A atitude gentil equivaleria a um disfarce que permite cada qual preservar sua sensibilidade e suas emo\u00e7\u00f5es, e, com essa m\u00e1scara, \"o indiv\u00edduo consegue manter sua supremacia ante o social\". No fundo, a nossa forma de conv\u00edvio social pode ser encarada como um complexo de inferioridade, a exemplo do encantamento por pa\u00edses de Primeiro Mundo.\r\nAinda debru\u00e7ando sobre a obra de S\u00e9rgio Buarque de Holanda, podemos constatar que a pol\u00edtica externa brasileira sempre teve como princ\u00edpio a universalidade nas rela\u00e7\u00f5es. N\u00f3s brasileiros sempre procuramos ter v\u00ednculo com a maioria dos pa\u00edses, independente de qual seja a orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada um. Trata-se de um imperativo da boa conviv\u00eancia entre as na\u00e7\u00f5es.\r\nDurante a sua campanha e at\u00e9 mesmo nos primeiros dias p\u00f3s-elei\u00e7\u00f5es, o Presidente eleito Jair Bolsonaro e aliados deram a entender que o Brasil teria uma profunda mudan\u00e7a em sua diplomacia, aliando-se a pa\u00edses como EUA e Israel e confrontando na\u00e7\u00f5es como Venezuela e China. Mas, o \u00edmpeto por um protagonismo internacional pode prejudicar - e muito - a pol\u00edtica externa brasileira, diante do risco de haver preju\u00edzos aos interesses nacionais.\r\nSr. Presidente, Bolsonaro ser\u00e1 mesmo capaz de manter as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas em harmonia? O deterioramento do relacionamento com parceiros comerciais, por exemplo, pode causar perdas significantes de importantes mercados.\r\nN\u00e3o obstante, em poucos dias de governo, s\u00e3o anunciadas press\u00e3o intensa e at\u00e9 interven\u00e7\u00e3o militar para derrubar o Governo de Nicol\u00e1s Maduro na Venezuela; o rompimento de rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com Cuba; o forte alinhamento com os Estados Unidos e outros pa\u00edses comandados por conservadores, como Israel e It\u00e1lia; a briga com a China para que ela n\u00e3o \"compre o Brasil, mas compre no Brasil\"; o esvaziamento do MERCOSUL e de outros blocos ideol\u00f3gicos de na\u00e7\u00f5es dos quais os brasileiros fazem parte; e a mudan\u00e7a da Argentina pelo Chile como parceiro preferencial na Am\u00e9rica do Sul.\r\nH\u00e1 de se pensar, Sr. Presidente, que uma guerra com a Venezuela seria muito custosa ao Pa\u00eds, o que tende a esfriar qualquer \u00e2nimo nesse sentido. Os venezuelanos podem n\u00e3o ter comida em seus supermercados, mas, segundo especialistas, disp\u00f5em de For\u00e7as Armadas altamente aparelhadas com equipamentos modernos comprados da R\u00fassia, China e Europa.\r\nAdemais, existem tamb\u00e9m outras condi\u00e7\u00f5es limitantes para uma a\u00e7\u00e3o brasileira mais radical em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Venezuela. O Estado de Roraima n\u00e3o est\u00e1 interligado ao sistema el\u00e9trico brasileiro e depende de energia venezuelana. E h\u00e1 grandes empresas brasileiras com neg\u00f3cios no pa\u00eds vizinho, que seriam prejudicadas num rompimento brusco de rela\u00e7\u00f5es.\r\nIsrael\r\nA inten\u00e7\u00e3o do Presidente eleito de mudar a embaixada brasileira em Israel, de Tel Aviv para Jerusal\u00e9m, seguindo o exemplo dos Estados Unidos, \u00e9 emblem\u00e1tica nesse sentido e tamb\u00e9m esbarra em interesses comerciais.\r\nCom o intuito de atender a bancada evang\u00e9lica no Congresso Nacional, a aproxima\u00e7\u00e3o do Brasil com Israel d\u00e1 sinais de que essa alian\u00e7a far-se-\u00e1 na mesma medida em que haveria um esfriamento das rela\u00e7\u00f5es com a Palestina. Trata-se do reconhecimento de que a cidade sagrada \u00e9 a capital dos israelenses. Isso n\u00e3o \u00e9 aceito pelos palestinos e pelo mundo \u00e1rabe em geral, que tamb\u00e9m reivindicam Jerusal\u00e9m como sua capital.\r\nNa pr\u00e1tica, o gesto de Bolsonaro d\u00e1 respaldo internacional \u00e0 pol\u00edtica do atual Primeiro-Ministro de Israel, o conservador Benyamin Netanyahu, que congelou as negocia\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o de dois Estados no atual territ\u00f3rio israelense: a Palestina e Israel. Netanyahu compareceu, inclusive, \u00e0 posse de Bolsonaro, numa visita in\u00e9dita de um premi\u00ea israelense ao Brasil.\r\nSe isso ocorrer, o Brasil romper\u00e1 com a tradi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sua diplomacia, que sempre apoiou a exist\u00eancia dos dois Estados.\r\nFora o risco comercial, existe a amea\u00e7a de que pa\u00edses \u00e1rabes promovam uma retalia\u00e7\u00e3o, deixando de comprar produtos brasileiros, sobretudo frango e carne. O mundo \u00e1rabe, ali\u00e1s, \u00e9 um dos principais mercados da ind\u00fastria de carne brasileira.\r\nPor fim, entendemos, Sr. Presidente, que n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o apenas ideol\u00f3gica, t\u00e3o somente pragmatismo pol\u00edtico. H\u00e1 tamb\u00e9m consequ\u00eancias econ\u00f4micas e financeiras para o Brasil. Assim, fazer op\u00e7\u00f5es como a troca da embaixada de Israel ou a redu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio com a China pode tornar-se uma perigosa escolha.\r\nAl\u00e9m disso, ao sinalizar que pode menosprezar blocos internacionais ou o com\u00e9rcio multilateral, o Brasil corre o risco de cair em uma esp\u00e9cie de isolamento econ\u00f4mico com potencial de dano para sua balan\u00e7a comercial e acabar perdendo poder de barganha frente a outros pa\u00edses, prejudicando assim rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas estabelecidas ao longo de anos.\r\nAs tradi\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios da diplomacia brasileira sempre foram nosso esteio e nunca deixaram de guiar os comandantes da nossa Na\u00e7\u00e3o. Promover o desenvolvimento \u00e9 essencial para o efetivo estabelecimento da paz e da seguran\u00e7a. Somos um Pa\u00eds de bem e n\u00e3o beligerante. Presidimos, inclusive, a Comiss\u00e3o de Consolida\u00e7\u00e3o da Paz - CCP, no per\u00edodo 2014-2015, estrutura pertencente \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas, e contribu\u00edmos, desde ent\u00e3o, com cerca de 600 mil d\u00f3lares para o Fundo de Consolida\u00e7\u00e3o da Paz.\r\nE o acumulado hist\u00f3rico de nossa conduta externa, positivado at\u00e9 mesmo em nossa Carta Magna, sempre forneceu um manancial confi\u00e1vel para o elogiado comportamento internacional do Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas. N\u00e3o podemos deixar que estraguem isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, PIAU\u00cd, INUNDA\u00c7\u00c3O, INTERDI\u00c7\u00c3O, AEROPORTO INTERNACIONAL, PARNA\u00cdBA (PI), RODOVIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, REMESSA, ALIMENTO, FAM\u00cdLIA DESABRIGADA, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Danos causados pelas chuvas intensas no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nO Piau\u00ed sempre aqui se apresenta como um Estado que \u00e9 quase anualmente castigado pela seca. Entretanto, neste ano, sofre um inverso com chuvas em demasia, e, consequentemente, com BRs e rodovias estaduais sendo interrompidas, com estradas esburacadas e pontes caindo. Cidades litor\u00e2neas importantes, como Parna\u00edba, Lu\u00eds Correia, Cajueiro da Praia, est\u00e3o sofrendo, est\u00e3o sendo castigadas pela grande quantidade de chuva que est\u00e1 alagando as principais art\u00e9rias dessas cidades. Para se ter ideia, o Aeroporto Internacional de Parna\u00edba est\u00e1 quase interditado, a exemplo do que ocorre nas rodovias, porque a \u00e1gua j\u00e1 est\u00e1 no meio da pista.\r\nNesse fim de semana, o Secret\u00e1rio Nacional de Inclus\u00e3o Social do Minist\u00e9rio da Cidadania esteve em Parna\u00edba a nosso pedido para levar cerca de 10 toneladas de alimentos para as pessoas que est\u00e3o desabrigadas, carentes. Essas fam\u00edlias precisam da ajuda n\u00e3o s\u00f3 do Governo do Estado, que j\u00e1 est\u00e1 fazendo muito. O nosso Governador, Wellington Dias, tem orientado sua equipe a socorrer as v\u00edtimas desses alagamentos. Mas, em audi\u00eancias com o Ministro Osmar Terra, determinou-se que 10 toneladas de alimentos fossem deixadas na cidade.\r\nEu gostaria de dizer que no Nordeste ou h\u00e1 seca ou muita \u00e1gua. Como aquela m\u00fasica do Luiz Gonzaga, pedimos que chova, mas chova de mansinho, para que o cidad\u00e3o da zona rural possa plantar e colher o seu feij\u00e3o e o seu milho. A situa\u00e7\u00e3o em algumas regi\u00f5es do Piau\u00ed \u00e9 preocupante. Mesmo naquelas que antigamente estavam ou nas que periodicamente est\u00e3o no mapa da seca, neste ano, com muita chuva, h\u00e1 preju\u00edzos na lavoura, nas estradas. O Estado precisa de ajuda.\r\nN\u00f3s tentaremos realizar audi\u00eancias com os Minist\u00e9rios espec\u00edficos para que possamos regularizar a locomo\u00e7\u00e3o nas rodovias e principalmente a reconstru\u00e7\u00e3o das casas. Muitas delas foram derrubadas em Parna\u00edba pela inclem\u00eancia das chuvas.\r\nSra. Presidente, era o que tinha a dizer nesta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, TRABALHADOR SINDICALIZADO, PAGAMENTO, BOLETO BANC\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, PREJU\u00cdZO, SINDICATO, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, DESCONTO, FOLHA DE PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, VIOLA\u00c7\u00c3O, AUTONOMIA SINDICAL, INCONSTITUCIONALIDADE, REJEI\u00c7\u00c3O PARCIAL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Posicionamento do orador com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, a respeito da contribui\u00e7\u00e3o sindical.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, tramita nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, que altera a CLT e determina que a contribui\u00e7\u00e3o sindical seja paga por meio de boleto banc\u00e1rio. Justi\u00e7a seja feita, a proposi\u00e7\u00e3o contempla os trabalhadores com direito de tornar proibitivo o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o sindical a quem n\u00e3o seja sindicalizado, fato j\u00e1 consolidado pela Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 87, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, al\u00e9m de tornar lei o Precedente Normativo n\u00ba 119, do TST.\r\nConquanto atenda aos requisitos da moderna vis\u00e3o trabalhista, alguns dispositivos da proposi\u00e7\u00e3o v\u00eam de encontro, e n\u00e3o ao encontro, dos direitos adquiridos pelos sindicatos e entidades representativas de categorias econ\u00f4micas, profissionais ou profissionais liberais.\r\nAssim sendo, a medida provis\u00f3ria condiciona a vontade individual de quem deve pagar as mensalidades e contribui\u00e7\u00f5es sindicais, imiscuindo-se em territ\u00f3rio de decis\u00f5es sindicais, definidas em assembleia-geral, ao encetar n\u00e3o reconhecer o valor daquele instrumento decis\u00f3rio, por desconsiderar a assembleia dos trabalhadores sindicalizados e seus efeitos legais. \r\nPor outro lado, a referida medida provis\u00f3ria interveio de forma ofensiva ao postulado da autonomia sindical no financiamento das entidades representativas dos servidores p\u00fablicos, ao revogar a al\u00ednea \"c\" do art. 240 da Lei n\u00ba 8.012, de 1990, cujo teor disciplina o desconto das mensalidades e contribui\u00e7\u00f5es definidas em assembleia.\r\nOra, limitar a mensalidade sindical, tornando-a a facultativa, \u00e9 gerar um atentado \u00e0s entidades dos trabalhadores, por deixar os empregados desprotegidos do amparo legal ante a poss\u00edvel press\u00e3o dos empregadores para n\u00e3o manifestarem a vontade de querer pagar o que \u00e9 devido \u00e0 sua entidade representativa com medo de serem demitidos. Ent\u00e3o, ele estabelece que o combinado deva prevalecer sobre o legislado, o que vai ao arrepio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\r\nOutra desvio normativo da medida provis\u00f3ria acontece com o art. 582, que prev\u00ea que \"o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o sindical\" - para mim o mais importante a ser visto - \"ser\u00e1 feito exclusivamente por meio do boleto banc\u00e1rio ou equivalente eletr\u00f4nico\". Sendo assim, fica comprometida a seguran\u00e7a do recebimento da contribui\u00e7\u00e3o por parte dos sindicatos. O correto seria o desconto em folha de pagamento do empregado, como \u00e9 praticado at\u00e9 o presente momento.\r\nEmbora concordemos com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, quanto ao fim da obrigatoriedade de recolhimento de contribui\u00e7\u00e3o sindical anual de quem n\u00e3o seja filiado ao sindicato, nosso posicionamento \u00e9 de rejeit\u00e1-la na facultatividade de recolhimento da mensalidade por parte do sindicalizado.\r\nTamb\u00e9m discordamos do fato de as contribui\u00e7\u00f5es e mensalidades serem recolhidas por boleto banc\u00e1rio ou meio eletr\u00f4nico similar, pois pugnamos pelo desconto na fonte do pagamento. Nossa discord\u00e2ncia se d\u00e1 pelo motivo de tais aspectos revelarem-se inconstitucionais, depreciarem a operacionalidade social e trabalhista dos sindicatos e comprometerem a democracia brasileira.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Flavio Nogueira.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tramita nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, que altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e determina que a contribui\u00e7\u00e3o sindical seja paga por meio de boleto banc\u00e1rio, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o individual, expressa e por escrito do trabalhador. Justi\u00e7a seja feita, a proposi\u00e7\u00e3o em tela contempla os trabalhadores com o direito inalien\u00e1vel de tornar proibitivo o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o sindical a quem n\u00e3o seja sindicalizado, fato j\u00e1 consolidado pela pr\u00f3pria Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 87, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, al\u00e9m de trazer a proficuidade de tornar lei o Precedente Normativo n\u00ba 119, do Tribunal Superior do Trabalho.\r\n Conquanto atenda aos requisitos da moderna vis\u00e3o trabalhista, alguns dispositivos da proposi\u00e7\u00e3o em tela v\u00eam de encontro, e n\u00e3o ao encontro, aos direitos adquiridos pelos sindicatos e entidades representativas de categorias econ\u00f4micas, profissionais ou de profissionais liberais.\r\nAssim, a MP 873/19 condiciona a vontade individual de quem deve pagar as mensalidades e contribui\u00e7\u00f5es sindicais, imiscuindo-se em territ\u00f3rio de decis\u00f5es sindicais, definidas em assembleia-geral, ao encetar n\u00e3o reconhecer o valor daquele instrumento decis\u00f3rio, por desconsiderar a assembleia dos trabalhadores sindicalizados em seus efeitos legais. Por essa raz\u00e3o, inclusive, as assembleias-gerais instituem-se com poder representativo de maioria, por um funcionamento que prima pela independ\u00eancia e soberania da express\u00e3o da vontade de uma categoria profissional, vez que dela somente participam, com direito a voto, os trabalhadores, exclu\u00eddos que est\u00e3o, obviamente, os patr\u00f5es. \r\nPor outro lado, a referida medida provis\u00f3ria interveio, de forma ofensiva ao postulado da autonomia sindical, no financiamento das entidades representativas dos servidores p\u00fablicos, ao revogar a al\u00ednea \"c\" do art. 240 da Lei n\u00ba 8.112, de 1990, cujo teor disciplina o desconto das mensalidades e contribui\u00e7\u00f5es definidas em assembleia.\r\nOra, a mensalidade sindical devida pelo sindicalizado \u00e9 estabelecida historicamente na legisla\u00e7\u00e3o brasileira a partir do texto original da CLT, como dispositivo que implica sobreviv\u00eancia e valoriza\u00e7\u00e3o dos sindicatos no mundo do trabalho. Limit\u00e1-la de modo a torn\u00e1-la facultativa, visto que necessita de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, volunt\u00e1ria e individual por parte do empregado, \u00e9 gerar um atentado \u00e0s entidades representativas dos trabalhadores, por deixar os empregados desprotegidos do necess\u00e1rio amparo legal ante a poss\u00edvel press\u00e3o dos empregadores, no sentido de que os trabalhadores confrontados sejam compungidos pelos patr\u00f5es a n\u00e3o se disporem a manifestar a vontade de querer pagar o que \u00e9 devido a sua respectiva entidade representativa com medo de serem demitidos.\r\nEnt\u00e3o, a MP 873/19 estabelece que o combinado deva prevalecer sobre o legislado, ao arrepio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, visto que transgride os princ\u00edpios da razoabilidade, proporcionalidade, legalidade, impessoalidade, independ\u00eancia e soberania, norteadores de nossa Carta Magna.\r\nAfora esses aspectos, a MP modifica a nomenclatura referente \u00e0 mensalidade sindical paga pelo empregado, reunindo-a na mesma denomina\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o sindical, a qual, de fato, se circunscreve tradicionalmente apenas a uma parcela por ano de trabalho. Logo, o risco de acabar com a diferen\u00e7a existente entre mensalidade e contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o da interpreta\u00e7\u00e3o amb\u00edgua, que n\u00e3o \u00e9 boa cepa em textos legislativos, obrigados que est\u00e3o \u00e0 objetividade traduzida por uma hermen\u00eautica un\u00edvoca, sem dar margem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de duplo sentido.\r\nOutro desvio normativo da medida provis\u00f3ria em comento acontece quando, no art. 582, prev\u00ea que \"o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o sindical ser\u00e1 feita exclusivamente por meio de boleto banc\u00e1rio ou equivalente eletr\u00f4nico\". Sendo assim, fica comprometida a seguran\u00e7a quanto ao recebimento, pelo menos em dia, das contribui\u00e7\u00f5es sindicais por parte dos sindicatos, haja vista o fato de que, se o sindicalizado olvidar-se, \"por d\u00e1-c\u00e1-aquela-palha\", de pagar a contribui\u00e7\u00e3o sindical no tempo aprazado, prejudicar\u00e1 a arrecada\u00e7\u00e3o de sua entidade representativa. O correto, nesse caso, seria o desconto na fonte pagadora, em folha de pagamento do empregado, como \u00e9 praticado at\u00e9 o presente momento.\r\nO uso do boleto banc\u00e1rio, em vez de desconto em folha, somente \u00e9 bom para os bancos, porque cria gastos para os sindicatos, que ter\u00e3o de contratar bancos para prestarem esses servi\u00e7os. Ressalte-se a esse respeito que o princ\u00edpio da autonomia sindical veda ao poder p\u00fablico impor restri\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira dos sindicatos, conforme reza a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no inciso I do art. 8\u00ba, ao legislar que \"\u00e9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, vedadas ao poder p\u00fablico a interfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical\".\r\nComo se pode observar do que prega o texto constitucional, os dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, ao impedirem os sindicatos de estabelecer, em seus pr\u00f3prios estatutos, as formas de recolhimento das mensalidades e das contribui\u00e7\u00f5es sindicais, acabam por interferir em quest\u00f5es adstritas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira de tais entidades, de modo atentat\u00f3rio ao princ\u00edpio da autonomia sindical. A pr\u00f3pria Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 151, da OIT (ratificada pelo Brasil no Decreto n\u00ba 7.944, de 6 de mar\u00e7o de 2013), assegura \u00e0s entidades representativas dos servidores p\u00fablicos a independ\u00eancia organizativa em rela\u00e7\u00e3o ao poder p\u00fablico, bem como a autonomia administrativa.\r\nPortanto, embora concordemos com a medida provis\u00f3ria no que tange ao aspecto do fim da obrigatoriedade de recolhimento de contribui\u00e7\u00e3o sindical anual de quem n\u00e3o seja filiado ao respectivo sindicato, nosso posicionamento \u00e9 no sentido de rejeit\u00e1-la quanto ao crit\u00e9rio de facultabilidade no recolhimento da mensalidade por parte do trabalhador sindicalizado. Igualmente discordamos do aspecto de as contribui\u00e7\u00f5es e mensalidades serem recolhidas por meio de boleto banc\u00e1rio ou meio eletr\u00f4nico similar, pois pugnamos pelo desconto na fonte do pagamento. Tamb\u00e9m defendemos o estabelecimento da diferen\u00e7a existente entre mensalidade sindical e contribui\u00e7\u00e3o sindical, para que n\u00e3o haja interpreta\u00e7\u00e3o amb\u00edgua do texto legal.\r\nNossa discord\u00e2ncia d\u00e1-se pelo motivo de tais aspectos revelarem-se institucionais, depreciarem a operacionalidade social e trabalhista dos sindicatos e comprometerem a democracia brasileira, t\u00e3o duramente institu\u00edda pela luta e pelo sangue derramado por aqueles her\u00f3is que dignificaram a P\u00e1tria, no af\u00e3 de conquistar os direitos a que o povo brasileiro faz jus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 2/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Base de Alc\u00e2ntara, constru\u00edda nos anos 80, tem de fato uma localiza\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, na linha do Equador. Permite uma economia de at\u00e9 30% do combust\u00edvel num voo espacial. A soberania nacional tem que ser discutida sim, em acordos bilaterais, principalmente ao se tratar de base de lan\u00e7amento espacial.\r\nO PDT orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, EMPRESA NACIONAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a proposta de desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas nacionais, em face dos resultados negativos da privatiza\u00e7\u00e3o do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil. Pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial pela empresa de telefonia Oi S/A.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputadas e Deputados, o Brasil vive uma onda de privatiza\u00e7\u00f5es. O meu discurso de hoje, embora r\u00e1pido, n\u00e3o \u00e9 para dizer que eu sou contra privatiza\u00e7\u00f5es de maneira geral. Mas quero deixar um alerta desta tribuna: as privatiza\u00e7\u00f5es feitas no Brasil - quase todas elas - foram catastr\u00f3ficas, a come\u00e7ar pelo sistema de telefonia. \r\nFez-se uma propaganda de que o sistema de telefonia iria melhorar, de que todos seriam atendidos com a telefonia m\u00f3vel, naqueles lugares em que n\u00e3o haveria esse benef\u00edcio de comunica\u00e7\u00e3o, os orelh\u00f5es seriam bastante eficientes, mas o que n\u00f3s vimos hoje \u00e9 o contr\u00e1rio. Nas \u00e1reas de turismo, por exemplo, no meu Estado do Piau\u00ed, a telefonia m\u00f3vel s\u00f3 existe na cidade de Parna\u00edba, em Lu\u00eds Correia, e em algumas outras cidades ali por perto. Fora da cidade, somente a 20, 100 quil\u00f4metros depois. Diante da situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica dessas privatiza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o podemos achar que o bom mesmo para o Brasil \u00e9 que as empresas estatais sejam privatizadas. H\u00e1 in\u00fameros orelh\u00f5es quebrados, orelh\u00f5es sem manuten\u00e7\u00e3o, bichados, sem conex\u00e3o, que ligam nada a lugar nenhum. A telefonia no Brasil \u00e9 verdadeiro um caos!\r\nPara ilustrar ainda mais, sabe-se que a Oi entrou com pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial mostrando a fal\u00eancia das privatiza\u00e7\u00f5es. Ali\u00e1s, est\u00e1 em moda agora as grandes empresas do Brasil pedirem recupera\u00e7\u00e3o judicial. Elas ganham muito dinheiro, acumulam o capital, fecham a empresa, pedem recupera\u00e7\u00e3o judicial e v\u00e3o aplicar os seus lucros, o seu capital, na bolsa de valores. Ou seja, v\u00e3o viver das rendas que ganharam com essas privatiza\u00e7\u00f5es. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, vejo isso com muita apreens\u00e3o. Fala-se at\u00e9 em privatizar o Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica, entidades de enorme import\u00e2ncia para o desenvolvimento e fomento econ\u00f4mico de regi\u00f5es, como as do Nordeste.\r\nVejam o exemplo do BNB, o Banco do Nordeste do Brasil, e do Banco da Amaz\u00f4nia. \r\nPortanto, n\u00f3s do Parlamento, os Deputados e os Senadores, devemos ficar preocupados com a ideia de o Governo privatizar tudo neste Pa\u00eds, dizendo que as privatiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias porque melhoram os servi\u00e7os. Como disse, o sistema de telefonia \u00e9 um exemplo de que elas n\u00e3o funcionam. Vejam a Oi pedindo recupera\u00e7\u00e3o judicial. Em outra oportunidade vou falar sobre as empresas a\u00e9reas, outro caos que n\u00f3s temos no Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer. Vou dividir com o meu companheiro de partido os outros 5 minutos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - Seu pedido ser\u00e1 atendido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conquanto eu n\u00e3o me oponha \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es - muito pelo contr\u00e1rio, defendo-as quando inseridas em um contexto de necessidade para o bem comum da Na\u00e7\u00e3o - , assim tamb\u00e9m me alinho \u00e0 defesa das estatiza\u00e7\u00f5es quando se trata de medidas para salvaguardar o bom desempenho econ\u00f4mico, a soberania da p\u00e1tria, a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas estrat\u00e9gicas e de seguran\u00e7a indubit\u00e1vel para o Brasil. \u00c9 o caso, especialmente, das operadoras de telefonia, que v\u00eam demonstrando desempenho aqu\u00e9m n\u00e3o s\u00f3 da expectativa depositada pelos usu\u00e1rios, mas tamb\u00e9m no pr\u00f3prio cumprimento dos compromissos assumidos em contrato, quando todo o sistema de telecomunica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea foi privatizado.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o das empresas de telecomunica\u00e7\u00e3o, que, em princ\u00edpio, se sup\u00f4s possibilitadora de uma concorr\u00eancia sadia, geradora de melhores pre\u00e7os e servi\u00e7os, resultou em especula\u00e7\u00e3o, tarifas caras e p\u00e9ssimo servi\u00e7o, al\u00e9m de um novo mercado financiado pelos bancos p\u00fablicos, como o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social, o Banco do Brasil e a Caixa Econ\u00f4mica Federal, cujos interesses do capital internacional terminaram por se sobrepor \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o. Apesar disso, as empresas de telefonia lideram as reclama\u00e7\u00f5es dos consumidores brasileiros. Ou seja, a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o ganhou nada com aquelas privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nS\u00e3o cometidos diversos danos contra os direitos do consumidor, que pagam por opera\u00e7\u00f5es que nem chegam a usar. Os servi\u00e7os e a qualidade dos sinais oferecidos por elas s\u00e3o p\u00e9ssimos. Liga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o se completam, mensagens que n\u00e3o chegam e cobran\u00e7a abusiva \u00e9 o retrato de um caos caracter\u00edstico do setor. Al\u00e9m do que, n\u00e3o ampliam suficientemente a cobertura de atendimento, instalam poucas antenas e n\u00e3o reduzem, de fato, o valor dos servi\u00e7os. Isso n\u00e3o \u00e9 de hoje.\r\nVivenciamos o paradoxo de possuirmos o servi\u00e7o de telefonia e de dados mais caro do mundo e, ao mesmo tempo, ser um dos piores do mundo. Embora a Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL seja o \u00f3rg\u00e3o que deveria regular e fiscalizar o funcionamento da telefonia no Brasil, ela \u00e9 omissa e, lamentavelmente, encontra-se nas m\u00e3os das companhias telef\u00f4nicas, que, por sua vez, n\u00e3o cumprem sequer o contrato de concess\u00e3o.\r\nPor outro lado, tamb\u00e9m existe uma situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria dos telefones p\u00fablicos no Brasil. Ainda que o orelh\u00e3o seja um equipamento p\u00fablico de grande utilidade para a popula\u00e7\u00e3o, hoje \u00e9 o exemplo de um patrim\u00f4nio destru\u00eddo: faltam orelh\u00f5es e o n\u00famero de aparelhos quebrados, sem fio, sem conex\u00e3o, pichados, portanto sem funcionamento, est\u00e1 acima do aceit\u00e1vel. \r\nH\u00e1 40 mil aparelhos telef\u00f4nicos p\u00fablicos no Brasil, dos quais 22 mil deles s\u00e3o o \u00fanico meio de comunica\u00e7\u00e3o da localidade onde est\u00e3o instalados. Por\u00e9m, em quase todas as cidades e bairros a imagem apresentada pelos orelh\u00f5es \u00e9 a mesma: todos depredados e sem funcionamento. Menos da metade dos equipamentos no Pa\u00eds t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de uso. A densidade de aparelhos est\u00e1 abaixo da meta estabelecida de quatro equipamentos para cada mil habitantes ou a cada 300 metros, sendo que os povoados com pelo menos 100 pessoas deveriam ter, no m\u00ednimo, um orelh\u00e3o. Contudo, isso n\u00e3o corresponde \u00e0 nossa realidade.\r\nSr. Presidente, para ilustrar o verdadeiro desastre que tem sido a atua\u00e7\u00e3o das operadoras de telefonia no Brasil, o pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial da Oi mostra a fal\u00eancia das privatiza\u00e7\u00f5es, particularmente de um setor t\u00e3o importante quanto o de telecomunica\u00e7\u00f5es. Estamos falando de uma empresa que \u00e9, em abrang\u00eancia e capilaridade, a mais destacada concession\u00e1ria de telecomunica\u00e7\u00f5es brasileira. Ela \u00e9 a maior operadora em telefonia fixa do Pa\u00eds e quarta em telefonia m\u00f3vel, com cerca de 70 milh\u00f5es de clientes, e o n\u00famero de credores do Grupo Oi \u00e9 de, aproximadamente, 55 mil pessoas; da\u00ed o fato de que o problema da Oi \u00e9, queira ou n\u00e3o o Governo, um grande problema de pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nA Oi pediu recupera\u00e7\u00e3o judicial alegando desafios decorrentes da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira das suas empresas, que est\u00e3o com os caixas amea\u00e7ados em raz\u00e3o de iminentes penhoras ou bloqueios em diversos processos judiciais. \u00c9 o maior pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial da hist\u00f3ria do Brasil. \r\nSegundo a empresa, 60% de seus receb\u00edveis est\u00e3o penhorados aos bancos, e, quando da oficializa\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a, em 2016, o total da d\u00edvida dela estava or\u00e7ado em aproximadamente 65 bilh\u00f5es de reais.\r\nA atua\u00e7\u00e3o da Oi \u00e9 a principal demonstra\u00e7\u00e3o do fracasso das operadoras de telefonia em nossa Na\u00e7\u00e3o. At\u00e9 dezembro de 2018, sua rede estava presente em menos de 800 Munic\u00edpios - a TIM chegava a 3 mil, a Vivo a 2.600, e a Claro a 1.400 Munic\u00edpios. Em 2017, os investimentos da Oi foram de 3 bilh\u00f5es e 800 milh\u00f5es de reais, menos da metade do que foi aplicado pela Vivo naquele ano. Desse modo, o desempenho ruim da Oi tamb\u00e9m pode ser explicado pela qualidade inferior de sua rede. Sem efetuar investimentos, ela j\u00e1 ficou muito atr\u00e1s na corrida pela implanta\u00e7\u00e3o do sistema 4G - tecnologia que oferece navega\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida.\r\nEm face do triste quadro que se apresenta no panorama da telefonia m\u00f3vel e fixa em nossa Na\u00e7\u00e3o, reduzir o endividamento, transformando d\u00edvidas em a\u00e7\u00f5es das pr\u00f3prias companhias n\u00e3o \u00e9 a op\u00e7\u00e3o mais adequada. A \u00fanica alternativa real e sem custos das operadoras de telefonia com rela\u00e7\u00e3o ao d\u00e9bito enorme que possuem \u00e9 a estatiza\u00e7\u00e3o, pois, se o setor privado n\u00e3o d\u00e1 conta do servi\u00e7o a que se prop\u00f5e e alega estar em crise, ent\u00e3o que seja estatizado para que haja servi\u00e7os melhores, mais baratos e eficientes.\r\nConcluindo, aqui fica a d\u00favida sobre certa suspei\u00e7\u00e3o que se revela a quem possa desconfiar da pr\u00f3pria lisura dos argumentos apresentados pela operadora em seu pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial, qual seja: em uma conjuntura desmobilizadora do processo de industrializa\u00e7\u00e3o e da queda estrondosa da produtividade por que passa o Brasil, at\u00e9 que ponto a apresenta\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o falimentar n\u00e3o pode ser o pretexto utilizado para que os grandes capitalistas fujam para o investimento de seus aportes na jogatina do capital financeiro t\u00e3o delet\u00e9rio \u00e0 nossa economia e t\u00e3o maculador dos interesses produtivos de nossa Na\u00e7\u00e3o? Portanto, n\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda mais decente do que pleitear a estatiza\u00e7\u00e3o de empresas que n\u00e3o cumprem com seus objetivos frente aos consumidores brasileiros e terminam por comprometer a pr\u00f3pria soberania de nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACAMPAMENTO TERRA LIVRE (15: 2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), DEFESA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do engajamento da sociedade brasileira na luta em defesa da causa ind\u00edgena.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3 tivemos o desprazer de presenciar a situa\u00e7\u00e3o dos antigos donos destas terras brasileiras, aqui, em frente ao pr\u00e9dio do Congresso Nacional. Ind\u00edgenas que foram defenestrados de suas glebas, de suas terras, numa \u00e9poca em que os seus defenestradores, os que os expulsaram de suas terras, eram tidos como her\u00f3is nacionais. Refiro-me aos bandeirantes, que dizimaram os silv\u00edcolas. No caso do Nordeste, do Piau\u00ed e do Vale do S\u00e3o Francisco, expulsaram o povo daquelas regi\u00f5es para implantar ali as grandes fazendas de gado.\r\nMas o que eles queriam hoje aqui? Eles estavam pleiteando a demarca\u00e7\u00e3o de suas terras, protestando contra a coloca\u00e7\u00e3o da atividade de minera\u00e7\u00e3o dentro das aldeias, com todos os efeitos delet\u00e9rios da\u00ed resultantes, como a matan\u00e7a dos peixes devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario, que envenena as \u00e1guas de seus rios e lagoas. A mobiliza\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas denuncia a atividade ilegal de madeireiros a desmatar e a dizimar os animais da floresta. Protestam nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas contra a prolifera\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as \u00e9tnicas que est\u00e3o acontecendo dentro dos seus territ\u00f3rios.\r\nA t\u00edtulo de ilustra\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a legisla\u00e7\u00e3o em vigor at\u00e9 hoje estabelece que qualquer transa\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria no Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis, no Estado do Rio de Janeiro, acrescenta, como laud\u00eamio, uma contrapresta\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia imperial brasileira, quer dizer, aos descendentes do Imperador Dom Pedro II, fixada atualmente em 2,5% de cada opera\u00e7\u00e3o.\r\nE o povo ind\u00edgena? E os \u00edndios, que s\u00e3o de fato os donos dessas terras? Qual \u00e9 a parte que lhes cabe nesse latif\u00fandio territorial correspondente \u00e0s terras das quais eram os verdadeiros propriet\u00e1rios, muito antes do europeu Pedro \u00c1lvares Cabral aqui aportar?\r\nN\u00e3o seriam eles, ent\u00e3o, muito mais que qualquer um, merecedores de auferir os recursos laud\u00eamicos desta Terra de Santa Cruz?\r\nSete palmos de subsolo sob essa terra. Esta tem sido a grande concess\u00e3o que o Brasil lhes tem oferecido: um t\u00famulo, muitas vezes, insepulto. Mas eles j\u00e1 estavam aqui h\u00e1 priscas eras.\r\nEu estou falando aqui dos ind\u00edgenas, abandonados, sem escola espec\u00edfica que lhes gramaticalize normativa e descritivamente a pr\u00f3pria l\u00edngua natural, discriminados quanto ao acesso \u00e0 universidade, ao ensino m\u00e9dio e, at\u00e9 mesmo, ao ensino fundamental. Os \u00edndios v\u00e3o amargando o menosprezo da parte dos usurpadores de suas terras.\r\nAntes de aqui chegarem os portugueses, havia 5 milh\u00f5es de \u00edndios. Hoje sequer temos um pouco mais de 1 milh\u00e3o deles.\r\nPortanto, este discurso \u00e9 mais do que uma defesa cultural. Este discurso \u00e9 um apelo aos brasileiros honrados, para que tenham a coragem de lutar, cotidianamente, em prol da causa ind\u00edgena e, com muito respeito, para que o Brasil mere\u00e7a o Brasil, pois trato aqui, Sras. e Srs. Deputados, do povo que aqui encontramos quando aqui chegamos para criar este Brasil!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"o Brasil n\u00e3o merece o Brasil\". \r\nAldir Blanc e Maur\u00edcio Tapaj\u00f3s tinham raz\u00e3o quando enunciaram este verso na m\u00fasica Querelas do Brasil, por eles composta.\r\nAfinal, merece a si quem destr\u00f3i suas origens?\r\nMerece a si quem n\u00e3o zela por preservar a cultura mais pura de express\u00e3o humana latente como presen\u00e7a hist\u00f3rica enraizada em suas florestas e litorais?\r\nMerece a si quem despreza o passado gerador de homens e mulheres que v\u00e3o formando um destino gen\u00e9tico rememorador de per\u00edodos \u00e9picos, irmanados a belos momentos l\u00edricos, presentes em uma literatura que clama eternamente por justi\u00e7a, por solidariedade e por clem\u00eancia?\r\nPois trato, aqui, do ind\u00edgena.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ainda no decorrer da manh\u00e3 de hoje, todos n\u00f3s tivemos o desprazer de presenciar a situa\u00e7\u00e3o dos antigos donos destas terras concentrados em frente ao pr\u00e9dio do Congresso Nacional, pleiteando a demarca\u00e7\u00e3o de suas terras, protestando contra a coloca\u00e7\u00e3o da atividade de minera\u00e7\u00e3o dentro das aldeias, com todos os efeitos delet\u00e9rios da\u00ed resultantes, como a matan\u00e7a dos peixes devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario que envenena as \u00e1guas de seus rios e lagoas. A mobiliza\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas denuncia a atividade ilegal de madeireiros a desmatar e a dizimar os animais da floresta. Protestam nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas contra a prolifera\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as \u00e9tnicas que est\u00e3o acontecendo dentro dos territ\u00f3rios deles. \r\nA t\u00edtulo de ilustra\u00e7\u00e3o, para quem n\u00e3o sabe, a legisla\u00e7\u00e3o, em vigor at\u00e9 hoje, estabelece que qualquer transa\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria no Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis, Estado do Rio de Janeiro, acrescenta, como laud\u00eamio, uma contrapresta\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia imperial brasileira, quer dizer, aos descendentes do Imperador Dom Pedro II, fixada atualmente em 2,5% de cada opera\u00e7\u00e3o.\r\nLogo, indagamos: e os \u00edndios brasileiros?\r\nQual \u00e9 a parte que lhes cabe nesse latif\u00fandio territorial correspondente \u00e0s terras das quais eram os verdadeiros propriet\u00e1rios, muito antes de o europeu Pedro \u00c1lvares Cabral aqui aportar?\r\nN\u00e3o seriam eles, ent\u00e3o, muito mais que qualquer um, merecedores de auferir os recursos laud\u00eamicos desta Terra de Santa Cruz?\r\nSete palmos de subsolo sob essa terra. Esta tem sido a grande concess\u00e3o que o Brasil lhes tem oferecido: um t\u00famulo, muitas vezes insepulto. Mas eles j\u00e1 estavam aqui h\u00e1 priscas eras.\r\nPois trato, aqui, doutos e ilustres senhores, do ind\u00edgena.\r\nAbandonados, sem escola espec\u00edfica que lhe gramaticalize normativa e descritivamente a pr\u00f3pria l\u00edngua natural, discriminados quanto ao acesso \u00e0 universidade, ao ensino m\u00e9dio e, at\u00e9 mesmo, ao ensino fundamental, os \u00edndios v\u00e3o amargando o menosprezo da parte dos usurpadores de suas terras.\r\nMesmo organizados em na\u00e7\u00f5es que se integralizam em riqu\u00edssimos e idiossincr\u00e1ticos aspectos culturais, religiosos, lingu\u00edsticos, pol\u00edticos e sociais, eles t\u00eam como retribui\u00e7\u00e3o somente o vilip\u00eandio, escancaradamente demonstrado no desrespeito \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de suas terras, \u00e0 dilui\u00e7\u00e3o do seu sistema de cren\u00e7as, enfim, \u00e0s suas encantadoras tradi\u00e7\u00f5es.\r\nE, antes de o branco chegar ao Monte Pascoal, eram mais de 5 milh\u00f5es!\r\nE, ap\u00f3s cerca de 500 anos de hist\u00f3ria, n\u00e3o chegam mais, sequer, a 1 milh\u00e3o. Foram destro\u00e7ados. Foram descaracterizados em um pseudoaculturamento que os marginalizou.\r\nPortanto, este discurso \u00e9 mais que uma defesa cultural. Este discurso \u00e9 um apelo aos brasileiros honrados para que tenham a coragem de lutar, cotidianamente, em prol da causa ind\u00edgena.\r\nE, com muito respeito, para que o Brasil mere\u00e7a o Brasil!\r\nPois trato, aqui, Sras. e Srs. Deputados, do ind\u00edgena.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (Bloco/PDT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, os hospitais filantr\u00f3picos t\u00eam necessidade imensa de ter suas contas recuperadas. A tabela do SUS est\u00e1 defasada.\r\nPor isso, o PDT diz \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALCENOR ALMEIDA, M\u00c9DICO, TERESINA (PI), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao m\u00e9dico Alcenor Almeida, de Teresina, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito dif\u00edcil falar do passamento de um reconhecido m\u00e9dico, e essa tarefa se torna mais espinhosa quando o patrim\u00f4nio humano que se vai era nosso amigo e exemplo de conduta pessoal e profissional.\r\nA \u00e9tica permeia a omiss\u00e3o do s\u00e9culo em que estamos, regra esquecida na vida cotidiana. O que deveria ser normalidade virou sintoma de raridade entre os nossos contempor\u00e2neos. E, quando uma refer\u00eancia moral parte para a vida eterna, o cora\u00e7\u00e3o de quem o admira se contrai em emo\u00e7\u00e3o indesejada.\r\nLamento o falecimento do Dr. Alcenor Almeida, em Teresina, na noite de domingo passado. A medicina piauiense perde com sua aus\u00eancia f\u00edsica. Sente o Piau\u00ed a morte de um dos seus filhos mais ilustres. \r\nMas como n\u00e3o registrar com loas a vida de um homem que alcan\u00e7ou prest\u00edgio pela dec\u00eancia com que soube exercer lideran\u00e7a atestada na conviv\u00eancia diuturna junto aos seus pacientes, colegas e amigos? \"O chefe\" era como n\u00f3s jovens m\u00e9dicos, nas d\u00e9cadas de 80 e 90, o cham\u00e1vamos. \r\nViv\u00edamos \u00e0 sua volta, trabalhando, ouvindo conselhos e aprendendo muito principalmente cidadania, desde a forma como se deve exercer uma medicina de excel\u00eancia at\u00e9 o trato com o pr\u00f3ximo, especialmente de forma respeitosa com os mais humildes.\r\nEra uma conviv\u00eancia mais do que profissional. Aquele bem conceituado m\u00e9dico deixa uma marca indel\u00e9vel de sua vida transcursa entre n\u00f3s.\r\nAl\u00e9m disso, o Dr. Alcenor Almeida nos lega uma monumental obra: o Hospital S\u00e3o Marcos, projetado com paci\u00eancia, intelig\u00eancia, muito trabalho e dedica\u00e7\u00e3o, enfrentando algumas vezes dificuldades. Ele colocou o S\u00e3o Marcos entre os maiores e melhores hospitais do Pa\u00eds.\r\nUma refer\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 no tratamento de c\u00e2ncer - seu maior desiderato -, mas tamb\u00e9m como hospital geral.\r\n\u00c9 uma pena perdemos o nosso querido amigo e conterr\u00e2neo. Quando sentimos tamanha perda, passa pelo pensamento a necessidade de avaliar a trajet\u00f3ria que ele percorreu durante sua vida. E, mesmo falecido, o Dr. Alcenor Almeida nos aponta, do alto dos seus 92 anos, que n\u00e3o h\u00e1 limite para o crescimento da alma edificada na sublime tarefa de fazer o bem.\r\n\tEnt\u00e3o, \u00e9 muito mais do que uma vida que se encerra para ir ao encontro de Deus: \u00e9 uma verdadeira miss\u00e3o dada por finda ap\u00f3s palmilhar o plano que se prontificou a cumprir para, com responsabilidade, pesar em prol de um procedimento especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 relev\u00e2ncia m\u00e9dica, investidura com a qual cobriu de orgulho o Piau\u00ed e a medicina nordestina. A \u00e1rvore que ele plantou prospera como o juazeiro, vegeta\u00e7\u00e3o s\u00edmbolo do Sert\u00e3o, cujo exemplo de resili\u00eancia podem abrigar-se jovens m\u00e9dicos, que trabalham hoje naquele hospital.\r\nSra. Presidente, Deputados, gostaria que este discurso fosse registrado nos Anais desta Casa e que fosse divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado Flavio Nogueira. Deferido o seu pedido de registro nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito dif\u00edcil falar do passamento de um reconhecido m\u00e9dico, e essa tarefa se torna mais espinhosa quando o patrim\u00f4nio humano que se vai era nosso amigo e exemplo de conduta pessoal e profissional.\r\nA \u00e9tica permeia a omiss\u00e3o do s\u00e9culo em que estamos. Regra esquecida na vida cotidiana, o que deveria ser normalidade virou sintoma de raridade entre os nossos contempor\u00e2neos. E, quando uma refer\u00eancia moral parte para a vida eterna, o cora\u00e7\u00e3o de quem o admira se contrai em emo\u00e7\u00e3o indesejada.\r\nLamento, pois, o falecimento do Dr. Alcenor Almeida, em Teresina, na noite de domingo passado. Sim. A medicina piauiense perde com sua aus\u00eancia f\u00edsica. Sente o Piau\u00ed a morte de um dos seus filhos mais ilustres.\r\nMas como n\u00e3o registrar com loas a vida de um homem que alcan\u00e7ou prest\u00edgio pela dec\u00eancia com que soube exercer lideran\u00e7a atestada na conviv\u00eancia diuturna junto aos seus pacientes, colegas e amigos?\r\n\"O chefe\" era como n\u00f3s jovens m\u00e9dicos, nas d\u00e9cadas de 80 e 90, o cham\u00e1vamos. Viv\u00edamos \u00e0 sua volta, trabalhando, ouvindo conselhos, e aprendendo muito, principalmente sobre cidadania, desde a forma como se deve exercer uma medicina de excel\u00eancia, at\u00e9 o trato com o pr\u00f3ximo, especialmente de forma respeitosa com os mais humildes.\r\nEra uma conviv\u00eancia mais que profissional. Aquele bem conceituado m\u00e9dico deixa uma marca indel\u00e9vel de sua vida transcursa entre n\u00f3s.\r\nAl\u00e9m disso, o Dr. Alcenor Almeida nos lega uma monumental obra: o Hospital S\u00e3o Marcos, projetado com paci\u00eancia, intelig\u00eancia, muito trabalho e dedica\u00e7\u00e3o. Mesmo enfrentando, em alguns momentos, dificuldades, ele colocou o S\u00e3o Marcos entre os maiores e melhores hospitais do Pa\u00eds. Uma refer\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 no tratamento de c\u00e2ncer - seu maior desiderato -, mas tamb\u00e9m como hospital geral.\r\nUm dos fundadores da Sociedade Piauiense de Combate ao C\u00e2ncer, ele foi um exemplo de dedica\u00e7\u00e3o e amor \u00e0 medicina, que deve ser seguido pela gera\u00e7\u00e3o atual, nestes tempos, infelizmente, t\u00e3o sombrios e carentes de idealismo e compromisso p\u00fablico. \r\n\u00c9 uma pena perdemos o nosso querido amigo e conterr\u00e2neo. Quando sentimos tamanha perda, passa pelo pensamento a necessidade de avaliar a trajet\u00f3ria que ele percorreu durante sua vida. E, mesmo falecido, o Dr. Alcenor Almeida nos aponta, do alto dos 92 anos que habitou entre n\u00f3s, mesmo tendo deixado de clinicar ao completar 70 anos, que n\u00e3o h\u00e1 limite para o crescimento da alma edificada na sublime tarefa de fazer o bem.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito mais do que uma vida que se encerra para ir ao encontro de Deus: \u00e9 uma verdadeira miss\u00e3o dada por finda, ap\u00f3s palmilhar o plano que se prontificou a cumprir para, com responsabilidade, pesar em prol de um procedimento especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 relev\u00e2ncia m\u00e9dica, investidura com a qual cobriu de orgulho o Piau\u00ed e a medicina nordestina. A \u00e1rvore que ele plantou prospera como o juazeiro, vegeta\u00e7\u00e3o s\u00edmbolo do Sert\u00e3o, cujo exemplo de resili\u00eancia podem abrigar-se jovens m\u00e9dicos, numa cepa de virtudes a ser sorvidas de sua seiva, em laboriosa jornada rumo ao bom destino dedicado aos semelhantes que buscam no aux\u00edlio m\u00e9dico o tratamento e a cura dos males que lhes afligem.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que este discurso agora pronunciado por mim, aqui nesta Casa, n\u00e3o seja de lamento, mas de reconhecimento \u00e0 vida do Dr. Alcenor, porque, ao mesmo tempo em que se foi seu corpo material, ficou o exemplo v\u00edvido de uma alma s\u00e3.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, DESMATAMENTO, MATA ATL\u00c2NTICA, CAATINGA, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, BIOMA, REGI\u00c3O NORDESTE, BIODIVERSIDADE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o pelo jornal Folha de S. Paulo de artigo sobre o desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o desmatamento da caatinga, um dos principais biomas da Regi\u00e3o Nordeste. Defesa da educa\u00e7\u00e3o ambiental para conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nordestina com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o da caatinga.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na edi\u00e7\u00e3o do \u00faltimo dia 30, o jornal O Estado de S.Paulo publicou artigo sobre o desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica do Brasil. \u00c9 verdade que houve diminui\u00e7\u00e3o, mas foi dada \u00eanfase naquele artigo ao desmatamento da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, o maior da hist\u00f3ria do Brasil. De um lado, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o, em algumas regi\u00f5es, mas continuam na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica desdobramentos, cada vez maiores, de desmatamento.\r\nPreocupa-me sobremaneira o desmatamento do Caatinga, bioma necessariamente brasileiro e \u00fanico na Regi\u00e3o Nordeste. Todos n\u00f3s que moramos na Caatinga sabemos que \u00e9 uma mata branca. Devido ao tempo da esta\u00e7\u00e3o de seca, todas as suas flores e folhas desaparecem e somente reaparecem com a nova esta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.\r\nPreocupa-nos, no Nordeste, porque esse bioma pode desaparecer. Ao longo do tempo, houve o desmatamento de 47% da \u00e1rea de Caatinga, do Nordeste. Quase a metade desse bioma foi devastado por muitas pessoas que, sem conhecimento, \u00e0s vezes, at\u00e9 com a inten\u00e7\u00e3o de produzir fazendas de gado ou mesmo planta\u00e7\u00e3o de alguma vegeta\u00e7\u00e3o, favorecem ao desaparecimento ou diminui\u00e7\u00e3o desse bioma, em que h\u00e1 uma grande diversidade.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 preciso haver uma educa\u00e7\u00e3o ambiental, para que cientistas, estudiosos, num di\u00e1logo, possam mostrar a import\u00e2ncia do bioma nordestino aos pr\u00f3prios habitantes daquela regi\u00e3o, sen\u00e3o vai acabar essa vegeta\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do Nordeste, de enorme import\u00e2ncia para a aclimata\u00e7\u00e3o e para a conserva\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios animais e da diversidade da floresta e matas que s\u00f3 existem naquela regi\u00e3o, como o nosso querido juazeiro, uma planta caracter\u00edstica do Sert\u00e3o, que todos n\u00f3s do Nordeste amamos.\r\nAt\u00e9 Luiz Gonzaga j\u00e1 cantou essa m\u00fasica do juazeiro. Quero pedir que n\u00f3s conservemos essa beleza que \u00e9 essa \u00e1rvore do nosso Nordeste. Vejo aqui sentados muitos nordestinos e pe\u00e7o que n\u00f3s nos unamos. Em nome do Nordeste, n\u00e3o vamos deixar que esse bioma se acabe.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Ser\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na edi\u00e7\u00e3o do dia 30 de maio deste ano, o jornal O Estado de S.Paulo trouxe artigo sobre o preocupante desmatamento sofrido pela Mata Atl\u00e2ntica, com \u00eanfase no fato de que, no per\u00edodo equivalente ao ano 2018, o desmatamento da Amaz\u00f4nia foi o pior de toda a hist\u00f3ria. Se n\u00e3o houver esfor\u00e7os para a preserva\u00e7\u00e3o de nossas matas, com o tempo o Pa\u00eds tornar-se-\u00e1 um deserto. Preocupa-nos, sobremaneira, a situa\u00e7\u00e3o da Caatinga e seu bioma. As chuvas cessaram na Regi\u00e3o Nordeste. A partir de agora, voltamos a visualizar um bioma t\u00edpico nordestino.\r\nE a Caatinga \u00e9 um bioma caracteristicamente nordestino e o \u00fanico exclusivamente brasileiro. O nome \"caatinga\" significa, em tupi, \"mata branca\", por causa da cor predominante da vegeta\u00e7\u00e3o durante a esta\u00e7\u00e3o da seca, quando quase todas as plantas perdem as folhas para diminuir a transpira\u00e7\u00e3o e evitar a perda de \u00e1gua armazenada. A chamada \"mata branca\" est\u00e1 a exigir um esfor\u00e7o, no sentido de agregar tanto os cidad\u00e3os comuns quanto os cientistas e estudiosos, para conhecer os mist\u00e9rios da Caatinga com os olhos da raz\u00e3o.\r\nSua aridez muitas vezes \u00e9 mal interpretada e desvalorizada; mas engana-se quem pensa que a \"mata branca\" seja pobre em biodiversidade: ela abriga uma rica - e bela - fauna e flora que, com as primeiras chuvas, se transformam, fazendo os troncos desnudos verdejarem e florescerem, como se acordassem de um profundo sono. A ci\u00eancia tem derrubado essa ideia de que o ecossistema local seja pobre. A biodiversidade dela \u00e9 extremamente adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e press\u00f5es do bioma; sua fauna e flora t\u00eam uma fisiologia, ecologia e biologia que se adaptam bastante para suportar os longos per\u00edodos de seca.\r\nMas \u00e9 um bioma que necessita de estrat\u00e9gia e conserva\u00e7\u00e3o.\r\nNa Caatinga, precisa-se identificar e avaliar as a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios da biodiversidade. Ainda h\u00e1 uma falta de dados precisos sobre a composi\u00e7\u00e3o faun\u00edstica. Como \u00e9 o ber\u00e7o de v\u00e1rias nascentes arriscadas a desaparecer, mas que abastecem o sert\u00e3o nordestino, h\u00e1 que se preservar os registros de animais desse bioma, para poder determinar, por exemplo, quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 perpetua\u00e7\u00e3o dos peixes de \u00e1gua doce. \r\nA ca\u00e7a \u00e9 um dos principais problemas a serem enfrentados para a estrutura\u00e7\u00e3o de um processo de conserva\u00e7\u00e3o ambiental. Vale ressaltar que muitos exemplares de animais ocorrem apenas l\u00e1, por isso, uma das formas de evitar o desaparecimento das esp\u00e9cies \u00e9 criar novas unidades de conserva\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.\r\nMais de 45% da Caatinga original j\u00e1 foi desmatada. Ela \u00e9 uma das 37 regi\u00f5es do planeta que devem ser conservadas, pois contribui para a manuten\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas locais e globais. Assim, sua preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental.\r\nDeve-se apostar na educa\u00e7\u00e3o ambiental. \u00c9 necess\u00e1rio demonstrar, a partir dos pr\u00f3prios moradores das comunidades que ali habitam, qual \u00e9 a import\u00e2ncia da prote\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, por meio de um intenso trabalho de aproxima\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo com eles, al\u00e9m de abrir a regi\u00e3o ao ecoturismo educador.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 em condi\u00e7\u00f5es graves como esta que a classe pol\u00edtica nordestina precisa unir-se com o objetivo de enfrentar os desafios para resolver o perigo de extin\u00e7\u00e3o da Caatinga e seu bioma. \r\nEm favor do Piau\u00ed, do Nordeste e do Brasil, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, POTENCIAL TUR\u00cdSTICO, PARNA\u00cdBA (PI), HOMENAGEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Leitura do pronunciamento encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia sobre o transcurso do 175\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Flavio Nogueira. PDT - PI) - Passo a ler discurso que nos foi encaminhado pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, que se encontra em S\u00e3o Paulo:\r\n\"Senhoras e senhores, come\u00e7o por congratular-me com o nobre Deputado Flavio Nogueira, ilustre representante, nesta Casa, do povo piauiense, pela iniciativa desta sess\u00e3o. A homenagem que hoje prestamos ao Munic\u00edpio de Parna\u00edba, na comemora\u00e7\u00e3o dos seus 175 anos, \u00e9, antes de tudo, um tributo \u00e0quele povo.\r\nPor quest\u00e3o conceitual, corrobora tamb\u00e9m um tributo ao princ\u00edpio federativo, acolhido em nossa Lei Fundamental.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados v\u00ea na inst\u00e2ncia municipal um pilar important\u00edssimo da Federa\u00e7\u00e3o. Estaremos na Casa sempre atentos ao papel que representa, a fim de prestigiar a divis\u00e3o de compet\u00eancias entre os entes federados, como a forma mais racional de atender \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o. E continuaremos a prestigiar todos os movimentos que reforcem a import\u00e2ncia da municipalidade na vida dos cidad\u00e3os.\r\nO Brasil \u00e9 grande e diversificado. Cada rinc\u00e3o encerra uma realidade diferente, com hist\u00f3rias e costumes que n\u00e3o se costumam replicar em nenhum outro. Parna\u00edba tem peculiaridades que a tornam especial. Polo regional pujante e forte, ela \u00e9 a segunda cidade do Estado do Piau\u00ed. \u00c9 rica de recursos e \u00e9, principalmente, rica de gente - gente com voca\u00e7\u00e3o para superar desafios e desenvolver-se.\r\nGra\u00e7as \u00e0 intensa atividade comercial e industrial, Parana\u00edba j\u00e1 foi considerada a cidade mais din\u00e2mica do Estado, a 5\u00aa da Regi\u00e3o Nordeste e a 32\u00aa do Brasil, com taxa de crescimento que, por anos seguidos, superou a m\u00e9dia nacional.\r\nParna\u00edba tem um potencial tur\u00edstico enorme. O turismo tornou-se alternativa de crescimento e de consolida\u00e7\u00e3o da economia. As paisagens belas e \u00fanicas fazem a sua fama dentro e fora do Pa\u00eds, a exemplo do Delta do Parna\u00edba.\r\nA porta de entrada do Delta constitui um dos destinos indutores do turismo no Brasil, oferecendo um espet\u00e1culo soberbo aos olhos do visitante. Trata-se de um santu\u00e1rio natural, com fauna riqu\u00edssima e vegeta\u00e7\u00e3o intocada em diversos pontos.\r\nEsse para\u00edso, contudo, est\u00e1 ainda por ser devidamente conhecido pelos brasileiros.\r\nA presente homenagem representa, portanto, uma oportunidade de divulgar os encantos da terra, mas n\u00e3o s\u00f3 isso: trata-se tamb\u00e9m de ocasi\u00e3o para louvar a for\u00e7a da gente parnaibana, assim como a dos piauienses em geral.\r\nPessoalmente, fico extremamente satisfeito por isso. Comemorar na Casa os 175 anos de Parna\u00edba \u00e9 ver aqui passar a sua hist\u00f3ria, a hist\u00f3ria do bravo Estado do Piau\u00ed e partilh\u00e1-la com o Brasil, para que o Brasil o conhe\u00e7a melhor e, por conhec\u00ea-lo, admire-o mais e mais.\r\nAo Prefeito Francisco de Moraes Souza, o M\u00e3o Santa, de longa trajet\u00f3ria na pol\u00edtica brasileira, os meus parab\u00e9ns.\r\nMeus parab\u00e9ns ao povo parnaibano! Parab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARNA\u00cdBA (PI), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Transcurso do 175\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Deputado \u00c1tila Lira, que preside a sess\u00e3o neste momento.\r\nSa\u00fado o Prefeito de Parna\u00edba, M\u00e3o Santa, figura que todos n\u00f3s conhecemos em Bras\u00edlia e que muito se destacou durante sua perman\u00eancia no Congresso Nacional, e o Vereador Geraldo Alencar Filho, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Parna\u00edba, ambos aqui presentes.\r\nSa\u00fado tamb\u00e9m os Senadores Marcelo Castro, Ciro Nogueira e Elmano F\u00e9rrer, assim como os Deputados Federais Iracema Portella e Marlon Santos, tamb\u00e9m do PDT, e o ex-Deputado e ex-Senador Her\u00e1clito Fortes.\r\nPor fim, sa\u00fado ainda: o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Nogueira J\u00fanior; o amigo, ex-Governador, ex-Senador da Rep\u00fablica e ex-Ministro Hugo Napole\u00e3o; a Primeira-Dama D. Adalgisa Moraes Sousa; o Presidente da Fecom\u00e9rcio Valdeci Cavalcante; o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios - APPM, Jonas Moura, e todos os demais presentes. Sintam-se todos cumprimentados. Estou honrado com a presen\u00e7a de cada um.\r\nSenhoras e senhores, hoje comemoramos 175 anos de honra e gl\u00f3ria ao heroico e destacado Munic\u00edpio de Parna\u00edba, cidade que dignifica o Piau\u00ed e o Brasil pela pujan\u00e7a com que se apresenta em nosso cen\u00e1rio hist\u00f3rico, perfilada com a inteireza de uma cidadania robusta em humanidade e fiel em voca\u00e7\u00e3o republicana. Cidade incompar\u00e1vel, Parna\u00edba reside em nossos cora\u00e7\u00f5es como uma amada \u00edmpar, da qual, uma vez conhecida, nunca se esquece.\r\nNesse sentido, este discurso \u00e9 mais que um simples pronunciamento pol\u00edtico de um Parlamentar que homenageia uma importante unidade da Federa\u00e7\u00e3o. O que ouso fazer aqui \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o de amor.\r\nSim. Apaixonei-me por Parna\u00edba ainda crian\u00e7a, ao tomar contato com a literatura de Humberto de Campos, quando eu me preparava para a admiss\u00e3o ao gin\u00e1sio. Ali, na po\u00e9tica prosa presente na p\u00e1gina de Um Amigo de Inf\u00e2ncia, a falar da amizade de menino pelo cajueiro por ele plantado, aquele escritor passou-me a imagem de apego pela cidade que tanto o acalentou e tanto por ele foi acalentada.\r\nSim, de seus carnaubais, do azul que pisca verde em Lagoa do Portinho, emanou do homem piauiense a vontade de erigir segura e complacente municipalidade.\r\nParece que os seus antepassados se prostraram em ora\u00e7\u00e3o a Deus, pedindo que aquele desejo se tornasse semente de porvir. E, ent\u00e3o, a divina m\u00e3e Provid\u00eancia lhes respondeu as preces, dizendo: \"Plantem, meus filhos. V\u00e3o plantar.\" E o bra\u00e7o forte e rijo daquele povo mais antigo cavou, em lindo solo, o eito de uma sucess\u00e3o hist\u00f3rica de acontecimentos patrioticamente dignificantes...\r\nE Parna\u00edba se concretizou, no tempo e no espa\u00e7o, tal como \u00e9: Parna\u00edba de Simpl\u00edcio Dias, Parna\u00edba de Leonardo Castello Branco. Ela mesma, um exemplo mun\u00edcipe em eclos\u00e3o. Tesouro exposto em relic\u00e1rio vivo na mem\u00f3ria de seu povo, coroada pelos seus pr\u00f3ceres \u00e0s margens do Jenipapo, ela traduz a serena coragem de quem se fez metropolitana pela forma com que assombrou com virtude a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nE cumpriu-se em vatic\u00ednio crist\u00e3o constru\u00eddo j\u00e1 nos tempos coloniais, visualizada, in loco, na pr\u00f3pria Catedral-Matriz de Nossa Senhora M\u00e3e da Divina Gra\u00e7a e, hoje, vivenciada na din\u00e2mica m\u00f3vel, expressa em suas ruas, escolas, faculdades, bancos, com\u00e9rcio e, especialmente, nesse piauiense t\u00edpico modo de ser e de se apresentar ao mundo.\r\n\u00d3 Parna\u00edba, que soa em poliss\u00edlaba musical seu canto perene... em coral real\u00e7ado pelo acompanhamento da c\u00e9lebre banda de m\u00fasica formada pelos escravos de Simpl\u00edcio (muito mais preparados em lisboeta escola instrumental do que servis ec\u00famenos subservientes ao tronco e \u00e0s algemas).\r\n\u00d3 Parna\u00edba, que se transformou, a partir de um anseio comunal de independ\u00eancia, em afirma\u00e7\u00e3o de integridade.\r\nFez-se vila e, depois, cidade.\r\nPela grandeza das lutas de seu povo \u00e9, a um s\u00f3 tempo, aguerrida e desarmada, vencida e vencedora.\r\nLaureada por Deus em Delta grego ante um mar receptivo, por onde des\u00e1gua, mas nunca se esvai, a herc\u00falea for\u00e7a de um rio, voc\u00ea, Parna\u00edba, \u00e9 a testemunha natural de um legado inscrito em sal e sol, em terra natal e pedra, em sangue e hero\u00edsmo, em cega loucura patri\u00f3tica.\r\nAssim, o mundo a v\u00ea, assim a vislumbro no meu cotidiano.\r\nPor isso, eu amo Parna\u00edba!\r\nPor isso, este Parlamentar do Piau\u00ed, ao discursar, tece uma declara\u00e7\u00e3o de amor, sublimemente crist\u00e3o, por seus habitantes, pela sua natureza, por todo o seu jeito nordestino e litor\u00e2neo de se apresentar a quem a visita em paz.\r\nPortanto, salve Parna\u00edba, cidade-ber\u00e7o de inexced\u00edvel amor pelo triunfo completo da Independ\u00eancia, abra\u00e7ada desde as primeiras proclama\u00e7\u00f5es!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, CONTA VINCULADA DO FGTS, SAQUE-RESCIS\u00c3O, SAQUE-ANIVERS\u00c1RIO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CR\u00cdTICA, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL.\r\nQUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, SOBERANIA NACIONAL.\r\nMARINA SILVA, EX-MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FUNDO AMAZ\u00d4NIA.\r\nDESMATAMENTO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SECA, CAATINGA, REGI\u00c3O NORDESTE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG).",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS. Crise ambiental reinante no Pa\u00eds. Aumento de queimadas na floresta amaz\u00f4nica. Import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia para a Regi\u00e3o Nordeste. Necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do bioma caatinga. Considera\u00e7\u00f5es sobre a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira. Desertifica\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Gilbu\u00e9s e \u00e1reas adjacentes, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, se o tempo me permitir, vou falar de dois temas muito importantes. O primeiro \u00e9 o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, um fundo important\u00edssimo para o trabalhador da cidade, para o trabalhador das empresas e das ind\u00fastrias, enfim, uma conquista, por assim dizer, da classe trabalhadora, obtida ainda na \u00e9poca do regime militar, mais precisamente em 1966, no Governo do Marechal Castelo Branco. \r\nMas esse fundo n\u00e3o foi bem um presente para a classe trabalhadora, como muitos querem fazer crer. O Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, FGTS, adveio para substituir, contrapor a estabilidade que o trabalhador tinha ao completar 10 anos de servi\u00e7os prestados a uma empresa, prestados a uma ind\u00fastria. Um bom trabalhador, aquele que n\u00e3o tivesse falta grave, depois de 10 anos de trabalho poderia ter garantida a estabilidade na empresa. Entretanto, o Governo militar queria acabar com essa estabilidade, ent\u00e3o veio a ideia de se criar o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, que ao longo do tempo passou, sim, a ser uma garantia para o trabalhador despedido, que poderia contar com aquele dinheiro se ficasse um tempo longe do trabalho.\r\nEnt\u00e3o, na verdade, o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o teve esse efeito de estabelecer melhores rela\u00e7\u00f5es entre o trabalho e o capital, e ele tamb\u00e9m n\u00e3o deixa de ser um fundo da garantia de inser\u00e7\u00e3o social, da garantia de participa\u00e7\u00e3o do trabalhador na vida cotidiana. \r\nO FGTS \u00e9 um dos maiores fundos existentes no mundo, um dos maiores da Am\u00e9rica Latina. Entretanto, aqui e acol\u00e1 \u00e9 usado para medidas, podemos assim dizer, de grande recess\u00e3o, medidas que podem ser usadas pontualmente. Por exemplo, j\u00e1 est\u00e1 tramitando aqui na nossa Casa, no Congresso Nacional, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, que possibilita o saque do FGTS. Sobre isso, temos algumas reflex\u00f5es a fazer. \r\nEu acho que esses saques servir\u00e3o apenas momentaneamente. Esses saques n\u00e3o v\u00e3o, de maneira alguma, melhorar a economia do Pa\u00eds. O pobre trabalhador vai us\u00e1-lo at\u00e9 para pagar as suas d\u00edvidas, vai usar esse saque para saldar d\u00edvidas. \r\nSabemos que esse dinheiro \u00e9 utilizado pelo Governo, ao longo do tempo, para construir casas populares, como as do Programa Minha Casa, Minha Vida. E todo esse dinheiro, que \u00e9 monstruoso, \u00e9 usado pelo banco. O banco empresta esse dinheiro a juros alt\u00edssimos para programas do pr\u00f3prio Governo, enquanto alimenta a conta do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o com juros baixos. Ou seja, ele tem o dinheiro a custo baixo, pouco dispendioso para o banco, mas, ao emprestar para o Governo, para possibilitar programas sociais, ele cobra altas taxas. Posso dizer, portanto, que devemos ter cautela ao usar o dinheiro da classe trabalhadora.\r\nLiberar para saque os recursos do FGTS, convenhamos, \u00e9 de fato, como eu j\u00e1 disse, uma medida paliativa, que demonstra falta de um programa de desenvolvimento para o Brasil. O Brasil n\u00e3o pode ficar se utilizando do dinheiro do trabalhador para custear seus programas. N\u00e3o pode usar, aqui e acol\u00e1, uma medida paliativa para, em determinado momento, tapar buraco da nossa economia. Al\u00e9m de estimular o consumo, com essa libera\u00e7\u00e3o de recursos ocorrer\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de fundos dispon\u00edveis para setores da habita\u00e7\u00e3o e do saneamento b\u00e1sico, que det\u00eam enormes car\u00eancias e geram emprego. O Governo vai liberar os saques do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e programas sociais como os de constru\u00e7\u00e3o de moradia est\u00e3o parados ao longo de todo esse tempo.\r\nO outro assunto que eu tenho a tratar, Sr. Presidente Deputado Alexandre Frota, \u00e9 a Amaz\u00f4nia, um tema palpitante, que est\u00e1 sendo debatido mundo afora. Apesar de todas as palavras do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00f3s devemos ver que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que t\u00eam as melhores leis em termos de garantia do ecossistema. O que falta \u00e9 exatamente um planejamento do Governo, o que falta \u00e9 vigil\u00e2ncia, principalmente numa regi\u00e3o grande como a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Se o mundo est\u00e1 preocupado com a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, temos que lembrar que, at\u00e9 certo ponto, isso faz sentido, porque a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nossa, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Brasil, ela abrange \u00e1reas do Brasil, Peru, Col\u00f4mbia, Venezuela, Equador, Bol\u00edvia, Guiana, Guiana Francesa, da\u00ed talvez a preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron.\r\nMas quero tamb\u00e9m fazer um alerta. Os pa\u00edses desenvolvidos agem assim: eles primeiro desmataram as suas florestas, as suas matas virgens, ali fizeram seus campos agr\u00edcolas, plantaram \u00e1rvores frut\u00edferas, formaram um grande celeiro, plantando todo tipo de gr\u00e3os e de frutos para o mundo inteiro... O mesmo aconteceu com a escravid\u00e3o. A escravatura nasceu por l\u00e1, n\u00e3o foi no Brasil Col\u00f4nia que n\u00f3s iniciamos esse trabalho hediondo de servid\u00e3o humana, a pol\u00edtica da escravatura, a escravid\u00e3o. Ela existia tamb\u00e9m nos pa\u00edses da Europa, e existia nos Estados Unidos. Mas, com o advento da ind\u00fastria, apareceram os trabalhadores, os assalariados, e eles mesmos puseram fim ao trabalho escravo que l\u00e1 existia. A partir de ent\u00e3o, esses pa\u00edses passaram a policiar os outros, principalmente os pa\u00edses ainda em forma\u00e7\u00e3o, que estavam praticando a servid\u00e3o humana, essa grande selvageria que \u00e9 a escravid\u00e3o. Eles s\u00e3o assim: come\u00e7am fazendo todo tipo de ilegalidade, depois v\u00eam para cima dos pa\u00edses mais pobres exigir que se cumpra a lei.\r\nMas n\u00f3s somos, o Brasil, como eu disse, o pa\u00eds que mais tem leis, o pa\u00eds que mais vigia seu ecossistema, suas matas, seus rios, conservando a fauna e a flora. E \u00e9 evidente que, num pa\u00eds grande como o nosso, de dimens\u00f5es continentais, tamb\u00e9m encontramos pessoas que vivem na ilegalidade, que n\u00e3o respeitam a flora, fazendeiros, grandes propriet\u00e1rios que desmatam e transformam as matas virgens em grandes campos de gr\u00e3os, em campos de \u00e1rvores frut\u00edferas, para fazer o seu com\u00e9rcio, para construir o seu patrim\u00f4nio econ\u00f4mico.\r\nPara se ter uma ideia, quando a ex-Senadora Marina era Ministra do Meio Ambiente, ela teve enorme participa\u00e7\u00e3o em pol\u00edticas de conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Inclusive conseguiu, ainda no Governo do Presidente Lula, 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares para o Fundo Amaz\u00f4nia, para os programas de conserva\u00e7\u00e3o, de conscientiza\u00e7\u00e3o, para a cria\u00e7\u00e3o do ICMBio... O IBAMA teve grande participa\u00e7\u00e3o em toda essa pol\u00edtica de meio ambiente, t\u00e3o necess\u00e1ria para a conserva\u00e7\u00e3o do nosso ecossistema.\r\nAcontece, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, que n\u00f3s estamos debatendo muito a Amaz\u00f4nia, mas talvez estejamos nos esquecendo de um bioma important\u00edssimo, o maior bioma genuinamente brasileiro, que \u00e9 a Caatinga. L\u00e1 no Semi\u00e1rido do Norte e Nordeste, no passado, a Caatinga tamb\u00e9m sofreu esse tipo de desmatamento, para se tornar \u00e1rea de grandes planta\u00e7\u00f5es de algod\u00e3o. Para que houvesse planta\u00e7\u00f5es de algod\u00e3o, foi necess\u00e1ria a derrubada de muitas matas, com diminui\u00e7\u00e3o da nossa flora e da nossa fauna. Enfim, em Estados como Cear\u00e1, Piau\u00ed e Pernambuco, onde h\u00e1 grandes planta\u00e7\u00f5es de algod\u00e3o, quantas \u00e1rvores foram dizimadas? Quantas \u00e1rvores n\u00e3o foram extintas para se garantirem esses campos de plantio de algod\u00e3o? E depois o destino fez com que o algod\u00e3o, que era chamado de ouro branco, fosse acometido de uma doen\u00e7a, conhecida como bicudo-do-algodoeiro, que acabou dizimando toda a planta\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o no Nordeste. Os campos de algod\u00e3o se acabaram, as f\u00e1bricas de beneficiamento de algod\u00e3o foram fechadas, houve desemprego, e perdemos muito da nossa vegeta\u00e7\u00e3o de Caatinga. Mas ela ainda existe no Nordeste. Espero que o Governo Federal - o IBAMA, o CTNBio - n\u00e3o restrinja sua pol\u00edtica de vigil\u00e2ncia e de combate ao desmatamento \u00e0 Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, mas vamos olhar tamb\u00e9m para o Nordeste, onde grandes extens\u00f5es de terra est\u00e3o virando deserto, tanto por causa do desmatamento que precede as grandes planta\u00e7\u00f5es, quanto pelo fogo que derruba essas matas para a produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o.\r\nH\u00e1 carvoarias implantadas no nosso Piau\u00ed, na regi\u00e3o de Gilbu\u00e9s, onde h\u00e1 um grande deserto.\r\n\u00c9 preciso que o Governo Federal desenvolva uma pol\u00edtica que de fato ajude o IBAMA, o ICMBio e essas ONGs, t\u00e3o importantes que s\u00e3o para ajudar a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, o Nordeste, para conservar nossas matas e nosso bioma, t\u00e3o necess\u00e1rios para a sobreviv\u00eancia da nossa fauna e flora.\r\nSrs. e Sras. Deputadas, queria dizer aos senhores e \u00e0s senhoras da nossa preocupa\u00e7\u00e3o, da preocupa\u00e7\u00e3o dos brasileiros, principalmente dos nordestinos, com o Norte do Pa\u00eds, com a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, com Estados como o Par\u00e1 e o Maranh\u00e3o. Governadores da regi\u00e3o se reuniram hoje em Bras\u00edlia para debater este assunto, e n\u00f3s devemos conclamar as pessoas a fazerem isso tamb\u00e9m com nossas matas nordestinas, nossa Caatinga e nosso bioma.\r\n\u00c9 prim\u00e1rio ou at\u00e9 infantil n\u00e3o querer a ajuda de outros pa\u00edses para, de fato, termos uma pol\u00edtica de conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. As secas no Nordeste est\u00e3o muito relacionadas \u00e0s queimadas que ocorrem na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. O desmatamento na regi\u00e3o influencia o per\u00edodo de seca na Regi\u00e3o Nordeste, o que implica a diminui\u00e7\u00e3o da nossa economia, a expuls\u00e3o do homem do campo para as cidades, formando nas zonas urbanas n\u00facleos de pessoas desempregadas e desalentadas, que deveriam estar no campo, na ro\u00e7a, com suas planta\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es.\r\nEra o que tinha a dizer nesta tarde.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FLAVIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no momento em que tramita nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, que possibilita o saque do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), tornam-se necess\u00e1rias, de nossa parte, algumas reflex\u00f5es sobre este tema. Desde j\u00e1, deixo patente que considero o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o como um verdadeiro seguro que protege o trabalhador.\r\nCriado pelo regime militar em setembro de 1966 e atualmente regulado pela Lei n\u00ba 8.036, de 1990, e pelo Decreto n\u00ba 99.684, de 1990, o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o foi uma alternativa para se contrapor \u00e0 estabilidade que existia na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista de ent\u00e3o.\r\nAntes da sua cria\u00e7\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o assegurava uma estabilidade de 10 anos a todos os empregados que n\u00e3o fossem demitidos por falta grave; entretanto, o que ocorria, na pr\u00e1tica, era que os empregadores acabavam demitindo seus assalariados antes de completarem os 10 anos de servi\u00e7o, a fim de n\u00e3o terem que adquirir a seguran\u00e7a de um trabalho est\u00e1vel. A estabilidade era, portanto, apenas uma formalidade, um direito que sucumbia e se transformava em nada, ap\u00f3s toda uma vida de trabalho. \u00c9 fato que a estabilidade assegurava a manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo empregat\u00edcio, todavia as burlas passaram a ser a regra geral, porque raros eram os trabalhadores que chegavam \u00e0 estabilidade, pois a simples amea\u00e7a de efetivar-se o direito implicava que o patr\u00e3o, pelo oitavo ou nono ano de servi\u00e7o, promovesse a despedida, sem causa, do empregado.\r\nPortanto, \u00e9 verdade que, uma vez implantado, o Fundo de Garantia teve o efeito de restabelecer melhores rela\u00e7\u00f5es entre o capital e o trabalho. Deixou de haver o interesse de, pr\u00f3ximo de completar o d\u00e9cimo ano de trabalho, o empregador jogar ao desemprego o homem que dependesse de seu trabalho, pois, mensalmente, ao longo de toda a vida de assalariado, foram depositadas as quantias correspondentes em seu nome.\r\nOutro direito que incomodava os patr\u00f5es da \u00e9poca era a obrigatoriedade de indeniza\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o. Assim, se o empres\u00e1rio exonerasse o trabalhador durante os 10 primeiros anos de servi\u00e7o, era obrigado a indeniz\u00e1-lo pelo tempo que ele dedicou \u00e0 empresa - para cada ano trabalhado, ele receberia como verba indenizat\u00f3ria o equivalente a um m\u00eas de jornada. Esta indeniza\u00e7\u00e3o era efetuada de uma s\u00f3 vez, sem parcelamento, pesando nos gastos da empresa, o que n\u00e3o agradava aos empregadores.\r\nCom o passar do tempo, o FGTS passou a ser o maior fundo da Am\u00e9rica Latina e o oitavo maior do mundo. Para que se tenha uma ideia do volume financeiro que ele representa, no primeiro semestre de 2016 chegou a quase meio trilh\u00e3o de reais. Por\u00e9m, \u00e9 bom lembrar que esta quantia \u00e9 um patrim\u00f4nio que pertence ao trabalhador brasileiro. \r\nO FGTS \u00e9 mantido por dep\u00f3sitos mensais dos empregadores em conta banc\u00e1ria espec\u00edfica em nome do empregado na Caixa Econ\u00f4mica Federal. A Caixa \u00e9 a operadora do FGTS, administrando-o por interm\u00e9dio de um conselho curador composto por representantes do Governo, dos trabalhadores e dos empregadores. No entanto, \u00e9 ineg\u00e1vel o baixo rendimento das contas do FGTS. S\u00e3o recursos reajustados que rendem menos que a infla\u00e7\u00e3o, gerando, como consequ\u00eancia, perda do poder de compra.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o \u00e9 um instrumento de cunho social extremamente v\u00e1lido. Todavia, n\u00e3o se pode deixar de reconhecer que sua institui\u00e7\u00e3o foi uma manobra do regime de 1964 para eliminar a estabilidade do direito do trabalhador brasileiro. Os governos militares bem que poderiam ter buscado mecanismos de aprimoramento dos direitos contemplados, \u00e0quela \u00e9poca, pela legisla\u00e7\u00e3o da CLT. Mas n\u00e3o.\r\nEm verdade, o FGTS \u00e9 uma fonte de dinheiro barato para os bancos e para o Governo Federal, que o empresta a juros muito maiores. Visto que a maior parte do fundo n\u00e3o pode ser mexida, o Governo aproveita-se de seus recursos para outras finalidades, destinando-os \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, como no caso do Programa Minha Casa, Minha Vida, infraestrutura urbana, saneamento b\u00e1sico.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, que possibilita o saque do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, significar\u00e1 um impulso de 0,2% a 0,4% de acr\u00e9scimo ao nosso Produto Interno Bruto. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que o percentual de fam\u00edlias endividadas \u00e9 da ordem de 64%, isso indica que grande parte dos saques ser\u00e1 usada para quitar d\u00edvidas, e uma menor parcela dever\u00e1 ser empregada no consumo.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro aventou, recentemente, a possibilidade de acabar com a multa adicional de 10%, al\u00e9m da multa de 40% em caso de demiss\u00e3o sem justa causa. Mas ser\u00e1 que ele far\u00e1 isso?\r\nN\u00e3o importa. Liberar para saques os recursos do FGTS, convenhamos, \u00e9 uma medida paliativa, que demonstra a falta de um programa de desenvolvimento para o Brasil. Traduz-se apenas em uma leve e passageira tomada de f\u00f4lego, incapaz de tranquilizar nossas preocupa\u00e7\u00f5es com o andamento de nossa economia, especialmente em uma \u00e9poca que est\u00e1 amea\u00e7ada de recess\u00e3o internacional. Al\u00e9m disso, apesar de tal libera\u00e7\u00e3o de recursos poder estimular o consumo, ocorrer\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de fundos dispon\u00edveis para os setores da habita\u00e7\u00e3o e do saneamento b\u00e1sico, que det\u00eam enormes car\u00eancias e geram emprego. A par de esvaziar recursos do Fundo de Garantia, isso n\u00e3o elimina a necessidade de um programa de desenvolvimento e de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nSr. Presidente, existem propostas de mudan\u00e7a na forma de gerenciamento e de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo tramitando nesta Casa que visam ao aumento de sua rentabilidade. Estas s\u00e3o apenas considera\u00e7\u00f5es que tecemos no transcorrer deste pronunciamento, como forma de oxigenar um debate que se faz presente na conjuntura nacional. \r\nSras. e Srs. Deputados, outro assunto que nos traz hoje a esta tribuna \u00e9 a crise ambiental que se instalou em nosso Pa\u00eds. Nesta semana, os olhos do mundo se voltaram para a Amaz\u00f4nia, ap\u00f3s um aumento significativo do n\u00famero de queimadas na regi\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos \u00faltimos anos.\r\nAl\u00e9m dos incalcul\u00e1veis danos causados ao meio ambiente, subentende-se agora que a l\u00f3gica da globaliza\u00e7\u00e3o tem prevalecido sobre a l\u00f3gica da soberania nacional. De 2002 a 2018, o desmatamento consumiu 200 mil quil\u00f4metros quadrados de floresta na Amaz\u00f4nia, o que equivale a duas vezes o territ\u00f3rio de Santa Catarina e a \u00e1reas bem maiores do que a de pa\u00edses como o Uruguai ou a Inglaterra, causando uma verdadeira desertifica\u00e7\u00e3o. \r\nO n\u00famero assusta, mas \u00e9 apenas uma fra\u00e7\u00e3o da cobertura florestal perdida no pa\u00eds, a come\u00e7ar pela Mata Atl\u00e2ntica, que, no passado, come\u00e7ou a ser explorada para a extra\u00e7\u00e3o de pau-brasil e hoje conta com apenas 7% da dimens\u00e3o original. Biomas importantes e genuinamente brasileiros como a Caatinga, em nosso querido Semi\u00e1rido, tamb\u00e9m est\u00e3o amea\u00e7ados.\r\n\tBorracha, madeira, soja, min\u00e9rio, carv\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e pecu\u00e1ria ou simplesmente o sonho de ter um peda\u00e7o de terra foram muitos motivos que, historicamente, levaram pessoas de todas as regi\u00f5es \u00e0 Amaz\u00f4nia. \r\n\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds essencialmente urbano, e o adensamento das cidades ofereceu a uma parcela da popula\u00e7\u00e3o acesso ao trabalho e a melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, mas causou desequil\u00edbrio social e ambiental que n\u00e3o se conseguiu ainda solucionar. Em pleno s\u00e9culo XXI, verifica-se que, no decorrer do processo de expans\u00e3o dos ambientes constru\u00eddos pela sociedade, n\u00e3o se tem dado a devida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade, sendo as quest\u00f5es ambientais relegadas ao esquecimento. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil perceber que os centros urbanos est\u00e3o crescendo cada vez mais, acumulando conflitos sociais e desequil\u00edbrios ambientais.\r\nNo que se refere ao meio ambiente, focos de inc\u00eandios florestais, lix\u00f5es a c\u00e9u aberto, esgotos dom\u00e9sticos lan\u00e7ados nos rios urbanos sem nenhum tipo de tratamento, polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, ocupa\u00e7\u00f5es ilegais em \u00e1reas que deveriam estar protegidas, loteamentos clandestinos, falta de espa\u00e7os verdes e vias sem qualquer arboriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns elementos do cotidiano brasileiro com que grande parte da popula\u00e7\u00e3o convive.\r\nConquanto a preocupa\u00e7\u00e3o com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente no Brasil seja manifestamente observada nos dias de hoje como parte integrante de uma agenda inerente aos grandes temas nacionais, sem sombra de d\u00favida o primeiro movimento conscientemente ambientalista em nosso Pa\u00eds teve in\u00edcio na d\u00e9cada de 1930, a qual resultou na cria\u00e7\u00e3o do primeiro C\u00f3digo Florestal brasileiro e no C\u00f3digo das \u00c1guas, ambos promulgados no ano de 1934, em pleno Governo Vargas. \r\nForam anos de incentivos governamentais \u00e0 explora\u00e7\u00e3o da floresta. Estradas importantes como a Transamaz\u00f4nica e a Bel\u00e9m-Bras\u00edlia foram abertas para facilitar o desenvolvimento da regi\u00e3o. Durante o regime militar, a pol\u00edtica para a Amaz\u00f4nia ficou conhecida por Castelo Branco com o lema Integrar para n\u00e3o Entregar. \r\nJunto com a ocupa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da regi\u00e3o, veio tamb\u00e9m a destrui\u00e7\u00e3o do bioma. Estima-se que, na d\u00e9cada de 1970, as derrubadas tenham atingido 14 milh\u00f5es de hectares. Em raz\u00e3o disso, em 1979, o Congresso Nacional instalou uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) para investigar a devasta\u00e7\u00e3o do ecossistema e, ao longo da d\u00e9cada de 80, a luta de ambientalistas, tais como Chico Mendes, passou a ter destaque na imprensa. Reportagens sobre queimadas e invas\u00f5es de terras ind\u00edgenas se tornaram frequentes, pressionando ainda mais o poder p\u00fablico. Em outubro de 1988, os ecologistas conquistaram uma vit\u00f3ria com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que, em seu art. 225, imp\u00f5e ao Estado e \u00e0 \"coletividade\" o dever de proteger o meio ambiente. O texto do Cap\u00edtulo VI estabelece que a Floresta Amaz\u00f4nica, a Mata Atl\u00e2ntica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira s\u00e3o patrim\u00f4nios nacionais, e que a utiliza\u00e7\u00e3o de suas \u00e1reas e o uso de recursos naturais devem se dar apenas em condi\u00e7\u00f5es que assegurem a preserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas. O cap\u00edtulo tamb\u00e9m prev\u00ea san\u00e7\u00f5es para infratores, diversas restri\u00e7\u00f5es para atividades potencialmente degradadoras e a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino.\r\nHoje, o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que est\u00e3o entre as maiores e mais avan\u00e7adas legisla\u00e7\u00f5es que tratam do meio ambiente no mundo. Verificam-se tamb\u00e9m elementos de outras pol\u00edticas setoriais, tais como a Lei da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, a Lei do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, a Lei de Saneamento B\u00e1sico, a Lei da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos e o Estatuto da Cidade, que acabam por ancorar, tamb\u00e9m, a atual gest\u00e3o p\u00fablica ambiental. \r\nSr. Presidente, apesar da vasta legisla\u00e7\u00e3o a despeito do tema, vislumbra-se, ainda, iminente desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico. Na Regi\u00e3o Nordeste, existem \u00e1reas afetadas que tiveram como praga o \"bicudo\", principal peste da extra\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o das Am\u00e9ricas, praga capaz de destruir at\u00e9 70% da lavoura em uma \u00fanica safra. O bicudo-do-algodoeiro \u00e9 o inseto de maior incid\u00eancia e com o maior potencial de dano nessa cultura, tendo como efeito a aniquila\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o pela dificuldade de controle qu\u00edmico, fazendo, assim, a cultura migrar das suas regi\u00f5es tradicionais.\r\nEm se tratando de outros problemas ambientais, tais como a desertifica\u00e7\u00e3o que assola diversas regi\u00f5es em nosso Pa\u00eds, Estados como o Piau\u00ed, Cear\u00e1 e Pernambuco tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas. Um exemplo \u00e9 o Munic\u00edpio de Gilbu\u00e9s, no Piau\u00ed, que iniciou sua desertifica\u00e7\u00e3o nos anos 40 e posteriormente se expandiu para os Munic\u00edpios pr\u00f3ximos, em fun\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de atividades econ\u00f4micas como a minera\u00e7\u00e3o, a carvoaria, a pecu\u00e1ria extensiva e a agricultura sem a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas apropriadas no cuidado do solo e da \u00e1gua. \r\nSr. Presidente, por fim, entendemos que em nosso vasto Pa\u00eds dispusemos de muitos recursos naturais, provenientes, em sua maioria, da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Energia e\u00f3lica e solar s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es e t\u00eam sido modelo em diversos pa\u00edses do mundo. N\u00e3o precisamos destruir nossa maior riqueza: o pulm\u00e3o do mundo! Economia e sustentabilidade est\u00e3o interligadas, sim, mas a soberania nacional precisa ser encarada como um imperativo! \r\nSomos Amaz\u00f4nia, somos Brasil! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, PIAU\u00cd, LIVRO, MARCIO POCHMANN, ALEXANDRE GUERRA, ESCRITOR, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do livro Piau\u00ed: trajet\u00f3ria e transi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de Marcio Pochmann e Alexandre Guerra.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fiquei bastante satisfeito com a apresenta\u00e7\u00e3o do livro Piau\u00ed: trajet\u00f3ria e transi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de Marcio Pochmann e Alexandre Guerra, na semana passada, na minha cidade Teresina, Capital do Piau\u00ed. O livro trata de economia e traz um dado important\u00edssimo e, ao mesmo tempo, alvissareiro n\u00e3o s\u00f3 para o Estado do Piau\u00ed, mas tamb\u00e9m para todo o Nordeste.\r\nSegundo estudo feito pelos autores, das 27 unidades da Federa\u00e7\u00e3o, o Piau\u00ed foi o quinto Estado com o melhor desempenho acumulado do PIB e o primeiro do Nordeste, o que se deve a um setor econ\u00f4mico hoje considerado o mais importante deste Pa\u00eds. Hoje o protagonismo econ\u00f4mico se situa no setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\nA economia do Brasil, durante muito tempo, vivia de ilhas regionais. Desde o per\u00edodo colonial, o Imp\u00e9rio e at\u00e9 na Velha Rep\u00fablica, mesmo saindo do per\u00edodo colonial para a independ\u00eancia do Brasil, depois passando para a Rep\u00fablica, sempre tivemos regi\u00f5es economicamente mais protagonistas e outras tidas como de periferia.\r\nNo per\u00edodo colonial, no s\u00e9culo XVII, era a cana-de-a\u00e7\u00facar na Regi\u00e3o Nordeste, principalmente em Pernambuco. No s\u00e9culo XVIII, em Minas Gerais houve o per\u00edodo da minera\u00e7\u00e3o, que se estendeu por muito tempo, at\u00e9 o s\u00e9culo XX, quando tivemos as planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo e no Rio de Janeiro, e o ciclo da borracha no Norte, no Amazonas, em Roraima e no Par\u00e1, fato que se deu at\u00e9 a Rep\u00fablica Velha. Somente com a Revolu\u00e7\u00e3o de 30 \u00e9 que o Brasil consegue mudar estas fei\u00e7\u00f5es, e surge a fase da industrializa\u00e7\u00e3o. A\u00ed novamente outra regi\u00e3o se torna protagonista, mas n\u00e3o h\u00e1 uma forma\u00e7\u00e3o nacional. Mesmo assim, tivemos Get\u00falio Vargas neste per\u00edodo, que tinha um projeto de na\u00e7\u00e3o. A industrializa\u00e7\u00e3o, no entanto, ficou em S\u00e3o Paulo, que passou a ser chamado de Estado condutor da economia do Brasil. H\u00e1, inclusive, uma frase na bandeira do Estado. \r\nHoje temos a fase da desindustrializa\u00e7\u00e3o. A fase, agora, \u00e9 do setor terci\u00e1rio, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que est\u00e1 sendo o protagonista da nossa economia e, o que \u00e9 melhor, diminuindo as desigualdades. Hoje S\u00e3o Paulo n\u00e3o pode mais dizer que conduz a economia do Brasil. S\u00e3o todos os Estados com o agroneg\u00f3cio. Na nossa Capital, Teresina, n\u00e3o se encontram grandes ind\u00fastrias, mas, apesar da crise econ\u00f4mica que o Pa\u00eds atravessa, l\u00e1 pode ser visto um com\u00e9rcio desenvolvido, com restaurantes abertos \u00e0 noite, devido \u00e0 chegada deste setor importante \u00e0 nossa capital, o setor terci\u00e1rio, o setor da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Portanto, mudamos o Brasil, e a desigualdade econ\u00f4mica diminuiu.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), PIAU\u00cd, TERESINA (PI), REGI\u00c3O NORDESTE, SETOR TERCI\u00c1RIO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, AGRICULTURA, INDUSTRIALIZA\u00c7\u00c3O, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, DESIGUALDADE REGIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed em 5\u00ba lugar no tocante ao desempenho acumulado do Produto Interno Bruto - PIB no per\u00edodo de 2002 a 2016. Responsabilidade do setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo maior desempenho da economia piauiense entre os Estados nordestinos, no mesmo per\u00edodo. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FL\u00c1VIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, das 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, o Piau\u00ed foi o quinto Estado com o melhor desempenho acumulado do Produto Interno Bruto entre os anos de 2002 e 2016. Nesse mesmo per\u00edodo, a economia piauiense foi a que demonstrou maior crescimento entre todos os Estados nordestinos. Isso aconteceu, Sr. Presidente, devido ao fato de o setor econ\u00f4mico de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ter emergido como o carro-chefe do PIB brasileiro, com participa\u00e7\u00e3o de 75,8% no indicador produtivo, o que impactou a configura\u00e7\u00e3o regional do padr\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o do consumo nacional.\r\nOcorre que a economia do Brasil viveu, durante muito tempo, como um \"arquip\u00e9lago de ilhas regionais\" pela aus\u00eancia de integra\u00e7\u00e3o, numa situa\u00e7\u00e3o que nos foi imposta pelos antigos ciclos prim\u00e1rios exportadores, vigentes at\u00e9 a revolu\u00e7\u00e3o de 1930.\r\nO protagonismo econ\u00f4mico do Pa\u00eds sempre oscilou de regi\u00e3o para regi\u00e3o, desde o per\u00edodo colonial, do Brasil Imp\u00e9rio e da Rep\u00fablica Velha, com regi\u00f5es que se destacavam em certo setor, e outras que se situavam na periferia do progresso.\r\nNa \u00e9poca colonial, no s\u00e9culo XVII, a Regi\u00e3o Nordeste protagonizou o ciclo da cana de a\u00e7\u00facar (principalmente pela participa\u00e7\u00e3o de Pernambuco), enquanto, no s\u00e9culo XVIII, o ciclo da minera\u00e7\u00e3o, que se estendeu por duas cent\u00farias, convergiu Minas Gerais para ser o seu protagonista; durante a virada para o s\u00e9culo XX, os ciclos do caf\u00e9 e da borracha tiveram \u00eaxitos, respectivamente, nas Regi\u00f5es Sudeste (tendo \u00e0 frente Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo) e Norte (com destaque para o Amazonas, Par\u00e1, Rond\u00f4nia e Acre), que absorveram a maior parte dos benef\u00edcios da prosperidade gerada por aquele ciclo econ\u00f4mico.\r\nEm suma, \u00e9ramos uma na\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.\r\nPor\u00e9m, com a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, o Brasil apresentou crescimento econ\u00f4mico mobilizado por um projeto nacional de industrializa\u00e7\u00e3o, mudando a fei\u00e7\u00e3o rural que apresentava. Diferentemente do passado, associado aos ciclos econ\u00f4micos centralizados em localidades determinadas do territ\u00f3rio brasileiro, a fase de industrializa\u00e7\u00e3o permitiu que transit\u00e1ssemos da situa\u00e7\u00e3o de \"grande fazenda\" para o posto de economia industrial. N\u00e3o obstante o Presidente Get\u00falio Vargas possu\u00edsse um projeto de na\u00e7\u00e3o, agora a desigualdade regional de nossa p\u00e1tria expressava uma sociedade urbana e industrial concentrada em S\u00e3o Paulo, que passou a ser chamado de \"Estado condutor da economia do Brasil\", em detrimento do restante do Pa\u00eds, considerado, ent\u00e3o, como perif\u00e9rico.\r\nHoje, o setor predominante na nossa economia \u00e9 o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, diante do qual nosso territ\u00f3rio apresenta novas oportunidades de protagonismo regional, com todos os Estados avan\u00e7ando economicamente nesta fase da desindustrializa\u00e7\u00e3o que nos conduziu ao predom\u00ednio do setor terci\u00e1rio, que traz, como seu melhor aspecto, a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais.\r\nNos dias atuais, S\u00e3o Paulo n\u00e3o pode mais dizer que ainda conduz a economia do Brasil. Todos os Estados brasileiros manifestam alto desempenho com o agroneg\u00f3cio. As Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste, consideradas perif\u00e9ricas no pret\u00e9rito ciclo de nossa industrializa\u00e7\u00e3o, ganharam destaque.\r\nH\u00e1 uma nova realidade, diferente da que se conformou entre as d\u00e9cadas de 1930 e 1980, quando a preval\u00eancia de desigualdades regionais generalizava a exist\u00eancia de dois Brasis: o moderno, relacionado ao Sul-Sudeste, e o arcaico, representado pelo resto do Pa\u00eds.\r\nUma sociedade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os emerge no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, acarretando a decad\u00eancia de S\u00e3o Paulo, mudando a formata\u00e7\u00e3o brasileira de uma esp\u00e9cie de \"arquip\u00e9lago de ilhas econ\u00f4micas\" nas regi\u00f5es que operavam sem integra\u00e7\u00e3o nacional.\r\nEnt\u00e3o, no descortinar dessa mudan\u00e7a, o Piau\u00ed situa-se como o protagonista da Regi\u00e3o Nordeste e o quinto Estado com o melhor desempenho acumulado do PIB nacional, em raz\u00e3o de uma nova etapa do desenvolvimento brasileiro: a do setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\nE Teresina \u00e9 uma am\u00e1vel e bela cidade, muito movimentada, possuidora de v\u00e1rios bons restaurantes. \u00c9 verdade que em nossa Capital piauiense n\u00e3o se encontram ind\u00fastrias de grande porte, mas, apesar da crise econ\u00f4mica pela qual atravessa o Brasil, pode-se atestar, l\u00e1, uma economia de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os muito ativa, um com\u00e9rcio desenvolvido, devido \u00e0 chegada promissora, \u00e0 nossa Capital, do setor terci\u00e1rio, que \u00e9 o setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\nAssim, como Parlamentar do Piau\u00ed, podemos dizer que mudamos o Brasil, e a desigualdade econ\u00f4mica diminuiu.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, QU\u00d3RUM DE PRESEN\u00c7A, ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a exist\u00eancia de qu\u00f3rum no plen\u00e1rio para in\u00edcio da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o \u00a7 2\u00ba do art. 82 diz:\r\nArt. 82...................................................................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba Havendo mat\u00e9ria a ser votada e n\u00famero legal para deliberar, proceder-se-\u00e1 imediatamente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, interrompendo-se o orador que estiver na tribuna.\r\nN\u00f3s temos j\u00e1 325 Deputados, uma PEC para votar. Sen\u00e3o votarmos, isso vai se estender, como todas as noites, at\u00e9 chegarmos \u00e0s altas horas. E estamos aqui para votar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PROVID\u00caNCIA, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de provid\u00eancias a respeito do vazamento de petr\u00f3leo no litoral do Nordeste brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, preocupa-nos muito o \u00f3leo que est\u00e1 contaminando o nosso litoral, manchas pretas de origem desconhecida. N\u00e3o sabemos de onde v\u00eam e quem est\u00e1 causando esse preju\u00edzo aos nossos mares, nossas praias, mexendo com os seres que vivem nas \u00e1guas do nosso litoral, principalmente do litoral nordestino. E isso vem ocorrendo desde agosto.\r\nParece-me que o Governo demora em dar explica\u00e7\u00e3o, demora em remover o \u00f3leo. V\u00e1rias pessoas voluntariamente est\u00e3o trabalhando nessa remo\u00e7\u00e3o, preocupadas, de maneira sens\u00edvel, com o meio ambiente.\r\nO povo espera uma resposta do Governo o mais breve poss\u00edvel. N\u00f3s queremos saber, a popula\u00e7\u00e3o quer saber do que se trata, de onde vem esse \u00f3leo, se houve de fato um crime, se houve de fato algu\u00e9m ou alguma empresa que provocou esse dano, ou se foi apenas um acidente.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar sem tomar nenhuma atitude. N\u00e3o podemos deixar que isso fique sem uma explica\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, aqui n\u00f3s deixamos a nossa indigna\u00e7\u00e3o, fazemos um alerta e pedimos ao Governo, n\u00e3o com o esp\u00edrito apenas de fazer uma den\u00fancia, mas querendo uma explica\u00e7\u00e3o, um pronunciamento sobre isso. Temos estudiosos especializados no assunto que podem muito bem dar uma explica\u00e7\u00e3o para essa trag\u00e9dia, podemos assim dizer, que est\u00e1 danificando o meio ambiente, principalmente no litoral do Nordeste.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, nesta tarde de hoje.\r\nPe\u00e7o que esse discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Danos ambientais e preju\u00edzos financeiros causados pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de grupo multidisciplinar para investiga\u00e7\u00e3o do caso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, visitantes que est\u00e3o aqui na galeria, \u00e9 um prazer receb\u00ea-los em nosso Parlamento.\r\nVolto a falar sobre a trag\u00e9dia que assola o nosso litoral nordestino. Nossa economia j\u00e1 est\u00e1 fragilizada, e vem um acontecimento como esse para prejudicar ainda mais principalmente o com\u00e9rcio daquela regi\u00e3o. V\u00e1rias passagens para o Nordeste foram canceladas, reservas de hot\u00e9is tamb\u00e9m canceladas, enfim, uma queda do com\u00e9rcio, e infelizmente n\u00f3s n\u00e3o sabemos ainda a causa desse \u00f3leo que est\u00e1 contaminando o mar do litoral do Nordeste. At\u00e9 mesmo o Estado do Piau\u00ed, o nosso Estado, que tem pequena extens\u00e3o de litoral em rela\u00e7\u00e3o aos demais Estados, tem sido atingido, em Cajueiro da Praia, e em outras localidades daquela regi\u00e3o do meu Piau\u00ed.\r\nNeste instante, Sras. e Srs. Deputados, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com o momento, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o que vem depois, quais s\u00e3o as consequ\u00eancias que esse derramamento de \u00f3leo pode trazer. Hoje naquela regi\u00e3o as pessoas j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais dispostas a comer o peixe, porque acham que o peixe est\u00e1 contaminado de petr\u00f3leo, est\u00e1 contaminado por esse \u00f3leo. Al\u00e9m do mais, h\u00e1 uma matan\u00e7a extensa dos peixes, dos crust\u00e1ceos, dos caranguejos nos manguezais, pois o Nordeste se caracteriza por ser exportador do caranguejo, e esse \u00f3leo atrapalha esse com\u00e9rcio, prejudicando a nossa economia. Os peixes morrem porque o \u00f3leo \u00e9 um metal pesado, impede a respira\u00e7\u00e3o dos peixes. Ou morre por asfixia o peixe, ou fica esse metal aderido ao seu tecido, o que consequentemente, na cadeia alimentar, vai prejudicar o ser humano.\r\n\u00c9 por isso que muitas pessoas temem comer o peixe, o crust\u00e1ceo naquela regi\u00e3o.\r\nO que intriga mais, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, \u00e9 isto: quem \u00e9 o causador disso? Quem foi o respons\u00e1vel por essa dissemina\u00e7\u00e3o de \u00f3leo? \r\nN\u00f3s achamos que esse n\u00e3o \u00e9 exclusivamente um trabalho para a Marinha, que tem da nossa parte toda a admira\u00e7\u00e3o e prest\u00edgio, pela tradi\u00e7\u00e3o, hist\u00f3ria e o que ela representa para todos n\u00f3s. \u00c9 necess\u00e1rio que haja ali uma equipe multidisciplinar, para, primeiro, saber a causa desse derramamento de \u00f3leo, se \u00e9 que \u00e9 um derramamento de \u00f3leo, saber quem provocou isso, se isso \u00e9 casual ou um ato criminoso, e depois, tamb\u00e9m chamar a comunidade acad\u00eamica, os professores, principalmente de universidades, para estudar, planejar, j\u00e1 vendo as consequ\u00eancias dessa trag\u00e9dia que assola o nosso Nordeste, principalmente o nosso litoral.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o a todos n\u00f3s. Este Parlamento deve ficar tamb\u00e9m atento. Esse n\u00e3o \u00e9 um caso em que deve atuar apenas o Governo, mas os cientistas, os professores. E, quem sabe, podemos pedir tamb\u00e9m ajuda internacional. Deve haver algum pa\u00eds que j\u00e1 viveu algum problema como esse e j\u00e1 deve ter, portanto, experi\u00eancia.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio tomar uma posi\u00e7\u00e3o mais r\u00edgida, intensa e, j\u00e1 vendo as consequ\u00eancias que v\u00eam por a\u00ed, fazer um planejamento para que se diminuam os efeitos delet\u00e9rios dessa trag\u00e9dia que assola o nosso Nordeste.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 898/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, PAGAMENTO, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 898, de 2019, de emenda para perenidade do benef\u00edcio do 13\u00ba sal\u00e1rio concedido aos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 898, de 2019, que concede o pagamento da 13\u00aa parcela do Bolsa Fam\u00edlia a todos os benefici\u00e1rios, um dos maiores programas do mundo, sen\u00e3o o maior, de inser\u00e7\u00e3o social e tamb\u00e9m de renda. S\u00e3o pouco mais de 13 milh\u00f5es de fam\u00edlias beneficiadas por esse programa, que, sem sombra de d\u00favida, aliviou a pobreza e a miserabilidade de muitas fam\u00edlias de regi\u00f5es como o Nordeste. Agora o Presidente faz, via medida provis\u00f3ria, o pagamento da 13\u00aa parcela.\r\nEu apresento uma proposta para que isso n\u00e3o seja somente um abono natalino para 2019, que seja estendido para todos os anos; que n\u00e3o seja apenas uma medida provis\u00f3ria, um abono, que seja uma pol\u00edtica de Governo, para que, nos pr\u00f3ximos anos, n\u00e3o precise editar mais uma medida provis\u00f3ria,\r\ne as fam\u00edlias pobres dos rinc\u00f5es do Nordeste e mesmo do Norte, que tanto necessitam, e ainda vivem, de certa forma, um grau de pobreza, possam receber a cada a cada ano, podemos assim dizer, o 13\u00ba sal\u00e1rio, embora n\u00e3o seja sal\u00e1rio - como diz a medida provis\u00f3ria, a 13\u00aa parcela.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que seja, portanto, inserido no programa A Voz do Brasil este pronunciamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, acerca de extin\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo - a sua equipe econ\u00f4mica - quer acabar com a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos Munic\u00edpios que t\u00eam uma receita pr\u00f3pria menor do que 10% do total - refor\u00e7ando: daqueles Munic\u00edpios que t\u00eam, portanto, menos de 5 mil habitantes.\r\nEu vejo que s\u00e3o dados frios da economia, dados do IBGE. Essa medida n\u00e3o visa o comportamento das pessoas, as rela\u00e7\u00f5es sociais. Ela n\u00e3o visa o fato de que num pequeno Munic\u00edpio, numa pequena cidade, o relacionamento entre as pessoas \u00e9 muito fraternal. As pessoas que vivem num Munic\u00edpio, que vivem numa cidade, t\u00eam um comportamento fraternal muito grande. Elas ajudam umas \u00e0s outras. De repente, cria-se ali um sentimento de patriotismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que est\u00e3o morando e residindo naquele Munic\u00edpio, naquela cidade. Acabar com a tradi\u00e7\u00e3o desses pequenos Munic\u00edpios, acabar com a sua hist\u00f3ria, acabar com seus valores tel\u00faricos, acabar com a sua religiosidade \u00e9 fazer com que esses Munic\u00edpios percam a sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Quem n\u00e3o se lembra da primeira professorinha da sua pequenina cidade natal? Quem n\u00e3o se lembra das suas avenidas, das suas pra\u00e7as? Acabar com isso seria, sem sombra de d\u00favida, tirar o moral de cada pessoa que mora no Munic\u00edpio espec\u00edfico.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos a esta Casa que essa medida que mexe com esse sentimento fraternal de amizade entre os mun\u00edcipes, entre os citadinos, n\u00e3o seja aprovada nesta Casa, que \u00e9 a Casa do Povo.\r\nFica aqui este sentimento nosso. E tenho certeza de que \u00e9 um sentimento da maioria da C\u00e2mara Federal. Se essa medida aqui chegar, se essa mat\u00e9ria aqui entrar em pauta, n\u00f3s estaremos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Aline Sleutjes. PSL - PR) - Pe\u00e7o-lhe que conclua.\r\nO SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\nEspero que esta Casa possa tomar essa posi\u00e7\u00e3o - n\u00e3o uma posi\u00e7\u00e3o de revanchismo, nem porque \u00e9 Governo ou contra o Governo.\r\n\u00c9 uma medida que n\u00f3s amparamos. Estamos com aqueles que vivem nas pequenas cidades, nos pequenos Munic\u00edpios do nosso Brasil, principalmente nos 77 Munic\u00edpios do Estado do Piau\u00ed.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6120/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, INVENT\u00c1RIO NACIONAL DE SUBST\u00c2NCIAS QU\u00cdMICAS, INFORMA\u00c7\u00c3O, PRODUTO QU\u00cdMICO, PERICULOSIDADE, SISTEMA GLOBALMENTE HARMONIZADO PARA CLASSIFICA\u00c7\u00c3O E ROTULAGEM DE PRODUTOS QU\u00cdMICOS (GHS), PROCEDIMENTO, REGISTRO, DADOS, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Ades\u00e3o do Brasil ao Enfoque Estrat\u00e9gico para a Gest\u00e3o dos Produtos Qu\u00edmicos em N\u00edvel Internacional - SAICM, estabelecido pela Confer\u00eancia Internacional sobre a Gest\u00e3o dos Produtos Qu\u00edmicos. Import\u00e2ncia da elabora\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de marcos jur\u00eddicos coerentes dos mecanismos para o gerenciamento integral das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, com vista ao alcance dos objetivos fixados na C\u00fapula Mundial sobre o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de 2002 e reafirmados na Rio+20, celebrada no Rio de Janeiro, em 2012. Tramita\u00e7\u00e3o nas Comiss\u00f5es da Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.120, de 2019, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o do  Invent\u00e1rio Nacional de Subst\u00e2ncias Qu\u00edmicas para consolida\u00e7\u00e3o da base de informa\u00e7\u00e3o sobre as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas importadas ou produzidas no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comunicar que dei entrada em um projeto de lei aqui na C\u00e2mara, ora em tramita\u00e7\u00e3o nas Comiss\u00f5es, que cria o Invent\u00e1rio Nacional de Subst\u00e2ncias Qu\u00edmicas, com o objetivo de consolidar uma base de informa\u00e7\u00e3o sobre as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas produzidas ou importadas em territ\u00f3rio brasileiro.\r\nAs subst\u00e2ncias qu\u00edmicas s\u00e3o os componentes fundamentais da vida e s\u00e3o os ingredientes b\u00e1sicos com os quais fabricamos os nossos produtos. S\u00e3o mais de 100 mil subst\u00e2ncias diferentes utilizadas em uma ampla variedade de bens imprescind\u00edveis para a economia mundial.\r\nEntretanto, os perigos suscitados pelas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e a exposi\u00e7\u00e3o derivada de seus variados usos geram riscos que, se n\u00e3o forem adequadamente administrados, podem impactar negativamente o meio ambiente e a sa\u00fade. Por isso, \u00e9 preciso contar com mecanismos que registrem as subst\u00e2ncias presentes no territ\u00f3rio nacional, gerenciar seus riscos e comunic\u00e1-los \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil possui a maior quantidade de ind\u00fastrias qu\u00edmicas da Am\u00e9rica Latina e depende economicamente de setores que envolvem um intenso consumo dessas subst\u00e2ncias, tais como a agricultura e as ind\u00fastrias petrol\u00edferas, t\u00eaxteis e metal\u00fargicas, para citar algumas delas.\r\nEnt\u00e3o, o projeto visa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre a preven\u00e7\u00e3o, em termos de gest\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, e o desenvolvimento econ\u00f4mico. Aplica um enfoque preventivo baseado nos conhecimentos da gest\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em todo o ciclo de vida, evitando, assim, riscos consider\u00e1veis para a sa\u00fade humana e os ecossistemas.\r\nEste projeto de lei, Sr. Presidente, contribui para reduzir o n\u00famero de \u00f3bitos e enfermidades causados por produtos qu\u00edmicos perigosos e contamina\u00e7\u00e3o e para melhorar a capacita\u00e7\u00e3o do setor de sa\u00fade na abordagem das intoxica\u00e7\u00f5es e outras afec\u00e7\u00f5es. Pretende-se, portanto, consolidar um mecanismo de gest\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que permita ao Estado e aos cidad\u00e3os contar com a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a tomada de decis\u00f5es sustent\u00e1veis em termos de produ\u00e7\u00e3o, uso e com\u00e9rcio.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em nossas redes de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FL\u00c1VIO NOGUEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas s\u00e3o os componentes fundamentais da vida e s\u00e3o os ingredientes b\u00e1sicos com os quais fabricamos nossos produtos; ademais, s\u00e3o indispens\u00e1veis: mais de 100 mil subst\u00e2ncias diferentes s\u00e3o utilizadas em uma ampla variedade de bens imprescind\u00edveis para a economia mundial. Entrementes, os perigos suscitados pelas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e a exposi\u00e7\u00e3o derivada de seus variados usos geram riscos que, se n\u00e3o forem adequadamente administrados, podem impactar negativamente o meio ambiente e a sa\u00fade; destarte, \u00e9 preciso contar com mecanismos que registrem as subst\u00e2ncias presentes no territ\u00f3rio nacional, gerenciar seus riscos e comunic\u00e1-los \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nExiste uma n\u00edtida rela\u00e7\u00e3o entre a preven\u00e7\u00e3o em termos de gest\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e o desenvolvimento econ\u00f4mico. Ao aplicar um enfoque preventivo baseado nos conhecimentos da gest\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em todo o ciclo de vida, evitam-se riscos consider\u00e1veis para a sa\u00fade humana, os ecossistemas e os custos financeiros conexos para as pessoas, empresas e sociedade em conjunto. Conscientes da prem\u00eancia em avan\u00e7ar mais rapidamente nesta quest\u00e3o, os pa\u00edses participantes da primeira Confer\u00eancia Internacional sobre a Gest\u00e3o dos Produtos Qu\u00edmicos, ocorrida em 2006, que estabeleceu o Enfoque Estrat\u00e9gico para a Gest\u00e3o dos Produtos Qu\u00edmicos em N\u00edvel Internacional - SAICM, a que o Brasil aderiu, concordaram com a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as na forma com que as sociedades gerenciam os produtos qu\u00edmicos. Portanto, o Enfoque Estrat\u00e9gico exige que se d\u00ea maior aten\u00e7\u00e3o \u00e0 melhoria da governan\u00e7a intersetorial a fim de criar medidas preventivas coerentes para a gest\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, em todo seu ciclo de vida, nos planos intercontinental, continental e nacional.\r\nNo marco dos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - ODS, estabelecidos pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas, este projeto de lei contribui para reduzir o n\u00famero de \u00f3bitos e enfermidades causados por produtos qu\u00edmicos perigosos, pela contamina\u00e7\u00e3o e para melhorar a capacita\u00e7\u00e3o do setor de sa\u00fade na abordagem das intoxica\u00e7\u00f5es e outras afec\u00e7\u00f5es, melhorar a qualidade da \u00e1gua ao prevenir e reduzir a polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, promover a inova\u00e7\u00e3o na fabrica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos qu\u00edmicos com menores impactos na sa\u00fade e no meio ambiente, sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o, fomentando o conhecimento sobre seu correto uso, com o objetivo de evitar e minimizar os choques causados na comunidade e no meio ambiente.\r\nAssim, por interm\u00e9dio deste projeto, pretendemos consolidar um mecanismo de gest\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que permita ao Estado e aos cidad\u00e3os contar com a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a tomada de decis\u00f5es sustent\u00e1veis em termos de produ\u00e7\u00e3o, uso e com\u00e9rcio. Para tanto, propomos tr\u00eas eixos de a\u00e7\u00e3o:\r\nI - Preencher a falta de informa\u00e7\u00e3o sobre as subst\u00e2ncias que ingressam no Pa\u00eds (especialmente as de uso industrial); \r\nII - Promover a intera\u00e7\u00e3o entre os sistemas de informa\u00e7\u00e3o existentes, de modo a evitar a duplica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os dos cidad\u00e3os e do Estado;\r\nIII - Obter um mecanismo transversal de avalia\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias perigosas que integre uma vis\u00e3o t\u00e9cnica de cuidado para com o meio ambiente, a sa\u00fade e a produ\u00e7\u00e3o.\r\nExistem diversos pa\u00edses que j\u00e1 contam com registros nacionais de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas: o Jap\u00e3o come\u00e7ou a registrar as subst\u00e2ncias em 1973; o Canad\u00e1, em 1999; a Uni\u00e3o Europeia, em 1981; o M\u00e9xico elaborou seu primeiro invent\u00e1rio em 2009; a Costa Rica exige o registro de produtos qu\u00edmicos tamb\u00e9m desde 2009 e, atualmente, est\u00e1 trabalhando para elaborar essa legisla\u00e7\u00e3o e ampliar o leque de registros; e a Col\u00f4mbia criou seu primeiro invent\u00e1rio no ano 2000.\r\nO Brasil possui a maior quantidade de ind\u00fastrias qu\u00edmicas da Am\u00e9rica Latina e depende economicamente de setores que envolvem um intenso consumo dessas subst\u00e2ncias, tais como a agricultura, as ind\u00fastrias petrol\u00edferas, t\u00eaxteis e metal\u00fargicas, entre outras. Nesse aspecto, aplicar um enfoque integral e preventivo da gest\u00e3o dos produtos qu\u00edmicos baseado em informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas tamb\u00e9m melhora o perfil brasileiro como produtor e exportador, visto que cria oportunidades de abertura econ\u00f4mica, vinculadas direta e indiretamente ao processo de melhoria da gest\u00e3o dos produtos qu\u00edmicos. \r\nEnt\u00e3o, o projeto de lei que ora apresentamos (PL 6120/19) ajudar\u00e1 os produtores a se prepararem para competir nos mercados internacionais com seus artefatos e servi\u00e7os, ao implementar a melhoria no seu desempenho, criar condi\u00e7\u00f5es de competitividade e erradicar as vantagens injustamente obtidas com a comercializa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o-regulamentadas. Embora existam no Brasil v\u00e1rios registros de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, atualmente ainda n\u00e3o se realiza uma an\u00e1lise integral que permita conhecer o potencial risco que deriva de cada uma dessas subst\u00e2ncias.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a elabora\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de marcos jur\u00eddicos coerentes dos mecanismos para o gerenciamento integral das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas s\u00e3o fundamentais para atingir os objetivos fixados na C\u00fapula Mundial sobre o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de 2002 e reafirmados na Rio+20, celebrada no Rio de Janeiro, em 2012. O objetivo \u00e9 que, logo no in\u00edcio da d\u00e9cada de 2020, j\u00e1 sejam utilizados e fabricados de forma que n\u00e3o tragam consider\u00e1veis efeitos prejudiciais para a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Resulta, por conseguinte, essencial o desenvolvimento de mecanismos em n\u00edvel nacional para uma r\u00e1pida e efetiva identifica\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias e produtos, bem como o estabelecimento da avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos riscos associados \u00e0quelas subst\u00e2ncias priorizadas no contexto de nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO, QUARENTENA (SA\u00daDE).\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REPATRIA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Elogio \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 23. de 2020, sobre as medidas sanit\u00e1rias para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus. Morosidade do Governo Jair Bolsonaro na repatria\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os brasileiros residentes na Rep\u00fablica Popular da China.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, enviou a esta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 23, que disp\u00f5e sobre medidas para o enfrentamento dos problemas decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus que se iniciou na China.\r\nA princ\u00edpio, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o deu muita bola para essa doen\u00e7a, que chama a aten\u00e7\u00e3o da comunidade internacional, de organismos internacionais como a ONU e outros ligados \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 ci\u00eancia, mas ele voltou atr\u00e1s. \r\n\u00c9 bom que reconhe\u00e7a o erro. N\u00e3o h\u00e1 nada demais nisso. Juscelino Kubitschek, sempre que voltava atr\u00e1s, dizia que n\u00e3o tinha compromisso com o erro e que por isso recuava em determinadas situa\u00e7\u00f5es.\r\nEntretanto, intriga-me o fato de, diante da urg\u00eancia, da emerg\u00eancia das medidas que deveriam ser tomadas, o Presidente ter mandado para esta Casa um projeto de lei, cujo tr\u00e2mite demora. E deve demorar - o projeto deveria ficar aqui alguns dias. Mas provid\u00eancias imediatas t\u00eam que ser tomadas para resgatar, para repatriar - principalmente isto - brasileiros que se encontram em Wuhan, na China, do outro lado do mundo. Costumam os Presidentes, em situa\u00e7\u00f5es como esta, mandar para esta Casa medidas provis\u00f3rias. Ali\u00e1s, \u00e0s vezes as medidas provis\u00f3rias n\u00e3o t\u00eam nenhum significado e s\u00e3o editadas, entram em vigor, mas, num caso como este, seria necess\u00e1rio editar a medida provis\u00f3ria l\u00e1 atr\u00e1s, para que os brasileiros, em n\u00famero de 29, incluindo 7 crian\u00e7as, pudessem ser resgatados, repatriados para o Brasil e receber o tratamento devido, embora n\u00e3o tenham no momento sintomas ou quaisquer sinais de que foram acometidos por essa doen\u00e7a viral.\r\nEu fico preocupado. \u00c0s vezes este Governo quer ser patriota, mas n\u00e3o faz isso. O patriotismo \u00e9 um sentimento de solidariedade para com seus concidad\u00e3os, \u00e9 um sentimento de amor \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura do seu povo. Mas n\u00e3o. Vinte e nove brasileiros precisam ser resgatados com urg\u00eancia, e o Governo brasileiro, indiferente a tudo isso, s\u00f3 agora manda para esta Casa um projeto de lei.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, a\u00ed sim, com rapidez, em menos de 12 horas, estudou o projeto, emendou o projeto, que agora vai para o Senado Federal. Tomara, Deus, que o Senado fa\u00e7a o que esta Casa fez. Ali\u00e1s, esta Casa tem sido protagonista nos grandes acontecimentos do Brasil. Eu quero, portanto, louvar esta Casa por mais uma vez ser protagonista, em especial neste momento em que brasileiros que est\u00e3o na China precisam ser repatriados, resgatados para sua terra natal, o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO ECONOMICO, RETOMADA.\r\nCHUVA, PARNAIBA (PI), DESASTRE AMBIENTAL.\r\nTURISMO, PIAUI.\r\nFLAVIO NOGUEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA. DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es realizadas pelo Congresso Nacional em 2019 para recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Efeitos positivos da reforma previdenci\u00e1ria. Clima de otimismo e confian\u00e7a reinante entre investidores e consumidores. A\u00e7\u00f5es adotadas pelo orador em prol do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, Estado do Piau\u00ed, atingido por chuvas torrenciais. Pedido ao Minist\u00e9rio da Cidadania de aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a\u00e7\u00f5es de combate aos efeitos de desastres naturais. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio do Turismo de implementa\u00e7\u00e3o de medidas destinadas ao fortalecimento do setor tur\u00edstico piauiense. Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador. Necessidade de resgate pelo Pa\u00eds dos valores b\u00e1sicos de nacionalidade e patriotismo.  Relev\u00e2ncia dos Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 45 e 110, de 2019, relativas \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Necessidade de revis\u00e3o do pacto federativo e de realiza\u00e7\u00e3o das reformas administrativa, pol\u00edtico-eleitoral, banc\u00e1ria e educacional. Protagonismo do Parlamento brasileiro na condu\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, podemos dizer que o ano de 2019 foi bastante producente no Congresso Nacional, voltado principalmente para a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica no Pa\u00eds.\r\nAp\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da t\u00e3o esperada reforma da Previd\u00eancia, notamos otimismo e melhora, ainda que tacanha, no gerenciamento das contas p\u00fablicas, na queda do desemprego e na retomada do investimento e do crescimento. Ainda que o cen\u00e1rio externo n\u00e3o tenha colaborado, a infla\u00e7\u00e3o perdeu for\u00e7a no Pa\u00eds, tendo atingido o menor patamar em quase 20 anos. Sem press\u00e3o sobre os pre\u00e7os, o Banco Central teve mais liberdade para reduzir a SELIC, taxa b\u00e1sica de juros do Pa\u00eds, para o menor \u00edndice desde 1999. A Bolsa de Valores tamb\u00e9m se beneficiou com este movimento. Com a renda fixa menor, o mercado de a\u00e7\u00f5es se tornou mais atrativo para os investidores, que levaram o IBOVESPA a bater sucessivos recordes, passando dos 110 mil pontos. J\u00e1 o Risco Brasil, t\u00edtulo que protege contra calotes da d\u00edvida soberana, atingiu no fim do ano passado o menor n\u00edvel desde 2013.\r\nAssim, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o ano de 2020 se inicia com otimismo e confian\u00e7a entre investidores e consumidores. Trata-se de um imperativo de esperan\u00e7a e de confian\u00e7a entre a Na\u00e7\u00e3o brasileira e este Parlamento. Foi pensando neste mesmo sentimento que apresentei em 2019, em nosso mandato parlamentar, diversas a\u00e7\u00f5es para o melhor desenvolvimento do meu Estado do Piau\u00ed e do Brasil.\r\n\u00c9 sabido que muitas unidades da Federa\u00e7\u00e3o sofrem, ano a ano, com as recorrentes chuvas que acabam por causar fortes alagamentos nas cidades. Em meu Estado, o Munic\u00edpio de Parna\u00edba passou por uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade: foram 1.100 resid\u00eancias tomadas pelas \u00e1guas e mais de 100 fam\u00edlias desabrigadas. Sem hesitar, procurei o Ministro da Cidadania, Osmar Terra, para que fossem disponibilizadas, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, 10 toneladas de alimentos \u00e0s fam\u00edlias, solicita\u00e7\u00e3o que foi atendida prontamente. Protocolei, tamb\u00e9m, requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio, solicitando que o Poder Executivo alocasse recursos do Or\u00e7amento para a\u00e7\u00f5es de defesa civil, pois h\u00e1 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria como resposta a desastres recorrentes como este. \r\nEm se tratando de uma importante Pasta do Governo e de uma demanda significativa para meu Estado, contactamos o Minist\u00e9rio do Turismo, na pessoa do Ministro Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, para que o turismo no Piau\u00ed seja potencializado, dadas tantas belezas naturais, como o Parque Nacional da Serra da Capivara, onde existe a maior concentra\u00e7\u00e3o de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos atualmente conhecidos da humanidade.\r\nNos abrigos, al\u00e9m das manifesta\u00e7\u00f5es litogr\u00e1ficas, encontram-se v\u00e1rios vest\u00edgios da presen\u00e7a do homem pr\u00e9-hist\u00f3rico, com as data\u00e7\u00f5es mais antigas conhecidas no continente americano. A regi\u00e3o abriga 173 s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, com enorme potencial de visita\u00e7\u00e3o de especialistas e visitantes do mundo todo.\r\nSolicitamos, por meio de emenda de bancada de minha autoria, a constru\u00e7\u00e3o da estrada que liga o Munic\u00edpio de Buriti dos Montes ao C\u00e2nion do Rio Poti, um fen\u00f4meno criado pela passagem do rio por uma fenda geol\u00f3gica situada na Serra da Ibiapaba, entre o Piau\u00ed e o Cear\u00e1. Embora seja conhecido e divulgado pela imprensa estadual, o local ainda \u00e9 pouco visitado, mas sua beleza atrai ecoturistas e aventureiros de v\u00e1rias partes do Pa\u00eds e do exterior. Esta importante emenda ir\u00e1 contribuir substancialmente para potencializar o desenvolvimento do turismo e, consequentemente, gerar empregos na regi\u00e3o.\r\nNesta Casa, integro a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, que \u00e9 a segunda Comiss\u00e3o mais importante da C\u00e2mara dos Deputados, por analisar todos os projetos ligados \u00e0 cobran\u00e7a de impostos no Brasil. Nesta mesma Comiss\u00e3o, relatei importantes mat\u00e9rias, como o Projeto de Lei n\u00ba 8.385, de 2017, que prioriza a seguran\u00e7a dos visitantes em parques nacionais, e o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 214, de 2015, que veda o contingenciamento de despesas destinadas \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Solicitei, nesta mesma Comiss\u00e3o, audi\u00eancia p\u00fablica para debatermos o hist\u00f3rico da concess\u00e3o de benef\u00edcios fiscais em nosso Pa\u00eds, requerimento este aprovado por unanimidade e subscrito por v\u00e1rios membros da Comiss\u00e3o.\r\nAinda sobre o t\u00f3pico audi\u00eancias p\u00fablicas, solicitamos o debate de dois relevantes assuntos na Comiss\u00e3o de Turismo - CTUR: os elevados pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas cujo destino seja a Regi\u00e3o Nordeste, principalmente em alta temporada, conforme o Requerimento n\u00ba 40, de 2019, e a discuss\u00e3o sobre um maior conhecimento da atividade econ\u00f4mica do turismo rural, conforme o Requerimento n\u00ba 61, de 2019, fruto da apresenta\u00e7\u00e3o do nosso Projeto de Lei n\u00ba 2.204, de 2019, que aprimora o arcabou\u00e7o legal existente sobre o assunto.\r\nNo tocante a propostas legislativas, n\u00e3o podemos olvidar alguns projetos de lei de nossa autoria, que merecem destaque: o Projeto de Lei n\u00ba 2.762, de 2019, que considera experi\u00eancia profissional o est\u00e1gio curricular realizado pelos estudantes da educa\u00e7\u00e3o especial, do ensino m\u00e9dio, do ensino m\u00e9dio regular, do ensino superior e da modalidade profissional de educa\u00e7\u00e3o de jovens, quando da admiss\u00e3o do primeiro emprego. Esta mat\u00e9ria foi recentemente aprovada na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. O Projeto de Lei n\u00ba 5.262, de 2019, inclui os benefici\u00e1rios de atendimento priorit\u00e1rio do Programa Minha Casa, Minha Vida \u00e0s fam\u00edlias de crian\u00e7as com s\u00edndrome cong\u00eanita do v\u00edrus zika, a microcefalia. Este projeto \u00e9 de grande benef\u00edcio, pois nos anos de 2015 e 2016, durante o maior surto, o Piau\u00ed sofreu a ocorr\u00eancia de mais de 70 de beb\u00eas acometidos pela doen\u00e7a. O Projeto de Lei n\u00ba 5.342, de 2019, escreve o nome de Petr\u00f4nio Portela Nunes no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. Nascido em Valen\u00e7a do Piau\u00ed, Petr\u00f4nio Portela foi advogado e pol\u00edtico brasileiro de atua\u00e7\u00e3o destacada na pol\u00edtica empreendida pelos Presidentes Ernesto Geisel e Jo\u00e3o Figueiredo. Pedro Portela era um dos poucos pol\u00edticos a tomar parte nas discuss\u00f5es e decis\u00f5es mais importantes do Governo. \u00c0 \u00e9poca, era unanimidade no restrito c\u00edrculo que decidia os destinos da Na\u00e7\u00e3o. Era pol\u00edtico inteligente, democrata convicto, firmemente empenhado na luta em prol do aprimoramento das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e da consolida\u00e7\u00e3o da democracia. O Projeto de Lei n\u00ba 4.858, de 2019, disp\u00f5e sobre o tipo sangu\u00edneo do condutor da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. Esta proposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com os casos de acidentes graves em que o condutor e os demais envolvidos em acidentes de tr\u00e2nsito necessitem com urg\u00eancia de transfus\u00e3o de sangue. Isso facilita, em muito, a din\u00e2mica das equipes de salvamento, sem contar que aumenta o n\u00edvel de seguran\u00e7a e de confiabilidade necess\u00e1rias para o documento oficial, se apresentado urgentemente em um hospital. O Projeto de Lei n\u00ba 6.359, de 2019, disciplina a locomo\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa no territ\u00f3rio nacional, podendo nele entrar, permanecer, ou dele sair com seus bens. Por fim, o Projeto de Lei n\u00ba 6.124, de 2019, importante projeto de lei que cria o invent\u00e1rio de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, uma base de dados nacional, que vai consolidar informa\u00e7\u00f5es sobre todas as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas com caracter\u00edsticas de periculosidade produzidas ou importadas pelo Brasil.\r\nA finalidade deste projeto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 criar um instrumento de gest\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas para a tomada de decis\u00f5es sustent\u00e1veis, em termos de produ\u00e7\u00e3o, de uso e de com\u00e9rcio. Pa\u00edses como Jap\u00e3o, Canad\u00e1, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia e Costa Rica j\u00e1 possuem seus invent\u00e1rios. Um pa\u00eds como o nosso, com dimens\u00f5es continentais, n\u00e3o pode mais procrastinar esta pauta.\r\nUm novo ano legislativo se inicia para este Parlamento, um ano que promete, aguardado com muitas expectativas. O Brasil precisa restaurar seus valores b\u00e1sicos de nacionalidade e de patriotismo. Brizola, na d\u00e9cada de 1960, alardeava que as chamadas reformas de base devem ser na marra ou na lei. N\u00e3o \u00e9 preciso tanto, meu velho Brizola! Mas, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vamos seguir por vias legais!\r\nSegundo Rui Barbosa, os tr\u00eas Poderes e suas esferas s\u00e3o seres harm\u00f4nicos, mas n\u00e3o independentes, no sentido da express\u00e3o. Eles s\u00e3o, na verdade, interdependentes. H\u00e1 de haver independ\u00eancia uns em rela\u00e7\u00e3o aos outros, mas em constante intera\u00e7\u00e3o, jamais indiferen\u00e7a. O abuso de um n\u00e3o pode ser retificado pela a\u00e7\u00e3o do outro. No nosso Pa\u00eds, um Ministro do Supremo Tribunal Federal, com uma canetada monocr\u00e1tica, torna nula uma lei sine die devidamente apreciada pelo Congresso Nacional e sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica. Isso faz do Supremo Tribunal Federal uma al\u00e7ada diminuta.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa tem analisado importantes pautas, propostas n\u00e3o baseadas em interesses pessoais ou de grupos, e sim em benef\u00edcio de todos os brasileiros. Muito ainda h\u00e1 de ser feito. Precisamos trabalhar para n\u00e3o aumentarmos gastos acima das receitas, diminuir os custos e n\u00e3o criarmos mais burocracia ou \u00f4nus para nossos investidores e empres\u00e1rios. \u00c9 o caso da reforma tribut\u00e1ria. Um dos grandes problemas da nossa complexa legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a sua operacionaliza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o tantos os tributos, al\u00edquotas e base de c\u00e1lculos, que o empres\u00e1rio, ao aventar a possibilidade de investimento no Pa\u00eds, se assusta, quando n\u00e3o desiste da empreitada. Sobre o assunto, tramitam neste Parlamento duas propostas paralelas: a PEC 45/19, do Sr. Baleia Rossi, e a PEC 110/19, do Presidente do Senado Federal, o Sr. Davi Alcolumbre, e coautores. \r\nA reforma tribut\u00e1ria altera e cria artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, modificando os dispositivos que regulam os quatro tributos a ser extintos e substitu\u00eddos pelo Imposto sobre Bens e Servi\u00e7os, o IBS. S\u00e3o eles: o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o, o nosso conhecido ICMS; o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza e a Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social, a COFINS;\r\ne a contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, o PIS.\r\nAmbas as propostas v\u00e3o ao encontro da simplifica\u00e7\u00e3o, da desburocratiza\u00e7\u00e3o e da maior transpar\u00eancia do sistema tribut\u00e1rio brasileiro, para assim poder beneficiar o contribuinte, especialmente com a extin\u00e7\u00e3o de diversos tributos que incidem sobre bens e servi\u00e7os.\r\nConcedo um aparte ao meu querido colega do Piau\u00ed, o Deputado J\u00falio Cesar. Eu falei em tributa\u00e7\u00e3o, e isso mexeu com ele.(Risos.)\r\nO Sr. J\u00falio Cesar - Eu quero cumprimentar V.Exa. pelo grande discurso que est\u00e1 fazendo no Grande Expediente. V.Exa. reverenciou a mem\u00f3ria de Petr\u00f4nio, que foi um orgulho do Brasil, uma das maiores refer\u00eancias da pol\u00edtica brasileira, acima de tudo porque deu proje\u00e7\u00e3o ao nosso Estado do Piau\u00ed. Como Senador, Presidente do Senado e Governador, foi um grande articulador pol\u00edtico. Faleceu h\u00e1 40 anos, e ainda hoje reverenciamos a sua mem\u00f3ria, pelo seu trabalho e pela sua compet\u00eancia. Sobre os assuntos de que V.Exa. est\u00e1 falando, Deputado Fl\u00e1vio Nogueira, os projetos, as reformas, o que j\u00e1 foi aprovado, o que est\u00e1 sendo debatido nesta Casa, a reforma tribut\u00e1ria para aprimorar o sistema tribut\u00e1rio brasileiro, \u00e9 preciso simplificar sem aumentar a carga tribut\u00e1ria, acima de tudo aumentando o compartilhamento com os entes federados, principalmente com aqueles que s\u00e3o mais exclu\u00eddos, onde h\u00e1 mais identidade com o povo brasileiro, que s\u00e3o os Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, eu quero cumpriment\u00e1-lo, parabeniz\u00e1-lo. J\u00e1 est\u00e1 concluindo o seu tempo, j\u00e1 vi que V.Exa. ainda vai demorar um pouco. O que V.Exa. est\u00e1 fazendo hoje, dessa tribuna, \u00e9 o que acontece no Brasil. \u00c9 o seu compromisso de consertar o Brasil, \u00e9 o seu compromisso de apoiar as reformas, \u00e9 o seu compromisso com o povo brasileiro, com o povo nordestino, acima de tudo com o povo do nosso Estado, o Piau\u00ed. Parab\u00e9ns pelo discurso! Muito obrigado.\r\nO SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI) - Eu agrade\u00e7o ao colega de bancada do Piau\u00ed, o Deputado J\u00falio Cesar. O testemunho dele engrandece a minha fala\u00e7\u00e3o no dia de hoje.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, outras reformas tamb\u00e9m se fazem necess\u00e1rias, como a do pacto federativo e a reforma administrativa, que est\u00e3o prestes a serem discutidas nesta Casa. No futuro, vislumbro como indispens\u00e1veis tamb\u00e9m a reforma pol\u00edtico-eleitoral, a banc\u00e1ria e a educacional.\r\nEsse tem sido o papel do Congresso Nacional. O Poder legiferante nunca esteve t\u00e3o destacado. \u00c9 de orgulhar a postura de protagonismo deste Parlamento na condu\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as de que o Pa\u00eds precisa, o que devemos enaltecer. Somos agraciados, pois estamos conduzindo uma agenda que pensa o Pa\u00eds n\u00e3o apenas para os pr\u00f3ximos anos, mas tamb\u00e9m para d\u00e9cadas, para m\u00e9dio e longo prazos.\r\nEsses s\u00e3o desafios que convidam, de forma conjunta e harm\u00f4nica, \u00e0 converg\u00eancia de todos os Poderes e segmentos da sociedade. Afinal, o futuro ser\u00e1 o que fizermos no presente. O Congresso tem demonstrado, com garra, que esta \u00e9 uma tarefa poss\u00edvel de ser executada.\r\nEm favor do meu Piau\u00ed, do Nordeste e do Brasil!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nas m\u00eddias da C\u00e2mara Federal, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIVRO, ADVOGADO, JUSCELINO KUBITSCHEK DE OLIVEIRA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HUGO NAPOLE\u00c3O, EX-GOVERNADOR, PIAU\u00cd.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para o ato de lan\u00e7amento do livro de mem\u00f3rias Eu Fui Advogado de JK, de autoria do ex-Governador do Estado do Piau\u00ed, Hugo Napole\u00e3o, no Sal\u00e3o Nobre do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pedi a palavra apenas para comunicar que o ex-Governador Hugo Napole\u00e3o estar\u00e1 lan\u00e7ando hoje, aqui ao lado, no Sal\u00e3o Nobre do Congresso Nacional, o seu livro Eu Fui Advogado de JK. \u00c9 um livro de mem\u00f3rias. Convido todos os Deputados e todos os Senadores para que possamos ver esse livro que traz a hist\u00f3ria de Hugo Napole\u00e3o como amigo de JK.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.\r\nISOLAMENTO SOCIAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no comando das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Car\u00e1ter temer\u00e1rio da flexibiliza\u00e7\u00e3o do isolamento social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nossa preocupa\u00e7\u00e3o agora \u00e9 com esta abertura do isolamento social que estamos vendo ser anunciada em todos os Estados.\r\nAcho que, desde o in\u00edcio, por falta de coordena\u00e7\u00e3o nacional, houve muitos erros: algumas cidades foram completamente fechadas, outras n\u00e3o fizeram o isolamento, faltou m\u00eddia e conscientiza\u00e7\u00e3o do povo. Tudo isso deveria ter sido feito exatamente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s sabemos que houve um desencontro entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os Estados e os Munic\u00edpios. Hoje, por press\u00f5es econ\u00f4micas do pr\u00f3prio Governo Federal e de outros segmentos, Governadores querem, apressadamente, o fim do isolamento social, coisa que vejo como muito perigosa. \r\nN\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos, pelo menos n\u00e3o nacionalmente, e a decis\u00e3o acaba ficando a crit\u00e9rio de cada dirigente estadual e municipal. Trata-se de uma iniciativa temerosa, porque novos surtos da COVID-19, com certeza, ir\u00e3o aparecer. Ser\u00e1 uma cat\u00e1strofe anunciada. N\u00f3s sabemos que os hospitais est\u00e3o cheios, principalmente as unidades de tratamento intensivo, primordiais no tratamento e nos cuidados intensivos de pacientes que foram contaminados e, por isso, merecem tratamento adequado.\r\nComo v\u00e3o ficar as pessoas que t\u00eam outras doen\u00e7as, cujos tratamentos v\u00eam sendo postergados, como as pessoas que t\u00eam c\u00e2ncer, doen\u00e7a que merece muito cuidado e muita aten\u00e7\u00e3o, diante deste quadro sem preven\u00e7\u00e3o, sem acompanhamento, sem exames, sem interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas? \r\nPortanto, eu acho temeroso abrir de uma vez a porteira e deixar o rebanho passar. Apelamos para o Governo Federal e para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a fim de que encontrem uma solu\u00e7\u00e3o, para o bem do Brasil, para o bem da nossa popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o pode, de maneira alguma, ficar \u00e0 merc\u00ea desta polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nEra o que tinha a dizer na manh\u00e3 de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, EL\u00d3I PORTELLA, EX-SENADOR, PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nNOMEA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Falecimento do ex-Senador El\u00f3i Portella, do Estado do Piau\u00ed. Imediata nomea\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me somar aos outros Deputados que aqui falaram. Fico at\u00e9 orgulhoso pelo fato de a unanimidade dos Deputados que aqui me antecederam ter feito elogios \u00e0 figura do Deputado Assis Carvalho, nosso colega da bancada piauiense, merecedor de todos esses elogios e de todos esses sentimentos, que s\u00e3o sinceros.\r\nDe fato, Assis Carvalho foi um vitorioso. Saiu da sua cidade, Oeiras, que foi a nossa primeira capital, e teve uma vida em que foi galgando os degraus com muita luta: chegou \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Piau\u00ed, ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara Federal, na qual exerceu tr\u00eas mandatos, sempre com destaque. A verdade \u00e9 que ele era um l\u00edder, uma pessoa marcada pela determina\u00e7\u00e3o. Era amigo do Governador Wellington Dias, que sofre muito com a passagem desse nosso colega, que, com certeza, far\u00e1 muita falta ao Estado do Piau\u00ed e ao seu partido, o PT, em que era uma lideran\u00e7a expressiva.\r\nQuero, pois, tamb\u00e9m me associar, embora j\u00e1 tenha feito isto anteriormente aqui no meu Piau\u00ed, \u00e0queles que lamentaram a perda desse colega, que tira de fato um peda\u00e7o de n\u00f3s. Com certeza, repito, far\u00e1 muita falta. Quero abra\u00e7ar a sua fam\u00edlia, a sua esposa, a Isabel, os seus filhos e os seus amigos, que n\u00e3o s\u00e3o poucos. A luta dele vai ser continuada.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar, Sr. Presidente, que hoje pela manh\u00e3 faleceu aqui nesta cidade o ex-Senador El\u00f3i Portella, que era irm\u00e3o de dois outros Senadores, Luc\u00eddio Portella e Petr\u00f4nio Portella. Esse grande brasileiro, um dos art\u00edfices da abertura democr\u00e1tica deste Pa\u00eds, era tio da Deputada Federal Iracema Portella, desta nossa C\u00e2mara Federal do Brasil.\r\nQuero tamb\u00e9m neste instante lembrar, Sr. Presidente, que n\u00f3s temos um Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ac\u00e9falo h\u00e1 19 dias.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI) - Pois n\u00e3o.\r\nPedimos urgentemente ao nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro - ele mesmo disse que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai bem no Brasil -, que fa\u00e7a com que, nos pr\u00f3ximos 2 dias, no m\u00e1ximo, tenhamos um novo Ministro, para sairmos deste marasmo, desta falta de pol\u00edtica na educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nECONOMIA, INTELIG\u00caNCIA, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, AN\u00c1LISE.\r\nUNIVERSIDADE, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, PESQUISA, LABORAT\u00d3RIO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Import\u00e2ncia dos fatores intelig\u00eancia e conhecimento para o desenvolvimento de um pa\u00eds, segundo a teoria econ\u00f4mica. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nos laborat\u00f3rios de pesquisa das universidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa tarde. \u00c9 um prazer ter V.Exa. como Presidente desta sess\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar todas as Deputadas e todos os Deputados Federais e dizer que hoje, de fato, teremos uma sess\u00e3o movimentada, porque n\u00f3s vamos discutir um assunto muito importante, que \u00e9 o FUNDEB, t\u00e3o esperado pelos professores, pelos alunos, pelos Governos Estaduais, pelos Governos Municipais, pois mexe com toda a estrutura educacional do nosso Brasil.\r\nEu quero tamb\u00e9m falar, na tarde de hoje, de outro elemento importante na educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o fator conhecimento, o fator intelig\u00eancia, t\u00e3o essencial para o desenvolvimento de um Pa\u00eds.\r\nA teoria econ\u00f4mica diz que uma Na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem sua intelig\u00eancia, seu conhecimento est\u00e1 fracassada e fadada a ser um pa\u00eds subdesenvolvido. Ouvi um fil\u00f3sofo, nesse final de semana, dizer que \u00e9 do conhecimento que vem a chance de liberta\u00e7\u00e3o. Essa chance de liberta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, evidentemente, s\u00f3 a liberta\u00e7\u00e3o individual, pessoal, mas a liberta\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio que as universidades tenham seus laborat\u00f3rios de pesquisa, tenham professores bem remunerados, para criarmos uma elite que pense, mentes brilhantes para um Pa\u00eds que quer crescer. \r\nEu n\u00e3o conhe\u00e7o, e acho que nenhum de n\u00f3s conhece, um Pa\u00eds que tenha se desenvolvido sem ter esse fator, que \u00e9 a intelig\u00eancia, que \u00e9 o conhecimento. Cito o exemplo dos Estados Unidos, que at\u00e9 importam de outros pa\u00edses pessoas que t\u00eam essa capacidade, que t\u00eam essa intelig\u00eancia e, portanto, s\u00e3o mentes brilhantes.\r\nVejam que o nosso Pa\u00eds, at\u00e9 agora, nunca recebeu um Pr\u00eamio Nobel, em qualquer categoria, exatamente pela fal\u00eancia do nosso ensino. E deve come\u00e7ar esse ensino moldando o aluno, moldando o cidad\u00e3o, desde a primeira inf\u00e2ncia, com uma boa educa\u00e7\u00e3o, com sa\u00fade, com assist\u00eancia social, para que tenhamos, l\u00e1 na frente, um cidad\u00e3o com conhecimento e possamos seguir o exemplo da EMBRAER, que exporta avi\u00f5es; o exemplo da EMBRAPA, que deu tecnologia, que deu ci\u00eancia ao agroneg\u00f3cio - e hoje n\u00f3s temos um Brasil que n\u00e3o \u00e9 agr\u00e1rio, mas um Brasil agr\u00edcola, sustentando a sua economia quase sozinho. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 disso que n\u00f3s necessitamos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE DE CABOTAGEM (BR DO MAR).\r\nFERROVIA NOVA TRANSNORDESTINA, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Encaminhamento ao Congresso Nacional, pelo Poder Executivo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001; e 10.893, de 2004. Import\u00e2ncia da conclus\u00e3o das obras da Ferrovia Transnordestina e da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, Sas. e Srs. Deputados, fiquei alegre, fiquei contente pelo envio ao Congresso Nacional, pelo Poder Executivo, do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem, que recebeu at\u00e9 o nome de BR do Mar.\r\nO Brasil tem 8,5 mil quil\u00f4metros de costa e tem aproximadamente 70% da popula\u00e7\u00e3o vivendo numa faixa de 200 quil\u00f4metros, entre o mar e o interior do pa\u00eds. Ent\u00e3o, \u00e9 mais do que necess\u00e1rio que tenhamos no Brasil a cabotagem, tanto para o transporte de passageiros como tamb\u00e9m para o transporte de cargas. Os grandes pa\u00edses do mundo, como os Estados Unidos e a China, que s\u00e3o pa\u00edses de dimens\u00f5es continentais, fazem a cabotagem tanto para o turismo como tamb\u00e9m para a economia, levando cont\u00eaineres de um lado para o outro.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, somente 11% do transporte no Brasil s\u00e3o fetos pelo sistema de cabotagem, contra 65% feitos pelo sistema rodovi\u00e1rio, que \u00e9 muito mais caro, a come\u00e7ar pelo custo de constru\u00e7\u00e3o de uma rodovia e de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria.\r\nOutro setor importante ao qual tamb\u00e9m devemos nos referir neste momento \u00e9 o transporte ferrovi\u00e1rio. O transporte ferrovi\u00e1rio \u00e9 important\u00edssimo, principalmente para interligar a Regi\u00e3o Nordeste \u00e0s Regi\u00f5es Norte e Sul. \u00c9 por isso que chamamos a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de terminarmos, de fato, a Ferrovia Transnordestina, que dever\u00e1 ligar o Porto de Pec\u00e9m, no Cear\u00e1, ao Porto de Suape, em Pernambuco, passando pelo Piau\u00ed, precisamente pela cidade de Eliseu Martins, para fazer o transporte dos gr\u00e3os que v\u00eam do Cerrado piauiense.\r\nA obra da Transnordestina foi iniciada no Governo de Lula, mas \u00e9 de vital import\u00e2ncia que o atual Governo conclua essa obra important\u00edssima, que, no futuro, tamb\u00e9m dever\u00e1 conectar-se com a Ferrovia Norte-Sul, iniciada no Governo Jos\u00e9 Sarney, ferrovia que o atual Governo tamb\u00e9m tem interesse de complementar.\r\nVamos, portanto, fazer o Brasil ser interligado por ferrovias e tamb\u00e9m pelo transporte por cabotagem, e n\u00e3o s\u00f3 por rodovias. Vamos acabar com aquele lema de Washington Lu\u00eds de que governar \u00e9 abrir estradas.\r\nMuito obrigado, Presidente Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALTA, M\u00c9DICO INTENSIVISTA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS. \r\nFORMA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Falta de m\u00e9dicos intensivistas na rede hospitalar conveniada com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Urgente necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Necessidade de revis\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 1 ano, eu alertava, desta tribuna, que o sistema de interna\u00e7\u00e3o em hospitais oficiais do SUS tinha dificuldades de montar um sistema de tratamento intensivo.\r\nNaquela \u00e9poca, est\u00e1vamos no in\u00edcio da pandemia, e at\u00e9 hoje estamos com esse problema. As autoridades sanit\u00e1rias ainda insistem que o problema s\u00e3o os respiradores, os tubos. O problema maior \u00e9 m\u00e3o de obra, ou seja, \u00e9 a falta de especialistas intensivistas. \u00c9 disso que necessitam os hospitais do SUS neste Pa\u00eds.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que, nesta pandemia, o SUS foi glorioso e est\u00e1 sendo glorioso. Existe capilaridade em todo o Brasil. Em todas as cidades, nos mais diversos rinc\u00f5es, n\u00f3s encontramos uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. A vacina\u00e7\u00e3o pode ser feita aplicando-se cerca de 2 milh\u00f5es de doses por dia. O sistema tem condi\u00e7\u00f5es de fazer isso. \u00c9 assim que devemos tratar urgentemente a pandemia, que j\u00e1 mata milhares de pessoas.\r\nNeste instante, n\u00f3s queremos alertar tamb\u00e9m as autoridades do ensino, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso fazer uma revis\u00e3o no processo de forma\u00e7\u00e3o desses profissionais da \u00e1rea de medicina no Brasil. Precisamos saber como esses m\u00e9dicos s\u00e3o formados e como saem das universidades. Depois que s\u00e3o colocados no campo de trabalho, numa situa\u00e7\u00e3o como essa, temos poucos especialistas. Ali\u00e1s, n\u00e3o deveria existir a necessidade de ser especialista para intubar um paciente. N\u00e3o s\u00f3 os intensivistas deveriam poder fazer esses procedimentos.\r\nEles n\u00e3o t\u00eam culpa, de maneira alguma. A culpa \u00e9 do excesso de faculdades criadas neste Pa\u00eds. Esses m\u00e9dicos, assim como os demais profissionais de sa\u00fade, s\u00e3o her\u00f3is. V\u00e3o sair como her\u00f3is desta pandemia, deste caos da sa\u00fade p\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo, pois est\u00e3o enfrentando todo tipo de dificuldade. E o mais importante: n\u00e3o se v\u00ea reclama\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que haja um aprimoramento da forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXTIN\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUTARIA, LIVRO, PAPEL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ACESSO, LEITURA, REDU\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE SOCIAL, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Protesto contra a sugest\u00e3o da Receita Federal do Brasil de extin\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o de impostos para livros e pap\u00e9is para impress\u00e3o no bojo de propsta de reforma tribut\u00e1ria. Necessidade de garantia do acesso \u00e0 leitura e ao conhecimento \u00e0s faixas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade socioecon\u00f4mica do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Receita Federal sugere que seja extinta a atual isen\u00e7\u00e3o de PIS e COFINS para livros e pap\u00e9is para impress\u00e3o, j\u00e1 que o consumo de livros, segundo a Receita Federal, est\u00e1 concentrado na faixa mais rica da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa sugest\u00e3o \u00e9 baseada numa pesquisa feita pelo IBGE que constatou que fam\u00edlias com renda de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos n\u00e3o consomem livros n\u00e3o did\u00e1ticos e que a maior parcela desses livros \u00e9 consumida por fam\u00edlias com renda superior a dez sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, faltou dizer que, mesmo que o livro seja caro, apesar da isen\u00e7\u00e3o desses impostos, do PIS e da COFINS, no Brasil, 27 milh\u00f5es de brasileiros das classes C, D e E praticam a leitura. Parece que o Governo, equivocadamente, quer que somente uma elite possa consumir livros n\u00e3o did\u00e1ticos. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s sabemos que o desenvolvimento de um pa\u00eds acontece exatamente quando os seus cidad\u00e3os t\u00eam acesso ao conhecimento.\r\nNum pa\u00eds onde nem a banda larga n\u00f3s conseguimos distribuir por todo o territ\u00f3rio, para que at\u00e9 o pobre pudesse ter acesso ao livro digital, agora a Receita Federal sugere a n\u00f3s, Deputados, que, na reforma tribut\u00e1ria, extingamos a isen\u00e7\u00e3o desses impostos que eu citei, o PIS e a COFINS, para livros n\u00e3o did\u00e1ticos. \u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que, num pa\u00eds como o nosso, com grande desigualdade social e econ\u00f4mica, o livro seja afastado cada vez mais das pessoas pobres, da juventude pobre, que tanto necessita de acesso ao conhecimento. Um pa\u00eds n\u00e3o pode ser desenvolvido se n\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO PRIVADO, LUCRO, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA. \r\nBRASIL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARROZ, ESTADOS UNIDOS, \u00cdNDIA, GUIANA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Inconformismo com o lucro recorde de bancos privados no Brasil no primeiro trimestre de 2021 diante do cen\u00e1rio nacional de crise social e mais de 400 mil mortes por Covid-19. Cr\u00edtica \u00e0 importa\u00e7\u00e3o pelo Brasil de arroz dos Estados Unidos, \u00cdndia e Guiana no fim de 2020 a despeito da condi\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds de terceiro maior produtor e segundo maior exportador mundial de gr\u00e3os. Questionamento sobre a atua\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio e do setor empresarial na redu\u00e7\u00e3o da desigualdade social no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, brilhante Presidente, Deputado Eduardo Bismarck.\r\nAcabo de ler que Santander, Ita\u00fa e Bradesco, os tr\u00eas maiores bancos privados do Pa\u00eds, tiveram, no primeiro trimestre deste ano, lucro de 16,9 bilh\u00f5es de reais, ou seja, lucros s\u00f3lidos. Esse lucro foi maior do que o de 2019 e de 2020, em cen\u00e1rio de caos econ\u00f4mico, em cen\u00e1rio de caos social, em per\u00edodo de pandemia que lamentavelmente todos vivemos no Pa\u00eds, quando mais de 400 mil brasileiros tombaram vitimados por um v\u00edrus.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer uma rela\u00e7\u00e3o. No ano passado, em um dos meses do fim do ano, o Brasil teve que importar cerca de 200 mil toneladas de arroz dos Estados Unidos, da \u00cdndia e da Guiana, apesar de o Pa\u00eds ser o terceiro produtor de gr\u00e3os do mundo e o segundo exportador - e dever\u00e1 ser, daqui a 5 anos, o maior exportador de gr\u00e3os.\r\nS\u00e3o situa\u00e7\u00f5es, portanto, que n\u00f3s n\u00e3o entendemos. \u00c0s vezes, ufanamo-nos da pujan\u00e7a da nossa economia e do nosso agroneg\u00f3cio, e nunca perguntamos que fun\u00e7\u00e3o social t\u00eam esses setores para poder diminuir a desigualdade, que \u00e9 gritante no Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o somos contra o lucro de empresas, e ningu\u00e9m \u00e9 contra. Achamos que, para deixar a economia viva e at\u00e9 pujante, \u00e9 necess\u00e1rio, sim, que haja lucro. Mas quais \u00e9, portanto, a fun\u00e7\u00e3o social desses setores? Segundo a an\u00e1lise de um estudioso, se as empresas que fazem parte da FIESP e da FEBRABAN doassem 11 dias de 1 m\u00eas dos seus lucros, elas poderiam comprar cerca de 500 milh\u00f5es de vacinas.\r\nQuero, Sr. Presidente, que este meu discurso seja divulgado nas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, NEGROS, ESCRAVID\u00c3O, DIREITOS HUMANOS, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, IGUALDADE RACIAL, ABOLICIONISMO (1630-1888), CIDADANIA, ESCOLA P\u00daBLICA, CIDAD\u00c3O, DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Transcurso dos 133 anos de assinatura da Lei \u00c1urea. Persist\u00eancia das desigualdades sociais e raciais no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje comemoramos o 13 de maio, dia em que a Princesa Isabel, em 1888, assinou a Lei \u00c1urea. \u00c9 evidente que n\u00e3o achamos que este foi um ato de generosidade da Princesa Isabel, muito pelo contr\u00e1rio. Talvez, ela tenha sido for\u00e7ada pelo movimento abolicionista de 1800 a libertar os escravos. Foi, sim, um marco que tornou libertos muitos escravos, mas faltou o segmento que deveria dar ao negro cidadania plena, o que n\u00e3o aconteceu, e a culpa maior por isso \u00e9 da Rep\u00fablica. \r\nA Primeira Rep\u00fablica foi proclamada, neste Pa\u00eds, pelos grandes fazendeiros do Vale do Para\u00edba do Sul, do Rio de Janeiro, de S\u00e3o Paulo, pelos engenhos de a\u00e7\u00facar do Nordeste. Enfim, o negro n\u00e3o conseguiu a emancipa\u00e7\u00e3o da sua cidadania: ele ficou nos arrabaldes, nas periferias. O negro ficou sem emprego, sem escola, o que acontece at\u00e9 hoje. \r\nPor isso, n\u00f3s achamos que o movimento abolicionista n\u00e3o teve um estanque, naquela \u00e9poca, com a Lei \u00c1urea, proclamada pela Princesa Isabel. Ele \u00e9 um movimento cont\u00ednuo - ele continua. N\u00f3s vamos continuar com esse movimento para fazer com que o negro n\u00e3o seja mais levado \u00e0s pris\u00f5es, para fazer com que o negro, como tamb\u00e9m o pobre de maneira geral deste Pa\u00eds, possa ter acesso \u00e0 escola p\u00fablica e que se possa dar a eles mais dignidade, mais acesso a empregos e mais possibilidades.\r\nEles devem viver como cidad\u00e3os iguais aos das outras etnias. \r\nPe\u00e7o, pois, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1961/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DECLARA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA, BEM ESTRAT\u00c9GICO, INTERESSE NACIONAL, DOM\u00cdNIO INALIEN\u00c1VEL, NECESSIDADE, ESTADO BRASILEIRO, PROIBI\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, \u00c1GUA, CHUVA, C\u00d3RREGO, RIO (CURSO D'\u00c1GUA), LAGOA.",
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.961 de 2021, sobre a declara\u00e7\u00e3o da \u00e1gua como bem estrat\u00e9gico, de interesse nacional, de dom\u00ednio inalien\u00e1vel e imprescind\u00edvel do Estado; o estabelecimento do acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel como direito humano fundamental; e a proibi\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o do uso e consumo da \u00e1gua da chuva, de c\u00f3rregos, rios e lagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, bom dia. Desde j\u00e1, pe\u00e7o que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu dei entrada no Projeto de Lei n\u00ba 1.971, que declara a \u00e1gua bem estrat\u00e9gico, de interesse nacional, de dom\u00ednio inalien\u00e1vel e imprescind\u00edvel do Estado. Ele estabelece o acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel como direito fundamental e pro\u00edbe a privatiza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva, dos c\u00f3rregos, dos rios e das lagoas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nA Uni\u00e3o possui fun\u00e7\u00e3o irrenunci\u00e1vel e indeleg\u00e1vel sobre os recursos h\u00eddricos e deve garantir a preserva\u00e7\u00e3o integral e a promo\u00e7\u00e3o do uso racional, equitativo e sustent\u00e1vel da \u00e1gua como recurso h\u00eddrico, a fim de salvaguardar a sa\u00fade de todos os habitantes e dos ecossistemas do Pa\u00eds; e a prote\u00e7\u00e3o desse direito de seus habitantes e dos ecossistemas nacionais, assim como o fornecimento de quantidade m\u00ednima e vital de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e0s pessoas ou grupos vulner\u00e1veis que tenham dificuldades para acessar esse servi\u00e7o.\r\nAssim, Sra. Presidente, o que queremos projeto de lei est\u00e1 resumido no art. 3\u00ba:\r\nArt. 3\u00ba Fica proibida a privatiza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e consumo das \u00e1guas da chuva, dos c\u00f3rregos, rios e lagoas.\r\nOra, parece uma coisa dif\u00edcil de acontecer, em algum lugar do mundo, que algu\u00e9m queira privatizar as \u00e1guas da chuva, mas, em 2000, aqui perto, na Bol\u00edvia, em Cochabamba, j\u00e1 houve isso. Embora, por pouco tempo, foi privatizado o sistema de \u00e1gua daquela cidade e daquele Estado. O contrato proibia os habitantes, a popula\u00e7\u00e3o de recolher ou guardar a \u00e1gua da chuva para consumo, e os propriet\u00e1rios rurais de utilizarem \u00e1gua de c\u00f3rregos, rios ou lagoas que se encontrassem em seus s\u00edtios ou fazendas. \r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, para ficarmos prevenidos de que isso n\u00e3o possa acontecer em nosso Pa\u00eds, demos entrada ent\u00e3o com este projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Fl\u00e1vio Nogueira",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer ter V.Exa. hoje dirigindo os trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados do Brasil. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, realizamos ontem uma importante audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, em que o tema relacionava-se a crian\u00e7as e jovens de pai e m\u00e3e que faleceram da COVID-19.\r\nSabemos que esta pandemia deixou um lastro de v\u00edtimas. Foram v\u00edtimas n\u00e3o s\u00f3 fatais, mas v\u00edtimas tamb\u00e9m com as quais devemos ter bastante cuidado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 vida. O Estado tem a obriga\u00e7\u00e3o de fazer essa cobertura financeira e essa cobertura de assist\u00eancia social, de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o. Esses pequenos brasileiros, crian\u00e7as e adolescentes, ficaram \u00f3rf\u00e3os de pai e m\u00e3e. Portanto, ficaram abandonados \u00e0 pr\u00f3pria sorte. Muitos deles n\u00e3o t\u00eam nenhum parente pr\u00f3ximo e est\u00e3o, portanto, repito, \u00e0 merc\u00ea da pr\u00f3pria sorte. \r\nPor isso, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado dar a essas crian\u00e7as e a esses adolescentes uma ajuda financeira de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, para cada crian\u00e7a \u00f3rf\u00e3 de pai e m\u00e3e, segundo versa o projeto de lei de nossa autoria.\r\nOntem fizemos essa audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o com a Procuradora Regional da Rep\u00fablica, Dra. Z\u00e9lia Pierdon\u00e1; com a Dra. Viviane Ferreira Dourado, pelo Conselho Tutelar do Distrito Federal; com o Dr. Maur\u00edcio Jos\u00e9 Silva Cunha, Secret\u00e1rio Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente; e com o Dr. Danyel I\u00f3rio de Lima, Diretor Substituto do Departamento de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial do Minist\u00e9rio da Cidadania. Foi, enfim, uma tarde em que fizemos essa discuss\u00e3o. Colhemos tamb\u00e9m muitas impress\u00f5es, que ser\u00e3o unidas pela nossa Relatora, Dra. Soraya Manato. Enfim, n\u00f3s propusemos nesse...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]