[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (PSD - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para cumprimentar todos os professores do Brasil pelas comemora\u00e7\u00f5es do Dia do Professor e, de forma especial, saudar a Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Goi\u00e1s, que est\u00e1 completando 60 anos - bodas de diamante. Ela muito contribui para o desenvolvimento do Estado de Goi\u00e1s, formando centenas de professores, que interferem diretamente na qualidade de vida do nosso povo goiano.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, ENTORPECENTE. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, COMBATE, ENTORPECENTE.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Defesa de n\u00e3o acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da a\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 descrimina\u00e7\u00e3o do consumo de drogas no Pa\u00eds. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Fam\u00edlias contra as Drogas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (PSD - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.\r\nSra. Presidente, o que me traz aqui \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o. No dia 6 de novembro pr\u00f3ximo, pode acontecer no Supremo Tribunal Federal um julgamento que pode ser terr\u00edvel para a nossa sociedade, para a nossa fam\u00edlia, sobre a libera\u00e7\u00e3o de todas as drogas. Imaginar que \u00e9 um direito individual usar drogas j\u00e1 \u00e9 um grande erro. Agora, reduzir as drogas a uma quest\u00e3o comercial \u00e9 um erro que se soma. \u00c9 um erro que vai se tornando maior ainda imaginar que vai se resolver tr\u00e1fico de drogas com lei, com autoriza\u00e7\u00e3o. O problema \u00e9 que achar que se vai resolver um problema s\u00e9rio como esse, que est\u00e1 dentro de todas as casas, das fam\u00edlias brasileiras, com uma decis\u00e3o judicial, que \u00e9 um problema jur\u00eddico, \u00e9 um equ\u00edvoco maior ainda.\r\nBem, est\u00e1 l\u00e1, tem que ser julgado, mas n\u00f3s temos que alertar o Pa\u00eds, de norte a sul, e nos manifestar, porque esse erro pode gerar consequ\u00eancias grav\u00edssimas. Por isso, eu convido a todos para uma reflex\u00e3o. Precisamos parar um pouco e fazer uma reflex\u00e3o sobre o que significam as drogas no mundo de hoje, para os nossos jovens. N\u00e3o \u00e9 apenas o adicto ou usu\u00e1rio que sofre alguma consequ\u00eancia. A fam\u00edlia, os amigos, a sociedade como um todo adoece.\r\nO STF, mais uma vez, n\u00e3o \u00e9 o foro adequado para resolver essa situa\u00e7\u00e3o. Fazer essa discuss\u00e3o nesta Casa pode ser adequado. Na verdade, n\u00f3s vivemos um tempo de car\u00eancia de valores. N\u00f3s precisamos discutir a nossa sociedade, os nossos valores, n\u00e3o simplesmente dizer o que \u00e9 permitido e o que n\u00e3o \u00e9 permitido, mas tamb\u00e9m o que conv\u00e9m e como vamos fazer isso.\r\nO Brasil inteiro se mobiliza para a Marcha das Fam\u00edlias contra as Drogas, no dia 3 de novembro. Eu quero fazer este alerta e convidar as fam\u00edlias, as pessoas de bem, as pessoas que desejam realmente que o Brasil seja melhor, para se manifestarem, alertarem os juristas e explicarem que uma situa\u00e7\u00e3o como essa n\u00e3o se resolve com lei, mas com muita seriedade, com valores e na fam\u00edlia. Valorizando e fortalecendo as nossas fam\u00edlias: \u00e9 assim que vamos conseguir combater esse mal t\u00e3o grande no nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, em sinal de alerta, para que as fam\u00edlias brasileiras saibam o risco que n\u00f3s estamos correndo.\r\nDiga \"n\u00e3o\" \u00e0s drogas e \"sim\" \u00e0 vida!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (PSD - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. N\u00f3s entendemos o problema do saneamento. No entanto, da forma que ele se encontra n\u00e3o ser\u00e1 solucionado. Precisamos avan\u00e7ar na legisla\u00e7\u00e3o; precisamos discutir e votar esse projeto.\r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, VIDA HUMANA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL, VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, FRANCISCHINI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do  Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (Bloco/PSD - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero apenas deixar muito claro que n\u00e3o existe nada mais importante ou mais valoroso do que a vida. \u00c9 muito ruim e muito dif\u00edcil quando temos que escolher entre uma vida e outra.\r\nEu quero fazer refer\u00eancia \u00e0 palavra de dois Deputados que me antecederam. A Deputada Jandira Feghali, com quem eu concordo, disse que a lei tem que preservar e proteger a m\u00e3e e seus filhos. Eu entendo que isso se refere a todos os filhos. \r\nA inten\u00e7\u00e3o e o esfor\u00e7o que fizemos foi para afastar qualquer tipo de interpreta\u00e7\u00e3o, como disse o Deputado Francischini. N\u00e3o cabe nenhuma interpreta\u00e7\u00e3o que possa colocar em risco qualquer dessas vidas. \r\nEnt\u00e3o, parabenizo o Deputado Vitor Hugo e todos os que se envolveram nesse esfor\u00e7o para construirmos um texto - e o di\u00e1logo sempre produz isso - que protege a vida, sem colocar em risco, mesmo que por interpreta\u00e7\u00f5es diversas, qualquer vida.\r\nPortanto, est\u00e3o de parab\u00e9ns o Congresso Nacional e todas as pessoas, mulheres e crian\u00e7as, que ser\u00e3o protegidas por essa lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, ABORTO, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Raz\u00e3o do voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (Bloco/PSD - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, por essa concess\u00e3o. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao meu partido.\r\nSr. Presidente, quero apenas registrar o voto contr\u00e1rio a essa mat\u00e9ria, que \u00e9 muito importante. N\u00f3s reconhecemos que a mulher precisa ser protegida de todas as formas, mas n\u00e3o podemos deixar brecha nenhuma para que algo ruim aconte\u00e7a.\r\nApesar da festa, eu me sinto como algu\u00e9m que recebeu de presente um suco de laranja delicioso, mas com uma gotinha de veneno. E, por mais que celebremos o recebimento do suco de laranja, a gotinha de veneno est\u00e1 l\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental que falemos isto: se n\u00e3o havia nenhum perigo de aborto, n\u00e3o haveria problema nenhum deixar isso expresso. Isso n\u00e3o foi feito.\r\nAgora, resta-nos pedir a Deus que n\u00e3o permita, de forma alguma, que esse projeto seja usado para tirar a vida de um inocente, mas que seja usado, sim, para proteger a vida de milhares, de milh\u00f5es de mulheres do Brasil, que merecem essa prote\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente, pela compreens\u00e3o e por ter me dado esta oportunidade de falar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado). Principais qualidades da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (Bloco/PSD - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nBoa noite. Boa noite aos colegas. Boa noite a todos os que nos acompanham tamb\u00e9m pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais.\r\nPresidente, eu quero retomar celebrando muito fortemente, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, o PL 5.043/20, que acabamos de aprovar de forma un\u00e2nime, ordenada, organizada. Neste momento n\u00e3o houve lado, n\u00e3o houve ideologia, todos focados na mesma coisa, que \u00e9 salvar vidas.\r\nEu parabenizo o autor, o Deputado Dagoberto Nogueira, e todos os coautores, entre os quais eu me incluo, o Deputado General Peternelli, a Deputada Dra. Soraya Manato, o Deputado Marcio Alvino, o Deputado Augusto Coutinho, o Deputado Dr. Leonardo, o Deputado Tiago Dimas, o Deputado Eduardo da Fonte. De forma especial, parabenizo a Relatora, a Deputada Marina Santos, que com muita sensibilidade soube acolher a mat\u00e9ria e de forma muito sensata conduziu o relat\u00f3rio e a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito especial, de muito aprendizado. Com certeza, estamos muito sofridos com tudo o que vem acontecendo com a pandemia. Mas estamos aprendendo, e aprendendo muito! A aprova\u00e7\u00e3o desta lei, deste projeto de lei neste momento tamb\u00e9m nos ensina e nos mostra que \u00e9 poss\u00edvel fazermos mais, inclusive no combate \u00e0 COVID-19.\r\nEu gostaria de destacar quatro grandes qualidades desse projeto, dessa lei, que podemos aproveitar no combate \u00e0 COVID, ao coronav\u00edrus, a que, neste momento, todos n\u00f3s estamos nos dedicando. O mais importante no Brasil hoje \u00e9 salvar vidas, salvar pessoas.\r\nA primeira qualidade \u00e9 o diagn\u00f3stico e o tratamento precoce. O Deputado que me antecedeu h\u00e1 pouco falou muito bem, pois, quando mais cedo se conhece, se identifica, se diagnostica e se trata qualquer doen\u00e7a, \u00e9 melhor para o paciente, \u00e9 melhor para todos, salva de fato vidas. N\u00f3s estamos dando um salto com o Teste do Pezinho, pois, de sete doen\u00e7as antes diagnosticadas, agora se pode chegar, ainda que em etapas, a mais de 50 doen\u00e7as diagnosticadas. Isso \u00e9 fant\u00e1stico! \u00c9 um salto que vai interferir diretamente na vida de milh\u00f5es de brasileiros daqui para frente. Muitos, no futuro, se lembrar\u00e3o desta noite, estar\u00e3o vivos em virtude desta noite. E \u00e9 muito bom n\u00f3s imaginarmos isso.\r\nA segunda grande qualidade, grande vantagem que se celebra com o que se aprova hoje \u00e9 poder investir na vida, sem escolha, sem prioridade de idade, de cor, de classe social e sem nenhuma outra condi\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a \u00e9 o ser mais indefeso, \u00e9 aquele que sempre \u00e9 atacado, perseguido, muitas vezes maltratado sem ter culpa nenhuma, e neste momento estamos decretando que a sua vida \u00e9 importante, que merece o investimento do Estado, que merece o diagn\u00f3stico e o tratamento precoce, seja qual for a s\u00edndrome, a doen\u00e7a que porventura possa surgir, venha a se apresentar. E h\u00e1 tamb\u00e9m a tranquilidade que ser\u00e1 dada \u00e0 fam\u00edlia a partir desse teste.\r\nA terceira qualidade \u00e9 a economia. N\u00f3s n\u00e3o estamos aprovando um aumento de despesa, muito pelo contr\u00e1rio, na medida em que se diagnostica e se trata precocemente, se economiza. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos aprovando uma grande economia. Eu n\u00e3o sei calcular o tamanho dessa economia, mas posso afirmar, com toda a certeza, que ela \u00e9 muito significativa para os cofres do nosso Tesouro.\r\nPor fim, n\u00f3s estamos tendo uma experi\u00eancia esta noite muito louv\u00e1vel, porque faz os advers\u00e1rios se unirem. N\u00f3s precisamos disso no Brasil agora. N\u00f3s precisamos celebrar aquilo que nos une, que nos aproxima. Ent\u00e3o, aproveito todos os discursos anteriores para refor\u00e7ar: neste momento, vamos investir na vida, vamos investir nas solu\u00e7\u00f5es, vamos deixar de lado as diferen\u00e7as, vamos deixar de lado aquilo que tanto nos tem colocado uns contra os outros, mas vamos aproveitar a experi\u00eancia que est\u00e1 dando certo em cada lugar. N\u00e3o importa se, \u00e0s vezes, na minha opini\u00e3o pessoal, posso at\u00e9 discordar, mas se est\u00e1 dando certo, vamos usar. Vidas podem ser salvas \u00e0 medida que se faz isso.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, agrade\u00e7o muito a oportunidade de estar aqui celebrando junto com todos os Deputados. A C\u00e2mara hoje pode fazer festa, porque estamos salvando vidas. Isso n\u00e3o \u00e9 ret\u00f3rica, n\u00e3o \u00e9 discurso, \u00e9 verdade! E temos que ter consci\u00eancia disso.\r\nMas vamos levar essa experi\u00eancia, a experi\u00eancia de diagnosticar e tratar precocemente, a experi\u00eancia de nos unirmos, mesmo que possamos ter pontos de vista diferentes, a experi\u00eancia de entender que a vida vale qualquer investimento para todas as \u00e1reas, inclusive no trato dessa pandemia. E celebro mais uma vez a satisfa\u00e7\u00e3o que eu estou tendo de ver que podemos nos unir em um bom projeto para reter um bom resultado e, acima de tudo, salvando e valorizando vidas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, OXIGENA\u00c7\u00c3O POR MEMBRANA EXTRACORP\u00d3REA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DECIS\u00c3O JUDICIAL, TRATAMENTO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (Bloco/PSD - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto, de forma alguma, busca fazer qualquer interfer\u00eancia na decis\u00e3o m\u00e9dica. Ao contr\u00e1rio, ele busca justi\u00e7a social. Sabemos que h\u00e1 pessoas com recursos financeiros que podem pagar o atendimento particular e ter esse tratamento. O que o projeto faz \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es para que haja justi\u00e7a, para que o SUS possa proporcionar esse tratamento. Estamos assistindo a outra situa\u00e7\u00e3o muito interessante tamb\u00e9m. No Brasil inteiro, em todos os Estados, as pessoas est\u00e3o entrando na Justi\u00e7a, e os ju\u00edzes est\u00e3o dando essa garantia ao obrigar que se fa\u00e7a esse tratamento, como ocorre com os rem\u00e9dios de alto custo.\r\nO que este projeto faz \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es claras, com crit\u00e9rios claros, com todo o apoio m\u00e9dico e cient\u00edfico para que todos possam ter, se necess\u00e1rio e indicado for pelos m\u00e9dicos, atendimento justo e necess\u00e1rio com a ECMO. Isso vai dar tamb\u00e9m oportunidade para que o Pa\u00eds inteiro adquira um equipamento que, passada a pandemia, \u00e9 fundamental para cirurgias de cora\u00e7\u00e3o, de transplantes e diversos outros tratamentos respirat\u00f3rios.\r\nO PSD orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Francisco Jr.",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. FRANCISCO JR. (Bloco/PSD - GO) - Bom dia, Presidente, colegas, todas as pessoas que nos acompanham.\r\nPresidente, alguma coisa deve estar chamando muito a aten\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 acompanhando esta sess\u00e3o, porque ora um Deputado fala a favor do projeto, ora um Deputado fala contra, e parece que n\u00f3s estamos falando de projetos diferentes, tamanha a dist\u00e2ncia entre as argumenta\u00e7\u00f5es.\r\nMas a verdade \u00e9 esta mesmo: estamos falando de projetos diferentes. O projeto original, do Deputado F\u00e1bio Mitidieri, que eu parabenizo pela iniciativa de querer atuar para resolver o problema de quem precisa do rem\u00e9dio, tinha apenas dois artigos. Esse projeto foi substitu\u00eddo pelo Relator por outro, que possui 60 artigos. E esse outro projeto vai muito al\u00e9m da quest\u00e3o dos medicamentos. Como todos est\u00e3o dizendo, ele trata do plantio e da comercializa\u00e7\u00e3o da maconha e de v\u00e1rios outros aspectos. Eu acho isso extremamente maldoso, porque n\u00e3o se trata mais de atender \u00e0s pessoas que est\u00e3o sofrendo com a falta do rem\u00e9dio; avan\u00e7a-se para outras situa\u00e7\u00f5es muito mais perigosas, que podem destruir um n\u00famero muito grande de pessoas e fam\u00edlias, como j\u00e1 vem acontecendo. \r\nEu quero destacar apenas tr\u00eas pontos, muito rapidamente. \r\nPrimeiro, eu gostaria de falar sobre essa estrat\u00e9gia de os fins justificarem os meios. N\u00f3s queremos fazer o bem, sim, mas o mal para fazer esse pequeno bem ser\u00e1 que se justifica, sendo que n\u00f3s temos outras ferramentas? Existe outro substitutivo, apresentado pelo Deputado Osmar Terra, que resolve o problema, sem acarretar consequ\u00eancias. Por que n\u00f3s vamos fazer op\u00e7\u00e3o pela consequ\u00eancia ruim para fazer o bem, sendo que n\u00f3s podemos fazer o bem sem a consequ\u00eancia ruim? N\u00e3o tem sentido, para fazer rem\u00e9dio, liberar uma droga t\u00e3o perigosa, que abre tanta oportunidade! \r\nO segundo aspecto: tratar a maconha como uma atividade econ\u00f4mica, como agroneg\u00f3cio, n\u00e3o tem sentido. Como j\u00e1 foi dito pelo Deputado Diego e por outros Deputados, em todos esses artigos, fala-se da comercializa\u00e7\u00e3o, do aproveitamento do c\u00e2nhamo, da utiliza\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria, do plantio, da fabrica\u00e7\u00e3o de bolsa, da fabrica\u00e7\u00e3o de bolo e da destrui\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias. Isso precisa ficar muito claro! N\u00e3o estamos mais tratando do medicamento. Essa foi a origem, mas o prop\u00f3sito do projeto j\u00e1 mudou e se perdeu. O que n\u00f3s estamos votando \u00e9 algo muito mais grave. \r\nO terceiro ponto: eu vi pessoas dizerem aqui que existe a necessidade real do medicamento. Isso \u00e9 muito valoroso e importante e precisa ser resolvido. Eu gostaria que n\u00f3s nos lembr\u00e1ssemos de todas as pessoas das nossas casas, nas nossas fam\u00edlias que t\u00eam depend\u00eancia qu\u00edmica.\r\nEu presido a Frente Parlamentar Cat\u00f3lica e convivo diariamente com v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas que d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o a essas pessoas e cuidam delas. Esteve aqui j\u00e1, tamb\u00e9m, o Deputado Eros, que \u00e9 Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas. Eu tenho certeza de que algu\u00e9m que conviver, algu\u00e9m que conversar com qualquer uma dessas pessoas hoje dependentes qu\u00edmicas, que iniciaram de uma forma inofensiva e tiveram sua vida destru\u00edda - iniciaram, \u00e0s vezes, com um cigarrinho de maconha, em uma festa inofensiva -, mudar\u00e1 sua opini\u00e3o. E n\u00f3s vamos perceber o que estamos aprovando.\r\nVolto a dizer: \u00e9 fundamental garantir que o rem\u00e9dio chegue a quem precisa dele. Mas basta olhar l\u00e1 fora para pa\u00edses que t\u00eam tradi\u00e7\u00e3o e rigor na fiscaliza\u00e7\u00e3o - o que n\u00e3o \u00e9 o nosso caso, Deputado. N\u00f3s sabemos das falhas e dificuldades que temos para fiscalizar um territ\u00f3rio do tamanho do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos, n\u00f3s n\u00e3o somos eficazes na nossa fiscaliza\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s somos muito eficazes em confundir a cabe\u00e7a do povo e dar a sensa\u00e7\u00e3o de que estamos aprovando algo bom, sendo que, na verdade, estamos abrindo uma grande oportunidade para o in\u00edcio da aprova\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o das drogas no Brasil, t\u00e3o desejada por tantos. Tratar a droga de uma forma comercial \u00e9 um risco - repito: \u00e9 um risco.\r\nEu volto a dizer: retornemos ao projeto original. O projeto original n\u00e3o tem problema, \u00e9 bom, \u00e9 valoroso; ele cuida de quem realmente precisa. Mas ele tem apenas dois artigos. Os outros 58 artigos nos colocam num risco muito grande. Da mesma forma que n\u00f3s temos que olhar para as pessoas que precisam do rem\u00e9dio, n\u00f3s precisamos olhar para as fam\u00edlias, que n\u00e3o podem perder seus filhos, que n\u00e3o podem perder a guerra para as drogas.\r\nUma tonelada de maconha, que dizem ser o necess\u00e1rio para fazer esse medicamento em quantidade suficiente para 1 ano, \u00e9 o que se apreende quase que por dia nas fronteiras do Estado de Goi\u00e1s. Todos os dias \u00e9 anunciada a apreens\u00e3o dessa quantidade. Basta um...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]