[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Posicionamento do Patriota favor\u00e1vel ao encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (Bloco/PATRI - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, o encaminhamento do Patriota \u00e9 pelo fim da discuss\u00e3o, uma vez que o argumento apresentado por membros da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o se justifica, na nossa concep\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero lembrar que a lei que trata de terrorismo no Brasil \u00e9 a Lei n\u00ba 13.260, de 2016, que \u00e9 enf\u00e1tica ao dizer, no art. 2\u00ba, \u00a7 2\u00ba, que protege os movimentos sociais. Em momento algum o projeto que estamos aqui discutindo, de 2018 - vale lembrar que foi enviado pelo Governo Temer e n\u00e3o pelo atual Governo -, faz qualquer refer\u00eancia a movimentos sociais. Portanto, o argumento aqui colocado n\u00e3o se justifica em hip\u00f3tese alguma.\r\nLembro ainda que o Conselho de Seguran\u00e7a tem como miss\u00e3o zelar pela manuten\u00e7\u00e3o da paz em todo o mundo e \u00e9 o \u00fanico conselho que estabelece ordens internacionalmente, para todos os pa\u00edses signat\u00e1rios da ONU. Logo, aqui n\u00f3s podemos incorrer em um erro sem precedente, que pode afrontar a pol\u00edtica internacional, com efeito delet\u00e9rio.\r\nOra, que pa\u00eds do mundo \u00e9 a favor do terrorismo? Algum de n\u00f3s aqui deseja que o nosso Pa\u00eds seja destaque internacional por acobertar terroristas? Eu n\u00e3o quero carregar isso sobre os meus ombros, assim como os membros do meu partido, o Patriota.\r\nLembro ainda que esse \u00e9 um importante instrumento para a seguran\u00e7a nacional. Fa\u00e7o uma provoca\u00e7\u00e3o. O que ocorreu no Cear\u00e1, no Rio de Janeiro, em S\u00e3o Paulo, no Rio Grande do Norte \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 terrorismo? Perguntem para a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sofrendo se ela \u00e9 contra ou a favor de medidas contra o terrorismo.\r\nO nosso encaminhamento, portanto, \u00e9 pelo fim da discuss\u00e3o. E o Patriota, independentemente de haver supress\u00e3o do artigo, vai votar a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero lembrar que, neste momento, estamos votando os pressupostos constitucionais.\r\nNesse sentido, o Patriota encaminha o voto \"sim\", lembrando que discutiremos o m\u00e9rito num momento oportuno. N\u00f3s votamos contra qualquer tipo de flexibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PATRIOTAS (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - As urnas nos deram o recado pela transpar\u00eancia. H\u00e1 d\u00favidas a serem dirimidas, temos de equacionar as indaga\u00e7\u00f5es.\r\nO Patriota defende a transpar\u00eancia. Como tal, n\u00f3s encaminhamos de forma contr\u00e1ria: \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PATRIOTAS (PATRI).",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nestes poucos dias em que aqui estou, venho me surpreendendo com a capacidade que alguns aqui t\u00eam de tentar induzir as pessoas ao erro ou \u00e0 confus\u00e3o. Quando apresentam aqui a retirada do texto, o que est\u00e1 em discuss\u00e3o \u00e9 o fornecimento de dados financeiros e de pagamentos relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ou seja, a ess\u00eancia do Cadastro Positivo. Se retirarem isso do texto, v\u00e3o desfigur\u00e1-lo completamente.\r\nAqui alguns afirmaram que o contribuinte, o cidad\u00e3o, estaria em risco. Certamente n\u00e3o leram a lei e, muito menos, o substitutivo, porque a lei diz que \u00e9 direito do cadastrado \"obter o cancelamento do cadastro quando solicitado\", e o substitutivo ainda inclui: \"obter o cancelamento ou a reabertura do cadastro quando solicitado\". Portanto, faculta-se ao cidad\u00e3o, ao contribuinte, fazer isso quando ele desejar. N\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 imposi\u00e7\u00e3o.\r\nLogo, o encaminhamento do nosso partido, o Patriota, \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, sem confus\u00e3o, com compromisso com a verdade, com compromisso com o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRED COSTA, LIDER DO PARTIDO, PATRIOTAS (PATRI), COMPORTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Glauber Braga a respeito do PATRI e da Lideran\u00e7a do partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem, por favor, porque meu partido e minha Lideran\u00e7a foram citados.\r\nEsse cidad\u00e3o que me antecedeu, cujo nome eu desconhe\u00e7o, \u00e9 do PSOL. Sol indica luz, mas o que ele est\u00e1 querendo aqui \u00e9 apagar o nosso Pa\u00eds! O que o partido dele est\u00e1 querendo \u00e9 nos remeter \u00e0 escurid\u00e3o, \u00e0s trevas com as quais o partido dele, ao longo da hist\u00f3ria, vem contribuindo.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nMas n\u00f3s do Patriota n\u00e3o temos compromisso com o vermelho, n\u00e3o temos compromisso com o azul e o amarelo; n\u00f3s temos compromisso \u00e9 com o verde, com o azul, com o amarelo! O nosso compromisso \u00e9 com o Brasil! E se voc\u00ea, cidad\u00e3o que eu desconhe\u00e7o, quer fazer do vermelho a bandeira deste Pa\u00eds, eu o convido a mudar de Pa\u00eds, porque aqui...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PATRIOTAS (PATRI), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria primeiramente de parabenizar, felicitar a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela iniciativa. Lamentavelmente, esse crime abomin\u00e1vel tem sido recorrente no nosso Pa\u00eds - e lembro que ele \u00e9 subnotificado.\r\nComo Deputado Estadual, fui autor n\u00e3o s\u00f3 da emenda, mas tamb\u00e9m do projeto de lei que criou o aplicativo contra a viol\u00eancia \u00e0 mulher, e fui o Deputado que mais emendas indicou para a delegacia de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. \r\nPortanto, o Patriota quer aqui solicitar que todos acolham o requerimento da competente Deputada Fl\u00e1via Arruda, contra a viol\u00eancia \u00e0 mulher!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio para vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 29.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Patriota entendemos que esta medida em nada contribuir\u00e1 para o fomento do turismo. Mais do que isso, recentemente, n\u00f3s votamos medidas de um tratado antiterrorista. Quero lembrar que no talvez maior ato terrorista da hist\u00f3ria, que ocorreu nos Estados Unidos, os terroristas utilizaram armas.\r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 como uma medida de prote\u00e7\u00e3o n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Patriota entendemos que essa emenda difere completamente do prop\u00f3sito do projeto de lei, em nada contribuindo para o fomento do turismo. Pelo contr\u00e1rio, representa risco para os usu\u00e1rios do nosso sistema aerovi\u00e1rio.\r\nPortanto, o nosso encaminhamento \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PATRIOTAS (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s entendemos extremamente importante e pertinente a discuss\u00e3o do projeto de lei. N\u00e3o obstante a isso, n\u00e3o nos sentimos \u00e0 vontade para apreci\u00e1-lo, na medida em que n\u00e3o foi disponibilizado ainda o parecer.\r\nPortanto, nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\", mas fazemos quest\u00e3o de ter acesso ao parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ERIKA KOKAY, DANIEL COELHO, DEPUTADO FEDERAL,  APOIO, PL 7081/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, DIAGN\u00d3STICO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, ESTUDANTE, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, DISLEXIA, TRANSTORNO DO D\u00c9FICIT DE ATEN\u00c7\u00c3O COM HIPERATIVIDADE (TDAH), PODER CONCLUSIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321-A, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.081, de 2010, sobre o diagn\u00f3stico e o tratamento da dislexia e do Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a Deputada Erika Kokay, pelo seu gesto, e o L\u00edder do PPS, o Deputado Daniel Coelho, pela dedica\u00e7\u00e3o e pelo empenho. Juntos aqui vamos comemorar os esfor\u00e7os e, agora, coro\u00e1-los de \u00eaxito com um passo significativo para o Projeto de Lei n\u00ba 7.081, projeto esse que \u00e9 um marco na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, que trata da garantia de diagn\u00f3stico e acompanhamento de pessoas com TDAH e dislexia.\r\nQuero lembrar que h\u00e1 5 milh\u00f5es de pessoas no Brasil hoje com TDAH. Com o advento da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, que tem o aval de todas as entidades, em especial da ABDA - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o, na pessoa da sua Presidente, Iane Kestelman, teremos um avan\u00e7o significativo. N\u00f3s estamos falando de um aux\u00edlio para a aprendizagem, a leitura e a escrita sobretudo de crian\u00e7as. Em todos os pa\u00edses de Primeiro Mundo onde esse tratamento precoce \u00e9 feito consequ\u00eancias desastrosas foram evitadas.\r\nQuero lembrar que milhares de crian\u00e7as t\u00eam o seu aprendizado prejudicado. Elas s\u00e3o v\u00edtimas de bullying e at\u00e9 mesmo sacrificam a pr\u00f3pria vida. Hoje, quando discutia esse projeto, ouvi o relato de uma pessoa com TDAH, que chorava compulsivamente e falava que esse projeto tem praticamente 1 d\u00e9cada de tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. Ela disse: \"Se eu tivesse tido a oportunidade que essas crian\u00e7as v\u00e3o ter, com certeza teria tido muito mais oportunidades na vida\".\r\nQuero lembrar que esse projeto prev\u00ea a identifica\u00e7\u00e3o precoce, e n\u00e3o o diagn\u00f3stico. Quem continua fazendo o diagn\u00f3stico \u00e9 a \u00e1rea especializada, \u00e9 a \u00e1rea m\u00e9dica, com a contribui\u00e7\u00e3o, sobremaneira, da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 no dia a dia com as crian\u00e7as.\r\nNesse sentido, eu considero ser uma enorme vit\u00f3ria para todos os militantes na \u00e1rea de TDAH e tamb\u00e9m de dislexia no Brasil. N\u00e3o poderia deixar de parabenizar, mais uma vez, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e sua comiss\u00e3o cient\u00edfica. Desejo que no Senado a aprova\u00e7\u00e3o do projeto aconte\u00e7a de forma c\u00e9lere, para que finalmente seja conclu\u00edda, torne-se lei e sirva de esperan\u00e7a e tamb\u00e9m de instrumento para proporcionar um futuro de mais sa\u00fade, de mais qualidade de vida, de mais oportunidades para todos os pacientes.\r\nPor \u00faltimo, quero, mais uma vez parabenizar a Deputada Erika Kokay por ter, num gesto de muito comprometimento com a causa p\u00fablica e com o interesse coletivo, aqui assumido o compromisso de retirar o requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), FAVOR\u00c1VEL, FUNDO MUNDIAL PARA A NATUREZA (WWF).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Apoio ao texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobres pares, eu trago aqui neste in\u00edcio de noite o trabalho de uma entidade que tem reconhecimento n\u00e3o s\u00f3 no nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m em todo o mundo, a WWF. Essa entidade se envolveu num estudo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 867/18. \r\nPrimeiro, eu quero aqui incitar uma provoca\u00e7\u00e3o. Quando \u00e9 c\u00f4modo, alguns utilizam aqui o argumento da estabilidade das nossas normas, a fim de trazer para c\u00e1 investidores. Quero lembrar que v\u00e1rios dos pares votaram e aprovaram o C\u00f3digo Florestal h\u00e1 apenas 8 anos. Logo, mudar as regras agora \u00e9 demonstrar ao investidor que aqui n\u00e3o se tem estabilidade nas leis. Portanto, aqueles que t\u00eam essa linha de racioc\u00ednio t\u00eam que ter a mesma coer\u00eancia neste momento.\r\nEste estudo demonstra que, quando foi aprovado aqui o C\u00f3digo Florestal, concomitantemente, foi anistiado o desmatamento de 41 milh\u00f5es de hectares de terras. Se aqui aprovarmos esta medida provis\u00f3ria da forma como chegou, ser\u00e1 uma realidade. Mas, se a aprovarmos com as emendas que foram acatadas, n\u00f3s estaremos promovendo anistia ao desmatamento de mais 5 milh\u00f5es de hectares de terras. Portanto, seria da parte deste Congresso demonstrar que o Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel e do compromisso com o meio ambiente.\r\nNeste mesmo estudo que trago, h\u00e1 um documento assinado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Meio Ambiente, em que ela afirma que: \"(...) vem \u00e0 sociedade brasileira manifestar s\u00e9rias preocupa\u00e7\u00f5es com os efeitos jur\u00eddicos, sociais e econ\u00f4micos da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria que, al\u00e9m de fragilizar a prote\u00e7\u00e3o ambiental, demandar\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a argui\u00e7\u00e3o incidental de inconstitucionalidade dos artigos 29, \u00a7 3\u00ba, 59 e 68 da Lei n\u00ba 12.651/2012 (...)\". Portanto, o MP tamb\u00e9m alerta para a inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nAl\u00e9m deste estudo, trago outros de v\u00e1rias entidades, e todas eles invariavelmente manifestam rep\u00fadio ou contrariedade ao acatamento dessas emendas que geraram um texto completamente desfigurado.\r\nNesse sentido, o Patriota, reafirmando seu compromisso com o meio ambiente e com o desenvolvimento sustent\u00e1vel, \u00e9 a favor somente do texto original, n\u00e3o cabendo a n\u00f3s essa aventura, esse risco de aprovar aqui esse jabuti.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", para que tenhamos chance de aprovar t\u00e3o somente o texto original da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nEu gostaria de fazer, rapidamente, uma considera\u00e7\u00e3o. Todos n\u00f3s defendemos a coleta seletiva, temos consci\u00eancia da escassez de \u00e1gua e fazemos apologia ao reaproveitamento de \u00e1gua pluvial, mas a vota\u00e7\u00e3o que aconteceu recentemente no Plen\u00e1rio demonstra que temos preocupa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o consci\u00eancia ambiental. Estamos lamentavelmente promovendo uma devasta\u00e7\u00e3o - h\u00e1 anistia, sim, para a devasta\u00e7\u00e3o - e, dessa forma, promovendo o retrocesso. Quero lembrar o C\u00f3digo Florestal que foi aprovado nesta Casa. Lamentavelmente, neste momento, n\u00f3s estamos promovendo um retrocesso.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto de lei \u00e9 um atentado contra a prote\u00e7\u00e3o dos animais, \u00e9 contra todos n\u00f3s.\r\nEle trata de vaquejada, rodeio, la\u00e7o e outras atividades que utilizam os animais, cometendo atrocidade contra eles por meio do subterf\u00fagio de que isso seria cultura ou esporte.\r\nQuero aqui citar um laudo t\u00e9cnico: \"O estresse cr\u00f4nico estimula dor nos animais e, atrav\u00e9s de suas v\u00e1rias participa\u00e7\u00f5es nesses eventos, abre uma janela de possibilidade para doen\u00e7as. O animal passa a ter libera\u00e7\u00e3o constante de adrenalina, de cortisona, e isso vai influenciando toda a sua estrutura fisiol\u00f3gica.\" \u00c9 o que afirma a m\u00e9dica veterin\u00e1ria e Diretora T\u00e9cnica da Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Prote\u00e7\u00e3o e Amor aos Animais, Roseli Klein.\r\nEu lembro ainda que recentemente o Supremo Tribunal Federal declarou, em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, que a vaquejada submete os animais envolvidos \u00e0 crueldade. Para tomar essa decis\u00e3o, o STF baseou-se em laudos t\u00e9cnicos que remetiam \u00e0 conclus\u00e3o de que les\u00f5es e danos irrepar\u00e1veis eram cometidos atrav\u00e9s da pr\u00e1tica da vaquejada. Ainda na ocasi\u00e3o, a maioria dos Ministros acompanhou o voto do Relator, Ministro Marco Aur\u00e9lio, que considerou haver crueldade intr\u00ednseca.\r\nQuero aqui fazer um apelo aos nobres pares: n\u00f3s n\u00e3o podemos, com a justificativa de cultura, promover maus-tratos. N\u00f3s estamos sempre em processo de forma\u00e7\u00e3o cultural. Cultura \u00e9 o que o ser humano produz. Cultura n\u00e3o \u00e9 estanque. Cultura acompanha os usos e costumes. Cultura garante a qualidade de vida do ser humano e do animal.\r\nN\u00f3s podemos fazer aqui ainda uma reflex\u00e3o, e convido todos a faz\u00ea-la. A cultura n\u00e3o pode ser impedimento para a evolu\u00e7\u00e3o da sociedade. A partir de um exemplo esdr\u00faxulo, eu vou fazer uma provoca\u00e7\u00e3o. O canibalismo no Brasil s\u00f3 deixou de ser praticado em 1956. O processo de escravid\u00e3o foi abolido em 1888. O direito das mulheres ao voto foi assegurado apenas em 1932. Recentemente, aqui mesmo nesta Casa, foi instaurada a CPI dos Crimes Cibern\u00e9ticos. Isso s\u00f3 foi poss\u00edvel, porque hoje \u00e9 uma tecnologia usual, faz parte da nossa cultura. Imaginar\u00edamos isso h\u00e1 15 anos? Obviamente que n\u00e3o.\r\nChegamos finalmente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos animais, aquilo que motiva meu cora\u00e7\u00e3o. E tem que ser assim: aqueles que n\u00e3o os amam como eu, que pelo menos os respeitem. Eles t\u00eam que ser respeitados por todos. Eu quero tratar da utiliza\u00e7\u00e3o dos animais em circo. H\u00e1 14 anos, quando ainda era Vereador da Capital do meu Estado, Belo Horizonte, e apresentei esse projeto, v\u00e1rios afirmavam que eu iria matar o circo, acabar com a ind\u00fastria circense. Mas a hist\u00f3ria demonstra que se adaptaram, e hoje a ind\u00fastria do circo continua funcion\u00e1rio mesmo sem a utiliza\u00e7\u00e3o de maus-tratos aos animais. Da mesma forma, querem demonstra\u00e7\u00e3o cultural maior do que as touradas da Espanha? A regi\u00e3o da Catalunha nos deu um exemplo aqui quando proibiu as touradas naquela regi\u00e3o.\r\nPortanto, aqui eu falo sim como protetor dos animais, mas embasado em estudos t\u00e9cnicos. Estou falando de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios. Estou falando de algo que a Suprema Corte, o Judici\u00e1rio corroborou. E n\u00e3o vai ser esta Casa que vai dar exemplo de retrocesso e passos atr\u00e1s.\r\nEu quero aqui fazer uma provoca\u00e7\u00e3o a cada um dos senhores e das senhoras e \u00e0queles que consideram vaquejada e rodeio algo normal. Imaginem puxarem nossas orelhas! Imaginem puxarem nossos cabelos! Isso \u00e9 viol\u00eancia ou n\u00e3o \u00e9 viol\u00eancia?\r\nEnt\u00e3o, como entender que puxar o rabo de um animal n\u00e3o \u00e9 viol\u00eancia? Como entender que apertar a barriga de um animal para que ele pule n\u00e3o \u00e9 viol\u00eancia? Ora, quando \u00e9 com os outros, quando \u00e9 com um animal, n\u00e3o \u00e9 viol\u00eancia, mas, se fizerem conosco, obviamente, n\u00f3s vamos nos rebelar e nos revoltar.\r\nEu quero aqui fazer um alerta: cultura n\u00e3o pode ser confundida com tortura. Cultura n\u00e3o pode ser confundida com tortura. E esses que dizem que isso \u00e9 esporte \u00e9 porque s\u00f3 se colocam de um lado, o da observa\u00e7\u00e3o e da reflex\u00e3o a partir do ser humano, e n\u00e3o a partir da defesa e prote\u00e7\u00e3o dos animais.\r\nPara concluir, quero dizer que eu, Deputado Fred Costa, sou completamente contra este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Rodeio e vaquejada n\u00e3o s\u00e3o cultura, s\u00e3o tortura. Rodeio e vaquejada n\u00e3o s\u00e3o esporte, s\u00e3o tortura.\r\nO SR. AJ ALBUQUERQUE (Bloco/PP - CE) - No nosso Estado \u00e9 cultura, sim!\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - Experimentem, ent\u00e3o, puxar o cabelo do ser humano e depois falar que \u00e9 carinho. Experimentem, ent\u00e3o, puxar a orelha do ser humano e depois falar que \u00e9 carinho. \u00c9 isso que usam como justificativa para defender rodeio e vaquejada. Alegam que os animais est\u00e3o sendo bem tratados.\r\nAquele que fez defesa efusiva da tribuna exaltou que \u00e9 uma disputa. Disputa \u00e9 contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 discuss\u00e3o, \u00e9 contenda. Ent\u00e3o, ele pr\u00f3prio afirmou: vaquejada e rodeio s\u00e3o uma disputa, uma contenda do ser humano contra o animal. S\u00e3o maus-tratos ao animal.\r\nO SR. AJ ALBUQUERQUE (Bloco/PP - CE) - A vaquejada \u00e9 leg\u00edtima express\u00e3o da cultura do povo nordestino, do povo cearense.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputados, a palavra est\u00e1 com o Deputado Fred Costa.\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - O Patriota orienta o voto \"n\u00e3o\". O Patriota \u00e9 a favor da defesa e prote\u00e7\u00e3o dos animais. O Patriota \u00e9 a favor de todas as formas de vida. O Patriota n\u00e3o aceita o subterf\u00fagio da alega\u00e7\u00e3o da cultura ou do esporte para maltratar e explorar os animais.\r\nN\u00e3o ao rodeio! N\u00e3o \u00e0 vaquejada! Sim \u00e0 vida! Sim \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos animais!\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Patriota orienta \"sim\".\r\nUm Deputado me perguntou se eu sou contr\u00e1rio ao rodeio e \u00e0 vaquejada, se eu sou contra a luta livre. Quero afirmar que, no caso da luta livre, o cidad\u00e3o escolhe se vai participar dela ou n\u00e3o. No caso do rodeio e da vaquejada, o ser humano explora o animal, violenta, maltrata o animal.\r\n\"N\u00e3o\" ao rodeio! \"N\u00e3o\" \u00e0 vaquejada! \"N\u00e3o\" \u00e0 tortura contra os animais! \"Sim\" \u00e0 defesa da vida e dos animais.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O nosso voto, nossa indica\u00e7\u00e3o, \u00e9 pela retirada de pauta, \u00e9 \"sim\".\r\nAqui, um Deputado falou em covardia para com os trabalhadores da ind\u00fastria do rodeio e da vaquejada. Covardia \u00e9 o que fazem com os animais! Os trabalhadores t\u00eam oportunidade de se readequarem e serem inseridos no mercado, como fizeram as telefonistas no passado, como est\u00e3o fazendo os banc\u00e1rios, profiss\u00f5es que, ao longo do tempo, foram ficando obsoletas.\r\nPortanto, a covardia \u00e9 com os animais, que n\u00e3o t\u00eam direito a voz e n\u00e3o podem se expressar. N\u00f3s estamos aqui para ser a voz em defesa dos animais.\r\nContra o rodeio, contra a vaquejada, contra maus-tratos nos animais, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como L\u00edder do Patriota, mais uma vez venho reafirmar nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a esse projeto de lei. \u00c9 a sexta vez que fa\u00e7o uso da palavra. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o que, no pr\u00f3prio projeto de lei que faz apologia \u00e0 vaquejada e ao rodeio, \u00e9 citada a possibilidade de os animais terem ferimentos e doen\u00e7as por meio de ferramentas e utens\u00edlios.\r\nAgora j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem est\u00e1 falando, \u00e9 o pr\u00f3prio projeto de lei que faz apologia \u00e0 vaquejada e ao rodeio. Est\u00e1 aqui escrito. Por sucessivas vezes, vi Deputados defenderem falando que os animais s\u00e3o bem tratados.\r\nContra os maus-tratos, o Patriota orienta contra a mat\u00e9ria. Nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Foi exerc\u00edcio cont\u00ednuo nas \u00faltimas 6 horas procurar aqui dar voz a quem n\u00e3o tem voz. Refiro-me obviamente aos animais. Esta tarde ficar\u00e1 marcada. Aqui, por diversas vezes, escutei: gera\u00e7\u00e3o de emprego, mercado, tradi\u00e7\u00e3o, cultura.\r\nQuero lembrar que eram mercadoria at\u00e9 1888 os escravos do Brasil. Quero lembrar a voc\u00eas mulheres que era tradi\u00e7\u00e3o at\u00e9 1932 as mulheres n\u00e3o votarem. Quero lembrar ainda que at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s era tradi\u00e7\u00e3o e cultura usar animais em espet\u00e1culos circenses.\r\nPortanto, o encaminhamento, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"n\u00e3o\", contra vaquejada, contra rodeios, contra maus-tratos aos animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Patriota vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nTemos consci\u00eancia de que essa reforma \u00e9 um sacrif\u00edcio para todos os brasileiros, mas que se faz extremamente necess\u00e1rio para que o Pa\u00eds volte a trilhar o caminho do desenvolvimento.\r\nNesse sentido, o Patriota faz coro com aqueles que s\u00e3o a favor da reforma da Previd\u00eancia, para que seja a primeira de outras tantas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o impulsionamento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=425&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de iniciar minha fala dirigindo-me de forma especial ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que muitas vezes, de forma injusta, foi vilipendiado ao longo desse processo, inclusive por aqueles que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 necess\u00e1ria reforma da Previd\u00eancia. Mas, gra\u00e7as \u00e0 sua galhardia, lideran\u00e7a e compromisso com a causa p\u00fablica, n\u00f3s chegamos a este momento em que vamos votar - e muito provavelmente aprovar - a reforma da Previd\u00eancia.\r\nQuero saudar de forma fraternal e especial a bancada do Patriota, que eu tenho o prazer de liderar, representada aqui pelo Deputado Pastor Eurico, pelo Deputado Marreca Filho, pelo Deputado Dr. Frederico e pelo Deputado Alcides Rodrigues.\r\nSe hoje est\u00e1 ruim - isso \u00e9 fato, o nosso Pa\u00eds vive a sua maior crise -, pode ficar muito pior se n\u00e3o aprovarmos a reforma da Previd\u00eancia!\r\nAo longo desses meses da atual legislatura, vimos aqui v\u00e1rios Deputados fazerem uso da palavra, parecendo verdadeiras trombetas do Apocalipse, mas muitos desejando o \"quanto pior, melhor\"! E eu quero afirmar que os Deputados que comp\u00f5em nossa bancada, com todo o respeito aos demais partidos - n\u00f3s n\u00e3o somos do PT, n\u00e3o somos do PSOL, n\u00e3o somos do PSL, n\u00f3s somos do Patriota -, t\u00eam compromisso n\u00e3o com o Governo ou com a Oposi\u00e7\u00e3o, mas com aquilo que entendemos ser melhor para o Brasil.\r\nHoje, n\u00f3s estamos na imin\u00eancia de votar um ant\u00eddoto necess\u00e1rio. Ant\u00eddoto serve para veneno, e lamentavelmente n\u00f3s vamos ter que nos utilizar desse, que \u00e9 um sacrif\u00edcio para todos, para garantirmos um Brasil melhor para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, para assegurarmos que as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es possam ter garantido o seu direito de previd\u00eancia. Tudo isso \u00e9 proveniente de uma heran\u00e7a maldita herdada por sucessivos Governos irrespons\u00e1veis, que se preocuparam n\u00e3o com as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, mas com as suas reelei\u00e7\u00f5es. Hoje \u00e9 muito f\u00e1cil vir aqui e ser contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nO dif\u00edcil \u00e9 ter a coragem de, muito embora saibamos que este assunto divide o Pa\u00eds...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - Sr. Presidente, vou concluir.\r\nO d\u00e9ficit em 2017 foi de 268 bilh\u00f5es, o d\u00e9ficit em 2018 foi de 298 bilh\u00f5es. Se continuarmos dessa forma, inevitavelmente teremos menos investimento, menos qualidade de servi\u00e7o. Quero lembrar que, segundo o Minist\u00e9rio da Fazenda, 20% dos mais ricos recebem 40% dos gastos da Previd\u00eancia. Isso \u00e9 justo? Uns se aposentam com 40 anos, e milhares morrem na fila do SUS.\r\nPortanto, n\u00f3s, do Patriota, vamos votar \"sim\", por compromisso com o Brasil, sabendo que essa \u00e9 apenas uma das reformas que se fazem necess\u00e1rias, al\u00e9m de outras atitudes que o Governo Federal tem a obriga\u00e7\u00e3o de tomar, para que possamos voltar a trilhar o caminho do desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRED COSTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nOTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Natureza leviana das acusa\u00e7\u00f5es desferidas pelo Deputado Otoni de Paula contra o orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Srs. Parlamentares, h\u00e1 Deputados aqui que se estabelecem pela compet\u00eancia; outros, pela articula\u00e7\u00e3o; outros, pela eloqu\u00eancia. H\u00e1 mesmo alguns doutos intelectuais. Por\u00e9m, hoje me refiro a um falastr\u00e3o, a um esc\u00e1rnio. Se fosse utilizado o crit\u00e9rio de aprova\u00e7\u00e3o em teste psicot\u00e9cnico para assumir o cargo de Deputado, certamente ele aqui n\u00e3o estaria. A depender de crit\u00e9rio moral, haveria enorme d\u00favida.\r\nCito not\u00edcia do o portal G1 sobre o Deputado, que foi Vereador no Rio de Janeiro: \"Vereador que fez gesto pol\u00eamico em vota\u00e7\u00e3o sobre impeachment de Crivella \u00e9 r\u00e9u por cheque sem fundos\" - na linguagem coloquial, \u00e9 caloteiro! Segundo o site O Fuxico Gospel, o Deputado, de acordo com o Vereador Paulo Messina, sempre estabeleceu contato para solicitar benef\u00edcios para empres\u00e1rios.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nIsso \u00e9 normal?\r\nAqui, no plen\u00e1rio, ele fez acusa\u00e7\u00f5es levianas a meu respeito e chegou me chamar de covarde, mas, ali no corredor, o \"corajoso\" covarde me pediu desculpas. E a\u00ed eu disse a ele, como bom crist\u00e3o que sou: \"Aceito suas desculpas, desde que o fa\u00e7a na mesma propor\u00e7\u00e3o\".\r\nQuero aqui dizer - muito mais do que as minhas falas valem as minhas pr\u00e1ticas - que sou, sim, defensor dos animais, porque amo os animais. Lutei com galhardia no projeto recente que tratava da vaquejada, do rodeio e de outros temas porque sou coerente!\r\nAgora, o Parlamentar que me alvejou desde o in\u00edcio da sua carreira pol\u00edtica n\u00e3o demonstra coer\u00eancia. Ele aqui demonstra-se homof\u00f3bico, coisa que n\u00e3o sou. E pasmem V.Exas.: no primeiro dia do primeiro mandato dele como Vereador, em 15 de fevereiro de 2017 - isso est\u00e1 registrado nos Anais da C\u00e2mara Municipal do Rio -, ele protocolou o Projeto de Lei n\u00ba 20, que cria a casa-abrigo especial para o p\u00fablico LGBT - p\u00fablico LGBT!\r\nEu gostaria de conclamar todos os Deputados para ajud\u00e1-lo. Que tal mandarmos para a C\u00e2mara do Rio um pedido para que esse projeto seja aprovado, sugerindo que ele tenha o nome \"Otoni de Paula, o defensor LGBT\"?\r\nPor \u00faltimo, quero dizer aqui que, para falar e discutir comigo, tem que ter estatura moral. N\u00e3o admito que venham me vilipendiar ou me acusar com leviandade.\r\nFica aqui a mensagem: eu tenho coer\u00eancia. Eu amo os animais, mas tamb\u00e9m tenho coer\u00eancia. J\u00e1 divergi de v\u00e1rios pares, mas divergi com educa\u00e7\u00e3o e com respeito.\r\nQue esse Parlamentar possa aprender com a minha fala. Mesmo que n\u00e3o saiba se expressar, que pelo menos tenha educa\u00e7\u00e3o e respeito ao pr\u00f3ximo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero agradecer o carinho caloroso a todos e dizer que, muito embora n\u00f3s tenhamos as nossas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, respeito e admiro todos. Muito obrigado. \r\nA seguran\u00e7a \u00e9 fundamental para a ordem p\u00fablica. A emenda aglutinativa trata de seis categorias, mas quero me referir especificamente \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Federal, reconhecendo os relevantes servi\u00e7os que prestam \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nLamento que a Guarda Municipal n\u00e3o esteja inserida nesta emenda e reafirmo que o meu desejo era o tratamento ison\u00f4mico, assim como foi atribu\u00eddo aos militares, \u00e0 Pol\u00edcia Militar e a todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\". E quero aqui, na pessoa do Deputado L\u00e9o Moraes, parabenizar n\u00e3o s\u00f3 a sua bancada, mas tamb\u00e9m todas as bancadas, porque...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos n\u00f3s sabemos que vai ser imposto sacrif\u00edcio para toda a Na\u00e7\u00e3o. Logo, nenhum de n\u00f3s est\u00e1 satisfeito com isso. Todavia, o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia aumenta de forma exponencial.\r\nPara garantir as atuais e futuras aposentadorias, para garantir investimento e para que n\u00e3o haja mais o sacrif\u00edcio de cortes de investimento, o Patriota orienta o voto \"sim\", pela reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=458&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre a inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos, boa noite a todas.\r\nQuero aqui mais uma vez lamentar estarmos aqui reunidos, n\u00e3o obstante ser obriga\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s a dedica\u00e7\u00e3o ao Parlamento, \u00e0s 22h16min, para prestar um enorme desservi\u00e7o, um verdadeiro atentado aos animais. Estarmos aqui visando a aprovar projeto de lei que reconhece rodeio, vaquejada, la\u00e7o e pr\u00e1ticas cong\u00eaneres como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e esportiva \u00e9 admitir que, embora n\u00f3s estejamos no ano de 2019, pouco evoluiu o ser humano. Isso \u00e9 um verdadeiro atentado!\r\nImaginem V.Exas.: puxar o rabo de um animal at\u00e9 que ele seja lan\u00e7ado ao ch\u00e3o. Isso \u00e9 normal? Promover a queda de um animal atrav\u00e9s de um la\u00e7o \u00e9 normal? Apertar a virilha de um animal para que ele pule \u00e9 normal? Obviamente que tudo o que eu disse foge \u00e0 normalidade da caracter\u00edstica, da esp\u00e9cie de cada um deles.\r\nN\u00e3o foi \u00e0 toa que recentemente ativistas, artistas, liderados pelo protetor Randel Silva e pela OAB, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa dos Animais, nas pessoas do Dr. Reynaldo Velloso e da Dra. Edna, h\u00e1 1 m\u00eas conseguiram embargar o rodeio de Araruama. A decis\u00e3o foi baseada exatamente em laudos t\u00e9cnicos, que atestaram que no rodeio animais eram maltratados e sofriam traumas que ocasionavam danos irrevers\u00edveis para sua sa\u00fade.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. Todos aqui defendem a educa\u00e7\u00e3o, entendem que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica forma de verdadeiramente mudarmos a sociedade. Pasmem V.Exas., mas 1 ano atr\u00e1s, em Maric\u00e1, queriam promover um rodeio de carneiro para crian\u00e7as. E o protetor Randel Silva conseguiu tamb\u00e9m, com mobiliza\u00e7\u00e3o, evitar esse rodeiro.\r\n\u00c9 esse o exemplo que V.Exas. querem dar para os seus filhos, de explora\u00e7\u00e3o, de maus-tratos aos animais? \u00c9 estat\u00edstico. A pessoa que maltrata animal tem muito mais propens\u00e3o a cometer crime contra pessoas. Crescer com essa cultura \u00e9 crescer com a cultura da viol\u00eancia, \u00e9 admitir a banaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no futuro pr\u00f3ximo.\r\nQuero aqui ainda reafirmar que cultura \u00e9 din\u00e2mica. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir ainda hoje que seja imposto \u00e0 sociedade que esse pseudoesporte, que na verdade \u00e9 uma atrocidade com os animais, seja colocado na condi\u00e7\u00e3o de cultura e de esporte.\r\nQuero lembrar \u00e0s mulheres que, pouco tempo atr\u00e1s, at\u00e9 1932, era cultural e normal n\u00e3o terem direito a voto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Fred Costa, pe\u00e7o que conclua. \r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - Eu vou fazer uso da palavra insistentemente para orientar e encaminhar. \r\nPe\u00e7o que o cora\u00e7\u00e3o de V.Exas. seja tocado. Animal tem sentimento. Eu tenho certeza de que V.Exas. aqui t\u00eam sentimento de amor ao Brasil. Agora, vamos juntos evitar que essa atrocidade seja praticada no nosso Pa\u00eds.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 vaquejada! \"N\u00e3o\" ao rodeio! Queremos bons tratos aos animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa lei reconhece o rodeio, a vaquejada e o la\u00e7o, bem como as respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00f5es culturais nacionais e assim por diante. Na verdade, esse destaque n\u00e3o resolve o problema, apenas o minimiza quando tira a express\u00e3o \"esportiva\" de algo que, eu aqui afirmo, \u00e9 explora\u00e7\u00e3o, \u00e9 crueldade, n\u00e3o \u00e9 esporte em hip\u00f3tese alguma, j\u00e1 que marginaliza o animal de forma covarde, submetendo-o a maus-tratos.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"n\u00e3o\". Somos contr\u00e1rios a qualquer tipo de maus-tratos aos animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CULTURA NACIONAL, EXPLICITA\u00c7\u00c3O, MODALIDADE ESPORTIVA, HIPISMO, CRIT\u00c9RIO, GARANTIA, BEM-ESTAR, ANIMAL, VAQUEJADA, CONTR\u00c1RIO.\r\n\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero lamentar o que ocorreu. Acho que esta deve ser a primeira vez, na hist\u00f3ria deste Parlamento, em que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que h\u00e1 uma completa desorienta\u00e7\u00e3o. Somente isso pode justificar uma aberra\u00e7\u00e3o e um atentado contra os animais.\r\nO que foi votado aqui \u00e9 absolutamente a demonstra\u00e7\u00e3o da incoer\u00eancia. Todos aqueles que vieram fazer apologia a rodeio, vaquejada, la\u00e7o e cong\u00eanere garantiram que os animais s\u00e3o bem cuidados, s\u00e3o bem tratados, e que h\u00e1 acompanhamento de m\u00e9dico veterin\u00e1rio, que apresenta laudo antes, durante e depois dos eventos. E o que diz este destaque? Este destaque diz que todos os animais s\u00f3 podem participar mediante laudo veterin\u00e1rio e acompanhamento, antes, durante e depois dos eventos. Al\u00e9m disso, diz que os veterin\u00e1rios dever\u00e3o, obrigatoriamente, ser credenciados por \u00f3rg\u00e3os estaduais e federais ligados ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento ou aos \u00f3rg\u00e3os estaduais e municipais.\r\nAqui, aqueles que fazem apologia a esses pseudoesportes, a esses escamoteados de esporte, que, na verdade, s\u00e3o um atentado aos animais, n\u00e3o aprovaram o destaque. Ao n\u00e3o aprovarem, demonstraram inequivocamente que h\u00e1 maus-tratos. Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme! Se temeram submeter ao laudo do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, fica comprovado que h\u00e1, sim, maus-tratos.\r\nN\u00e3o foi \u00e0 toa que, quando a mat\u00e9ria foi ao STF, v\u00e1rios m\u00e9dicos veterin\u00e1rios apresentaram laudo atestando danos irrepar\u00e1veis e maus-tratos. Corroborando com esse sentimento, os doutos que fazem formar os m\u00e9dicos veterin\u00e1rios em duas universidades federais apontaram para a mesma linha e embasaram a decis\u00e3o judicial.\r\nEu quero aqui lamentar e, mais uma vez, manifestar que somos contra qualquer forma de viol\u00eancia aos animais. Sou contra a vaquejada, contra o rodeio, contra o la\u00e7o, contra qualquer forma de maus-tratos. Isso n\u00e3o \u00e9 cultura. Isso \u00e9 tortura. Isso \u00e9 maus-tratos aos animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAQUEJADA, RODEIO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica de rodeios e vaquejadas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - No meu exerc\u00edcio, \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o dar voz a quem n\u00e3o tem voz.\r\nSou protetor dos animais. Embora eu tenha uma opini\u00e3o completamente antag\u00f4nica, tenho que respeitar - \u00e9 um exerc\u00edcio da democracia - aqueles que est\u00e3o dando voz a quem utiliza animais para auferir lucro de uma forma que eu abomino e entendo ser conden\u00e1vel. \r\nSou um dos poucos que procuram dar voz a quem n\u00e3o tem voz: os animais. Fa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar isso aqui para que possamos diferir.\r\nPor exemplo, quando um praticante de luta livre coloca sua vida em risco para obter lucro, ele vai de livre e espont\u00e2nea vontade.\r\nMas quando um animal \u00e9 submetido obrigatoriamente a correr em linha reta, e homens montados em cavalos puxam seu rabo, isso obviamente n\u00e3o faz parte nem da natureza nem dos usos e costumes do animal. Obviamente, por op\u00e7\u00e3o dele, ele ali n\u00e3o estaria.\r\nPortanto, tudo aquilo que foge \u00e0 normalidade da esp\u00e9cie n\u00e3o pode ser considerado normal. Ou \u00e9 normal algum de V.Exas. ser chicoteado? O homem acha uma das coisas mais humilhantes receber um tapa na cara. O tapa na cara \u00e9 normal para o homem? N\u00e3o! Como podemos entender, ent\u00e3o, que uma apertada de virilha num animal no rodeio \u00e9 normal? Como, na vaquejada, puxar o rabo \u00e9 normal?\r\nOra, se n\u00e3o desejamos ao pr\u00f3ximo aquilo que n\u00e3o gostar\u00edamos que fizessem conosco ou com nossos entes, vamos nos colocar no lugar daqueles que n\u00e3o t\u00eam voz, que n\u00e3o podem se defender, mas t\u00eam, sim, sentimento.\r\nAqui eu quero fazer um par\u00eantese para falar do projeto de lei do Deputado Ricardo Izar, que tem o meu apoio, que tem o apoio do Deputado C\u00e9lio Studart e de outros Deputados. Animal n\u00e3o \u00e9 coisa, animal tem sentimento. E, tendo sentimento, podem ter certeza, sofrem, lamentavelmente, com a crueldade em qualquer um desses que V.Exas. justificam como cultura.\r\nPor \u00faltimo quero agradecer o apoio que temos recebido de todos os atores e atrizes, na pessoa da Alexia Dechamps, e de todos os ativistas, na pessoa do Felipe Comenale. Infelizmente, n\u00f3s combatemos o bom combate, mas continuamos na luta pelos animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, seguindo a coer\u00eancia de quem \u00e9 completamente contr\u00e1rio a essas pr\u00e1ticas, a minha orienta\u00e7\u00e3o como L\u00edder do Patriota \u00e9 \"n\u00e3o\", para que o texto n\u00e3o guarde simetria e seja uma afronta \u00e0 t\u00e9cnica legislativa e, dessa forma, n\u00e3o tenha a menor validade tudo o que for aprovado.\r\nEnt\u00e3o, para quem \u00e9 a favor dos animais e signat\u00e1rio do mesmo sentimento que tenho contra vaquejada, contra rodeio, contra la\u00e7o e cong\u00eaneres, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIMITA\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PESSOA F\u00cdSICA, CAMPANHA ELEITORAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Defesa do estabelecimento de limites de contribui\u00e7\u00f5es individuais para os partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, eu gostaria de fazer uma sugest\u00e3o, que vale tanto para aqueles que s\u00e3o a favor quanto para aqueles que s\u00e3o contra o fundo eleitoral.\r\nObservei que tr\u00eas fam\u00edlias no Brasil contribu\u00edram com mais de 15 milh\u00f5es de reais para um \u00fanico partido pol\u00edtico. Ser\u00e1 que fazem de forma altru\u00edsta ou com algum interesse?\r\nEnt\u00e3o, sugiro que na pr\u00f3xima reforma n\u00f3s tamb\u00e9m possamos colocar limite para a contribui\u00e7\u00e3o individual, porque eu particularmente ainda n\u00e3o conheci nenhum cidad\u00e3o altru\u00edsta que contribua com mais de 10 milh\u00f5es para candidaturas. Isso coloca a democracia em risco e faz com que o mandato representativo pol\u00edtico possa ser colocado em xeque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\", lembrando que o texto possibilita n\u00e3o s\u00f3 a doa\u00e7\u00e3o de armas de fogo, mas tamb\u00e9m recursos financeiros provenientes de leil\u00f5es e at\u00e9 mesmo bens materiais. \r\nLembro, ainda, que a medida s\u00f3 poder\u00e1 ser tomada nos casos em que houver a comprova\u00e7\u00e3o de conduta criminosa habitual ou a vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o criminosa, logo, evitando qualquer ato de injusti\u00e7a, podendo repassar valores para as comunidades terap\u00eauticas, que fazem um trabalho de excel\u00eancia para a recupera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas.\r\nPortanto, o Patriota orienta o voto \"sim\", para que possamos dar o uso devido aos recursos provenientes, lamentavelmente, de crimes contra a vida e contra a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, PREFEITO, CRIT\u00c9RIO, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, VEREADOR, DOA\u00c7\u00c3O ELEITORAL, PESSOA F\u00cdSICA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o teto de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, duas quest\u00f5es essenciais me chamam aten\u00e7\u00e3o e me preocupam. Quero provocar todos os colegas com o tema: elei\u00e7\u00e3o sem disputa; a campanha para prefeito em cidades com candidato \u00fanico.\r\nIsso ocorreu em 97 Munic\u00edpios no Brasil. Nesses 97 Munic\u00edpios, como n\u00e3o havia disputa eleitoral, os candidatos declararam nada ou quase nada.\r\nE o parecer do Relator ao projeto, que ora iremos votar e que, tenho certeza, foi feito com toda a dedica\u00e7\u00e3o, traz um par\u00e2metro de 70%. Ora, 70% de nada \u00e9 quanto? \u00c9 nada! Ent\u00e3o, como eles v\u00e3o disputar a elei\u00e7\u00e3o nesses 97 Munic\u00edpios do Brasil? Logo, temos que nos ater a essas exce\u00e7\u00f5es.\r\n Somado a isso, se estamos tratando de teto, para mim \u00e9 inadmiss\u00edvel - e volto a falar naquilo de que j\u00e1 tratei em sess\u00e3o anterior - que tr\u00eas fam\u00edlias do Brasil tenham contribu\u00eddo para um \u00fanico partido com mais de 10 milh\u00f5es de reais cada uma delas. Isso \u00e9 justo? Algu\u00e9m altru\u00edsta e abnegado est\u00e1 jogando dinheiro para o alto, sem querer nenhum tipo de retorno?\r\nEnt\u00e3o, se \u00e9 para tratar de teto, que n\u00f3s possamos tratar tamb\u00e9m de teto de contribui\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, PATRIOTA (PATRI), DESTAQUE DE BANCADA, COLECIONADOR, ATIRADOR, CA\u00c7ADOR, CA\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o pelo PATRIOTA de requerimento de destaque apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota mant\u00e9m o destaque, mesmo sabedor de que eu n\u00e3o posso pedir verifica\u00e7\u00e3o nominal. O Patriota n\u00e3o pode admitir a banaliza\u00e7\u00e3o da ca\u00e7a.\r\nQuero deixar registrado que n\u00f3s somos a favor... Ali\u00e1s, eu, Fred Costa, sou a favor do atirador esportivo, do colecionador, mas colocar a ca\u00e7a de forma indiscriminada no Pa\u00eds \u00e9 um absoluto retrocesso. No momento oportuno, eu vou fazer a defesa e vou mostrar isso para os senhores. Hoje, no Brasil, s\u00f3 se pode ca\u00e7ar javali. No entanto, se votarmos da forma como est\u00e1, n\u00f3s cometeremos um atentado \u00e0 fauna nativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Apoio do orador \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, diante da inclus\u00e3o no texto da proposi\u00e7\u00e3o de dispositivo contr\u00e1rio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o indiscriminada da ca\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, V.Exas. podem observar uma pilha de papel aqui ao meu lado. S\u00e3o 50 mil assinaturas contra a ca\u00e7a, e h\u00e1 outro documento, que traz 720 mil assinaturas contra a ca\u00e7a! \r\nNa atual Legislatura, tramitam na Casa tr\u00eas projetos que visam regulamentar e banalizar a ca\u00e7a no Brasil. Com o advento deste projeto de lei que estamos votando hoje, at\u00e9 o presente momento remetia-se a um quadro total de inseguran\u00e7a, quando est\u00e1vamos receosos diante da possibilidade de banalizar a ca\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas, mas tamb\u00e9m da fauna nativa. \r\nH\u00e1 pouco, com a participa\u00e7\u00e3o do Relator, o Deputado Alexandre Leite, e com a contribui\u00e7\u00e3o fundamental dos Deputados Alessandro Molon, Marcelo Freixo, Ricardo Izar, Daniel Coelho, Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, e do Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s acordamos que fica expl\u00edcito, no texto, que o registro n\u00e3o acarreta a autoriza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica para o exerc\u00edcio da atividade da ca\u00e7a.(Palmas.)\r\nDesta forma, garantimos que a ca\u00e7a no Brasil ser\u00e1 regulamentada pelo texto anterior, que ainda suscitava d\u00favidas. \r\nPortanto, eu, o Deputado Fred Costa, passo a votar a favor do projeto, j\u00e1 que temos a garantia, constru\u00edda a v\u00e1rias m\u00e3os, de que n\u00e3o teremos a banaliza\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o da ca\u00e7a indiscriminada em nosso Pa\u00eds. \r\nMais uma vez, agrade\u00e7o a todos os Deputados a participa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, talvez eu n\u00e3o tenha sido claro. Por isso fa\u00e7o aqui, mais uma vez, com absoluta clareza, a minha defesa. Somos contr\u00e1rios \u00e0 ca\u00e7a. Sou a favor do acordo. Mas, em hip\u00f3tese alguma, poderia votar a favor de qualquer cita\u00e7\u00e3o \u00e0 ca\u00e7a.\r\nPortanto, o meu voto - do Deputado Fred - \u00e9 \"n\u00e3o\". E a bancada estou liberando, j\u00e1 que sou minoria dentro da bancada. Quero deixar isso claro: \"sim\" ao acordo; \"n\u00e3o\" ao conte\u00fado na totalidade do texto, no meu voto. A bancada est\u00e1 liberada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para a fixa\u00e7\u00e3o da pena de reclus\u00e3o ao autor de ato de abuso, maus-tratos, ferimento ou mutila\u00e7\u00e3o de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos, e institui\u00e7\u00e3o de penas para estabelecimentos comerciais ou rurais praticantes de tal crime.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nas \u00faltimas 48 horas, o Brasil deparou com manchete nos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o acerca de crime contra os animais, mais especificamente uma rinha de c\u00e3es pitbull. Naquele epis\u00f3dio, al\u00e9m de haver a pr\u00e1tica da rinha, que \u00e9 crime ambiental, foi ceifada a vida de dois c\u00e3es, outros 12 tiveram que ser remetidos a ONGs ou diretamente a hospitais veterin\u00e1rios e 41 pessoas foram presas, porque ali havia forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, crime de apostas e tamb\u00e9m de maus-tratos aos animais.\r\nDentre os indiv\u00edduos covardes que ali cometeram crime contra os animais, havia - pasmem - um m\u00e9dico veterin\u00e1rio e um policial civil. Todos eles foram conduzidos \u00e0 delegacia e presos. E, hoje, aproximadamente \u00e0s 17 horas, esses bandidos sa\u00edram pela porta da frente da cadeia, desafiando a sociedade civil, a pol\u00edcia, o Judici\u00e1rio, o poder p\u00fablico como um todo e n\u00f3s protetores dos animais.\r\nExiste nesta Casa um projeto de lei de minha autoria que prev\u00ea reclus\u00e3o, cadeia para quem comete crime de maus-tratos. H\u00e1 uma Comiss\u00e3o aqui que trabalhou com muita compet\u00eancia esse tema, que tem como Presidente o Deputado C\u00e9lio Studart e como Relator o Deputado Celso Sabino.\r\nDecidimos com os L\u00edderes de bancada - quero agradecer a todos os L\u00edderes, na pessoa do Deputado Arthur Lira, e tamb\u00e9m o Presidente Rodrigo Maia - que votar\u00edamos o requerimento de urg\u00eancia. Praticamente 100% dos L\u00edderes o assinaram e concordaram com a mudan\u00e7a do texto, limitando a c\u00e3o e gato, o que eu, particularmente, n\u00e3o acho ideal, mas tenho que reconhecer que \u00e9 um avan\u00e7o significativo e o poss\u00edvel nesta Casa.\r\nGostaria de clamar a V.Exa. e aos demais pares para que, honrando o que foi acordado no Col\u00e9gio de L\u00edderes, votemos hoje o requerimento de urg\u00eancia, deixando o m\u00e9rito para os dias subsequentes. Mas pe\u00e7o que votemos o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 3.190, como resposta deste Parlamento contra a viol\u00eancia aos animais, contra essa famigerada pr\u00e1tica da rinha.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado aos L\u00edderes e \u00e0queles que participaram da Comiss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVORAVEL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), ESTUDANTE, ESCOLA PUBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, SUSPENS\u00c3O, AULA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  HILDO ROCHA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.\r\nVACINA, GRIPE, MINAS GERAIS, AUMENTO.\r\nANIMAL DOM\u00c9STICO, COMBATE, ABANDONO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es da Casa de forma remota. Elogio aos Deputados Hildo Rocha e Professora Dorinha Seabra Rezende, pela iniciativa de apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes das escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de fornecimento de vacina contra a gripe a Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira para n\u00e3o abandono de animais dom\u00e9sticos durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (Bloco/PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\nSr. Presidente, eu quero parabenizar V.Exa. pela lideran\u00e7a inconteste do Parlamento nacional, possibilitando esta primeira reuni\u00e3o remota da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA minha participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ser de outra forma, sen\u00e3o acompanhado da minha Vivi. J\u00e1 que n\u00e3o posso lev\u00e1-la ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, esta reuni\u00e3o me permite estar perto daqueles a quem procuro dar voz no dia a dia. Refiro-me aos animais.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m os Deputados Hildo Rocha e Professora Dorinha pela iniciativa do projeto de lei. A merenda, que \u00e9 a principal refei\u00e7\u00e3o para muitas crian\u00e7as e jovens, tem que continuar a ser fornecida, e a garantia da chegada dela \u00e0s casas obviamente conta com apoio irrestrito e incondicional vindo de n\u00f3s do Patriota.\r\nTamb\u00e9m queria dizer neste momento que tenho recebido chamadas de v\u00e1rios Prefeitos do Estado de Minas Gerais requerendo o recebimento de maior n\u00famero de vacinas contra a gripe. Muito embora o Ministro da Sa\u00fade esteja se esfor\u00e7ando, esteja se esmerando, as vacinas n\u00e3o est\u00e3o chegando em n\u00famero suficiente aos Munic\u00edpios.\r\nPor \u00faltimo, quero informar que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade j\u00e1 afirmou que o coronav\u00edrus n\u00e3o atinge os animais. Logo, aproveito esta oportunidade para clamar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o abandone os seus animais. Pelo contr\u00e1rio, fa\u00e7am como eu: aproveitem muito, neste momento, a presen\u00e7a, a companhia deles.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., Sr. Presidente, por manter acesa a chama da esperan\u00e7a em todos n\u00f3s brasileiros, que estamos muito preocupados, por meio da sua lideran\u00e7a no Parlamento e do nosso trabalho conjunto, com uma pauta de fundamental import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 para a garantia da sa\u00fade, da vida, mas tamb\u00e9m para que a nossa economia possa ser resgatada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPORT\u00c2NCIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCLASSE M\u00c9DIA, IMPORT\u00c2NCIA ,ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (Bloco/PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao longo dos \u00faltimos dias, n\u00f3s temos votado v\u00e1rios projetos, entre eles os que visam fazer justi\u00e7a e atender as pessoas jur\u00eddicas: empresas grandes, m\u00e9dias, pequenas, micro. Isso se faz necess\u00e1rio, porque elas geram emprego e renda aos entes, aos Estados e tamb\u00e9m aos Munic\u00edpios. Vamos votar daqui a pouco o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e dos Estados - inclusive, sou um dos autores. Tamb\u00e9m vamos votar projetos que visam atender sobretudo as pessoas mais necessitadas. E vou destacar aqui o \"coronavoucher\", que atende ao empreendedor individual, ao trabalhador informal, aos aut\u00f4nomos.\r\nHoje tive uma conversa com os artes\u00e3os de um dos principais pontos tur\u00edsticos da nossa Capital, Belo Horizonte: a Feira de Arte e Artesanato da Avenida Afonso Pena. Eles est\u00e3o passando muita dificuldade. Essa valorosa profiss\u00e3o precisa tamb\u00e9m do \"coronavoucher\", enfim, do aux\u00edlio do poder p\u00fablico.\r\nQuero destacar que, geralmente, pol\u00edtico tem medo de falar da classe m\u00e9dia. Eu quero aqui fazer com justi\u00e7a essa defesa. A classe m\u00e9dia \u00e9 fundamental, pois ela consome; a classe m\u00e9dia \u00e9 que faz com que a m\u00e1quina p\u00fablica funcione, em todos os seus entes - federal, estadual ou municipal -, e contribui gerando impostos. Infelizmente, n\u00e3o vi no texto a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento do Imposto de Renda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vir\u00e1 no pr\u00f3ximo projeto, Deputado.\r\nO SR. FRED COSTA (Bloco/PATRIOTA - MG) - A classe m\u00e9dia tamb\u00e9m precisa do nosso apoio. Nesse sentido, eu quero votar favoravelmente, mas lamentando que a classe m\u00e9dia esteja sendo esquecida. N\u00e3o est\u00e1 havendo a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo do Imposto de Renda, j\u00e1 que foi acatada, pelo que parece, apenas parcialmente a Emenda n\u00ba 7.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, EFRAIM FILHO, AC\u00c1CIO FAVACHO,  ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DE PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (Bloco/PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, quero cumprimentar o Relator, Deputado Ac\u00e1cio, o autor, Deputado Efraim, e aquele que o idealizou, Deputado Arthur Lira. Isso significa muito para os Estados e Munic\u00edpios, \u00e9 o m\u00ednimo de previsibilidade.\r\nE aqui eu quero prestar a minha defer\u00eancia a esses her\u00f3is Prefeitos dos 5.571 Munic\u00edpios e tamb\u00e9m lembrar que em Minas Gerais, infelizmente, os Munic\u00edpios t\u00eam tido problema com a queda de arrecada\u00e7\u00e3o, assim como ocorre em todo o Brasil, por conta do coronav\u00edrus. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m tivemos a quest\u00e3o das chuvas e a aus\u00eancia de repasse estadual, advinda, sobretudo, da gest\u00e3o anterior.\r\nPortanto, esse projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. E ter\u00e3o tamb\u00e9m o nosso apoio incondicional e irrestrito outras a\u00e7\u00f5es em prol dos Munic\u00edpios.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nPara finalizar, parabenizamos tamb\u00e9m todos os L\u00edderes que se envolveram nesse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (Bloco/PATRIOTA - MG. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, demais pares Deputados, primeiramente quero cumprimentar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, ali\u00e1s - e, como j\u00e1 \u00e9 de praxe de V.Exa., com inata voca\u00e7\u00e3o -, de forma brilhante tamb\u00e9m no caso espec\u00edfico deste PLN que estamos discutindo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, quero emitir aqui uma opini\u00e3o pessoal. Eu acho um absurdo, uma covardia satanizar o servidor p\u00fablico, atribuindo a ele todas as mazelas - ou a maioria delas - do nosso Pa\u00eds, que j\u00e1 vem em crise h\u00e1 alguns anos, decorrente de falta de planejamento, de m\u00e1 gest\u00e3o, dos crimes de improbidade administrativa e dos abusos.\r\nHoje, os servidores da sa\u00fade e da seguran\u00e7a est\u00e3o sendo valorizados e reconhecidos, em raz\u00e3o desse per\u00edodo que vivemos, de estado de calamidade proveniente de uma pandemia. Mas eles t\u00eam que ser reconhecidos sempre. E n\u00e3o s\u00f3 eles, mas tamb\u00e9m todos os demais servidores, como, por exemplo, os da educa\u00e7\u00e3o ou mesmo os auditores-fiscais, que, muitas vezes, s\u00e3o alvejados, mas s\u00e3o fundamentais, n\u00e3o s\u00f3 para a arrecada\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m, quero lembrar, para evitar as fraudes. A aus\u00eancia deles estimula a ocorr\u00eancia de fraudes. Portanto, todos os servidores do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio t\u00eam, sim, papel fundamental no funcionamento do Estado. \r\nEu defendo o Estado m\u00ednimo, mas para que ele funcione - e isso ocorre em qualquer parte do mundo - com efetividade, o Estado lato sensu tem que ter servidor. Por isso, registro o meu respeito a eles. E \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que a C\u00e2mara dos Deputados tenha essa consci\u00eancia.\r\nJ\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o, especificamente, \u00e0 nossa orienta\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o, quero reconhecer o trabalho do Presidente, das Lideran\u00e7as e do Relator. O Brasil e o mundo enfrentam um grande desafio \u00e0 vida. \u00c9 um desafio herc\u00faleo, e este projeto serve n\u00e3o s\u00f3 para o combate ao coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m para que haja mais transpar\u00eancia, melhor uso do recurso p\u00fablico e mais acesso ao dinheiro.\r\nPara concluir, eu quero dizer que para mim n\u00e3o \u00e9 vergonha usar o dinheiro; vergonha s\u00e3o vidas irem embora pelo fato de n\u00e3o cobrarmos que se use o dinheiro. Isso tem que ser objeto da nossa a\u00e7\u00e3o.\r\nPelo Brasil, pelos empregos, pela economia, pela sa\u00fade, o Patriota orienta \"sim\", parabenizando V.Exa., Presidente, mais uma vez, pela coragem. J\u00e1 s\u00e3o praticamente 10 dias em que V.Exa., os L\u00edderes e outros tantos Parlamentares t\u00eam se debru\u00e7ado sobre um acordo para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a este momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7MENT\u00c1RIOS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPATRIOTA (PATRI), FAVOR\u00c1VEL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Casa para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Posicionamento do Patriota favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e da altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, bem como do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero parabeniz\u00e1-lo pelo corte de 150 milh\u00f5es de reais.\r\nH\u00e1 uma frase de um religioso que diz o seguinte: \"\u00c9 imposs\u00edvel acreditar numa institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou religiosa sem que as pessoas que est\u00e3o \u00e0 frente das mesmas demostram coer\u00eancia de vida ao praticar aquilo que defendem\".\r\nEnt\u00e3o \u00e9 um gesto extremamente simb\u00f3lico o corte de 150 milh\u00f5es de reais. O gesto e o exemplo \u00e9 muito melhor do que um bom discurso. Ent\u00e3o V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns em assim praticar.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto, ele \u00e9 uma medida simples e necess\u00e1ria. A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", a favor da urg\u00eancia.\r\nReafirmo que o Patriota \u00e9 a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 e do Plano Mansueto.\r\nLogo, o Patriota faz aqui um apelo, porque n\u00f3s desejamos, sim, que o acordo seja feito, para que n\u00f3s possamos encaminhar essas duas mat\u00e9rias t\u00e3o importantes para o futuro do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota orienta o voto \"sim\", ao tempo em que cumprimenta o autor do projeto, o Relator e, especialmente, o Deputado Dr. Frederico, da nossa bancada, que vem desenvolvendo um trabalho brilhante na Santa Casa do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei. \r\nEm nome dele, cumprimento todos os Deputados que comp\u00f5em a Comiss\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite.\r\nDo projeto o Patriota votou 100% a favor, mas aqui n\u00e3o poderia deixar de reconhecer os esfor\u00e7os do Ministro Ramos, do Relator Pedro Paulo, extremamente acess\u00edvel, do Deputado Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, e de todos os demais L\u00edderes que participaram incansavelmente da busca do consenso.\r\nInfelizmente, houve um avan\u00e7o, mas n\u00e3o um texto que unisse todos. Mas n\u00e3o poderia deixar de passar despercebido esse avan\u00e7o, essa interface direta e interlocu\u00e7\u00e3o na busca daquilo que \u00e9 melhor para o Pa\u00eds.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao destaque, reconhecendo tamb\u00e9m a compet\u00eancia do Deputado propositor, o Patriota orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Patriota reconhecemos a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque, mas, para preservar o texto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nQuero reconhecer mais uma vez todos os esfor\u00e7os feitos pelo Presidente Rodrigo Maia e pelo Relator, o Deputado Pedro Paulo.\r\nSem sombra de d\u00favida, este \u00e9 um momento muito importante para os Munic\u00edpios e para os Estados. Como municipalista que sou, ressalto a import\u00e2ncia deste momento dif\u00edcil na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds e do mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota \u00e9 pelo encerramento da discuss\u00e3o, portanto, a favor da proposta, que \u00e9 absolutamente necess\u00e1ria para este momento.\r\nDe fato, a mat\u00e9ria j\u00e1 vinha tramitando, mas o pr\u00f3prio Banco Mundial indica que a economia vai encolher 5%.\r\nA pergunta que eu fa\u00e7o: ser\u00e1 que o trabalhador, se houvesse para ele argui\u00e7\u00e3o, entenderia que \u00e9 melhor flexibilizar e ter emprego ou ter todos os direitos e n\u00e3o ter emprego?\r\nPortanto, n\u00f3s somos a favor da desburocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nEsta medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m trata do jovem, trata do idoso e da possibilidade de ele ser inserido ou reinserido no mercado de trabalho. Tamb\u00e9m aqui n\u00e3o poderia deixar de exaltar a participa\u00e7\u00e3o do Relator, o Deputado Christino Aureo, que deu oportunidade a todos de participarem e contribu\u00edrem com o debate.\r\nDa mesma forma, mais uma vez quero ressaltar o papel de V.Exa. enquanto Presidente da C\u00e2mara. Se est\u00e1 sofrendo vilip\u00eandio por parte de alguns, \u00e9 de forma injusta, porque hoje d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que o que move V.Exa. \u00e9 o sentimento da causa p\u00fablica, independentemente de a pauta ser do Governo ou n\u00e3o. Portanto, conta com o nosso apoio.\r\nO Patriota \u00e9 pelo\tencerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, quero cumprimentar o Deputado Cezinha de Madureira, que, de forma muito diligente e habilidosa, conseguiu conversar, manter o di\u00e1logo, mesmo com um tempo muito curto, e construir seu parecer, ouvindo todas as bancadas.\r\nNo caso espec\u00edfico do Patriota, foi acatada a minha Emenda n\u00ba 50, que inclui os profissionais do artesanato e aqueles que participam das feiras de arte e artesanato.\r\nJ\u00e1 tive a oportunidade de citar aqui, em outro momento, os principais pontos tur\u00edsticos da nossa Capital, Belo Horizonte, como a Feira de Arte e Artesanato da Avenida Afonso Pena, que conta com milhares de artes\u00e3os. Esses vivem dessa atividade.\r\nEu quero mais uma vez agradecer ao Relator e dizer que, de fato, esta vota\u00e7\u00e3o significa muito para essas pessoas, que est\u00e3o necessitadas e precisando desse aux\u00edlio emergencial.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 de voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos n\u00f3s somos, obviamente, contr\u00e1rios a fraudes, repudiamos essa pr\u00e1tica. Mas a necessidade se faz premente no sentido de se desburocratizar e facilitar o acesso ao aux\u00edlio emergencial.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Molon, autor da emenda, e todos os outros Deputados que foram na mesma linha, propositores de emendas an\u00e1logas. Tamb\u00e9m quero cumprimentar o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, por ter intermediado o acordo para que praticamente todos os partidos pudessem orientar pela aprova\u00e7\u00e3o do destaque.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RODRIGO DE CASTRO, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Inicialmente, gostaria de parabenizar as Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Celina Le\u00e3o, que mais uma vez tentam, em suas a\u00e7\u00f5es aqui no Parlamento, fazer o melhor pelo Distrito Federal, demonstrando tamb\u00e9m um enorme compromisso com a causa social e com a qualidade de vida.\r\nN\u00e3o obstante ter neste momento uma opini\u00e3o divergente daquela do Relator, quero aqui cumprimentar o meu conterr\u00e2neo, Deputado Rodrigo de Castro, pelo grande trabalho nesse parecer.\r\nA regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria vem sendo um tema bastante abordado pelos municipalistas, a\u00ed envolvendo Prefeitos, Vereadores e urbanistas. Sobretudo nas d\u00e9cadas de 70, 80 e 90, ocorreram nas grandes cidades do Brasil um n\u00famero substancial de ocupa\u00e7\u00f5es. Neste caso especifico do Distrito Federal, n\u00f3s estamos falando de algo que ocorreu h\u00e1 duas d\u00e9cadas, com aproximadamente 30 mil pessoas hoje estabelecidas no local.\r\nAqui, eu quero clamar os colegas ao bom senso. O quadro nessa localidade \u00e9 irrevers\u00edvel. Como retirar 30 mil pessoas que est\u00e3o estabelecidas ali? As Deputadas, de forma muito h\u00e1bil - e repito o nome delas, Fl\u00e1via Arruda e Celina Le\u00e3o -, j\u00e1 conseguiram junto ao Governo do Distrito Federal uma compensa\u00e7\u00e3o ambiental igual ou maior.\r\nObviamente, nenhum de n\u00f3s desejava que tivesse ocorrido uma ocupa\u00e7\u00e3o em detrimento ao meio ambiente, mas infelizmente ela ocorreu, e essas pessoas est\u00e3o estabelecidas de forma desumana.\r\nA lei federal j\u00e1 previa e, no ano de 2017, a Lei n\u00b0 13.465 tentou abarcar todas as demais legisla\u00e7\u00f5es exatamente com o intuito de buscar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, a fim de garantir \u00e0s pessoas uma moradia digna. Ao mesmo tempo, e chamo aqui a aten\u00e7\u00e3o, um dos maiores problemas que n\u00f3s temos nos grandes centros \u00e9 a mobilidade urbana. Nesse sentido, tamb\u00e9m urbanistas e aqueles que discutem e s\u00e3o doutos estudiosos do assunto indicam que \u00e9 melhor fazer com que essas pessoas permane\u00e7am em suas localidades.\r\nImaginem se n\u00f3s 513 Deputados conseguir\u00edamos morar numa localidade em que n\u00e3o houvesse asfalto, luz e \u00e1gua? Ent\u00e3o, que nos coloquemos no lugar desse povo para buscar uma solu\u00e7\u00e3o. Para ele, com certeza, o tempo urge.\r\nNesse sentido, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 em favor da emenda das Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Celina Le\u00e3o. A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, CONVOCA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, PESSOA, DOEN\u00c7A DE ALZHEIMER, DOEN\u00c7A DE PARKINSON, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, DECORR\u00caNCIA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA,  CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Segue o parecer pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, de autoria do nobre Deputado Ricardo Izar, tem por objetivo suspender as convoca\u00e7\u00f5es dos segurados titulares de aux\u00edlio-doen\u00e7a concedido em raz\u00e3o das doen\u00e7as de Alzheimer, Parkinson e outras cr\u00f4nico-degenerativas para comparecimento a per\u00edcias m\u00e9dicas de revis\u00e3o de seus benef\u00edcios perante o INSS durante o estado de calamidade reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, em raz\u00e3o da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus (COVID-19).\r\nVia de regra, os segurados em gozo de aux\u00edlio-doen\u00e7a est\u00e3o obrigados a atender a convoca\u00e7\u00e3o do INSS para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es que ensejaram a sua concess\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o, conforme disposto no \u00a7 10\u00ba do art. 60 da Lei n\u00ba 8.203, de 1991.\r\nTamb\u00e9m os titulares de aposentadoria por incapacidade permanente, antiga aposentadoria por invalidez, e o pensionista inv\u00e1lido est\u00e3o obrigados, sob pena de suspens\u00e3o do benef\u00edcio, a submeterem-se a exame m\u00e9dico a cargo da Previd\u00eancia Social, conforme disposto no art. 101 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991. No caso da aposentadoria por incapacidade permanente, essa revis\u00e3o deve ser feita a cada dois anos 'para avaliar a persist\u00eancia, a atenua\u00e7\u00e3o ou o agravamento da incapacidade para o trabalho', conforme art. 222 da IN n\u00ba 77, de 2015, do INSS.\r\nEssas regras se justificam em tempos e situa\u00e7\u00f5es normais, a fim de evitar que um segurado ou dependente inv\u00e1lido que eventualmente se recuperou de uma doen\u00e7a incapacitante receba um benef\u00edcio por um per\u00edodo superior ao devido. No momento, no entanto, \u00e9 preciso dar prioridade \u00e0 sa\u00fade, especialmente das pessoas com doen\u00e7as que reduzem a imunidade, que est\u00e3o mais sujeitas a desenvolver a forma grave da COVID-19 e falecer. Pensamos tamb\u00e9m que \u00e9 o caso dos pacientes com fibromialgia, uma doen\u00e7a que, de acordo com a Sociedade Brasileira de Reumatologia, 'cursa com sintomas de fadiga (cansa\u00e7o), sono n\u00e3o reparador (a pessoa acorda cansada) e outros sintomas como altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria e aten\u00e7\u00e3o, ansiedade, depress\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es intestinais'.\r\nNo tocante aos segurados com doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas progressivas, as chances de recupera\u00e7\u00e3o infelizmente s\u00e3o muito reduzidas, n\u00e3o justificando a exig\u00eancia de comparecimento a per\u00edcias em plena pandemia. Vale ressaltar que recentemente foi aprovada a dispensa de comparecimento dos segurados aposentados por incapacidade permanente decorrente de HIV/AIDS das convoca\u00e7\u00f5es para per\u00edcias do INSS (\u00a75\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991), mesmo fora do estado de calamidade que estamos vivendo.\r\nAssim, somos do entendimento de que segurados e dependentes inv\u00e1lidos titulares de aux\u00edlio-doen\u00e7a, aposentadoria por incapacidade permanente e pens\u00e3o por morte com doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas progressivas, doen\u00e7as que afetam a imunidade ou com fibromialgia devem ser dispensados das per\u00edcias m\u00e9dicas de revis\u00e3o durante o estado de calamidade reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, bem como devem ser concedidos os pedidos de prorroga\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios de aux\u00edlio-doen\u00e7a com base em atestado m\u00e9dico, independentemente de per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, at\u00e9 o fim do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\nAs pol\u00edticas p\u00fablicas devem ser sens\u00edveis \u00e0s condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e especiais desses pacientes. Al\u00e9m disso, \u00e9 contradit\u00f3rio informar que tais pacientes devem permanecer em casa e exigir que compare\u00e7am \u00e0s ag\u00eancias lotadas do INSS para se submeter a exames m\u00e9dicos que, muitas vezes, apenas confirmam a avalia\u00e7\u00e3o inicial de perman\u00eancia da incapacidade ou invalidez. Se a recomenda\u00e7\u00e3o das autoridades sanit\u00e1rias \u00e9 de que as pessoas permane\u00e7am em casa tanto quanto poss\u00edvel, esse apelo \u00e9 ainda mais enf\u00e1tico para as pessoas com imunidade reduzida, doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas progressivas e fibromialgia, doen\u00e7as que podem ser graves por si s\u00f3s e, ainda mais, quando associadas ao COVID-19.\r\nAnte o exposto, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, na forma do substitutivo anexo\".\r\nSr. Presidente, quero fazer a seguinte complementa\u00e7\u00e3o de voto: onde consta \"doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas progressivas\", altero para \"doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas\".\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. pela compreens\u00e3o ao me conceder um pouco mais de tempo, a fim de que fizesse as observa\u00e7\u00f5es pertinentes para aprimorar ainda mais o nosso parecer.\r\nPor \u00faltimo, gostaria de cumprimentar e elogiar os Deputados autores da proposta: Margarete Coelho, Soraya Santos e Ricardo Izar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, eu preciso apenas que V.Exa. encaminhe para o sistema da C\u00e2mara o parecer.\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - Mas isso j\u00e1 foi feito, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, ainda n\u00e3o. Vamos retificar que seu parecer \u00e9 pela Comiss\u00e3o Especial.\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - Sim, parecer pela Comiss\u00e3o Especial. Exatamente, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Agora veja direitinho com sua assessoria se o relat\u00f3rio chegou ao sistema aqui, por favor.\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - Sr. Presidente, s\u00f3 pe\u00e7o mais uma vez paci\u00eancia e compreens\u00e3o de V.Exa. J\u00e1 foi enviado o primeiro. Estamos apenas fazendo essa observa\u00e7\u00e3o, que, muito embora pare\u00e7a insignificante, para as pessoas que possuem a patologia \u00e9 algo bastante significativo.\r\nEnt\u00e3o, dentro de uns minutos faremos essa mudan\u00e7a para \"doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas\".\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, CONVOCA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, PESSOA, DOEN\u00c7A DE ALZHEIMER, DOEN\u00c7A DE PARKINSON, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, DECORR\u00caNCIA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, pe\u00e7o a V.Exa. que eu v\u00e1 diretamente ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Isso, Deputado.\r\nO SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG) - \u00c9 o seguinte:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, entendemos que, embora merit\u00f3rias, as emendas n\u00e3o podem ser acolhidas.\r\nA Emenda n\u00ba 1 aumentaria sobremaneira os segurados que est\u00e3o dispensados das per\u00edcias, desfocando do grupo de risco que deve ser protegido da exposi\u00e7\u00e3o ao novo coronav\u00edrus.\r\nA Emenda n\u00ba 2, por sua vez, concede natureza alimentar ao aux\u00edlio emergencial para fins processuais, tema da maior relev\u00e2ncia, que pode e deve ser aprofundado no foro competente.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas.\"\r\nN\u00f3s reconhecemos a proposta e o esfor\u00e7o dos valorosos Deputados Enio Verri e Alexandre Leite. Agradecemos, inclusive, a S.Exas. a compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero reiterar os meus parab\u00e9ns aos Deputados autores, a Deputada Margarete Coelho, a Deputada Soraya Santos e o Deputado Ricardo Izar. Eles n\u00e3o s\u00f3 foram muito felizes na proposta, mas tamb\u00e9m procuraram um amplo debate com todos os setores envolvidos.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que pautou o projeto, e agradecer a todos os L\u00edderes e aos nossos pares, Deputados.\r\nPor fim, vou citar mais uma vez os Deputados Alexandre Leite e Enio Verri e agradecer pela compreens\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas emendas. Infelizmente, n\u00e3o as acatamos j\u00e1 que, em acordo com os demais L\u00edderes, optamos por este caminho.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 obviamente pela aprova\u00e7\u00e3o do nosso parecer; \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVORAVEL, FERNANDA MALCHIONNA, MAURO NAZIF, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Fernanda Malchionna e Deputado Mauro Nazif. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, gostaria de cumprimentar a Deputada Fernanda Melchionna, pessoa por quem tenho admira\u00e7\u00e3o, apre\u00e7o e respeito. Reconhe\u00e7o a galhardia com que defende suas convic\u00e7\u00f5es e ideologias. N\u00e3o poderia ser de outra forma, sen\u00e3o mais uma proposta justa e necess\u00e1ria. \r\nNesse sentido, n\u00e3o s\u00f3 quero cumpriment\u00e1-la, como tamb\u00e9m cumprimentar o Relator Mauro Nazif. Eu tinha uma proposta semelhante em um projeto de minha autoria e ele a aprovou, anexando-o ao seu parecer. \u00c9 inconteste que, no nosso Pa\u00eds, lamentavelmente, nesse processo de pandemia, os profissionais da sa\u00fade sequer est\u00e3o tendo aquilo que deveria ser inerente para trabalhar, devido ao risco pelo qual est\u00e3o correndo: equipamentos de sa\u00fade necess\u00e1rios para poderem n\u00e3o s\u00f3 trabalhar para salvar nossas vidas mas tamb\u00e9m para ter os cuidados com suas vidas. \r\nInfelizmente, algumas centenas de profissionais tiveram a COVID-19 e outros tantos, lamentavelmente, vieram a falecer. Aqui fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o mais do que especial aos profissionais da enfermagem, incluindo todos aqueles que v\u00eam-se esmerando para salvar nossas vidas, e a outros, que, embora tenham sido, muitas vezes, esquecidos nos discursos ou nas a\u00e7\u00f5es do Poder Executivo, em todos os \u00e2mbitos, refiro-me aos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade - ACS e aos Agentes de Combate \u00e0s Endemias - ACE, que continuam, na maioria das cidades brasileiras, exercendo as suas fun\u00e7\u00f5es, com risco exponencial de serem acometidos pela COVID-19.\r\nDessa forma, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, porque somos a favor da valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais. E, repito, o Projeto de Lei n\u00ba 2.298, de minha autoria, \u00e9 muito semelhante ao parecer do Deputado Mauro Nazif, a quem tenho que, mais uma vez, render minhas homenagens.\r\nDesejamos que eles n\u00e3o tenham que vir a utilizar desse benef\u00edcio em caso de incapacidade ou, pior ainda, em caso de morte, mas a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para que os familiares e entes queridos tenham o m\u00ednimo de reconhecimento de todos n\u00f3s - e a\u00ed incluo n\u00e3o s\u00f3 o Poder Legislativo, mas tamb\u00e9m o Poder Executivo. Portanto, n\u00e3o temos outra orienta\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser votar pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, Presidente, quero parabenizar V.Exa. pelo pronunciamento inicial, que reflete o sentimento, tenho certeza, se n\u00e3o de todos, da maioria de nossos pares no Parlamento.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto de lei, quero cumprimentar todos os autores e a Relatora Jandira Feghali, reconhecendo todo o seu esfor\u00e7o. Foram diversas as mensagens que ela enviou para cada um de n\u00f3s L\u00edderes, com um novo texto, a fim de chegarmos a um consenso para vota\u00e7\u00e3o.\r\nDa mesma forma, quero parabenizar o Governo e o Deputado Arthur Lira por, juntos, constru\u00edrem esse acordo, que permite que votemos hoje esse importante projeto.\r\nQuero aqui fazer uma provoca\u00e7\u00e3o. Geralmente, no nosso Pa\u00eds, quando se fala em jogador de futebol, n\u00f3s nos lembramos daqueles que est\u00e3o nos grandes clubes e que s\u00e3o bem remunerados, por consequ\u00eancia. O mesmo ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classe art\u00edstica. A ampla maioria s\u00f3 se lembra daqueles que fazem parte do quadro das grandes emissoras de TV e, por consequ\u00eancia, recebem uma justa e boa remunera\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o obstante, a maioria dos nossos artistas, que est\u00e3o em cada um dos 27 Estados e no Distrito Federal, pessoas extremamente capacitadas, com muita voca\u00e7\u00e3o para a arte, infelizmente n\u00e3o tem uma remunera\u00e7\u00e3o justa e, neste momento de pandemia, est\u00e3o sofrendo sobremaneira, est\u00e3o enfrentando com seus entes um estado de enorme dificuldade.\r\nNesse sentido, quero ressaltar o trabalho da Relatora e parabeniz\u00e1-la, porque n\u00e3o se limitou a uma categoria da arte, mas incluiu os artistas circenses, os de cineclubes, aqueles que fazem seus trabalhos nos museus comunit\u00e1rios, nas bibliotecas, nos espa\u00e7os culturais, nas feiras populares, aqueles fazem parte do carnaval ou das festas de \u00e9poca que acontecem em cada uma das Regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nGostaria de agradecer \u00e0 Relatora por atender ao nosso pedido e incluir o artes\u00e3o, aquele artista que faz n\u00e3o s\u00f3 sua obra para sua subsist\u00eancia, mas tamb\u00e9m promove feiras de arte e artesanato.\r\nDa mesma forma, a Relatora teve responsabilidade ao n\u00e3o permitir o ac\u00famulo de outros benef\u00edcios. De forma bem clara e objetiva, n\u00e3o permitiu \u00e0queles que s\u00e3o detentores do direito de receber o aux\u00edlio emergencial acumular benef\u00edcios, o que eu acho justo e necess\u00e1rio, para que todos possam ser atendidos neste momento e para que um n\u00e3o seja privilegiado em detrimento de outro.\r\nPor \u00faltimo, fa\u00e7o a minha considera\u00e7\u00e3o sobre a fonte que vai garantir que esses recursos possam beneficiar esses milhares de artistas. A fonte de recursos, conforme a Relatora colocou, que est\u00e1 expl\u00edcita no seu parecer, \u00e9 o Fundo Nacional da Cultura, ou seja, um dinheiro que j\u00e1 estava destinado para esse fim, que trata de um super\u00e1vit - um dinheiro que j\u00e1 estava destinado a esse fim.\r\nO que vamos fazer \u00e9 permitir que o recurso, dessa forma, chegue o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a esses importantes protagonistas da cultura.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota, portanto, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 arte nacional, ao artista brasileiro que atua em todos os Estados, em todas as formas de arte. \u00c9 \"sim\" pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa noite. Primeiramente, quero cumprimentar a Deputada Professora Dorinha, Relatora; o Deputado Bacelar, Presidente da Comiss\u00e3o Especial; e V.Exa., Presidente Rodrigo Maia.\r\nO Governo, por meio de seus representantes - e ressalto o papel do L\u00edder Vitor Hugo e de todos os demais L\u00edderes que constru\u00edram o acordo e o consenso -, demonstrou que a educa\u00e7\u00e3o, de fato, \u00e9 prioridade para o Congresso Nacional, para a C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o s\u00f3 na dial\u00e9tica, mas tamb\u00e9m na formula\u00e7\u00e3o e no voto que vai acontecer muito em breve.\r\nO FUNDEB n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 mantido, mas tamb\u00e9m \u00e9 aprimorado por esta atual legislatura. Essa \u00e9 uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o e que sirva, se Deus quiser, para formar novas gera\u00e7\u00f5es. Mas \u00e9 uma vit\u00f3ria, sobretudo, dos professores, dos educadores, dos bibliotec\u00e1rios, dos cantineiros, enfim, de toda a comunidade que faz com que a educa\u00e7\u00e3o seja uma realidade e a esperan\u00e7a de dias melhores para o nosso Pa\u00eds.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota, un\u00e2nime, \u00e9 \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vou come\u00e7ar pela orienta\u00e7\u00e3o de bancada, j\u00e1 que a vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 em curso.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 pelo voto \"sim\". \r\nEu gostaria de tecer alguns coment\u00e1rios que considero importantes. \u00c9 \u00f3bvio e not\u00f3rio que a pandemia \u00e9 algo indesejado por todo mundo.\r\nAqui no Brasil, infelizmente, n\u00f3s j\u00e1 tivemos o sacrif\u00edcio de mais de 40 milh\u00f5es de empregos, e mais de 110 mil pessoas, infelizmente, morreram em virtude da COVID-19. \r\nQuem aqui n\u00e3o gostaria de ter a possibilidade de aumentar o sal\u00e1rio do servidor? \u00c9 \u00f3bvio que todos os Parlamentares que comp\u00f5em n\u00e3o s\u00f3 a C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m o Senado, que comp\u00f5em o Congresso Nacional gostariam de valorizar o servidor, mas, infelizmente, este momento \u00e9 \u00edmpar, \u00e9 singular.\r\nQuero fazer um par\u00eantese. Quando houve a possibilidade de diminui\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio dos servidores, depois de 30 dias de pandemia, o Patriota foi contr\u00e1rio, e eu tamb\u00e9m, mas, ao mesmo tempo, hoje, em prol do controle das contas p\u00fablicas, que s\u00e3o pagas pela popula\u00e7\u00e3o, pelo contribuinte, para se permitir o futuro, o crescimento econ\u00f4mico, que permitir\u00e1 a\u00ed, sim, o reajuste remunerat\u00f3rio, o aumento do servidor, n\u00f3s vamos orientar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, lembrando que isso \u00e9 algo moment\u00e2neo, algo que vai valer at\u00e9 o t\u00e9rmino do pr\u00f3ximo ano, de 2021. Isso tamb\u00e9m ser\u00e1 algo fundamental, inclusive, para garantir que 5 milh\u00f5es e 800 mil benefici\u00e1rios do \"coronavoucher\" possam continuar recebendo esse aux\u00edlio.\r\nN\u00e3o estamos falando de quem \u00e9 a favor ou contra o servidor. O nosso partido valoriza e reconhece o servidor p\u00fablico, tem compromisso com ele, mas tamb\u00e9m tem compromisso com a responsabilidade fiscal, com o crescimento econ\u00f4mico.\r\nPor isso, neste momento, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu acredito que todos os 513 Deputados clamam por uma Justi\u00e7a imparcial, c\u00e9lere e acess\u00edvel a todos. \u00c9 absolutamente paradoxal querer uma Justi\u00e7a c\u00e9lere, na medida em que o TRF hoje \u00e9 respons\u00e1vel por 13 Estados. \r\nEnt\u00e3o, esta mat\u00e9ria \u00e9 importante, sim, para o povo de Minas Gerais, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m para o Brasil. Quantos Estados - e a sua popula\u00e7\u00e3o - t\u00eam de se deslocar at\u00e9 Bras\u00edlia! Isso \u00e9 tratar o cidad\u00e3o com dignidade? Se existe um imposto, uma taxa, um tributo, \u00e9 para que o servi\u00e7o p\u00fablico funcione de forma eficaz, para que todos os cidad\u00e3os brasileiros, na sua integralidade, tenham acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e tamb\u00e9m \u00e0 Justi\u00e7a. Por que o povo de Minas Gerais tem que se deslocar at\u00e9 Bras\u00edlia?\r\nEu quero parabenizar o Presidente Dr. Noronha e fazer uma provoca\u00e7\u00e3o. Os artigos 108 e 109 da Constitui\u00e7\u00e3o tratam das compet\u00eancias dos Tribunais Regionais Federais e dos ju\u00edzes federais. Quero ressaltar essa infinidade de atribui\u00e7\u00f5es. Por exemplo, os ju\u00edzes federais t\u00eam compet\u00eancia para processar a\u00e7\u00f5es de cunho internacional e a\u00e7\u00f5es sobre direitos ind\u00edgenas. Quantos aqui fazem refer\u00eancia aos direitos ind\u00edgenas e aos direitos humanos! Quantos desta Casa t\u00eam isso como bandeira priorit\u00e1ria!\r\nTodos aqui sabem do nosso dever e da nossa responsabilidade com o dinheiro p\u00fablico. O julgamento dos crimes pol\u00edticos e das infra\u00e7\u00f5es penais praticadas em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o tamb\u00e9m compete ao juiz federal. Eu poderia citar outros tantos casos.\r\nPortanto, a alega\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 aumento \u00e9, primeiro, uma inverdade. Al\u00e9m disso, mesmo que houvesse aumento, seria importante para garantir uma Justi\u00e7a imparcial, c\u00e9lere e acess\u00edvel a todos. Perguntem para o Sr. Jo\u00e3o, para a D. Maria, para o Sr. Carlos, para a D. Ant\u00f4nia, enfim, para todos os que t\u00eam processos l\u00e1 h\u00e1 anos, anos e anos se eles entendem que os cidad\u00e3os, que s\u00e3o eles, est\u00e3o sendo tratados com dignidade.\r\nEste momento \u00e9 singular. V\u00e1rios e v\u00e1rios membros da Justi\u00e7a, n\u00f3s representantes do Estado de Minas Gerais e, sobretudo, aqueles que querem um atendimento digno para o cidad\u00e3o estamos irmanados por um s\u00f3 sentimento: permitir a discuss\u00e3o deste projeto neste momento e, logo na sequ\u00eancia, realizar a sua vota\u00e7\u00e3o e aprov\u00e1-lo.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o m\u00e9rito eu j\u00e1 tive a oportunidade de defender ontem.\r\nHoje eu quero aqui reconhecer o trabalho do amigo Deputado Fabinho Ramalho, conhecido como Fabinho Lideran\u00e7a, com a sua capacidade singular de aglutinar Deputados mais queridos entre n\u00f3s, os 513, pelo seu trabalho, empenho e dedica\u00e7\u00e3o nesse projeto de lei. Na pessoa dele, quero cumprimentar todos da bancada de Minas, que tamb\u00e9m trabalharam a favor da mat\u00e9ria.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota, como n\u00e3o poderia deixar de ser, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto vai ao encontro do clamor de toda a popula\u00e7\u00e3o: vencer a pandemia e defender a vida. N\u00f3s precisamos restabelecer o clima de desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nNeste sentido, quero cumprimentar o autor do projeto, nosso conterr\u00e2neo mineiro Rodrigo Pacheco, Presidente do Senado, bem como o Relator, nosso competente conterr\u00e2neo Deputado Federal Igor.\r\nO Patriota orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Patriota orienta \"sim\", por entender que o setor de eventos \u00e9 fundamental na gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda. Lamentavelmente este \u00e9 um setor demasiadamente prejudicado pelo advento da pandemia. Mais do que isso, por muitas vezes promover eventos com milhares de pessoas, certamente ser\u00e1 um dos \u00faltimos a voltar a funcionar efetivamente.\r\nEu defendo o setor, reconhe\u00e7o sua magnitude e sua import\u00e2ncia na gera\u00e7\u00e3o de emprego, no lazer e no entretenimento das pessoas.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (Bloco/PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota orienta o voto \"sim\", entendendo que esta discuss\u00e3o \u00e9 globalizada inclusive. V\u00e1rios pa\u00edses do mundo est\u00e3o entendendo da mesma forma: tem que haver uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para tipificar os crimes praticados na Internet, que infelizmente t\u00eam sido recorrentes.\r\nEu quero parabenizar o Autor e o Relator e deixar aqui uma mensagem, para que a gente possa discutir amplamente o tema de crimes contra idosos, entre outros crimes. Quero lembrar que muitas crian\u00e7as, lamentavelmente, foram v\u00edtimas desse tipo de crime.\r\nO Patriota entende, sintonizado com os usos e costumes, que o voto tem que ser \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PATRIOTA (PATRI),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota orienta \"n\u00e3o\", por entender que este projeto \u00e9 um dos pilares fundamentais para que o futebol brasileiro, uma paix\u00e3o nacional, possa se profissionalizar ainda mais. Al\u00e9m disso, representa uma quebra de paradigma dentro da competitividade, n\u00e3o s\u00f3 interna, nacional, mas tamb\u00e9m internacional. \r\nAproveito para parabenizar o Relator e todos os envolvidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVORAVEL, JULIO CESAR, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Posicionamento do Patriota favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto. Congratula\u00e7\u00e3o do Deputado Julio Cesar, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria da aten\u00e7\u00e3o dos Pares. Primeiramente, quero parabenizar o Relator. Observo com galhardia alguns Parlamentares aqui fazerem a justa e necess\u00e1ria defesa dos clubes pequenos. E \u00e9 natural - sobretudo com aqueles que t\u00eam compromisso com a causa p\u00fablica - defender os menos favorecidos. E isso se d\u00e1 tamb\u00e9m nas quatro linhas do futebol, mas quero esclarecer que, em que pese todo o compromisso e boa vontade desses Parlamentares, eles est\u00e3o talvez mal informados, porque quem protagoniza este movimento s\u00e3o os clubes de futebol e o Movimento Futebol Mais Livre.\r\nPe\u00e7o que seja acrescido meu tempo de lideran\u00e7a.\r\nO Movimento Futebol Mais Livre re\u00fane mais de 50 clubes de futebol profissional. Dentre eles, quero aqui lembrar: River, do Piau\u00ed; Remo e Paysandu, do Par\u00e1; Cascavel, do nosso Deputado Roman, que \u00e9 torcedor do clube; Ferrovi\u00e1rio, do Cear\u00e1; Oper\u00e1rio, do Paran\u00e1; o Manaus, time do Estado do Deputado Marcelo Ramos, que preside esta sess\u00e3o; Brasil de Pelotas, do Rio Grande do Sul; Bahia de Feira, de Feira de Santana, da Bahia; Oeste, do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nE eu poderia continuar citando outros tantos clubes que integram o Movimento Futebol Mais Livre - est\u00e3o aqui, n\u00e3o s\u00e3o da minha cabe\u00e7a -, clubes que, grandes, m\u00e9dios e pequenos, t\u00eam todos um s\u00f3 sentimento.\r\nHoje esta C\u00e2mara pode fazer um gol de placa - fa\u00e7o uso dessa met\u00e1fora em favor do futebol brasileiro - com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, relativo \u00e0 denominada Lei do Mandante, e com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto da SAF, Sociedade An\u00f4nima do Futebol, que \u00e9 o pr\u00f3ximo projeto da pauta e do qual sou Relator. Reconhe\u00e7o a preocupa\u00e7\u00e3o dos colegas e a respeito e, muito mais que isso, compartilho o sentimento de resguardar os clubes pequenos. No entanto, afirmo categoricamente que eles tamb\u00e9m s\u00e3o signat\u00e1rios, eles est\u00e3o pedindo. Participei ativamente da discuss\u00e3o deste projeto que estamos votando e do pr\u00f3ximo que vamos votar, do qual sou Relator. No meu Estado, que \u00e9 tradicional, que tem o meu querido Atl\u00e9tico Mineiro, o Am\u00e9rica Mineiro, o Cruzeiro, mantive a discuss\u00e3o com os tr\u00eas clubes que est\u00e3o nas s\u00e9ries A e B e tamb\u00e9m com os de menor capacidade financeira. Todos eles defendem o projeto.\r\n\u00c9 muito simples de entender: hoje um clube grande recebe \"x\" vezes mais, e o clube pequeno \u00e9 obrigado a aceitar o valor que foi endere\u00e7ado a ele ou n\u00e3o recebe nada. A partir de agora, quando jogar, por exemplo, um clube egresso da s\u00e9rie B contra o Flamengo, ele vai poder vender os direitos e, com certeza, nisso vai auferir muito mais recursos do que no atual modelo.\r\nPor isso, quero parabenizar o Relator e todos os envolvidos.\r\nQuem quer o bem do futebol, por favor vote \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, GEST\u00c3O EMPRESARIAL, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL MASCULINO, FUTEBOL FEMININO, FINANCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Fred Costa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FRED COSTA (PATRIOTA - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente em exerc\u00edcio, Deputado Marcelo Ramos, pessoa por quem eu tenho apre\u00e7o, admira\u00e7\u00e3o e que conduz com muita compet\u00eancia, nesta tarde, in\u00edcio de noite, os trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSras. e Srs. Deputados, primeiramente, gostaria de parabenizar e agradecer a todos os L\u00edderes e Deputados na pessoa do Presidente Arthur Lira, que recebeu a mim, o movimento Futebol Mais Livre, liderado pelo Marcelo, e v\u00e1rios representantes de clubes de futebol, por algumas vezes, juntamente com outros Deputados, a fim de que cheg\u00e1ssemos, nesta tarde, com a possibilidade de marcar um gol de placa em favor do futebol brasileiro, aprovando a anteriormente denominada Lei do Mandante, e agora esta, da qual sou Relator, a denominada SAF - Sociedade An\u00f4nima do Futebol.\r\nGostaria de cumprimentar tamb\u00e9m os tr\u00eas Presidentes de clubes, denominados grandes, do meu querido Estado de Minas Gerais: S\u00e9rgio Coelho, Presidente do clube que tenho no meu cora\u00e7\u00e3o, o Clube Atl\u00e9tico Mineiro; S\u00e9rgio Santos Rodrigues, do Cruzeiro, e Marcus Salum, do Am\u00e9rica Mineiro. Tamb\u00e9m quero saudar o Presidente do Athletico Paranaense, Mario Petraglia. Por meio dos quatro, quero cumprimentar todos os Presidentes de clubes, que tamb\u00e9m foram fundamentais para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a este momento.\r\nTodos n\u00f3s j\u00e1 ouvimos o jarg\u00e3o: \"O Brasil \u00e9 a p\u00e1tria de chuteiras\". Ora, se os brasileiros, em sua maioria, t\u00eam esse esporte mundial como paix\u00e3o nacional, \u00e9 importante ressaltar que esse \u00e9 o maior entretenimento e lazer propiciado a nossa popula\u00e7\u00e3o, sendo tamb\u00e9m objeto importante de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \r\nHoje, n\u00f3s estamos diante da possibilidade de quebra de paradigma com a aprova\u00e7\u00e3o de dois projetos, oferecendo maior profissionalismo e mais recursos a serem investidos de forma transparente no futebol.\r\nNa Copa do Mundo de 2014, lamentavelmente, no meu Estado, n\u00f3s tivemos a goleada que fica guardada com tristeza na nossa mem\u00f3ria, o 7 a 1 da Alemanha contra o Brasil, na semifinal daquela competi\u00e7\u00e3o. E aqui eu j\u00e1 lan\u00e7o um desafio: quem tem mais mat\u00e9ria-prima, o futebol brasileiro ou o futebol alem\u00e3o? N\u00e3o hesito em afirmar que \u00e9 o futebol brasileiro. Por\u00e9m, o resultado em campo reflete o grau de profissionalismo e organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obstante os esfor\u00e7os de Presidentes, na maioria deles, altru\u00edstas gestores de futebol, que t\u00eam no cora\u00e7\u00e3o a raz\u00e3o de estar \u00e0 frente dos clubes. \r\nQuero aqui apresentar alguns dados para que possamos refletir e ver a import\u00e2ncia desse projeto.\r\nJuntos, os vinte maiores clubes do Brasil, ou as vinte maiores d\u00edvidas de clubes do Brasil, somam mais de 10 bilh\u00f5es de reais, sendo a do Cruzeiro de aproximadamente 1 bilh\u00e3o de reais, a do Corinthians, de aproximadamente 1 bilh\u00e3o de reais, e a do Botafogo, de aproximadamente 1 bilh\u00e3o de reais. Pergunta: h\u00e1 como fazer futebol com tantas d\u00edvidas? E, numa rela\u00e7\u00e3o paradoxal, com arrecada\u00e7\u00e3o, com dinheiro auferido de forma escassa e pouco profissional, diante de uma legisla\u00e7\u00e3o t\u00e3o antiga, obviamente que n\u00e3o, e perdemos em competitividade.\r\nEu quero tamb\u00e9m lembrar que os grandes clubes mundiais s\u00e3o clubes-empresas: o Paris Saint-Germain, o Chelsea, o Manchester City, o Manchester United, o Milan, e poderia aqui discorrer v\u00e1rios. Ali\u00e1s, a liga mais organizada e mais cara do mundo \u00e9 a inglesa, que tem todos os seus clubes como clubes-empresas. Na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia, ocorreu de forma obrigat\u00f3ria a transforma\u00e7\u00e3o dos clubes em empresas. Eu quero destacar que o projeto que ora vamos votar coloca como facultativo - repito, facultativo - para os clubes que queiram se tornar clube-empresa. \r\nQuero aqui tamb\u00e9m provocar. H\u00e1 quantos anos o Brasil n\u00e3o ganha uma Copa do Mundo? H\u00e1 aproximadamente 2 d\u00e9cadas ou 20 anos. Qual foi o \u00faltimo campe\u00e3o mundial de clubes brasileiro? O Corinthians, em 2012. E por que n\u00f3s n\u00e3o tivemos outros campe\u00f5es? Como competir com o futebol profissionalizado na integralidade da Europa, com grandes recursos, e os clubes brasileiros, que, embora tenham a denomina\u00e7\u00e3o de clubes profissionais de direito, na pr\u00e1tica ainda deixam muito, e muito, a fazer, em virtude de uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o atende \u00e0 necessidade.\r\nQuero ainda comparar a final da \u00faltima Copa do Mundo, que fez com que 35% da popula\u00e7\u00e3o brasileira ficasse diante da televis\u00e3o para assisti-la, ao Super Bowl, que consegue ser muito mais profissional, mas consegue apenas 30% da aten\u00e7\u00e3o dos americanos, e \u00e0 final da NBA, que consegue 6%. Portanto, n\u00f3s temos um produto que \u00e9 uma p\u00e9rola ainda com uma legisla\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria. \r\nQuero dizer a V.Exas., mais uma vez, que nenhum clube ser\u00e1 obrigado a aderir \u00e0 SAF - Sociedade An\u00f4nima do Futebol. Ser\u00e1 algo facultativo.\r\nEu quero aqui j\u00e1 responder a poss\u00edveis indaga\u00e7\u00f5es e d\u00favidas, para que n\u00e3o paire nenhum tipo de argumento contr\u00e1rio. N\u00f3s estamos falando de um aporte que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablico, mas de pessoa f\u00edsica natural, de pessoa jur\u00eddica ou de fundo de investimento. N\u00f3s estamos falando tamb\u00e9m que todos os direitos e deveres ser\u00e3o transferidos de qualquer forma, o que significa que n\u00e3o estamos tratando de perd\u00e3o ou remiss\u00e3o de d\u00edvida. Os clubes continuam obrigados a pagar as suas d\u00edvidas sendo sociedade an\u00f4nima e com o adendo de uma transpar\u00eancia muito maior, j\u00e1 que estar\u00e1 em s\u00edtio eletr\u00f4nico de conhecimento p\u00fablico e tendo 30% do total que aufere obrigatoriamente destinado a esse fim. Tamb\u00e9m lembro que, do ponto de vista da competitividade, n\u00e3o \u00e9 permitido ao grupo empresarial ou fundo de investimento acumular mais de um clube, para n\u00e3o haver qualquer possibilidade de manipula\u00e7\u00e3o de resultados. \r\nPor \u00faltimo, na tributa\u00e7\u00e3o, o Pa\u00eds tamb\u00e9m vai ganhar. Lembro que, no atual modelo, as associa\u00e7\u00f5es desportivas s\u00e3o isentas de v\u00e1rios impostos. No novo modelo, teremos a obrigatoriedade do pagamento de alguns impostos de que hoje s\u00e3o isentas. O poder p\u00fablico vai receber mais. N\u00f3s teremos o pagamento daquilo que hoje \u00e9 d\u00edvida facilitada tanto para o Er\u00e1rio quanto para a iniciativa privada. E vamos permitir aos clubes que desejarem se transformarem em sociedade an\u00f4nima.\r\nN\u00e3o por acaso deixei por \u00faltimo, antes de ler as minhas considera\u00e7\u00f5es sobre o parecer, para citar meu amigo e conterr\u00e2neo Senador Rodrigo Pacheco, autor do projeto, e o Senador Carlos Portinho, do Rio de Janeiro, Relator do projeto. Fa\u00e7o isso neste momento porque devo dizer que n\u00e3o mudei uma \u00fanica v\u00edrgula. O texto que veio do Senado contempla, na integralidade, o que \u00e9 importante para o poder p\u00fablico, para os clubes de futebol, e o motivo de existir tanto o poder p\u00fablico quanto os clubes de futebol: a popula\u00e7\u00e3o, os consumidores e os apreciadores de futebol, que se deleitam com o prazer de assistir ao seu clube. Em futuro pr\u00f3ximo, a partir da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, v\u00e3o ter seus clubes na condi\u00e7\u00e3o de competitividade n\u00e3o s\u00f3 na Am\u00e9rica do Sul, mas, o que n\u00f3s desejamos, em todo o futebol mundial.\r\n\"3. Do M\u00e9rito.\r\nConsidero merit\u00f3rio e oportuno o projeto ora examinado, tendo em vista que o futebol brasileiro h\u00e1 muito enfrenta desafios com a gest\u00e3o dos clubes. O formato associativo, predominante na atualidade, n\u00e3o viabiliza um modelo de governan\u00e7a por meio do qual dirigentes possam ser responsabilizados por suas gest\u00f5es, al\u00e9m de limitar as formas de financiamento junto ao p\u00fablico (...).\r\n(...)\r\nComo forma de solucionar os problemas acima mencionados, o Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol - SAF, um formato de sociedade an\u00f4nima adaptado \u00e0s peculiaridades\" do futebol nacional. (...) \"O PL cria ainda o Regime Centralizado de Execu\u00e7\u00f5es, como modo alternativo para pagamento de obriga\u00e7\u00f5es pelo clube, regulamenta o financiamento privado das SAFs via emiss\u00e3o das deb\u00eanture-fut e institui o regime de Tributa\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica do Futebol - TEF.\"\r\nAproveito para enaltecer, mais uma vez, os Senadores Rodrigo Pacheco e Carlos Portinho, os Deputados membros da Mesa Diretora, na pessoa do Presidente Arthur Lira, todos os L\u00edderes de bancada e as Sras. e os Srs. Deputados.\r\n\"II.1. Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, votamos:\r\ni) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019;\r\nii) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019;\r\niii) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.\r\nFa\u00e7o uma men\u00e7\u00e3o toda especial. Hoje os 513 Deputados tornam-se goleadores, fazendo um gol de placa em favor do futebol brasileiro, uma verdadeira goleada de servi\u00e7os prestados em favor do futebol, essa que \u00e9 uma paix\u00e3o nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]