[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TV RECORD, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM_TERRA (MST), MOVIMENTO SOCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nPRODUTOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PARA\u00cdBA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE EM P\u00d3, NOVA ZEL\u00c2NDIA, EUROPA, CONCORR\u00caNCIA DESLEAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques da Rede Record de Televis\u00e3o ao Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra - MST. Contrariedade \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de taxa incidente nas importa\u00e7\u00f5es de leite proveniente da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, boa tarde.\r\nQuero deixar registrado nesta Casa hoje o meu apoio ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, que sofreu ataques da Rede Record, no ultimo domingo, dia 10 de fevereiro de 2019. A Rede Record, em uma longa reportagem, em seu programa de domingo \u00e0 noite, usou um evento antigo dos Sem Terrinha, aqui em Bras\u00edlia, para tentar criminalizar o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra. \r\n\u00c9 preocupante, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, ver uma reportagem mostrando apenas o lado que a Rede Record queria passar. Foi uma reportagem tentando manipular a opini\u00e3o p\u00fablica contra um movimento leg\u00edtimo, que se manifesta pela defesa de direitos fundamentais do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3.\r\nOs encontros dos Sem Terrinha j\u00e1 acontecem h\u00e1 v\u00e1rios anos neste Pa\u00eds. Nada \u00e9 feito \u00e0 revelia da Justi\u00e7a. E cada fam\u00edlia d\u00e1 autoriza\u00e7\u00e3o ao MST para as crian\u00e7as participarem das atividades dos Sem Terrinha. \r\nDessa forma, eu quero deixar aqui registrado o meu apoio ao MST, o meu rep\u00fadio a essa tentativa da Rede Record de criminalizar os movimentos sociais. Isso agora parece que est\u00e1 sendo praxe no Brasil, diante do Governo que aqui se instalou.\r\nOutro assunto, Sra. Presidenta, que tamb\u00e9m trago para ser registrado \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos produtores de leite da nossa Para\u00edba e, por que n\u00e3o dizer, do Brasil. Outros Deputados aqui j\u00e1 se reportaram a esse assunto. Hoje essa medida tomada pelo Governo beneficia o capital estrangeiro e penaliza o povo brasileiro.\r\nOs produtores de leite, principalmente os da agricultura familiar, est\u00e3o desesperados com o fim do imposto para o leite da Nova Zel\u00e2ndia e Europa. Essa medida vai deixar nossos produtores sem mercado.\r\nO Governo deveria adotar medidas de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e venda do leite aqui no Brasil, e n\u00e3o dificultar a produ\u00e7\u00e3o interna. Um milh\u00e3o e 200 mil produtores de leite, com esta concorr\u00eancia desleal, ser\u00e3o totalmente prejudicados.\r\nPortanto, Sra. Presidenta, Srs. Deputados, o Governo Federal precisa rever com urg\u00eancia esta posi\u00e7\u00e3o que penaliza nossos produtores de leite, que j\u00e1 enfrentam muita dificuldade no dia a dia.\r\nFinalizo, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, solicitando que todo o teor do meu discurso seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria que fosse dado como lido este pronunciamento, em que solicito ao Presidente Rodrigo Maia que coloque em vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, que estabelece o trabalho para os profissionais de enfermagem na esfera nacional.\r\nO projeto est\u00e1 na Casa, pronto para ser votado, h\u00e1 18 anos.\r\nSolicito a V.Exa., agradecendo de antem\u00e3o, que o meu discurso seja dado como lido e publicado nas redes sociais e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Braide. Bloco/PMN - MA) - Seu pedido ser\u00e1 encaminhado \u00e0 Mesa Diretora, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, demais presentes na Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, um bom dia para todos.\r\nSr. Presidente, deixo registrado que estou solicitando ao Presidente Rodrigo Maia que coloque na pauta de vota\u00e7\u00e3o desta Casa o projeto de lei da enfermagem, que j\u00e1 tramita no Congresso h\u00e1 18 anos.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.295, que estabelece a jornada de trabalho para os profissionais de enfermagem em 30 horas semanais, j\u00e1 veio do Senado e est\u00e1 pronto para vota\u00e7\u00e3o nesta Casa. A decis\u00e3o de entrar na pauta de vota\u00e7\u00e3o deste ano depende s\u00f3 do Presidente da Casa.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 s\u00e3o 18 anos de espera desses profissionais por uma defini\u00e7\u00e3o final desse projeto. A C\u00e2mara precisa dar aten\u00e7\u00e3o a essa categoria de profissionais t\u00e3o importantes para a sa\u00fade do Pa\u00eds.\r\nO projeto foi apresentado desde janeiro de 2000. \u00c9 uma das principais reivindica\u00e7\u00f5es dos profissionais de enfermagem, que s\u00e3o enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que um projeto de lei de tanto anseio de uma categoria t\u00e3o importante, como essa da enfermagem, n\u00e3o receba aten\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nTenho certeza de que cada um dos Parlamentares que fazem parte do Congresso Nacional j\u00e1 receberam aten\u00e7\u00e3o de um desses profissionais, que trabalham muito pelo bem estar dos pacientes.\r\nA proposta do Senado fixa em 30 horas a carga de trabalho semanal de enfermeiros, t\u00e9cnicos, auxiliares de enfermagem e parteiras.\r\nA inten\u00e7\u00e3o, mais do que justa, \u00e9 assegurar isonomia da carga hor\u00e1ria dessa categoria com a de outros profissionais de sa\u00fade, como fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais.\r\nA carga de trabalho desses profissionais hoje no setor privado \u00e9 a da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, A CLT, que fixa a carga hor\u00e1ria em 44 horas semanais.\r\nCom essa nova jornada de trabalho, os profissionais far\u00e3o um atendimento bem mais tranquilo, e a popula\u00e7\u00e3o sair\u00e1 ganhando muito com isso.\r\nNo setor p\u00fablico, a nova jornada causar\u00e1 pouca mudan\u00e7a, uma vez que essa carga hor\u00e1ria de 30 horas j\u00e1 existe em quase todos os setores da sa\u00fade. Portanto, a C\u00e2mara precisa votar esse projeto da enfermagem.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o. Finalizo solicitando que todo o teor do meu pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAJAZEIRAS (PB), SOUSA (PB), AMEA\u00c7A, ROMPIMENTO, BARRAGEM, DESASTRE AMBIENTAL, AG\u00caNCIA EXECUTIVA, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, \u00c1GUA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o, \u00e0 Ag\u00eancia Executiva de Gest\u00e3o das \u00c1guas - AESA e \u00e0  Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA, de provid\u00eancias a respeito da amea\u00e7a de rompimento da Barragem Engenheiro \u00c1vidos, localizada na regi\u00e3o do Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero trazer a esta Casa, neste minuto, a preocupa\u00e7\u00e3o dos moradores da regi\u00e3o do Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, do Munic\u00edpio de Cajazeiras, em virtude da amea\u00e7a de rompimento da Barragem Engenheiro \u00c1vidos, que acumula 255 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua. J\u00e1 encaminhei \u00e0 AESA - Ag\u00eancia Executiva de Gest\u00e3o das \u00c1guas um of\u00edcio pedindo provid\u00eancias.\r\nRegistro minha preocupa\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o que seja noticiado este meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, como tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1 por ter usado este tempo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Sr. Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes na Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, uma boa tarde para todos.\r\nTrago ao conhecimento desta Casa e do Brasil, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o dos moradores da regi\u00e3o de Cajazeiras, no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\nA popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 preocupada com a imin\u00eancia de uma grande trag\u00e9dia com o poss\u00edvel rompimento da Barragem Engenheiro \u00c1vidos.\r\nA barragem tem capacidade m\u00e1xima de 255 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua.\r\nSe romper, al\u00e9m de haver desperd\u00edcio dram\u00e1tico de \u00e1gua, v\u00e1rias cidades poder\u00e3o ser atingidas.\r\nA principal \u00e9 a cidade \u00e9 Sousa, que poder\u00e1 ser arrasada se a barragem se romper.\r\nEncaminho of\u00edcio \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, solicitando informa\u00e7\u00f5es e, ao mesmo tempo, pedindo provid\u00eancias para essa situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 levando preocupa\u00e7\u00e3o a toda Para\u00edba.\r\nFinalizo solicitando que todo o teor do meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. Muito obrigado. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), RESTRI\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 AMPLA DEFESA, BENEFICI\u00c1RIO, SEGURADO, SUSPENS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR RURAL, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, PROTE\u00c7\u00c3O, DEVEDOR TRIBUT\u00c1RIO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a pretendida retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar como lido discurso sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, editada pelo Governo Federal em janeiro deste ano. Minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a fiscaliza\u00e7\u00e3o pente-fino institu\u00edda pela medida, que vai deixar os mais humildes sem chance de defesa.\r\nEsses primeiros sinais mostram que o Governo recha\u00e7a tudo o que estiver relacionado com a defesa do trabalhador.\r\nHoje, as d\u00edvidas com o INSS chegam a mais de 476 bilh\u00f5es de reais. Bancos, empresas e usinas que lucram bilh\u00f5es em suas transa\u00e7\u00f5es est\u00e3o assistindo tudo de camarote. A MP determina que trabalhadores afastados por les\u00f5es e doen\u00e7as incapacitantes h\u00e1 mais de 6 meses far\u00e3o parte da popula\u00e7\u00e3o alvo do pente-fino.\r\nSra. Presidente, solicito que meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, demais pessoas da Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, um bom dia para todos.\r\nSr. Presidente, trago a esta casa a preocupa\u00e7\u00e3o de trabalhadores e trabalhadoras da Para\u00edba e do Brasil com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, editada pelo Governo Federal em janeiro deste ano. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com a fiscaliza\u00e7\u00e3o chamada pente-fino institu\u00edda pela medida: a forma como essa Medida Provis\u00f3ria a apresenta deixa os mais humildes sem chance de defesa.\r\nEsses primeiros sinais mostram que este Governo recha\u00e7a tudo o que estiver relacionado \u00e0 defesa do trabalhador. Hoje, as d\u00edvidas com o INSS chegam a mais de R$ 476 bilh\u00f5es de reais. Bancos, empresas e usinas, que lucram bilh\u00f5es em suas transa\u00e7\u00f5es, assistem a tudo de camarote.\r\nEssa MP determina que trabalhadores afastados por les\u00f5es e doen\u00e7as incapacitantes h\u00e1 mais de 6 meses far\u00e3o parte da popula\u00e7\u00e3o alvo do pente-fino. Antes, o tempo m\u00ednimo de afastamento era de 2 anos.\r\nPara piorar ainda mais a situa\u00e7\u00e3o, esses trabalhadores ter\u00e3o apenas 10 dias para apresentar defesa com documenta\u00e7\u00e3o por via eletr\u00f4nica. Caso n\u00e3o seja atendido o prazo, o pagamento do benef\u00edcio ser\u00e1 suspenso, mesmo nos casos em que n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel realizar a notifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio.\r\nO benef\u00edcio tamb\u00e9m ser\u00e1 suspenso se o \u00f3rg\u00e3o considerar a defesa insuficiente ou improcedente. O INSS notificar\u00e1 a suspens\u00e3o, e o trabalhador ter\u00e1 30 dias para o recurso. Quem n\u00e3o apresentar recurso dentro desse prazo ter\u00e1 o benef\u00edcio cessado.\r\nMuitos segurados, principalmente trabalhadores rurais, ser\u00e3o prejudicados porque n\u00e3o ter\u00e3o a agilidade necess\u00e1ria para apresentar justificativas e perder\u00e3o os benef\u00edcios.\r\n\u00c9 preciso encontrar uma forma que possibilite amplo direito de defesa.\r\nO Governo precisa ter um projeto de reforma que divida o sacrif\u00edcio entre o povo, os devedores da Previd\u00eancia e o pr\u00f3prio Governo. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel apontar a artilharia s\u00f3 para a classe trabalhadora e colocar os grandes devedores da Previd\u00eancia em um pedestal de prote\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil ocupa o 4\u00ba lugar no ranking dos pa\u00edses com as piores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho: \u00e9 um dos que mais mata, mutila e adoece trabalhadores. No entanto, em vez de promover um ambiente de trabalho saud\u00e1vel e fiscalizar o cumprimento das normas de sa\u00fade e seguran\u00e7a, o governo prop\u00f5e medidas unilaterais, medidas que v\u00e3o cancelar o aux\u00edlio aos acidentados e adoentados, obrigando-os a retornar ao trabalho sem condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e emocionais para isso.\r\nSr. Presidente, finalizo solicitando que todo o teor do meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REDU\u00c7\u00c3O, DIREITOS, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento dos participantes na Assembleia Nacional da Classe Trabalhadora, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, neste minuto de que disponho, quero manifestar o meu apoio \u00e0 classe trabalhadora, que hoje teve S\u00e3o Paulo como palco para manifesta\u00e7\u00f5es, cujo foco principal foi a proposta de reforma da Previd\u00eancia entregue hoje a esta Casa.\r\nEssa proposta deixou revoltada a classe trabalhadora em todo o Brasil. De agora em diante, as ruas do nosso Pa\u00eds ser\u00e3o o grande palco das manifesta\u00e7\u00f5es - podem esperar! O povo est\u00e1 se organizando para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia. Se aqui chegar a ser aprovada, essa proposta s\u00f3 penalizar\u00e1 a classe trabalhadora.\r\nPortanto, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja dado como lido e seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes na Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, um bom dia para todos.\r\nSra. Presidente, deixo aqui registrado o meu apoio \u00e0 Assembleia Nacional da Classe Trabalhadora, \tque hoje teve S\u00e3o Paulo como palco. O foco principal da manifesta\u00e7\u00e3o foi a proposta de reforma da Previd\u00eancia entregue hoje nesta Casa.\r\nEssa proposta deixou a classe trabalhadora revoltada em todo o Brasil. De agora em diante, as ruas do nosso Pa\u00eds ser\u00e3o palco de muitas manifesta\u00e7\u00f5es - podem esperar! O povo est\u00e1 se organizando para dizer \"n\u00e3o\" a essa proposta de reforma que, se for aprovada, acabar\u00e1 com a aposentadoria p\u00fablica.\r\nEssa proposta \ts\u00f3 penaliza a classe trabalhadora e deixa os grandes devedores da Previd\u00eancia sem pagar 1 centavo do que devem.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m me solidarizar com as mulheres, que, pela proposta, teriam um aumento de 7 anos no tempo de servi\u00e7o para conseguirem se aposentar. O Governo aumentou em 3 anos a exig\u00eancia para os homens e apresentou um aumento de 7 anos para as mulheres. Fica registrado aqui o meu protesto por essa discrimina\u00e7\u00e3o e por essa desvaloriza\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora feminina.\r\nFinalizo solicitando que todo o teor do meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, bem como no programa A Voz do Brasil, e seja registrado nos Anais desta Casa.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT). \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 16 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\nComplementado, hoje \u00e0 tarde estivemos reunidos e vimos o projeto da reforma da Previd\u00eancia enviado a esta Casa.\r\nTenho consci\u00eancia de que esta Casa tem uma responsabilidade enorme em fazer com que esse projeto seja banido desta Casa. S\u00e3o os pobres e as mulheres do Nordeste deste Pa\u00eds que v\u00e3o sofrer, porque se tiram direitos, como um crime, principalmente dos pobres, daqueles que mais sofrem neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, esta Casa tem uma responsabilidade enorme em rejeitar esse projeto, que \u00e9 um projeto criminoso. E a\u00ed n\u00f3s temos a responsabilidade, companheiros e companheiras, de mobilizar a popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, explicar passo a passo o que \u00e9 esse projeto e fazer com que a popula\u00e7\u00e3o entenda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO POL\u00cdTICO, TRABALHADOR RURAL, PARA\u00cdBA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00cdTICA.\r\nMARCHA PELA VIDA DAS MULHERES E PELA AGROECOLOGIA (10:2019, REM\u00cdGIO (PB)), DIA INTERNACIONAL DA MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, TRABALHADORA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio da mobiliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores paraibanos contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social e contra a Medida Provis\u00f3ria 871, de 2019, sobre novas regras para o pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha pela Vida das Mulheres e pela Agroecologia, no Munic\u00edpio de Rem\u00edgio, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero comunicar que, na pr\u00f3xima sexta-feira, haver\u00e1 uma mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras rurais na Para\u00edba, onde se espera reunir aproximadamente 6 mil trabalhadores de todo o Estado. O objetivo \u00e9 protestar contra a reforma da Previd\u00eancia e contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019. Portanto, quero solicitar que este discurso seja colocado nas redes sociais e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero comunicar, Sr. Presidente, que as mulheres paraibanas v\u00e3o fazer a Marcha pela Vida da Mulheres e pela Agroecologia. Essa mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da vida das mulheres e da agroecologia completa 10 anos e vai se realizar no Brejo da Para\u00edba, no Compartimento da Borborema, no Munic\u00edpio de Rem\u00edgio.\r\nEssa marcha \u00e9 importante porque as mulheres protestam contra a discrimina\u00e7\u00e3o, contra o desrespeito a elas e pela vida e pela agroecologia. Ser\u00e1 no Compartimento da Borborema, com as mulheres que fazem parte da agroecologia.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, demais presentes nesta Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrado nesta Casa que, sexta-feira, a Para\u00edba ser\u00e1 palco de uma grande manifesta\u00e7\u00e3o de trabalhadores rurais. Uma manifesta\u00e7\u00e3o justa que est\u00e1 sendo organizada pela Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores e Trabalhadores Rurais, Agricultores e Agricultoras Familiares do Estado da Para\u00edba, a FETAG.\r\nEst\u00e3o sendo esperados mais de 8 mil trabalhadores, que ir\u00e3o \u00e0s ruas para protestar contra a reforma da Previd\u00eancia e a Medida 871.\r\nS\u00e3o duas a\u00e7\u00f5es do Governo Federal que est\u00e3o tirando o sono dos trabalhadores e trabalhadoras de todo o Pa\u00eds.\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o terminar\u00e1 com uma sess\u00e3o especial, na Assembleia Legislativa da Para\u00edba, para debater a Medida Provis\u00f3ria 871, que oprime, massacra e retira direitos dos trabalhadores.\r\nFinalizo, solicitando que todo o teor do meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes nesta Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrado nesta Casa que, na pr\u00f3xima quinta-feira, ser\u00e1 realizada, na Para\u00edba, a d\u00e9cima Marcha pela Vida das Mulheres e pela Agroecologia.\r\nEste \u00e9 o 15\u00ba ano que as mulheres do Polo da Borborema, em parceria com a AS-PTA, realizam essa marcha.\r\n\u00c9 um evento alusivo ao Dia Internacional da Mulher. Cerca de 10 mil mulheres de diversas cidades da Para\u00edba e de outros Estados estar\u00e3o na manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nO grande objetivo \u00e9 dar visibilidade ao papel das camponesas na agricultura familiar e denunciar todas as formas de viol\u00eancia contra a mulher. \r\nO Polo da Borborema \u00e9 uma articula\u00e7\u00e3o de 13 sindicatos de trabalhadores rurais da Regi\u00e3o da Borborema, na Para\u00edba. Esse polo j\u00e1 atua h\u00e1 mais de 20 anos no fortalecimento da agricultura familiar agroecol\u00f3gica no territ\u00f3rio.\r\nA marcha este ano ser\u00e1 realizada no Munic\u00edpio de Rem\u00edgio, e nosso mandato foi convidado para participar das atividades.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento dos trabalhadores do Estado da Para\u00edba e do Pa\u00eds, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar nesta Casa que os trabalhadores e trabalhadoras da Para\u00edba, como em todo o Brasil, est\u00e3o dizendo \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia como tamb\u00e9m \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871.\r\nHouve duas grandes mobiliza\u00e7\u00f5es, no final de semana, na Para\u00edba. Uma no Brejo Paraibano, em Rem\u00edgio, em que 8 mil mulheres caminharam protestando contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871 e a reforma da Previd\u00eancia. Na sexta-feira, em Jo\u00e3o Pessoa, mais de 6 mil trabalhadores rurais tamb\u00e9m fizeram uma grande passeata, promovida pela Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores, at\u00e9 a frente da Assembleia Legislativa da Para\u00edba. E l\u00e1 denunciaram a quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia como tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado Frei Anastacio Ribeiro, vou cumprir o tempo regimental de 1 minuto. Agrade\u00e7o a V.Exa. pela compreens\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, demais presentes nesta Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrado nesta Casa que os trabalhadores e trabalhadoras da Para\u00edba, assim como de todo o Brasil, j\u00e1 est\u00e3o dizendo n\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871.\r\nNa Para\u00edba, j\u00e1 foram registradas duas grandes manifesta\u00e7\u00f5es contra esses dois ataques do Governo Federal \u00e0 classe trabalhadora. Uma das manifesta\u00e7\u00f5es aconteceu na cidade de Rem\u00edgio, onde cerca de 8 mil mulheres sa\u00edram \u00e0s ruas. A marcha foi pela vida das mulheres e pela agroecologia. Mas a reforma da Previd\u00eancia e a MP 871 foram motivos de muita indigna\u00e7\u00e3o por parte das mulheres. Afinal, as mulheres s\u00e3o as mais prejudicadas por essa proposta de reforma que est\u00e1 nesta Casa.\r\nNa sexta-feira, as ruas do centro de Jo\u00e3o Pessoa ficaram cheias de trabalhadores e trabalhadoras. A manifesta\u00e7\u00e3o foi organizada pela Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura da Para\u00edba. Eles tamb\u00e9m sa\u00edram \u00e0s ruas para protestar contra a reforma da Previd\u00eancia e a MP 871, que s\u00f3 trazem preju\u00edzos, com a retirada de direitos da classe trabalhadora.\r\nO Brasil est\u00e1 se levantando contra esses ataques aos trabalhadores. A Para\u00edba j\u00e1 come\u00e7ou a dar o seu recado.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FESTA POPULAR, SANTO PADROEIRO.\r\nAGROT\u00d3XICO, COMBATE, PARAIBA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o do Dia de S\u00e3o Jos\u00e9 e do Dia Estadual de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero dar por lido e registrar esta minha fala, tamb\u00e9m publicada nas redes sociais, de que hoje, na Para\u00edba, comemora-se o Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, contra o uso de agrot\u00f3xicos, criado pela Lei n\u00ba 9.781. Est\u00e1 acontecendo uma grande feira de agricultura agroecol\u00f3gica.\r\nQuero parabenizar a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e os trabalhadores da agricultura familiar pelo seu dia.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes nesta Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrado que nesta ter\u00e7a-feira, na Para\u00edba, est\u00e1 sendo celebrado o Dia Estadual de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos.\r\nA cria\u00e7\u00e3o desse dia se deu atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 9.781, de 2012, de autoria de nosso mandato como Deputado Estadual, na Para\u00edba, uma lei que veio para despertar e conscientizar a popula\u00e7\u00e3o e autoridades sobre o perigo que n\u00f3s corremos com os alimentos que chegam \u00e0 nossa mesa.\r\nA estimativa \u00e9 de que para cada brasileiro sejam depositados mais de sete litros de veneno nas planta\u00e7\u00f5es. Em outras palavras, isso significa que cada brasileiro pode estar consumindo 7,3 litros de veneno por ano.\r\nE para agravar mais ainda a situa\u00e7\u00e3o, o Governo Bolsonaro j\u00e1 liberou a entrada de 74 novos agrot\u00f3xicos no Brasil. Produtos que j\u00e1 foram banidos de pa\u00edses como a China e os Estados Unidos est\u00e3o liberados para o com\u00e9rcio brasileiro.\r\nDiversas pesquisas mostram que os agrot\u00f3xicos podem causar diversos tipos de doen\u00e7as ao ser humano. Entre elas est\u00e3o dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, problemas motores e mentais, problemas na produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios sexuais, infertilidade, m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o fetal, aborto, mal de Parkinson, atrofia dos test\u00edculos e diversos tipos de c\u00e2nceres.\r\nHoje, Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, \u00e9 tamb\u00e9m o Dia Estadual de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos na Para\u00edba.\r\nTamb\u00e9m por se tratar de um dia importante para os cat\u00f3licos, fa\u00e7o estes alertas e incentivo uma campanha nacional contra todo tipo de agrot\u00f3xico liberado pelo Governo Federal.\r\nDurante todo o dia, no centro de Jo\u00e3o Pessoa, a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra est\u00e1 realizando uma feira agroecol\u00f3gica e tamb\u00e9m distribuindo panfletos com alertas sobre o perigo do veneno. Al\u00e9m da feira, na programa\u00e7\u00e3o tem apresenta\u00e7\u00e3o de ciranda e coco de roda.\r\nDentro dessa pol\u00edtica de combate ao uso de agrot\u00f3xicos, a Para\u00edba j\u00e1 tem mais de 50 feiras agroecol\u00f3gicas que vendem produtos sem nenhum tipo de veneno.\r\nE o nosso mandato como Deputado Estadual, na Para\u00edba, ajudou a criar essas feiras.\r\n\"N\u00e3o\" aos agrot\u00f3xicos, \"sim\" aos produtos saud\u00e1veis!\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o de interesse das mulheres brasileiras. Necessidade de independ\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero parabenizar as mulheres e quero parabenizar esta Casa, pela import\u00e2ncia de se votar este projeto, que vai atender muito mais \u00e0s mulheres pobres, \u00e0s mulheres da zona rural, do interior e das favelas do nosso Pa\u00eds.\r\nDiferente \u00e9 o que acontece com o nosso Presidente, que vai aos Estados Unidos e se ajoelha diante dos poderosos, trai e negocia a quest\u00e3o da base de Alc\u00e2ntara, desrespeitando os quilombolas, as mulheres que l\u00e1 est\u00e3o. E esta Casa n\u00e3o tem nem o direito de colocar emendas nesta decis\u00e3o dele, tem que votar aqui \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nPortanto, \u00e9 importante dizer que esta Casa precisa ter mais altivez, frente a este Governo que a\u00ed est\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, SECRETARIA ESPECIAL DE PREVID\u00caNCIA E TRABALHO, INTERVEN\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Interven\u00e7\u00e3o da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, do Minist\u00e9rio da Economia, na Superintend\u00eancia do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Superintend\u00eancia do INCRA na Para\u00edba est\u00e1 sob interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho devido \u00e0 inoper\u00e2ncia na administra\u00e7\u00e3o daquele \u00f3rg\u00e3o. Tudo est\u00e1 sucateado e deixa a desejar. Nada acontece, nem vistoria de terras, nem assist\u00eancia t\u00e9cnica, em nenhuma condi\u00e7\u00e3o. \r\nO Minist\u00e9rio do Trabalho, na Para\u00edba, interveio na Superintend\u00eancia do INCRA, e hoje os servidores do INCRA, em assembleia, decidiram pedir \u00e0 Presid\u00eancia do INCRA, aqui em Bras\u00edlia, que ela intervenha no INCRA da Para\u00edba, diante das irregularidades e da falta de condi\u00e7\u00f5es para os servidores trabalharem. \r\nMuito obrigado.\r\nEra isso que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITURA , PICU\u00cd (PB), RECEBIMENTO, PREMIO,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Recebimento pela Prefeitura Municipal de Picu\u00ed, no Curimata\u00fa Paraibano, de mo\u00e7\u00e3o honrosa da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU pela implanta\u00e7\u00e3o do Projeto F\u00e1brica de Solos. Comemora\u00e7\u00e3o do 115\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu deixo registrado nesta Casa discurso sobre mo\u00e7\u00e3o honrosa que a Prefeitura de Picu\u00ed, no Curimata\u00fa Paraibano, recebeu da ONU pela cria\u00e7\u00e3o pioneira do Projeto F\u00e1brica de Solos.\r\nO Prefeito Oliv\u00e2nio Rem\u00edgio, do Partido dos Trabalhadores, est\u00e1 de parab\u00e9ns pela iniciativa. O projeto \u00e9 pioneiro no planeta e re\u00fane a\u00e7\u00f5es que incentivam a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e o combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito que esta minha fala fique registrada nos Anais da Casa e seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes na Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, venho \u00e0 tribuna registrar mo\u00e7\u00e3o honrosa que a Prefeitura de Picu\u00ed, no Curimata\u00fa paraibano, recebeu da ONU pela cria\u00e7\u00e3o pioneira do projeto F\u00e1brica de Solos.\r\nO Prefeito Oliv\u00e2nio Rem\u00edgio, do Partido dos Trabalhadores, est\u00e1 de parab\u00e9ns pela iniciativa. O projeto \u00e9 pioneiro no planeta e re\u00fane a\u00e7\u00f5es que incentivam a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e o combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto tamb\u00e9m recupera a capacidade de nutri\u00e7\u00e3o dos solos degradados no Semi\u00e1rido e controla o descarte de res\u00edduos s\u00f3lidos e org\u00e2nicos na cidade. Al\u00e9m disso, contribui com a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de agroecologia do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o da Para\u00edba - IFPB. Ou seja, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria no tratamento de res\u00edduos urbanos e na produ\u00e7\u00e3o de adubos org\u00e2nicos de alta qualidade para a agricultura.\r\nA administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Oliv\u00e2nio Rem\u00edgio, no Munic\u00edpio de Picu\u00ed, tamb\u00e9m \u00e9 exemplo de transpar\u00eancia, honestidade e de a\u00e7\u00f5es voltadas para os interesses da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma gest\u00e3o participativa.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a popula\u00e7\u00e3o de Picu\u00ed pela passagem do anivers\u00e1rio de 115 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio, uma data comemorada com a entrega de muitas obras pelo Prefeito, no \u00faltimo dia 9.\r\nFinalizo, solicitando que todo o teor do meu discurso seja publicado Anais da Casa e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REM\u00cdGIO (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMEANGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 62\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Rem\u00edgio, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, solicito a V.Exa. que a minha fala seja registrada nos Anais da Casa e divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nSras. e Srs. Deputados, parabenizo a cidade de Rem\u00edgio, que, no pr\u00f3ximo domingo, completar\u00e1 62 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O Munic\u00edpio est\u00e1 localizado no Compartimento da Borborema, formado por tr\u00eas microrregi\u00f5es: Brejo, Agreste e Curimata\u00fa.\r\nRem\u00edgio foi administrada pelo companheiro Chi\u00f3 e, hoje, tem como Prefeito o companheiro Andr\u00e9. Com a predomin\u00e2ncia da agricultura familiar e da agroecologia, o Munic\u00edpio tem se desenvolvido rapidamente.\r\nPortanto, deixo aqui os meus parab\u00e9ns aos administradores daquela cidade no Brejo da Para\u00edba, principalmente ao Prefeito Andr\u00e9.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de parabenizar a cidade de Rem\u00edgio, que completar\u00e1 62 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no dia 31 deste m\u00eas de mar\u00e7o.\r\nRem\u00edgio \u00e9 uma cidade que sempre me acolheu nas minhas caminhadas e que, em todos os momentos pol\u00edticos, esteve ao meu lado. Esse Munic\u00edpio paraibano, que est\u00e1 localizado na aba da Serra da Borborema, \u00e9 formado por tr\u00eas microrregi\u00f5es: Brejo, Agreste e Curimata\u00fa.\r\nA hist\u00f3ria registra que a emancipa\u00e7\u00e3o de Rem\u00edgio se deu em 31 de mar\u00e7o de 1957, ap\u00f3s desmembramento do Munic\u00edpio de Areia. O Munic\u00edpio tem uma popula\u00e7\u00e3o estimada em 19 mil habitantes e uma \u00e1rea territorial de 178 quil\u00f4metros quadrados. \"Rem\u00edgio\" significa as penas mais compridas das asas de uma ave.\r\nNo momento em que completar\u00e1 62 anos de emancipa\u00e7\u00e3o, Rem\u00edgio pode comemorar um crescimento cont\u00ednuo, desde a gest\u00e3o do Prefeito Chi\u00f3 at\u00e9 a gest\u00e3o do Prefeito Andr\u00e9. \r\n\u00c9 importante lembrar que Rem\u00edgio \u00e9 o Mun\u00edcipio que mais incentiva a pr\u00e1tica da agroecologia no seu modo de vida e a produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar. Esse trabalho vem garantindo alimentos de qualidade para o seu povo, com destaque para as fruteiras, as hortali\u00e7as e o algod\u00e3o. \r\nAproveito este dia para parabenizar tamb\u00e9m o povo do Munic\u00edpio de Rem\u00edgio, as companheiras e os companheiros do PT. Renovo o nosso compromisso com o povo trabalhador e hospitaleiro de Rem\u00edgio, que tem a marca da terra da agroecologia e do lugar do bem viver. \r\n\tSolicito que este pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DOCUMENTO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Nota p\u00fablica do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal em rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, por meio da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o, emitiu nota de rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o a essa recomenda\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de comemorar o anivers\u00e1rio do Golpe de 1964.\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal diz o seguinte sobre as comemora\u00e7\u00f5es: \"\u00c9 incompat\u00edvel com o Estado Democr\u00e1tico de Direito um golpe de Estado e um regime que adotou pol\u00edticas de viola\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas aos direitos humanos e cometeu crimes\".\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro, nesta Casa, a nota do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que por meio da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o emitiu uma nota de rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o a essa recomenda\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica para comemorar anivers\u00e1rio do Golpe de 64.\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal diz o seguinte sobre as comemora\u00e7\u00f5es: \"\u00c9 incompat\u00edvel com o Estado Democr\u00e1tico de Direito um golpe de Estado e um regime que adotou pol\u00edticas de viola\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas aos direitos humanos e cometeu crimes\".\r\nA nota diz ainda que esse ato se reveste de enorme gravidade constitucional, pois representa a defesa do desrespeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nParab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pela sua manifesta\u00e7\u00e3o!\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. Era o que tinha a dizer.\t\r\n \r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Nota p\u00fablica do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, JO\u00c3O PESSOA (PB), A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, FAM\u00cdLIA, COMUNIDADE PORTO DO CAPIM, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PARQUE, DIREITO \u00c0 MORADIA, CR\u00cdTICA.\r\nZENNEDY BEZERRA, SECRET\u00c1RIO, DESENVOLVIMENTO URBANO, EXPULS\u00c3O, REUNI\u00c3O, LUIZ NUNES, ASSESSOR PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra o despejo de fam\u00edlias do Porto do Capim, determinado pela Prefeitura do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero dar como lido meu pronunciamento e pe\u00e7o que seja registrado nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nHoje, em Jo\u00e3o Pessoa, a Prefeitura quer despejar 170 fam\u00edlias que est\u00e3o lutando, para construir um parque tur\u00edstico. Essas fam\u00edlias est\u00e3o sendo acompanhadas pelo Luiz Nunes, membro do Conselho de Direitos Humanos na capital. Ele foi expulso da reuni\u00e3o pelo Secret\u00e1rio do Prefeito Luciano Cartaxo, em Jo\u00e3o Pessoa.\r\nAqui deixo o meu protesto, por entender que aquelas fam\u00edlias est\u00e3o lutando pelo direito ao lugar onde moram h\u00e1 mais de 50 anos.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Muito bem.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrada nesta Casa a situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil que 170 fam\u00edlias est\u00e3o vivendo em Porto do Capim, em Jo\u00e3o Pessoa.\r\n\tEssas fam\u00edlias, que moram no local h\u00e1 50 anos, est\u00e3o sendo despejadas pela Prefeitura da Capital, para dar espa\u00e7o a uma constru\u00e7\u00e3o tur\u00edstica.\r\n\tNosso mandato est\u00e1 dando apoio \u00e0quelas fam\u00edlias, que n\u00e3o t\u00eam para onde ir.\r\n\tHoje, um dos nossos assessores foi expulso do gabinete do Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Urbano, Zennedy Bezerra. \tFoi durante uma reuni\u00e3o entre os comerciantes da \u00e1rea e o Secret\u00e1rio.\r\n\tDe forma autorit\u00e1ria e deselegante, o Secret\u00e1rio expulsou o assessor Luiz Nunes, que tamb\u00e9m faz parte do Conselho Estadual de Direitos Humanos do Estado e est\u00e1 dando apoio \u00e0s fam\u00edlias.\r\n\tFica aqui o nosso protesto contra essa atitude autorit\u00e1ria do Secret\u00e1rio.\r\n\tFinalizo solicitando que todo o teor do meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m nos Anais da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\n\tEra o que tinha a dizer. \tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, AUTISMO, TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (TEA).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dar como lida esta minha fala sobre o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, que \u00e9 uma data muito importante.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja publicado nos Anais da Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO autismo \u00e9 pouco compreendido mesmo pelos m\u00e9dicos e praticamente desconhecido pela popula\u00e7\u00e3o em geral. N\u00f3s sabemos o quanto sofrem as fam\u00edlias, muitas vezes, que t\u00eam um filho ou uma filha com autismo.\r\nPortanto, parab\u00e9ns pelo Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo.\r\nEsta Casa \u00e9 importante para se levar uma not\u00edcia dessas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, celebra-se em todo o mundo uma data muito importante: o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. \r\nO autismo \u00e9 pouco compreendido mesmo pelos m\u00e9dicos e praticamente desconhecido pela popula\u00e7\u00e3o em geral. Esse fato contribui significativamente para que a vida dos autistas e de suas fam\u00edlias seja ainda mais dif\u00edcil.\r\nRecebi representantes do Movimento Orgulho Autista Brasil em meu gabinete no \u00faltimo dia 19 de fevereiro de 2019. Na oportunidade, discutimos sobre como podemos realizar, por meio do mandato parlamentar, a divulga\u00e7\u00e3o e o acolhimento dos autistas pelo Estado brasileiro. E esse apoio \u00e9 muito amplo, abrangendo n\u00e3o apenas os que lidam diretamente com o autismo. Na ocasi\u00e3o, foram realizados diversos pedidos de audi\u00eancia, que j\u00e1 estou encaminhando a minha assessoria.\r\nSr. Presidente, afinal, o que \u00e9 o autismo? Para al\u00e9m de respostas t\u00e9cnicas, parece n\u00e3o haver algo muito claro. Inclusive, fala-se em transtorno do espectro autista justamente porque a s\u00edndrome se manifesta de modos muito diferentes. H\u00e1 autistas, por exemplo, que chegam a se integrar satisfatoriamente em suas comunidades, enquanto outros se afastam quase plenamente de contatos sociais.\r\nOra, essa mesma observa\u00e7\u00e3o pode se aplicar a pessoas com desenvolvimento ps\u00edquico considerado normal. Bom, \u00e9 preciso n\u00e3o exagerar nessa compara\u00e7\u00e3o. \r\nDevemos promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o autismo, pois \u00e9 medida que beneficia a todos. No mundo, uma em cada 160 pessoas apresenta disfun\u00e7\u00e3o do espectro autista. Seria esperado, portanto, que todos conhecessem um autista. Se isso n\u00e3o ocorre \u00e9 porque os autistas n\u00e3o est\u00e3o socialmente integrados como poderiam e deveriam. \r\nO que se verifica, portanto, \u00e9 que n\u00e3o faltam raz\u00f5es para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o autismo. Al\u00e9m disso, as pessoas em geral ganham rica oportunidade para refletir sobre a condi\u00e7\u00e3o humana, e, eventualmente, todos podem usufruir do aproveitamento das habilidades especiais do autista.\r\nDesse modo, este dia marca importante ocasi\u00e3o de evolu\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o do autismo para uma vis\u00e3o mais harm\u00f4nica e, portanto, promotora da boa ordem social.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA DA PREVID\u00caNCIA (2019), TRABALHADOR RURAL, PARAIBA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es contra a reforma previdenci\u00e1ria por sindicato dos trabalhadores rurais, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro a atua\u00e7\u00e3o do movimento sindical rural na Para\u00edba diante da quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, em v\u00e1rios Munic\u00edpios. Amanh\u00e3 mesmo, na cidade de Barra de Santa Rosa, o Sindicato dos Trabalhadores Rurais se re\u00fane com seus filiados e tamb\u00e9m com outras categorias. O que est\u00e1 acontecendo l\u00e1 tamb\u00e9m ocorreu em Sol\u00e2nea, em Campina Grande e em outros Munic\u00edpios nesse final de semana, quando estive nessa regi\u00e3o.\r\nA luta contra essa reforma, que \u00e9 tirana, que \u00e9 cruel, est\u00e1 se ampliando cada vez mais na Para\u00edba atrav\u00e9s de outras categorias urbanas que se associam \u00e0s rurais para lutar por direito, por dignidade e por mais respeito ao trabalho e \u00e0 vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE HABITA\u00c7\u00c3O RURAL (PNHR), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Necessidade de implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, deixo registrado nesta Casa, com grande preocupa\u00e7\u00e3o, o que se instalou no Brasil em rela\u00e7\u00e3o aos programas de habita\u00e7\u00e3o popular.\r\nO Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural \u00e9 uma dessas preocupa\u00e7\u00f5es. O Governo passado assumiu o compromisso e sinalizou a contrata\u00e7\u00e3o de 27 mil casas at\u00e9 o fim do ano passado, s\u00f3 que at\u00e9 agora, na \u00e1rea rural, nada.\r\nA Caixa chegou a analisar todos os projetos. Assim, uma perspectiva enorme foi criada para as fam\u00edlias que hoje esperam o direito a uma casa.\tEsse p\u00fablico tem aproximadamente mais de 120 mil pessoas. Para piorar a situa\u00e7\u00e3o, o Governo atual n\u00e3o sinaliza em nenhum momento com a contrata\u00e7\u00e3o dos referidos projetos. O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional tem que tomar uma posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto.\r\nOs trabalhadores rurais em todo o Pa\u00eds j\u00e1 elaboraram uma pauta, que \u00e9 a seguinte: contrata\u00e7\u00e3o dos projetos j\u00e1 selecionados e analisados pelo agente financeiro; reforma de grupo de trabalho em habita\u00e7\u00e3o rural; qualifica\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural.\r\n\u00c9 importante que o Governo abra em sua agenda uma reuni\u00e3o em car\u00e1ter de urg\u00eancia com os representantes legais do meio rural. \u00c9 preciso buscar solu\u00e7\u00e3o para atender as fam\u00edlias que tanto precisam de uma casa pr\u00f3pria e de vida digna.\r\nSolicito, Sra. Presidente, que este meu pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa e veiculado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes na Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrado a grande preocupa\u00e7\u00e3o que se instalou no Brasil em rela\u00e7\u00e3o aos programas de habita\u00e7\u00e3o popular.\r\nO Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural \u00e9 uma dessas preocupa\u00e7\u00f5es. O Governo passado assumiu compromisso p\u00fablico sinalizando a contrata\u00e7\u00e3o de 27 mil casas no final do ano passado s\u00f3 para a \u00e1rea rural.\r\nA Caixa chegou a analisar todos os projetos, criando, assim, uma expectativa enorme para as fam\u00edlias que hoje esperam o direito a uma casa. Esse p\u00fablico tem aproximadamente mais de 120 mil pessoas. Para piorar a situa\u00e7\u00e3o, o Governo atual n\u00e3o sinaliza em nenhum momento com a contrata\u00e7\u00e3o dos referidos projetos. O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional tem que tomar uma posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.\r\nOs trabalhadores rurais em todo o Pa\u00eds j\u00e1 elaboraram uma pauta, que \u00e9 a seguinte: contrata\u00e7\u00e3o dos projetos j\u00e1 selecionados e analisados pelo agente financeiro; retomada do Grupo de Trabalho da Habita\u00e7\u00e3o Rural; qualifica\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural.\r\n\u00c9 importante que o Governo abra em sua agenda uma reuni\u00e3o em car\u00e1ter de urg\u00eancia com os representantes legais do meio rural. \u00c9 preciso buscar solu\u00e7\u00e3o para atender as fam\u00edlias que tanto precisam de uma casa pr\u00f3pria e de vida digna no meio rural.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRANCISCO AZEVEDO, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, PARAIBA, OFENSA, MULHER, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Pedido de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado da Para\u00edba, de provid\u00eancias cab\u00edveis a respeito de ofensas desferidas pelo Delegado de Pol\u00edcia Civil, Francisco Azevedo, contra militantes petistas do sexo feminino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui denunciar que, em Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, o delegado da Pol\u00edcia Civil Francisco Azevedo hoje tratou as mulheres do Partido dos Trabalhadores com palavras de baixo cal\u00e3o.\r\nEstou solicitando ao Governador do Estado, em especial ao superintendente da Pol\u00edcia Civil, que tomem provid\u00eancias contra esse delegado, Francisco Azevedo, que tratou - volto a afirmar - as mulheres e os homens do Partido dos Trabalhadores da Para\u00edba com palavras de baixo cal\u00e3o, que n\u00e3o terei coragem de dizer aqui.\r\nEsse delegado \u00e9 um imoral. Ele precisa respeitar as mulheres da Para\u00edba e do Brasil. Ele n\u00e3o \u00e9 o dono do mundo para tratar as mulheres como fez hoje.\r\nAqui fica o meu protesto. Espero que o Governador Jo\u00e3o Azevedo e o superintendente da Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba tomem as provid\u00eancias quanto a esse delegado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO JORNALISTA, JORNALISTA, M\u00cdDIA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Jornalista.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu registro o Dia do Jornalista, ontem comemorado. N\u00f3s sabemos o papel importante que tem a imprensa para a democracia. E o jornalista \u00e9 aquele que, no dia a dia, leva \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o paraibana, que \u00e9 a do nosso Estado, as not\u00edcias, e com isso se vai construindo a democracia num Pa\u00eds livre e soberano. \r\nPortanto, parab\u00e9ns ao jornalista da nossa Para\u00edba, como tamb\u00e9m a todos os jornalistas do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VARA DO TRABALHO,  CAJAZEIRAS (PB), MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o da Vara do Trabalho do Munic\u00edpio de Cajazeiras, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago para o conhecimento deste Poder a preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cajazeiras, no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, em rela\u00e7\u00e3o ao poss\u00edvel fechamento da Vara da Justi\u00e7a do Trabalho naquele Munic\u00edpio. Se a Vara da Justi\u00e7a for fechada em Cajazeiras, a popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 que viajar mais de 100 quil\u00f4metros, ida e volta, para encontrar o servi\u00e7o mais pr\u00f3ximo.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de que a Vara da Justi\u00e7a do Trabalho ser\u00e1 levada de Cajazeiras para Jo\u00e3o Pessoa, distante mais de 400 quil\u00f4metros. A popula\u00e7\u00e3o de Cajazeiras e regi\u00e3o reclama, porque, se isso acontecer, o povo ser\u00e1 o grande prejudicado.\r\nFicam aqui o registro e o apelo para que a Justi\u00e7a do Trabalho na Para\u00edba n\u00e3o feche aquela Vara do Trabalho.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja registrado nos Anais e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, TRABALHADOR, PROFESSOR, MUNIC\u00cdPIO, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es com trabalhadores em Munic\u00edpios do Estado da Para\u00edba, para discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Fracasso do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo final de semana, eu percorri cinco Munic\u00edpios da Para\u00edba, Campina Grande, Sum\u00e9, Serra Branca, Monteiro e Congo, e, tanto na cidade como na zona rural, reuni trabalhadores, trabalhadoras, professores. O debate era sobre a reforma da Previd\u00eancia. \r\nA reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 levando o Governo Bolsonaro ao buraco. Este \u00e9 um Governo que est\u00e1 fadado a desaparecer, porque os pobres, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos est\u00e3o tomando \u00f3dio do Governo Bolsonaro.\r\nN\u00e3o adianta querer defend\u00ea-lo, porque ele n\u00e3o tem mais nenhum prest\u00edgio perante a sociedade brasileira. Est\u00e1 caindo mais do que poleiro de pato. \r\nPrecisamos ajudar cada vez mais a popula\u00e7\u00e3o a tomar consci\u00eancia da maldade, da crueldade que \u00e9 esta reforma da Previd\u00eancia, bancada pelo Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2196/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIA NACIONAL, COMBATE, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.196, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate aos Agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro que apresentei, nesta Casa, o Projeto de Lei n\u00ba 2.196, de 2019, que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate aos Agrot\u00f3xicos.\r\nDepois de ouvir a Ministra da Agricultura dizer, nesta Casa, que veneno representa a sa\u00fade das plantas, eu resolvi apresentar esse projeto de lei para estabelecer o dia 19 de mar\u00e7o como Dia Nacional de Combate aos Agrot\u00f3xicos.\r\nSolicito a V.Exa. que este nosso pronunciamento seja divulgado nas redes sociais e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro que apresentei, nesta Casa, um projeto de lei que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos.\r\nDepois que ouvi a Ministra da Agricultura dizer, nesta Casa, que veneno representa a sa\u00fade das plantas, resolvi apresentar esse projeto de lei. O objetivo \u00e9 estabelecer uma data anual para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os riscos que os agrot\u00f3xicos representam para a sa\u00fade humana e para o meio ambiente.\r\nO Governo Bolsonaro j\u00e1 liberou a importa\u00e7\u00e3o de mais de 100 tipos de agrot\u00f3xicos em apenas 100 dias de gest\u00e3o. Apesar de toda a defesa que este Governo faz em favor do veneno, vamos conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os males que o uso desses agrot\u00f3xicos podem causar.\r\nNa Para\u00edba, como Deputado Estadual, consegui aprovar a Lei n\u00ba 9.781, de 2012, que criou o Dia Estadual de Combate ao Agrot\u00f3xico. Essa data \u00e9 comemorada na Para\u00edba no dia 19 de mar\u00e7o, Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, um santo que tem muito simbolismo para os agricultores nordestinos.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, solicito a cada um o apoio a esse projeto durante a vota\u00e7\u00e3o.\r\nA agricultura brasileira tem apresentado sucessivos recordes de safra, que s\u00e3o de inquestion\u00e1vel import\u00e2ncia econ\u00f4mica e social para o Pa\u00eds, pois proporcionam gera\u00e7\u00e3o de renda e de emprego e o abastecimento alimentar da popula\u00e7\u00e3o. Contudo, o crescimento da produ\u00e7\u00e3o no campo tem se dado com um preocupante efeito colateral para a nossa sociedade, resultante da expans\u00e3o e intensifica\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos para o controle de pragas e doen\u00e7as das plantas cultivadas.\r\nDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO, o uso de ingredientes ativos de agrot\u00f3xicos no Brasil passou de 0,87 quilo por hectare no in\u00edcio dos anos 90 para 4,3 quilos por hectare em 2016. Houve o impressionante crescimento de 395% no per\u00edodo. Com esse n\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, superamos em mais de duas vezes e meia o uso m\u00e9dio dos pa\u00edses europeus. \r\nO Brasil j\u00e1 se tornou um dos maiores consumidores mundiais de agrot\u00f3xicos. Foram aplicadas mais de 500 mil toneladas desses produtos nas lavouras do Pa\u00eds em 2017, segundo dados do IBAMA.\r\nO impacto dessa expans\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos na sa\u00fade humana \u00e9 evidenciado pelo crescimento dos casos de intoxica\u00e7\u00e3o levantados pelo Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es T\u00f3xico-Farmacol\u00f3gicas - SINITOX, da FIOCRUZ. Os registros dobraram de 2007 a 2017. Nesse per\u00edodo, foram notificados aproximadamente 40 mil casos de intoxica\u00e7\u00e3o aguda, com cerca de 1.900 mortes. \r\nDos 4.003 casos registrados em 2017, 164 resultaram em morte e 157 em incapacita\u00e7\u00e3o para o trabalho, al\u00e9m de diversas doen\u00e7as cr\u00f4nicas desencadeadas pela exposi\u00e7\u00e3o a esses produtos.\r\nImpactos ambientais em decorr\u00eancia do uso de agrot\u00f3xicos s\u00e3o evidenciados em diversas regi\u00f5es do Pa\u00eds. Um exemplo disso s\u00e3o as an\u00e1lises qu\u00edmicas realizadas em Mato Grosso, que identificaram a presen\u00e7a de res\u00edduos desses produtos em recursos h\u00eddricos, al\u00e9m de relatos de mortandade de centenas de milh\u00f5es de abelhas de apicultores do Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Mato Grosso do Sul e S\u00e3o Paulo. A causa, segundo estudos, \u00e9 o uso de determinados ingredientes ativos de agrot\u00f3xicos nas lavouras.\r\nAs quest\u00f5es relacionadas ao uso de agrot\u00f3xicos s\u00e3o t\u00e3o importantes para a sociedade brasileira que, em anos recentes, t\u00eam sido intensificados os debates sobre o assunto no \u00e2mbito do Congresso Nacional.\r\nDestacaram-se nessa mat\u00e9ria as atividades realizadas pelas Comiss\u00f5es Especiais que avaliaram o Projeto de Lei n\u00ba 6.299, de 2002, que visa alterar aspectos e exig\u00eancias de registro de agrot\u00f3xicos, e o Projeto de Lei n\u00ba 6.670, de 2016, que visa instituir a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos.\r\nO PL 6.670/16 foi apresentado pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, com base em sugest\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva -ABRASCO. \r\nNo segundo semestre do ano de 2018, a Comiss\u00e3o Especial que avaliou essa proposi\u00e7\u00e3o realizou sete reuni\u00f5es de audi\u00eancias p\u00fablicas em Bras\u00edlia, com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas do setor, autoridades do Governo e representantes da sociedade civil. Tamb\u00e9m foram realizadas as seguintes atividades, organizadas conjuntamente com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil: F\u00f3rum Mineiro de Combate aos Agrot\u00f3xicos, em Belo Horizonte, Minas Gerais; Semin\u00e1rio Voc\u00ea quer alimentos mais seguros? Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos, realizado pela C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo; Semin\u00e1rio sobre a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA, realizado no Museu de Arqueologia e Etnologia da Universidade Federal de Santa Catarina; Semin\u00e1rio Redu\u00e7\u00e3o do uso de Agrot\u00f3xicos do Dossi\u00ea da Abrasco sobre o Pacote dos Venenos, realizado no audit\u00f3rio da Procuradoria Regional da Rep\u00fablica da 4\u00aa Regi\u00e3o, em Porto Alegre; Semin\u00e1rio sobre a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o do Agrot\u00f3xico, realizado no audit\u00f3rio da Administra\u00e7\u00e3o Estadual do Meio Ambiente - ADEMA, em Aracaju.\r\nAl\u00e9m dessas atividades de audi\u00eancia p\u00fablica e da mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s discuss\u00f5es sobre o uso de agrot\u00f3xico realizadas pela C\u00e2mara dos Deputados, com a participa\u00e7\u00e3o de Parlamentares federais, \u00e9 importante destacar iniciativas semelhantes realizadas nas Assembleias Legislativas Estaduais.\r\nDentre elas, destaco a Lei Estadual n\u00ba 9.781, de 8 de junho de 2012, da Para\u00edba, que instituiu 19 de mar\u00e7o, data em que se comemora o Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, como o Dia Estadual de Combate ao Agrot\u00f3xico. Antes de apresentar essa importante proposi\u00e7\u00e3o, de minha autoria, realizamos diversas audi\u00eancias p\u00fablicas e debates que evidenciaram a vontade popular de instituir um dia de combate ao agrot\u00f3xico, para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades culturais e debates, visando conscientizar os cidad\u00e3os e buscar alternativas menos danosas de controle de pragas e doen\u00e7as das lavouras.\r\nDesse modo, por entendermos ser oportuna e de interesse p\u00fablico a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate aos Agrot\u00f3xicos, apresentamos o presente projeto de lei e contamos com o apoio dos nobres colegas para a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa, bem como divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), \u00c1REA MILITAR, ESTADOS UNIDOS, BRASIL, ALC\u00c2NTARA (MA), ACORDO BILATERAL, CORRELA\u00c7\u00c3O, QUILOMBOLAS. INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Maior cautela da Casa na vota\u00e7\u00e3o do acordo de utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica, do Centro Espacial de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parab\u00e9ns, Deputado Charles Fernandes, por presidir esta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu comunico que ontem se realizou uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir o aluguel da Base de Alc\u00e2ntara, concedido pelo Governo Bolsonaro aos Estados Unidos. Falou-se sobre lucros, sobre desenvolvimento, sobre valores, mas sobre os valores da vida humana n\u00e3o houve manifesta\u00e7\u00f5es de preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos representantes do Governo.\r\nAquelas fam\u00edlias que hoje moram em Alc\u00e2ntara est\u00e3o l\u00e1 h\u00e1 mais de 40 anos. Na d\u00e9cada de 80, 312 fam\u00edlias de 23 povoados foram retiradas da \u00e1rea sem nenhuma indeniza\u00e7\u00e3o. Os danos sofridos por elas n\u00e3o foram reparados.\r\nHoje, com esse aluguel da Base de Alc\u00e2ntara para os Estados Unidos, tudo isso tamb\u00e9m pode acontecer. Muito mais de 600 fam\u00edlias ser\u00e3o deslocadas, e n\u00e3o foi feito ontem um debate mais profundo e s\u00e9rio sobre a realidade dessas fam\u00edlias.\r\nPortanto, solicito a V.Exa. que a nossa fala seja publicada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Parab\u00e9ns pelo pronunciamento, nobre Deputado Frei Anastacio. Ser\u00e1 atendido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tSr. Presidente, na audi\u00eancia p\u00fablica realizada hoje, sobre o aluguel da Base de Alc\u00e2ntara aos Estados Unidos, pouco se falou a respeito do impacto sobre as fam\u00edlias quilombolas quem moram no local. S\u00f3 se falou em lucros, sem revela\u00e7\u00e3o de valores. Mas, sobre os valores da vida humana, n\u00e3o houve manifesta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos representantes do Governo.\r\n\t\t\t\t\t\t\tAquelas fam\u00edlias j\u00e1 sofrem h\u00e1 40 anos. Na d\u00e9cada de 1980, 312 fam\u00edlias de 23 povoados j\u00e1 foram retiradas da \u00e1rea, sem indeniza\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o pelos danos sofridos e tampouco tiveram seu direito de propriedade coletiva reconhecido.\r\nO Munic\u00edpio de Alc\u00e2ntara tem o maior n\u00famero de comunidades quilombolas do Brasil. S\u00e3o 210 quilombos certificados pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Segundo dados do INCRA, estima-se a presen\u00e7a de 3.350 fam\u00edlias. \r\nUm dado preocupante \u00e9 que mais 90% delas s\u00e3o consideradas em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza. Esses s\u00e3o dados da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, que j\u00e1 esteve no local por duas vezes.\r\nDessa forma, Sr. Presidente, esta Casa tem que pensar bem antes de votar esse acordo com os Estados Unidos. Al\u00e9m desses preju\u00edzos para o ser humano, existem os riscos b\u00e9licos que esse aluguel de Alc\u00e2ntara oferece para o Brasil.\r\n\t\tCom os Estados Unidos representados numa base dentro do Brasil, tamb\u00e9m passaremos a ser alvos dos inimigos daquele pa\u00eds.\r\nSolicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, registrado nos Anais da Casa, bem como seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENFERMAGEM, CATEGORIA PROFISSIONAL, JORNADA DE TRABALHO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da quest\u00e3o salarial e da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu comunico que na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica no Plen\u00e1rio 11 desta Casa. A audi\u00eancia \u00e9 uma propositura nossa para, junto com a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, discutirmos a quest\u00e3o dos enfermeiros, de seus sal\u00e1rios e da jornada de 30 horas.\r\nPara essa audi\u00eancia, de \u00e2mbito nacional, vir\u00e3o enfermeiros, entidades representativas, associa\u00e7\u00f5es e a Federa\u00e7\u00e3o. Faremos o debate sobre o projeto que trata da carreira dos enfermeiros, projeto que h\u00e1 18 anos est\u00e1 nesta Casa. N\u00f3s estamos solicitando ao Presidente que traga o projeto ao Plen\u00e1rio para que possamos debat\u00ea-lo e aprov\u00e1-lo.\r\nPortanto, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, n\u00f3s teremos audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a quest\u00e3o dos sal\u00e1rios dos enfermeiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARA\u00cdBA, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2196/2019, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL, COMBATE, AGROT\u00d3XICO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), SA\u00daDE, MEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, VENENO, AGRICULTURA, INTOXICA\u00c7\u00c3O, DADOS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), FALECIMENTO, IMPACTO AMBIENTAL, ABELHA, CR\u00cdTICA. \r\nPL 6299/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, EXIG\u00caNCIA, REGISTRO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, DEFENSIVO AGR\u00cdCOLA, COMPET\u00caNCIA, UNI\u00c3O FEDERAL, LEGISLA\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, EMBALAGEM, AGROT\u00d3XICO.\r\nPL 6670/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA), DIRETRIZES, REGISTRO, CONTROLE, MONITORAMENTO, AGROT\u00d3XICO, EST\u00cdMULO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PRODUTOR, INSUMO AGR\u00cdCOLA, REDU\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, PRODUTO AGROPECU\u00c1RIO, EXTRATIVISMO, RECURSOS NATURAIS, CONTROLE SOCIAL, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE SA\u00daDE COLETIVA (ABRASCO), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos. Autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, da importa\u00e7\u00e3o de novos tipos de defensivos agr\u00edcolas. Cria\u00e7\u00e3o do Dia Estadual de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos, no Estado da Para\u00edba.  Impactos ambientais advindos da utiliza\u00e7\u00e3o de defensivos agr\u00edcolas. Aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei relativos ao tema por Comiss\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro que dei entrada ontem a projeto de lei nesta Casa, propondo a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xico. Depois que ouvi a Ministra da Agricultura dizer nesta Casa que veneno representa a sa\u00fade das plantas, resolvi apresentar esse projeto de lei. O objetivo \u00e9 estabelecer uma data anual para a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre os riscos que os agrot\u00f3xicos representam para a sa\u00fade humana e para o meio ambiente.\r\nO Governo de Bolsonaro j\u00e1 liberou a importa\u00e7\u00e3o de mais de 100 tipos de agrot\u00f3xicos, em apenas 100 dias de gest\u00e3o. Dessa forma, com toda essa defesa que este Governo faz em favor do veneno, vamos conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os males que o uso dos agrot\u00f3xicos pode trazer!\r\nNa Para\u00edba, como Deputado Estadual, consegui aprovar a Lei n\u00ba 9.781, de 2012, que criou o Dia Estadual de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos. A data, na Para\u00edba, \u00e9 comemorada no dia 19 de mar\u00e7o, Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, um santo que tem muito simbolismo para os agricultores nordestinos.\r\nPortanto, Sr. Presidente e colegas Deputados e Deputadas, quando esse projeto entrar em vota\u00e7\u00e3o, solicito o apoio de cada um dos senhores e das senhoras.\r\nSolicito, Sr. Presidente, que este meu pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nos Anais desta Casa, como tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro nesta Casa que dei entrada a projeto de lei que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos.\r\nDepois que ouvi a Ministra da Agricultura dizer, nesta Casa, que veneno representa a sa\u00fade das plantas, resolvi apresentar esse projeto de lei. O objetivo \u00e9 estabelecer uma data anual para conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre os riscos que os agrot\u00f3xicos representam para a sa\u00fade humana e para o meio ambiente.\r\nO Governo de Bolsonaro j\u00e1 liberou a importa\u00e7\u00e3o de mais de 100 tipos de agrot\u00f3xicos, em apenas 100 dias de gest\u00e3o. Dessa forma, com toda a defesa que esse Governo faz em favor do veneno, vamos conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os males que o uso desses agrot\u00f3xicos pode trazer.\r\nNa Para\u00edba, como Deputado Estadual, consegui aprovar a Lei n\u00ba 9.781, de 2012, que criou o Dia estadual de Combate ao Uso de Agrot\u00f3xicos. Essa data na Para\u00edba \u00e9 comemorada no dia 19 de mar\u00e7o, Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, um santo que tem muito simbolismo para os agricultores nordestinos.\r\nDessa forma, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, solicito de todos que, quando esse projeto entrar em vota\u00e7\u00e3o, receba o apoio de cada um.\r\nA agricultura brasileira tem apresentado sucessivos recordes de safra, que s\u00e3o de inquestion\u00e1vel import\u00e2ncia econ\u00f4mica e social para Pa\u00eds, pois proporcionam a gera\u00e7\u00e3o de renda, empregos e o abastecimento alimentar da popula\u00e7\u00e3o. Contudo, o crescimento da produ\u00e7\u00e3o no campo tem-se dado com um preocupante efeito colateral para nossa sociedade, resultante da expans\u00e3o e intensifica\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos para o controle de pragas e doen\u00e7as das plantas cultivadas.\r\nDe acordo com a FAO, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, o uso de ingredientes ativos de agrot\u00f3xicos no Brasil passou de 0,87 kg/hectare, no in\u00edcio dos anos 90, para 4,3 kg/hectare em 2016, um impressionante crescimento de 395% no per\u00edodo. Com esse n\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, superamos em mais de duas vezes e meia o uso m\u00e9dio dos pa\u00edses europeus.\r\nN\u00e3o \u00e9 por menos que o Brasil j\u00e1 se tornou um dos maiores consumidores mundiais de agrot\u00f3xicos, tendo sido aplicadas mais de 500 mil toneladas desses produtos nas lavouras do Pa\u00eds em 2017, segundo dados do IBAMA.\r\nO impacto na sa\u00fade humana de tal expans\u00e3o no uso de agrot\u00f3xicos \u00e9 evidenciado pelo crescimento dos casos de intoxica\u00e7\u00e3o levantados pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e pelo Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es T\u00f3xico-Farmacol\u00f3gicas - SINITOX: os registros dobraram de 2007 a 2017, sendo que nesse per\u00edodo foram notificados aproximadamente 40 mil casos de intoxica\u00e7\u00e3o aguda, com cerca de 1.900 mortes. \r\nDos 4.003 casos registrados em 2017, 164 resultaram em morte e 157 em incapacita\u00e7\u00e3o para o trabalho, sem mencionar as diversas doen\u00e7as cr\u00f4nicas desencadeadas pela exposi\u00e7\u00e3o a esses produtos.\r\nImpactos ambientais do uso de agrot\u00f3xicos tamb\u00e9m s\u00e3o evidenciados em diversas regi\u00f5es do Pa\u00eds. Exemplo disso s\u00e3o as an\u00e1lises qu\u00edmicas realizadas em Mato Grosso que identificaram a presen\u00e7a de res\u00edduos desses produtos em recursos h\u00eddricos e os relatos de mortandade de centenas de milh\u00f5es de abelhas de apicultores de Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Mato Grosso do Sul e S\u00e3o Paulo, cuja causa, segundo estudos, \u00e9 o uso de determinados ingredientes ativos de agrot\u00f3xicos nas lavouras.\r\nAs quest\u00f5es relacionadas ao uso de agrot\u00f3xicos s\u00e3o t\u00e3o importantes para a sociedade brasileira, que em anos recentes t\u00eam sido intensificados os debates sobre o assunto no \u00e2mbito do Congresso Nacional.\r\nDestacaram-se nessa mat\u00e9ria as atividades realizadas pelas Comiss\u00f5es Especiais que avaliaram o PL n\u00ba 6.299, de 2002, que visa alterar aspectos e exig\u00eancias de registro de agrot\u00f3xicos, e o PL n\u00ba 6.670, de 2016, que visa instituir a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos.\r\nO PL n\u00ba 6.670, de 2016, foi apresentado pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, com base em sugest\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva (ABRASCO). \r\nNo segundo semestre do ano de 2018, a Comiss\u00e3o Especial que avaliou essa proposi\u00e7\u00e3o realizou sete reuni\u00f5es de audi\u00eancias p\u00fablicas em Bras\u00edlia, com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas do setor, autoridades do Governo e representantes da sociedade civil, e tamb\u00e9m as seguintes atividades organizadas conjuntamente com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil: F\u00f3rum Mineiro de Combate aos Agrot\u00f3xicos, em Belo Horizonte, Minas Gerais; Semin\u00e1rio Voc\u00ea quer alimentos mais seguros? Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos, realizado pela C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo; Semin\u00e1rio sobre a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA, realizado no Museu de Arqueologia e Etnologia da Universidade Federal de Santa Catarina; Semin\u00e1rio Redu\u00e7\u00e3o do uso de Agrot\u00f3xicos do Dossi\u00ea da ABRASCO sobre o Pacote dos Venenos, realizado no audit\u00f3rio da PRR 4\u00aa Regi\u00e3o, em Porto Alegre; Semin\u00e1rio sobre a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o do Agrot\u00f3xico, realizado no Audit\u00f3rio da ADEMA, em Aracaju.\r\nAl\u00e9m dessas atividades de audi\u00eancia p\u00fablica e mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil relacionadas \u00e0 discuss\u00e3o dos agrot\u00f3xicos realizadas pela C\u00e2mara dos Deputados, ou com a participa\u00e7\u00e3o de Parlamentares federais, \u00e9 importante destacar tamb\u00e9m iniciativas semelhantes nas Assembleias Legislativas Estaduais.\r\nDentre elas, destaco a Lei do Estado da Para\u00edba de n\u00ba 9.881, de 8 de junho de 2012, que instituiu o dia 19 de Mar\u00e7o, dia de S\u00e3o Jos\u00e9, como o Dia Estadual de Combate ao Agrot\u00f3xico. Para a apresenta\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o desta importante Lei, de minha autoria, realizamos diversas audi\u00eancias p\u00fablicas e debates que evidenciaram a vontade popular de instituir o Dia de Combate ao Agrot\u00f3xico, para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades culturais e debates visando \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o e busca de alternativas menos danosas de controle de pragas e doen\u00e7as das lavouras.\r\nDesse modo, por entendermos ser oportuno e do interesse p\u00fablico a institui\u00e7\u00e3o de um dia nacional de combate aos agrot\u00f3xicos, apresentamos o presente projeto de lei e contamos com o apoio dos nobres colegas para a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PDC 168/2015, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, CONVEN\u00c7\u00c3O (ATO INTERNACIONAL), CORPORA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA INTERNACIONAL (CFI)..",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o do parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 168-A, de 2015, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Emenda ao Artigo IV, Se\u00e7\u00e3o 3, al\u00ednea a, da Conven\u00e7\u00e3o da Corpora\u00e7\u00e3o Financeira Internacional - CFI, constante da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 256, da Junta de Governadores, adotada em 9 de mar\u00e7o de 2012, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o projeto em exame \u00e9 oriundo da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nCabe a este Relator, \"al\u00e9m do m\u00e9rito, examinar o projeto de decreto legislativo quanto \u00e0 sua compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o com o plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e o or\u00e7amento anual, nos termos do art. 54 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados e de Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, de 29 de maio de 1996, que 'estabelece procedimentos para o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira'.\r\nO art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Norma Interna define como compat\u00edvel \"a proposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o conflite com as normas do plano plurianual, da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e das demais disposi\u00e7\u00f5es legais em vigor\" e como adequada 'a proposi\u00e7\u00e3o que se adapte, se ajuste ou esteja abrangida pelo plano plurianual, pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e pela lei or\u00e7ament\u00e1ria anual'.\r\nAl\u00e9m da Norma Interna, a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o editou a S\u00famula n\u00ba 1/08-CFT, segundo a qual '\u00e9 incompat\u00edvel e inadequada a proposi\u00e7\u00e3o, inclusive em car\u00e1ter autorizativo, que, conflitando com as normas da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal -, deixe de apresentar a estimativa de seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro bem como a respectiva compensa\u00e7\u00e3o'.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao plano plurianual, a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a Lei n\u00ba 13.249, de 13 de janeiro de 2016 - PPA 2016/2019 -, e n\u00e3o conflita com suas disposi\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c0 luz da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, a cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado da estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes; e de declara\u00e7\u00e3o do ordenador da despesa de que o aumento tem adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com a lei or\u00e7ament\u00e1ria. (...)\"\r\nPortanto, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta relatoria entende que \"o \u00a7 13 do mesmo art. 117 da LDO 2017 dispensa a compensa\u00e7\u00e3o para proposi\u00e7\u00f5es cujo impacto seja irrelevante.\r\nQuanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o, somos favor\u00e1veis ao acordo.\r\nAnte o exposto, voto pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Decreto Legislativo - PDC n\u00ba 168, de 2015, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o\".\r\n\u00c9 este o voto desta relatoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PDC 168/2015, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 168-A, de 2015, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Emenda ao Artigo IV, Se\u00e7\u00e3o 3, al\u00ednea a, da Conven\u00e7\u00e3o da Corpora\u00e7\u00e3o Financeira Internacional - CFI, constante da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 256, da Junta de Governadores, adotada em 9 de mar\u00e7o de 2012.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Sra. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio salientar, como j\u00e1 foi dito aqui pelo colega, a import\u00e2ncia deste projeto no que diz respeito a a\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 nossa rela\u00e7\u00e3o com o BIRD. \r\nA Junta de Governadores da Corpora\u00e7\u00e3o Financeira Internacional, institui\u00e7\u00e3o do Banco Mundial, aprovou altera\u00e7\u00f5es no texto da Conven\u00e7\u00e3o da Corpora\u00e7\u00e3o, com vistas a proporcionar maior voz e participa\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses em desenvolvimento - \u00e9 importante salientar isso -, por meio de emenda constante da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 256, adotada em 9 de mar\u00e7o de 2012. Essa emenda entrou em vigor em 27 de junho de 2012, 90 dias ap\u00f3s a comunica\u00e7\u00e3o formal da aprova\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria pelos pa\u00edses-membros, e j\u00e1 produz efeitos no plano internacional. \r\nConcluo a minha fala em defesa desta mat\u00e9ria, dizendo que essa emenda vem beneficiar os menores acionistas, os pa\u00edses em desenvolvimento e as economias em transi\u00e7\u00e3o como conjunto. Portanto, a medida beneficia pa\u00edses em desenvolvimento que necessitam muitas vezes de empr\u00e9stimos, de ajuda para o desenvolvimento.\r\nEste tema \u00e9 importante, e eu voto pela aprova\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 disse ao relatar a mat\u00e9ria. Acredito que esta Casa aprovar\u00e1 este projeto neste momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO.\r\nMINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ATUA\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL.\r\nGOVERNO, ACORDO INTERNACIONAL, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), ALC\u00c2NTARA (MA), DEBATE, ASSENTAMENTO HUMANO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da quest\u00e3o salarial dos profissionais da enfermagem. Ocorr\u00eancia de tumulto durante reuni\u00e3o promovida pelo \u00f3rg\u00e3o, com a presen\u00e7a da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Persegui\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro aos movimentos sociais. Amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica, do Centro Espacial de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu quero informar que, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, n\u00f3s vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, para discutir junto aos enfermeiros de todo o Pa\u00eds a quest\u00e3o salarial. Ser\u00e1 uma audi\u00eancia importante, com a participa\u00e7\u00e3o de enfermeiros de v\u00e1rios Estados. Vamos debater um projeto de lei que est\u00e1 tramitando nesta Casa h\u00e1 18 anos. Esperamos que esse projeto de lei seja apreciado aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que ontem n\u00f3s recebemos aqui a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, numa audi\u00eancia p\u00fablica, na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos. Foi uma reuni\u00e3o muito tumultuada. Parece que os movimentos sociais n\u00e3o est\u00e3o tendo vez no Governo Bolsonaro, na minha avalia\u00e7\u00e3o.\r\nTive essa impress\u00e3o quando vi a agressividade com que a base de sustenta\u00e7\u00e3o do Governo nesta Casa se comportou frente aos movimentos sociais que aqui vieram trazer as suas preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esses grupos que se organizam, como LGBTs ou de mulheres, crian\u00e7as, adolescentes e jovens.\r\nEnt\u00e3o, parece que essas categorias n\u00e3o t\u00eam mais vez no Governo que hoje temos no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, para mim, foi uma certa decep\u00e7\u00e3o, porque eu acho que n\u00f3s temos o papel, como Parlamentares, de ser capazes de ver o contradit\u00f3rio e de debater com o contradit\u00f3rio. Se n\u00f3s achamos que s\u00f3 a nossa posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, isso nos deixa um tanto embara\u00e7ados e muito possessivos. Acho que n\u00f3s precisamos ter a capacidade de dialogar com o diferente - diferentes s\u00e3o os movimentos sociais que a\u00ed est\u00e3o.\r\nAvalio que esta semana na C\u00e2mara foi muito produtiva, inclusive quando tratou da quest\u00e3o de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, porque o Governo fez um acordo com o Governo americano para tocar os projetos de lan\u00e7amentos de foguetes. N\u00f3s percebemos como essa quest\u00e3o precisa ser bem discutida, aprofundada, diante da presen\u00e7a dos quilombolas que l\u00e1 vivem. Mais de 30 comunidades de quilombolas l\u00e1 residem h\u00e1 mais de 30, 40 ou 50 anos.\r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 v\u00e1rias comunidades - mais de 50 - que foram retiradas das suas terras para que se tornasse poss\u00edvel esse empreendimento de lan\u00e7amento de foguetes. Hoje elas vivem na mis\u00e9ria e passam necessidades por terem sa\u00eddo do litoral e terem sido colocadas distantes de onde moravam. Trata-se de mais 52 mil hectares de terra onde esses povos nasceram, viveram, cresceram e se criaram. Ent\u00e3o, \u00e9 importante o desenvolvimento? \u00c9, mas \u00e9 preciso levar em considera\u00e7\u00e3o os pequenos, aqueles que vivem da agricultura familiar, aqueles que vivem da extra\u00e7\u00e3o, da agricultura e da pesca, no seu dia a dia.\r\nEnt\u00e3o, quero dizer que na C\u00e2mara, nesta semana, houve muitas atividades, como tem sido sempre, mas h\u00e1 coisas que n\u00f3s precisamos aprofundar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO EXECUTIVO, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRITERIO , DIRETRIZES, FUNCIONAMENTO , ORG\u00c3O PUBLICO, EXTIN\u00c7\u00c3O, ORG\u00c3O COLEGIADO, CONSELHO NACIONAL, CONTROLE SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o de conselhos sociais pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, esta nossa fala \u00e9 mais um protesto contra a extin\u00e7\u00e3o de mais de 700 conselhos que existiam no nosso Pa\u00eds. O Governo acabou com esses conselhos, que tinham papel importante na fiscaliza\u00e7\u00e3o e no acompanhamento das pol\u00edticas p\u00fablicas. Os conselhos contribu\u00edam nas discuss\u00f5es e nas fiscaliza\u00e7\u00f5es de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, deixo aqui o meu protesto! \r\nQuero dizer que a realidade n\u00e3o \u00e9 como o Governo alega. Os conselhos n\u00e3o traziam s\u00f3 despesas e eram ideol\u00f3gicos. Isso \u00e9 uma farsa. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso.\r\nConcluo, Sra. Presidente, solicitando que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome de todos os representantes dos 700 conselhos que existem neste Pa\u00eds, deixo aqui o meu protesto contra a medida do Governo Federal que extingue quase todos eles.\r\nOs conselhos s\u00e3o uma ferramenta de representa\u00e7\u00e3o do povo no poder. Esses conselhos contribuem nas discuss\u00f5es na fiscaliza\u00e7\u00e3o de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 um absurdo extinguir esses conselhos com argumentos de que eles geram despesa e que s\u00e3o todos ideol\u00f3gicos.\r\nCom esse ato, fica decretado o fim da participa\u00e7\u00e3o social no Governo. \u00c9 lament\u00e1vel ter o fim de conselhos como o Conselho Nacional de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel; o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia; o Conselho da Autoridade Central Administrativa Federal contra o Sequestro Internacional de Crian\u00e7as; o Conselho Nacional de Combate \u00e0 Discrimina\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos de LGBTs; o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa; o Conselho de Transpar\u00eancia P\u00fablica e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, entre tantos outros.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado Anais e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\n\tEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARALISA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Sucateamento da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB. Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do 29\u00ba anivers\u00e1rio de sua cria\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero deixar registrada esta fala que pretendo fazer hoje sobre os 29 anos de exist\u00eancia da CONAB. Programas de alimenta\u00e7\u00e3o como o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos e o PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, que ajudavam na merenda escolar do nosso Pa\u00eds, est\u00e3o fechados. A CONAB \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem mais nenhuma atividade, n\u00e3o serve mais para nada.\r\n\u00c9 uma tristeza! Sabe-se que, no Governo Lula e no Governo Dilma, era a institui\u00e7\u00e3o que de fato levava \u00e0s crian\u00e7as pobres alimentos nas escolas. Muitas n\u00e3o tinham em casa, mas encontravam na escola, atrav\u00e9s do PAA e do PNAE.\r\nPortanto, aqui fica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Sra. Presidenta, eu registro aqui a minha tristeza, porque acompanhei muito o trabalho da CONAB na Para\u00edba e pude ver o quanto era importante a quest\u00e3o das compras da agricultura familiar para a merenda escolar. Hoje, a CONAB \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o fechada, que n\u00e3o tem nenhuma fun\u00e7\u00e3o na Para\u00edba e no Brasil.\r\nParab\u00e9ns aos funcion\u00e1rios da CONAB, que tanto esfor\u00e7o colocaram na sua a\u00e7\u00e3o no dia a dia!\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrados nesta Casa os 29 anos de funda\u00e7\u00e3o da CONAB - Companhia Nacional de Abastecimento, um anivers\u00e1rio que est\u00e1 sendo comemorado com tristeza.\r\nIsso por\tque a CONAB est\u00e1 totalmente sucateada e sem recursos para desenvolver seus programas. Dois desses programas s\u00e3o o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, PNAE.\r\n\u00c9 bom lembrar, Sr. Presidente, que durante o Governo do PT, com o PAA e o PNAE, o Brasil foi reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura como modelo em pol\u00edticas de seguran\u00e7a e soberania alimentar. \r\nNo entanto, j\u00e1 no ano passado, o Governo fez cortes violentos nos recursos para os dois programas.\r\nO PAA teve corte de 71,3 %, e o PNAE foi praticamente extinto. Teve corte de 99,8%. E neste Governo atual, nem se fala no assunto.\r\nO que n\u00f3s estamos presenciando s\u00e3o agricultores que tinham onde vender sua produ\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do PAA, sofrendo com o corte dos recursos. Nas escolas, muitos alunos que v\u00e3o assistir aulas s\u00f3 para ter o que comer est\u00e3o sem merenda.\r\nLa no Nordeste, isso \u00e9 muito comum nas escolas. Sem ter o que comer em casa, muitos estudantes v\u00e3o para a escola por causa da merenda.\r\nMas, com esse desmonte que come\u00e7ou no Governo Temer e continua com Bolsonaro, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de calamidade.\r\nE a CONAB, em seus 29 anos, n\u00e3o tem o que comemorar. S\u00f3 tem a lamentar.\r\nMas deixo aqui meus parab\u00e9ns aos funcion\u00e1rios da CONAB de todo o Pa\u00eds pelo trabalho que est\u00e3o realizando h\u00e1 29 anos.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. Era o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, JORNADA DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu registro que, amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, no Plen\u00e1rio 9, n\u00f3s vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a implanta\u00e7\u00e3o da jornada semanal de trabalho de 30 horas para os enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que j\u00e1 tramita nesta Casa h\u00e1 18 anos, est\u00e1 pronto para ser votado. Essa audi\u00eancia p\u00fablica de amanh\u00e3 \u00e9 para discutir a import\u00e2ncia da implanta\u00e7\u00e3o dessa carga hor\u00e1ria para enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares.  Outras categorias que trabalham com a enfermagem, como m\u00e9dicos e fisioterapeutas, j\u00e1 possuem jornada de trabalho de 30 horas e 20 horas.\r\nSra. Presidenta, eu solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro seu pedido, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro nesta Casa que, amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, realizaremos audi\u00eancia p\u00fablica, no Plen\u00e1rio 9, para discutir a jornada de trabalho de 30 horas semanais para a enfermagem.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, j\u00e1 tramita no Congresso h\u00e1 18 anos e est\u00e1 aqui na C\u00e2mara pronto para ser votado. Essa audi\u00eancia p\u00fablica de amanh\u00e3 \u00e9 para discutir a import\u00e2ncia da implanta\u00e7\u00e3o dessa carga hor\u00e1ria para enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares. Outras categorias que trabalham com a enfermagem, como os m\u00e9dicos e fisioterapeutas, j\u00e1 possuem jornada de trabalho de 30 horas e 20 horas. Dessa forma, temos que fazer justi\u00e7a e aprovar a jornada de trabalho de 30 horas para a enfermagem.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica para discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara, hoje n\u00f3s realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa a que compareceu o pessoal da enfermagem do Brasil inteiro. O audit\u00f3rio estava cheio. Essa audi\u00eancia teve como objetivo discutir o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que visa regulamentar a jornada de trabalho dos enfermeiros. Este projeto tramita h\u00e1 18 anos, j\u00e1 foi aprovado no Senado Federal e est\u00e1 pronto para ser votado nesta Casa.\r\nEsta audi\u00eancia p\u00fablica foi importante. A ela compareceram v\u00e1rios Deputados de partidos diferentes, manifestando apoio aos enfermeiros. Ficou acordado solicitarmos ao Presidente Rodrigo Maia - j\u00e1 falei com S.Exa. quando presidia uma sess\u00e3o dias atr\u00e1s - um encontro para conversarmos sobre esse assunto. Os enfermeiros em \u00e2mbito nacional ir\u00e3o dirigir-se \u00e0s suas bancadas nos Estados solicitando a aprova\u00e7\u00e3o urgente desse projeto de lei. Aqui, desejamos conseguir um encontro com o Presidente Rodrigo Maia para solicitarmos a ele que coloque a mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, para votarmos o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que regulamenta a jornada de trabalho dos enfermeiros. Este \u00e9 um projeto importante.\r\nComunicarei a todos quando n\u00f3s vamos de fato realizar essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nDe antem\u00e3o quero agradecer aos Deputados e \u00e0s Deputadas que estiveram nessa reuni\u00e3o hoje para juntos discutirmos com os enfermeiros, com as v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es, entidades ligadas aos enfermeiros, a fim de que possamos urgentemente fazer a vota\u00e7\u00e3o aqui. Hoje ouvimos os problemas por que os enfermeiros passam no dia a dia, tais como os sal\u00e1rios defasados. H\u00e1 enfermeiros que ganham menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e t\u00eam uma jornada de trabalho de mais de 30 horas.  \r\nEnt\u00e3o, dar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho a esses profissionais da sa\u00fade \u00e9 de suma import\u00e2ncia, mas a decis\u00e3o de levar esse projeto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o \u00e9 do Presidente da Casa. Os trabalhadores em enfermagem de todo o Brasil est\u00e3o mobilizados em torno do assunto. A audi\u00eancia p\u00fablica de hoje foi, de fato, importante porque percebemos a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos trabalhadores em enfermagem de todo o Brasil. Isso \u00e9 muito importante para mostrar aos Deputados, \u00e0s autoridades e \u00e0 sociedade brasileira a relev\u00e2ncia que eles t\u00eam para o bom funcionamento das unidades de sa\u00fade em \u00e2mbito nacional.\r\nPortanto, concluo dizendo que confio que o Presidente desta Casa colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o, o mais urgentemente poss\u00edvel, esse projeto de lei, que j\u00e1 foi aprovado no Senado e s\u00f3 precisa ser aprovado aqui nesta Casa.\r\nEnt\u00e3o, agradecemos a todos os Deputados e a todas as Deputadas que estiveram nesta audi\u00eancia hoje e manifestaram o seu apoio, a sua solidariedade aos enfermeiros em \u00e2mbito nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO, FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS). \r\nGOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,  SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Necessidade da libera\u00e7\u00e3o de recursos para o SUAS. Descaso do Governo Federal com os servi\u00e7os de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, participei do lan\u00e7amento, nesses dias, da Frente Parlamentar em Defesa do Sistema \u00danico e Assist\u00eancia Social (SUAS).\r\nNa semana passada, fiquei muito preocupado, porque esse sistema t\u00e3o importante para muitos servi\u00e7os em defesa da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo destru\u00eddo por esse Governo: centros de refer\u00eancia de assist\u00eancia social, centros de refer\u00eancia especializada de assist\u00eancia social, centros de refer\u00eancia especializada para a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, entre outros servi\u00e7os que est\u00e3o todos prejudicados com a atitude que tomou esse Governo que a\u00ed est\u00e1.\r\nSra. Presidente, solicito que este nosso discurso seja publicado nas redes sociais e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigado, nobre Deputado. Defiro o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, participei do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS na semana passada e fiquei muito preocupado. Esse sistema t\u00e3o importante para muitos servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo destru\u00eddo pelo atual Governo.\r\nCentros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social, Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social e Centros de Refer\u00eancia Especializados para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, entre outros servi\u00e7os, est\u00e3o todos prejudicados. \u00c9 lament\u00e1vel como este Governo est\u00e1 tratando os que mais necessitam em nosso Pa\u00eds.\r\nNa reuni\u00e3o da frente em defesa do SUAS, foi informado que o Governo Federal n\u00e3o prometeu nada para o sistema. \u00c9 preciso que o Governo tenha sensibilidade e libere os recursos para que o SUAS volte a funcionar.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 854/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, DECRETO-LEI, DESTINA\u00c7\u00c3O, MERCADORIA ABANDONADA, MERCADORIA, PENA DE PERDIMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, CRIT\u00c9RIO, CONSELHO GESTOR DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei de autoria do orador sobre a destina\u00e7\u00e3o, aos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia, de mercadorias apreendidas pela Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrado, neste momento, que tramita nesta Casa um projeto de lei de nossa autoria que prop\u00f5e que as mercadorias apreendidas pela Receita Federal sejam destinadas ao Bolsa Fam\u00edlia. A doa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada nos crit\u00e9rios e nas condi\u00e7\u00f5es fixados pelo Conselho Gestor Interministerial do programa Bolsa Fam\u00edlia.\r\nSolicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrado aqui que est\u00e1 tramitando nesta Casa um projeto de lei de nossa autoria que prop\u00f5e a destina\u00e7\u00e3o de mercadorias apreendidas pela Receita Federal para o programa Bolsa Fam\u00edlia. A doa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada nos crit\u00e9rios e nas condi\u00e7\u00f5es fixados pelo Conselho Gestor Interministerial do programa.\r\nEssas mercadorias, que compreendem roupas, brinquedos e alimentos, ser\u00e3o destinadas \u00e0s fam\u00edlias, atrav\u00e9s dos Munic\u00edpios. Ser\u00e1 uma grande a\u00e7\u00e3o, colegas Parlamentares, para essas fam\u00edlias pobres que sobrevivem em sua maioria apenas do Bolsa Fam\u00edlia, programa que atinge 46,6 milh\u00f5es de brasileiros, com renda per capita mensal que varia entre 85 reais e 170 reais.\r\nSomente em 2018, foram apreendidos mais de 130 milh\u00f5es de reais em mercadorias pela Receita Federal do Brasil. Com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, parte dessas mercadorias em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o ir\u00e3o beneficiar muitas fam\u00edlias. Hoje, a Receita j\u00e1 faz doa\u00e7\u00f5es para entidades sem fins lucrativos.\r\nO que nosso projeto prop\u00f5e \u00e9 incluir tamb\u00e9m como benefici\u00e1rios dessas doa\u00e7\u00f5es as pessoas atendidas pelo programa Bolsa Fam\u00edlia.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos Anais e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FREI ANAST\u00c1CIO RIBEIRO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARA\u00cdBA, RIO GRANDE DO NORTE, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Expectativa de conclus\u00e3o, pelo Governo Federal, de obras da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, hoje participei de uma audi\u00eancia p\u00fablica com os Ministros das Cidades, da Defesa Civil e da Integra\u00e7\u00e3o Nacional. Abordamos a quest\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do eixo norte na Para\u00edba, saindo de Jati, no Cear\u00e1, e chegando a Para\u00edba, por meio de um canal para Sousa e Cajazeiras, indo at\u00e9 o Rio Grande do Norte e o Cear\u00e1.\r\nO Ministro afirmou que as obras est\u00e3o come\u00e7ando e espera que at\u00e9 o fim do ano chegue \u00e1gua atrav\u00e9s do Canal da Reden\u00e7\u00e3o no eixo norte \u00e0 Para\u00edba e des\u00e1gue no Cear\u00e1 e no Rio Grande do Norte.\r\nEspero que isso realmente ocorra, porque o grande anseio da popula\u00e7\u00e3o do Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba \u00e9 que as \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o cheguem logo, descendo para o Rio Grande do Norte e o Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, DOCUMENTO, CONTR\u00c1RIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Nota da Associa\u00e7\u00e3o Federal dos Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil  - AFOJUZ, contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou ler uma nota da Associa\u00e7\u00e3o Federal dos Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil em favor da sociedade e contra a reforma da Previd\u00eancia. \r\nEm um dos trechos da nota, a entidade diz que n\u00e3o pode aceitar, numa sociedade democr\u00e1tica, a imposi\u00e7\u00e3o de regras que mudam toda a vida da sociedade, sem que seja discutida, de forma profunda, toda a repercuss\u00e3o da reforma. A entidade diz que \u00e9 preciso disponibilizar todos os n\u00fameros necess\u00e1rios para a compreens\u00e3o das mudan\u00e7as propostas.\r\nPortanto, a Associa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil diz que existe a necessidade de ajustes no sistema previdenci\u00e1rio atual, e esse deve ser discutido de forma ampla com a sociedade, e n\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 ocorrendo. Os n\u00fameros n\u00e3o chegam nem a um denominador comum.\r\nDiante do projeto que ataca, principalmente, os mais pobres, a Associa\u00e7\u00e3o Federal de Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil manifesta o seu rep\u00fadio a essa reforma proposta pelo Governo.\r\nSolicito, portanto, Sr. Presidente, que esta nota seja registrada nos Anais da Casa, divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Agradecemos ao Deputado Frei Anastacio Ribeiro o pronunciamento. O seu pedido ser\u00e1 prontamente atendido.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Nota p\u00fablica contra a PEC 06/19 (Desmonte da Previd\u00eancia Social)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, SEMI\u00c1RIDO, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, sobre os motivos da paralisa\u00e7\u00e3o das obras do eixo norte do Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara, ontem tivemos audi\u00eancia p\u00fablica conjunta das Comiss\u00f5es de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e Amaz\u00f4nia, de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle e de Desenvolvimento Urbano com o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, quando abordei as obras, que est\u00e3o paradas, do Eixo Norte da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, que saem de Jati, no Cear\u00e1, passa por S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, Sousa, Cajazeiras e outras barragens do Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\nEm janeiro, estive em Jati, onde j\u00e1 est\u00e3o prontas as barragens e se aguarda a chegada da \u00e1gua para continuar. Todavia, empresas abandonaram a obra, que est\u00e1 sendo recome\u00e7ada agora. O Ministro nos garantiu que, at\u00e9 maio, ser\u00e3o feitos os consertos no Eixo Norte e, a partir de maio, at\u00e9 o final do ano, ele garante, se nada acontecer de empecilho, as \u00e1guas estar\u00e3o chegando ao Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\n\u00c9 importante salientar que o Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, no tocante \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das \u00e1reas emblem\u00e1ticas. \u00c9 necess\u00e1rio que chegue, assim como chegou a Campina Grande, com o a\u00e7ude pr\u00f3ximo que temos l\u00e1, cujas \u00e1guas est\u00e3o servido 14 Munic\u00edpios, no compartimento da Borborena.\r\nSa\u00ed muito otimista da audi\u00eancia. Espero que o Ministro Gustavo Canuto fa\u00e7a com que a sua promessa seja realizada, para que o povo da Para\u00edba, como tamb\u00e9m do Cear\u00e1, do Eixo Norte, seja contemplado, bem como o Estado Rio Grande do Norte, pois ambos Estados t\u00eam sofrido muito com a seca.\r\nSr. Presidente, solicito que esta nossa fala seja veiculada pelo programa A Voz do Brasil e pelas redes sociais da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, DECIS\u00c3O JUDICIAL, OBRIGATORIEDADE, FONTE DE RECEITA, CUSTEIO, CR\u00cdTICA.\r\nNOTA T\u00c9CNICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), CR\u00cdTICA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PREJU\u00cdZO, DIREITOS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal encaminhada ao orador por meio da 6\u00aa C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - Popula\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas e Comunidades Tradicionais, a respeito do teor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais pela propositura, segundo o Grupo de Trabalho Direito \u00e0 Previd\u00eancia e \u00e0 Assist\u00eancia Social, criado pela Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago uma preocupa\u00e7\u00e3o: o Governo Federal deseja esfacelar os direitos e as garantias previstas na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. De que maneira? Uma parte desse esfacelamento est\u00e1 na PEC da Previd\u00eancia, que solicita a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es que sugerem afirmam que uma decis\u00e3o judicial n\u00e3o pode ser proferida sem fonte de custeios. Isto viola a possibilidade do acesso \u00e0 Justi\u00e7a, que \u00e9 considerado cl\u00e1usula p\u00e9trea. Este abrolho atingir\u00e1 todos os pobres, que n\u00e3o t\u00eam dinheiro para comprar rem\u00e9dios caros, nem fazer qualquer tipo de tratamento para doen\u00e7a rara, por decis\u00e3o judicial. Sr. Presidente, isso \u00e9 um absurdo! O pobre, al\u00e9m de sofrer um grande golpe com a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o ter\u00e1 mais direito a entrar na Justi\u00e7a para que o Estado garanta rem\u00e9dios ou o tratamento devido.\r\nQuem faz o s\u00edmbolo da arma, como Bolsonaro, est\u00e1 apertando o gatilho contra a popula\u00e7\u00e3o mais pobre deste Pa\u00eds. Portanto, precisamos reagir. A PEC da Previd\u00eancia deveria chamar-se Reforma P\u00e9 na Cova. \r\nN\u00e3o podemos aceitar esta desmoraliza\u00e7\u00e3o! Os ju\u00edzes deste Pa\u00eds devem reagir urgentemente, ou ser\u00e3o impedidos at\u00e9 de sentenciar sobre determinados assuntos.\r\nSr. Presidente, trago tamb\u00e9m, nestes 3 minutos que me s\u00e3o concedidos, outra quest\u00e3o que considero de suma import\u00e2ncia. \r\nDeixo registrada, na TV C\u00e2mara e nos Anais desta Casa, uma nota t\u00e9cnica a mim enviada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, por meio da 6\u00aa C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - Popula\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas e Comunidades Tradicionais. A Procuradoria alerta para o fato de que, a pretexto de combater fraudes em benef\u00edcios mantidos pelo INSS, o texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 18 de janeiro de 2019, busca primordialmente maximizar a economia aos cofres p\u00fablicos. Para o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a prioridade do resultado econ\u00f4mico, em vez da identifica\u00e7\u00e3o de irregularidades, tende a fazer com que os programas de revis\u00e3o sejam executados com incentivo para eliminar os benef\u00edcios, colocando em risco at\u00e9 mesmo os pedidos que preenchem os requisitos legais.\r\nA Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o, por interm\u00e9dio do Grupo de Trabalho Direito \u00e0 Previd\u00eancia e \u00e0 Assist\u00eancia Social, considera que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 18 de janeiro de 2019, que disp\u00f5e sobre o enfrentamento de irregularidades na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais, atinge indevidamente diversos direitos fundamentais.\r\nPor isso, Sr. Presidente, deixo registrada nesta Casa esta importante nota e parabenizo o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pelo esclarecimento e posicionamento a favor do povo brasileiro. \r\nSolicito que esses dois pronunciamentos sejam registrados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m nos Anais desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado por sua gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Benes Leoc\u00e1dio. PRB - RN) - V.Exa. ser\u00e1 atendido, Deputado Frei Anastacio Ribeiro, do vizinho Estado da Para\u00edba, l\u00e1 no Sert\u00e3o nordestino. \r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Federal deseja esfarelar os direitos e garantias previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Uma parte deste esfarelamento est\u00e1 na PEC da Previd\u00eancia, por meio da qual solicita a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00b0 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o. Conforme as altera\u00e7\u00f5es sugeridas, uma decis\u00e3o judicial n\u00e3o pode ser proferida sem fonte de custeio. Isso viola a possibilidade de acesso \u00e0 Justi\u00e7a, que \u00e9 considerada Clausula P\u00e9trea.\r\nEste abrolho apresentado atingir\u00e1 todos os pobres, que n\u00e3o t\u00eam dinheiro para comprar rem\u00e9dios caros, nem fazer qualquer tipo de tratamento raro, garantido por decis\u00e3o judicial. Trata-se de um absurdo, Sr. Presidente! O pobre, al\u00e9m de sofrer um grande golpe com a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o ter\u00e1 mais direito a entrar na Justi\u00e7a para que o Estado garanta os rem\u00e9dios ou o tratamento devido.\r\nQuem faz o s\u00edmbolo de arma, como Bolsonaro, est\u00e1 apertando o gatilho contra a popula\u00e7\u00e3o mais pobre deste Pa\u00eds. Precisamos reagir! A PEC da Previd\u00eancia deveria chamar-se de Reforma P\u00e9 na Cova. N\u00e3o podemos aceitar esta desmoraliza\u00e7\u00e3o! Os ju\u00edzes deste Pa\u00eds devem reagir urgentemente, ou ser\u00e3o impedidos at\u00e9 de sentenciar sobre determinados assuntos.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e Anais desta casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes na Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrada, nesta Casa, uma nota t\u00e9cnica a mim enviada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, por meio da 6\u00aa C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - Popula\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas e Comunidades Tradicionais. A Procuradoria alerta para o fato de que, a pretexto de combater fraudes em benef\u00edcios mantidos pelo INSS, o texto da MP n\u00ba 871, de 2019, busca primordialmente maximizar a economia aos cofres p\u00fablicos. Para o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a prioridade do resultado econ\u00f4mico, em vez da identifica\u00e7\u00e3o de irregularidades, tende a fazer com que os programas de revis\u00e3o sejam executados com incentivo para eliminar os benef\u00edcios, colocando em risco at\u00e9 mesmo pedidos que preenchem os requisitos legais.\r\nA Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o, por interm\u00e9dio do Grupo de Trabalho Direito \u00e0 Previd\u00eancia e \u00e0 Assist\u00eancia Social, considera que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 18 de janeiro de 2019, que disp\u00f5e sobre o enfrentamento de irregularidades na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais, atinge indevidamente diversos direitos fundamentais.\r\nPor isso, deixo registrada esta importante nota, al\u00e9m de parabenizar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pelo esclarecimento e posicionamento a favor do povo brasileiro.\r\nSolicito que este pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nos Anais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ALHANDRA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM. \r\nAGRICULTURA FAMILIAR, ALHANDRA (PB).\r\nAGRADECIMENTO, ELEITOR, ALHANDRA (PB), ELEI\u00c7\u00c3O, ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 60\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Alhandra, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento, \u00e9 com alegria que eu quero registrar, neste Parlamento, os 60 anos de emancipa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Alhandra, na Para\u00edba, Munic\u00edpio pelo qual me considero adotado, porque l\u00e1 trabalhei por muitos anos, na Par\u00f3quia de Alhandra.\r\nL\u00e1 tamb\u00e9m participei da luta dos trabalhadores do litoral sul da Para\u00edba. Alhandra est\u00e1 repleta de agricultores da agricultura familiar. Aquele Munic\u00edpio tem alguns assentamentos da reforma agr\u00e1ria. \u00c9 um Munic\u00edpio pr\u00f3spero. \u00c9 um Munic\u00edpio onde, de fato, a popula\u00e7\u00e3o vive uma pujan\u00e7a. \u00c9 um Munic\u00edpio onde o povo tem, de fato, do que viver, a partir da agricultura familiar que \u00e9 produzida nos assentamentos da reforma agr\u00e1ria, tanto do Munic\u00edpio e Alhandra como dos Munic\u00edpios vizinhos.\r\nPortanto, eu tenho orgulho, no bom sentido, de fazer parte da hist\u00f3ria daquele Munic\u00edpio, Alhandra, e quero registrar isso neste Parlamento! Como Deputado Federal, tive uma vota\u00e7\u00e3o expressiva no litoral sul da Para\u00edba, precisamente tamb\u00e9m em Alhandra. Quero agradecer e dizer que desejo tudo de bom para a popula\u00e7\u00e3o de Alhandra, uma popula\u00e7\u00e3o ordeira e trabalhadora, que tem dignificado aquele Munic\u00edpio pela resist\u00eancia e pela teimosia.\r\nSr. Presidente, concluo, agradecendo a V.Exa. o espa\u00e7o que me concede e parabenizando de cora\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o de Alhandra pelos seus 60 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, REDU\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, MAGIST\u00c9RIO, PROFESSOR, PARA\u00cdBA, CORTE, OR\u00c7AMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico. Solidariedade \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao corte de recursos destinados \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu deixo aqui meu protesto contra as medidas do Governo Bolsonaro, que quer diminuir o piso salarial nacional do magist\u00e9rio.\r\nOs professores da Para\u00edba e de todo o Brasil est\u00e3o revoltados e desesperados com a possibilidade de verem seus pequenos vencimentos serem reduzidos ainda mais.\r\nRegistro tamb\u00e9m o nosso protesto contra o corte de 47% do or\u00e7amento do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio. Tudo isso \u00e9 para tentar aprovar a mentira contada na reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o Governo Federal sacrificar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e fundamental para alimentar uma mentira, que \u00e9 a mesma da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEste Congresso precisa agir!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\n\t\t\t\tSra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, demais presentes nesta Casa, telespectadores da TV C\u00e2mara, quero parabenizar os professores e integrantes de movimentos sociais pelos manifestos que est\u00e3o sendo realizados em todo o Pa\u00eds.\r\n\tAs manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo realizadas em fun\u00e7\u00e3o do corte de repasses a institui\u00e7\u00f5es federais em todo o Brasil. Esse bloqueio chega a 37,3 milh\u00f5es, valor que deixa de ser enviado \u00e0s universidades. O motivo, segundo o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro, \u00e9 o desempenho acad\u00eamico fora do esperado e a balb\u00fardia. \r\nNa verdade, o Governo Federal est\u00e1 autorizando uma persegui\u00e7\u00e3o ao mundo acad\u00eamico. Ele importa uma ideologia e persegue institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que realizam um trabalho de excel\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o na sociedade brasileira. \r\nEsses cortes est\u00e3o amea\u00e7ando o funcionamento das universidades federais. Na Para\u00edba mesmo, a Reitora da Universidade Federal da Para\u00edba, Margareth Diniz, revelou que a universidade s\u00f3 ter\u00e1 dinheiro at\u00e9 o final deste ano.\r\nSe o Congresso n\u00e3o agir rapidamente, iremos presenciar o maior preju\u00edzo educacional da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nJair Bolsonaro, em promessas de campanha, afirmou que iria priorizar a educa\u00e7\u00e3o. Em contrariedade ao pr\u00f3prio discurso, coloca a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica contra as universidades e corta os repasses para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o pela metade. \r\nO motivo para o corte \u00e9 um crime de improbidade e de lesa-p\u00e1tria.  \r\nO quadro \u00e9 grav\u00edssimo. As universidades federais n\u00e3o v\u00e3o ter como fechar as contas.\r\nVamos reagir! Precisamos reagir e ressurgir! O povo brasileiro precisa mostrar a sua for\u00e7a nas ruas.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00cdTICA.\r\nARTIGO DE JORNAL, PREFEITO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), ALTERA\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PISO SALARIAL, PROFESSOR, AUMENTO, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante o corte de recursos destinados \u00e0s universidades federais. Reportagem sob o t\u00edtulo Prefeitos e ONG querem mudar distribui\u00e7\u00e3o do FUNDEB e discutir c\u00e1lculo do piso dos professores, veiculada pelo Congresso em Foco. Consequ\u00eancias, sobre professores, do corte de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde j\u00e1, muito obrigado.\r\nNa verdade eu quero aqui manifestar a preocupa\u00e7\u00e3o deste Parlamentar em rela\u00e7\u00e3o ao corte de 37 milh\u00f5es e 300 mil reais para as universidades. Na nossa Para\u00edba, os cortes t\u00eam trazido muita preocupa\u00e7\u00e3o, principalmente para a Reitora da Universidade Federal da Para\u00edba, a Dra. Margareth Diniz, que revelou que a Universidade Federal da Para\u00edba n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de funcionamento pleno at\u00e9 o final deste ano. \r\nSe o Congresso n\u00e3o agir rapidamente - e eu espero que isso n\u00e3o aconte\u00e7a nesta Casa - para pressionar a fim de que sejam, de fato, levados recursos para as universidades do nosso Pa\u00eds, o caos estar\u00e1 implantado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Congresso em Foco, em sua edi\u00e7\u00e3o de 2 de maio, traz uma reportagem com o t\u00edtulo Prefeitos e ONG querem mudar distribui\u00e7\u00e3o do FUNDEB e discutir c\u00e1lculo do piso dos professores. \r\n\tA proposta tem como pontos principais mudar a forma de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos e elevar a complementa\u00e7\u00e3o feita pela Uni\u00e3o de 10% para 15% do valor aplicado pelos Estados, o que vai impactar o c\u00e1lculo de reajuste do piso nacional dos professores e pode levar \u00e0 revis\u00e3o da Lei do Magist\u00e9rio nesse ponto.\r\n\tUma proposta do Governo petista, o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (FUNDEB) representou todos esses anos um avan\u00e7o no financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\n\tAo vincular uma parcela consider\u00e1vel de receitas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de todas as modalidades do ensino b\u00e1sico, o fundo contribuiu para a redu\u00e7\u00e3o do analfabetismo, a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino b\u00e1sico (da educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino m\u00e9dio), entre outros benef\u00edcios.\r\n\t\tPor\u00e9m, estamos vivenciando, neste ano, um abismo financeiro educacional. \r\n\tO FUNDEB sofreu um corte monstruoso, por meio do Governo Federal, que talhou 47%, no ultimo dia 30 de abril, do investimento ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), e que impactar\u00e1 diretamente no FUNDEB, pois \u00e9 o FNDE que alimenta or\u00e7amentariamente o FUNDEB. \r\n\tPrecisamos despertar. Os professores v\u00e3o sofrer amargamente com esse corte. \r\n\tTudo isso para que se aprove a mentira contada na reforma da Previd\u00eancia. \tN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o Governo Federal sacrificar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e fundamental para alimentar uma mentira. \r\n\tEste Congresso precisa reagir. \r\n\tN\u00f3s estamos falando de educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a sa\u00fade mental de todos para o crescimento deste Pa\u00eds. \r\n\tN\u00e3o vamos permitir esse pandem\u00f4nio feito por um Governo irrespons\u00e1vel e que macula a verdade para retirar direitos do povo brasileiro.\r\n\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOTA OFICIAL, MARGARETH DINIZ, REITORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), CR\u00cdTICA, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA COLETIVA DE BANCADA ESTADUAL, PARA\u00cdBA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Nota da Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB sobre o corte de verbas da institui\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Bloqueio, pelo Governo Federal, de recursos de emendas da bancada federal paraibana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, a administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Para\u00edba lan\u00e7ou uma nota na tarde de hoje em que denuncia que o Governo Bolsonaro cortou mais de 45 milh\u00f5es de reais da universidade. Al\u00e9m disso, o Governo bloqueou quase 6 milh\u00f5es de reais de emendas da bancada federal da Para\u00edba.\r\nDiz ainda a Reitora Margareth Diniz que os trabalhos da Universidade Federal da Para\u00edba est\u00e3o prejudicados em 50%. \r\nEssa den\u00fancia foi feita hoje pela administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Para\u00edba. Portanto, quero dizer que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Nota da Universidade Federal da Para\u00edba contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, deixo registrada aqui nota publicada pela administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Para\u00edba. Na nota, a dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o denuncia que o corte feito pelo Governo Jair Bolsonaro, s\u00f3 na UFPB, chegou a 44 milh\u00f5es, 742 mil reais.\r\nCabe ressaltar, Sra. Presidente, que, antes do an\u00fancio deste corte, a UFPB j\u00e1 trabalhava com um or\u00e7amento inferior \u00e0s suas necessidades. Este corte prejudicar\u00e1 45% das atividades daquela institui\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, com o corte no or\u00e7amento, o Governo bloqueou quase 6 milh\u00f5es de recursos oriundos de emendas da bancada federal de Deputados e Senadores da Para\u00edba.\r\nIncorporo a esta fala, Sra. Presidenta, a nota divulgada pela administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Para\u00edba.\r\nSolicito que este pronunciamento e a nota da Universidade Federal da Para\u00edba sejam publicados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrada aqui uma nota publicada pela administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Para\u00edba.\r\nNa nota, a Dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o denuncia que o corte do Governo Bolsonaro, s\u00f3 na UFPB, chegou a 44 milh\u00f5es 742 mil reais.\r\nCabe ressaltar que, antes do an\u00fancio deste corte, a UFPB j\u00e1 trabalhava com or\u00e7amento inferior \u00e0s suas necessidades.\r\nEsse corte prejudicar\u00e1 45% das atividades da Institui\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m desse corte no or\u00e7amento, o Governo bloqueou quase 6 milh\u00f5es de recursos oriundos de emendas da bancada federal de Deputados e Senadores paraibanos.\r\nIncorporo a essa fala, a nota divulgada pela administra\u00e7\u00e3o da UFPB. Solicito que este pronunciamento e a nota da UFPB sejam publicados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\n \r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Nota da Administra\u00e7\u00e3o da UFPB",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BARRA DE SANTA ROSA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nAGROECOLOGIA, FEIRA (EVENTO), INAUGURA\u00c7\u00c3O, BARRA DE SANTA ROSA (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 60\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Barra de Santa Rosa, localizado na regi\u00e3o do Curimata\u00fa, Estado da Para\u00edba. Inaugura\u00e7\u00e3o de feira agroecol\u00f3gica na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrado nesta Casa que hoje o Munic\u00edpio de Barra de Santa Rosa, localizado no Curimata\u00fa paraibano, completa 60 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nPortanto, parabenizo a popula\u00e7\u00e3o de Barra de Santa Rosa, especialmente o Presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais, Adriano Leite, que tem sido nosso parceiro no Munic\u00edpio e na regi\u00e3o. Barra de Santa Rosa tem a terceira maior popula\u00e7\u00e3o do Curimata\u00fa paraibano e \u00e9 um polo de assentamentos da reforma agr\u00e1ria, com muita produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.\r\nNo m\u00eas passado, foi inaugurada a feira agroecol\u00f3gica no Munic\u00edpio de Barra de Santa Rosa, uma entre dezenas do nosso Estado que levam alimentos saud\u00e1veis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Munic\u00edpio de Barra de Santa Rosa pelos 60 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica!\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e, especialmente, pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer neste momento. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, POL\u00cdTICO, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, ADVOGADO, AUMENTO, VIOL\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, EXCLUDENTE DE ILICITUDE, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROPRIET\u00c1RIO RURAL,\r\nHOMIC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante a libera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vejo com muita preocupa\u00e7\u00e3o esse novo decreto assinado pelo Presidente Bolsonaro, que possibilita o porte de arma a diversas categorias e classes sociais. Podemos cham\u00e1-lo de Decreto Minha Arma, Minha Morte.\r\nDe acordo com o decreto, advogados, caminhoneiros e todos os pol\u00edticos eleitos, do Presidente da Rep\u00fablica aos Vereadores, poder\u00e3o andar armados.\r\nImaginem, senhoras e senhores, todos os 513 Deputados armados dentro desta Casa. Vai ficar bastante animada. Todos poderiam andar armados nesta Casa. Como seria? Como ser\u00e1?\r\nA compra de muni\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi ampliada, para mil cartuchos por ano.\r\n\u00c9 preocupante ver tudo isso, Sra. Presidente.\r\nEnquanto o Governo corta recursos das universidades, incita a viol\u00eancia, promovendo a libera\u00e7\u00e3o geral de armas neste Pa\u00eds. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, com essa legi\u00e3o de pessoas armadas nas ruas, a viol\u00eancia ir\u00e1 aumentar ainda mais.\r\nAl\u00e9m disso, o Presidente da Rep\u00fablica quer, com o pacote anticrime, dar carta branca \u00e0 Pol\u00edcia para matar.\r\nQuer tamb\u00e9m autorizar os fazendeiros a matar qualquer pessoa que tente fazer uma ocupa\u00e7\u00e3o de terra.\r\nO Governo est\u00e1 levando o Pa\u00eds a um clima de guerra entre os pr\u00f3prios cidad\u00e3os brasileiros.\r\nSra. Presidente, solicito que esta minha fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, MAMANGUAPE (PB). \r\nFREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CERIM\u00d4NIA, COMENDA, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, MAMANGUAPE (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Clima de desola\u00e7\u00e3o reinante na Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB e nos seus campi com o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Outorga da comenda Educador da Esperan\u00e7a Paulo Freire a estudantes do campus IV da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrado que estive, no \u00faltimo fim de semana, no campus IV da Universidade Federal da Para\u00edba, em Mamanguape, ocasi\u00e3o em que pude constatar um clima de muita preocupa\u00e7\u00e3o da comunidade acad\u00eamica.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o decorre do corte de 30% no or\u00e7amento da Universidade Federal da Para\u00edba. S\u00f3 em Mamanguape, s\u00e3o 2.500 alunos prejudicados com a redu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. O clima no campus \u00e9 de muita tristeza. Nos outros campi da universidade, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma: preocupa\u00e7\u00e3o e revolta da comunidade acad\u00eamica.\r\nRegistro, ainda, que participei da entrega da comenda Educador da Esperan\u00e7a Paulo Freire, no campus IV da universidade, em Mamanguape.\r\nA comenda \u00e9 concedida a estudantes que desenvolvem pesquisas ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. As pesquisas s\u00e3o feitas com base em hist\u00f3rias de educadores que contribu\u00edram\te ainda contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de alunos nas cidades e nas comunidades. O criador da comenda \u00e9 o Prof. Paulo Palhano, que \u00e9 PhD.\r\nSr. Presidente, solicito que esta minha fala seja divulgada pelas redes sociais e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VARA DO TRABALHO, CAJAZEIRAS (PB), FECHAMENTO, CONTRARIO.\r\nSOUSA (PB), CONSTRU\u00c7\u00c3O, DELEGACIA DE POL\u00cdCIA, IRRIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Contrariedade ao fechamento da Vara da Justi\u00e7a do Trabalho no Munic\u00edpio de Cajazeiras, no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba. Solicita\u00e7\u00e3o ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS, pelos moradores do per\u00edmetro irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo, no Munic\u00edpio de Sousa, de constru\u00e7\u00e3o de delegacia de pol\u00edcia na localidade e de mudan\u00e7a do sistema de irriga\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, volto a falar sobre o poss\u00edvel fechamento da Vara da Justi\u00e7a do Trabalho em Cajazeiras, no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\nNa sexta-feira, estive em reuni\u00e3o com a chefia de gabinete e a diretoria-geral do tribunal para levar a preocupa\u00e7\u00e3o dos moradores e funcion\u00e1rios. Infelizmente, obtivemos a informa\u00e7\u00e3o de que poder\u00e1 haver a transfer\u00eancia da Vara do Trabalho de Cajazeiras para Jo\u00e3o Pessoa, mas nos prometeram estudar melhor o assunto diante da repercuss\u00e3o que est\u00e1 tendo essa medida.\r\nEsperamos que a Vara n\u00e3o seja fechada, porque, se isso acontecer, causar\u00e1 muito preju\u00edzo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba. Os funcion\u00e1rios ser\u00e3o relocados e a popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 que se deslocar cerca de 100 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, ida e volta, para encontrar o atendimento mais pr\u00f3ximo. \r\nPortanto, eu espero que essa situa\u00e7\u00e3o seja revista.\r\nSr. Presidente, hoje tamb\u00e9m trago ao conhecimento de todos a preocupa\u00e7\u00e3o dos moradores do Per\u00edmetro Irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo, no Munic\u00edpio de Sousa, no Sert\u00e3o da Para\u00edba. Eles solicitam ao Departamento Nacional de Obras contra as Secas - DNOCS um local para que seja constru\u00edda uma delegacia de pol\u00edcia no terreno do pr\u00f3prio DNOCS.\r\nEsse pedido \u00e9 motivado pela viol\u00eancia no local. Os bandidos est\u00e3o roubando motores de irriga\u00e7\u00e3o, ve\u00edculos e gado. No per\u00edmetro, vivem mais de 8 mil pessoas. Com a constru\u00e7\u00e3o de uma delegacia na \u00e1rea, os moradores acreditam que a situa\u00e7\u00e3o ir\u00e1 melhorar.\r\nOutra demanda importante dos irrigantes, Sr. Presidente, \u00e9 a mudan\u00e7a do sistema de irriga\u00e7\u00e3o. A \u00e1rea tem 5.200 hectares de terra, mas apenas 2.800 hectares s\u00e3o irrigados. Se houvesse a mudan\u00e7a do sistema de irriga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 4.500 hectares poderiam ser irrigados. Isso beneficiaria 1.114 fam\u00edlias de irrigantes.\r\nEstamos encaminhando esse pedido tamb\u00e9m ao DNOCS e esperamos resposta positiva.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, informo que, amanh\u00e3, na Para\u00edba, os alunos, funcion\u00e1rios e professores da Universidade Federal da Para\u00edba estar\u00e3o nas ruas de Jo\u00e3o Pessoa, junto com outros movimentos em solidariedade a eles, para dizer que, se algu\u00e9m quiser criar um pa\u00eds onde as pessoas n\u00e3o aprendam e se tornem, como se dizia no passado, burras, ent\u00e3o, estejam com o Bolsonaro. Mas n\u00f3s vamos lutar, a popula\u00e7\u00e3o vai lutar. N\u00e3o vamos permitir que as nossas universidades sejam fechadas e que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha o direito de ter seus filhos formados, como cidad\u00e3o dignos, com educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e bem-estar social.\r\nSr. Presidente, solicito que que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O GERAL, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3.\r\nO eco na sociedade brasileira, principalmente dos estudantes, dos professores, dos educadores deste Pa\u00eds, \u00e9 no sentido de que n\u00e3o haja corte de recursos para a educa\u00e7\u00e3o. Parabenizo esta Casa. Podemos dizer que a vota\u00e7\u00e3o foi praticamente por unanimidade, gra\u00e7as \u00e0 uni\u00e3o dos educadores, gra\u00e7as ao povo brasileiro. \r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos dizer que aqui h\u00e1 vencedores e vencedoras. Aqui h\u00e1 pessoas que est\u00e3o lutando por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, DEMISS\u00c3O, EMPRESA, PRODUTO T\u00caXTIL, CAL\u00c7ADO, PARA\u00cdBA, SOLIDARIEDADE, TRABALHADOR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade do orador aos trabalhadores demitidos pela Companhia de Tecidos Norte de Minas - COTEMINAS. Posicionamento do Parlamentar contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero me solidarizar com os trabalhadores da COTEMINAS e da ALPARGATAS na Para\u00edba que foram demitidos esta semana. Quatrocentos pais e m\u00e3es de fam\u00edlia foram demitidos da COTEMINAS, e 150, da ALPARGATAS, mas esse n\u00famero pode chegar a 800 nos pr\u00f3ximos meses, s\u00f3 na ALPARGATAS.\r\nPessoas ainda t\u00eam a coragem de dizer que a reforma da Previd\u00eancia Social ir\u00e1 consertar todo esse desastre na economia. Retiraram Dilma Rousseff do poder dizendo que, com ela fora, a economia voltaria a ser um mar de rosas. A situa\u00e7\u00e3o piorou. Michel Temer entrou, e a economia desandou. Aprovaram a reforma trabalhista, e a situa\u00e7\u00e3o piorou ainda mais.\r\nO mesmo ir\u00e1 acontecer com essa reforma da Previd\u00eancia. Se for aprovada, essa reforma trar\u00e1 muita mis\u00e9ria e fome para o Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO, DEBATE, MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o, por Comiss\u00f5es da Casa, de semin\u00e1rio destinado ao debate da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco  legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito a V.Exa. que este meu pronunciamento seja publicado nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nHoje foi realizado um semin\u00e1rio nacional, de nossa iniciativa, junto com o Deputado Helder Salom\u00e3o, para discutir a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, que facilita a privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua, coleta e tratamento de esgoto no Brasil. Vieram para c\u00e1 lideran\u00e7as do Brasil inteiro para esse debate produtivo e de grande seriedade.\r\nPortanto, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro que hoje foi realizado semin\u00e1rio nacional para discutir a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, que facilita a privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua, coleta e tratamento de esgoto no Brasil. Foi um semin\u00e1rio conjunto, realizado pelas Comiss\u00f5es de Direitos Humanos e Minorias; de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa; de Desenvolvimento Urbano; e de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia.\r\nA proposita de realiza\u00e7\u00e3o do semin\u00e1rio foi de nossa autoria, com subscri\u00e7\u00e3o do Deputado Helder Salom\u00e3o.\r\nDeixo aqui meus parab\u00e9ns a todas e a todos os envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o desse semin\u00e1rio. E parabenizo tamb\u00e9m todas as representa\u00e7\u00f5es de entidades que vieram de todos os Estados do Brasil para esse semin\u00e1rio.\r\nEstamos na luta e vamos derrotar essa MP, que foi editada ainda no Governo Temer.\r\nSolicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\n\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, ATUA\u00c7\u00c3O, CONSELHO TUTELAR, CAMPINA GRANDE (PB).\r\nCONSELHEIRO TUTELAR, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, JORGINHO MELLO, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO, CONSELHO TUTELAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em encontro realizado pela Associa\u00e7\u00e3o de Conselheiros e Ex-Conselheiros Tutelares do Sert\u00e3o da Para\u00edba. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 689, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Custeio dos Conselhos Tutelares - FNCCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro nesta minha fala que na semana passada participei de um encontro, em Campina Grande, sobre os Conselhos Tutelares da Para\u00edba. Esse encontro reuniu dezenas de conselheiros, e l\u00e1 fizeram toda uma reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a conjuntura atual, sobre os direitos que s\u00e3o retirados dos conselheiros, dos movimentos sociais.\r\nFoi um encontro muito proveitoso, porque l\u00e1 se p\u00f4de ver e verificar a import\u00e2ncia que t\u00eam hoje os conselhos tutelares para o desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente, como tamb\u00e9m na defesa.\r\nPortanto, eu solicito que essa minha comunica\u00e7\u00e3o seja veiculada nas redes sociais, como tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo brevemente a tribuna para enaltecer o trabalho dos conselheiros tutelares de todo o Brasil.\r\nFundamental para o nosso Pa\u00eds, o Conselho Tutelar \u00e9 ainda uma institui\u00e7\u00e3o nova. De fato, foi criado, em 1990, pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, este que \u00e9 um marco para os direitos dos pequenos brasileiros.\r\nNo rumo iniciado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, de conquista e amplia\u00e7\u00e3o de direitos, o ECA representou, em grande medida, uma ruptura com a legisla\u00e7\u00e3o anterior, que se concentrava no campo da puni\u00e7\u00e3o de menores infratores.\r\nAcolhendo a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral, o estatuto fixou, de modo expresso, os direitos das crian\u00e7as e adolescentes e estabeleceu mecanismos para garanti-los.\r\nAssim nasceu o Conselho Tutelar, \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo, com a elevada miss\u00e3o, qui\u00e7\u00e1 a mais importante de uma sociedade, de zelar pela seguran\u00e7a e integridade da inf\u00e2ncia e da juventude.\r\nDeste modo, quero parabenizar os conselheiros tutelares de todo o Brasil e, especialmente, os meu Estado da Para\u00edba. S\u00e3o profissionais que honram sua fun\u00e7\u00e3o e cujo trabalho tem amparado e protegido muitas crian\u00e7as e adolescentes, sobretudo as que se encontram em condi\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e as que s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nEm especial, sa\u00fado os membros da Associa\u00e7\u00e3o de Conselheiros e Ex-Conselheiros Tutelares do Sert\u00e3o da Para\u00edba pelo dedicado trabalho que t\u00eam produzido. \u00c9 um trabalho merecedor do reconhecimento de toda a comunidade.\r\nConcluo declarando meu apoio a toda iniciativa que vise a defender ou aperfei\u00e7oar os Conselhos Tutelares.\r\nUm exemplo disso \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 689, de 2019, do Senador Jorginho Mello, que pretende instituir um fundo nacional para estas institui\u00e7\u00f5es.\r\nQue a atual Legislatura seja fecunda em medidas em favor dos adolescentes e das crian\u00e7as do nosso Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Manifesta\u00e7\u00e3o de policiais contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quando se exige que esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863 seja discutida artigo por artigo, \u00e9 para que n\u00f3s possamos exaurir todo o conte\u00fado dela.\r\nO Partido dos Trabalhadores e outros partidos est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o por entenderem que, diante de toda a conjuntura que a\u00ed est\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o podemos votar a toque de caixa uma medida provis\u00f3ria desta natureza.\r\nHoje mesmo os policiais, em n\u00edvel nacional, est\u00e3o acampados perto da C\u00e2mara Federal. Eles est\u00e3o acampados e fazendo acusa\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas ao Governo Bolsonaro. Eles se sentem tra\u00eddos. Nas suas falas, eles colocaram, nesta tarde, que se sentem tra\u00eddos pelo Governo em que votaram e que hoje eles n\u00e3o recebem por parte dele nenhuma aten\u00e7\u00e3o. Acusam o Governo de ter como \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o as For\u00e7as Armadas, e n\u00e3o a pol\u00edcia como um todo.\r\nPortanto, quero parabenizar os policiais que a\u00ed est\u00e3o acampados em pra\u00e7a p\u00fablica, defendendo os seus direitos. Entendo que eles est\u00e3o dando um exemplo de altivez, est\u00e3o dando o sinal de que, de fato, este Pa\u00eds n\u00e3o vai bem. O pior de tudo \u00e9 que aqueles que votaram no Governo Bolsonaro est\u00e3o nas pra\u00e7as acusando o Governo de os ter abandonado.\r\nEles est\u00e3o dando uma li\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira. \u00c9 necess\u00e1rio que a popula\u00e7\u00e3o - principalmente aquelas pessoas que moram nas cidades ou que s\u00e3o da zona urbana - se una frente a um Governo que tira direitos de trabalhadores e trabalhadoras.\r\nQuem podia imaginar que este Governo chegasse aonde chegou? Parece que est\u00e1 no fim, parece que \u00e9 um Governo que n\u00e3o oferece mais nenhuma esperan\u00e7a ao povo brasileiro.\r\nPortanto, \u00e9 importante que continuemos em obstru\u00e7\u00e3o por entender que precisamos ter uma resposta por parte do Governo diante dos cortes e dos direitos que est\u00e3o sendo retirados dos trabalhadores no dia a dia.\r\nEntendo que n\u00f3s precisamos de fato ouvir do Governo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha pelas redes sociais, infelizmente essa primeira medida do Governo Bolsonaro \u00e9 criminosa! E \u00e9 criminosa por qu\u00ea? Diz ele que foi a primeira medida que assinou. Mas \u00e9 uma medida criminosa, que extingue o Minist\u00e9rio da Cultura, extingue o Minist\u00e9rio do Trabalho, este de import\u00e2ncia enorme para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sem o Minist\u00e9rio do Trabalho, as coisas v\u00e3o funcionar ao bem querer do Governo, assim como ele quer. Extingue ainda o Minist\u00e9rio das Cidades, que tamb\u00e9m tem uma import\u00e2ncia enorme, e sempre teve.\r\nO Governo n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 bom e do que \u00e9 ruim. A\u00ed joga no que \u00e9 pior e no que \u00e9 ruim. \u00c9 uma falta de no\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro tem do Estado brasileiro. N\u00e3o d\u00e1 para pensarmos num Governo cujas a\u00e7\u00f5es levam a popula\u00e7\u00e3o, a cada dia, a ser penalizada cada vez mais. \u00c9 o desmonte total do Estado brasileiro por esse Governo.\r\nEsta Casa tem uma responsabilidade enorme no tocante a n\u00e3o aceitar e a n\u00e3o votar mat\u00e9ria dessa natureza.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 consciente. A pol\u00edcia ontem estava na rua e disse que este Governo \u00e9 um governo traidor. A pr\u00f3pria pol\u00edcia, que votou nele, disse que ele \u00e9 traidor. \u00c9 um traidor mesmo, porque tira direitos de trabalhadores e trabalhadoras deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, n\u00e3o podemos ser a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, porque ela vem para acabar com o Estado brasileiro, com as suas organiza\u00e7\u00f5es, com o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Com os conselhos este Governo vem acabando aos poucos. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. Esta Casa, volto a dizer, tem uma responsabilidade tremenda, a de defender de fato a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, HOMENAGEM, TRABALHADOR RURAL, PARA\u00cdBA, FERNANDO FERRARI, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalhador Rural.  Congratula\u00e7\u00f5es aos trabalhadores rurais paraibanos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu comunico que, no pr\u00f3ximo dia 25, comemora-se o Dia do Trabalhador Rural. Quero homenagear todo o trabalhador rural deste Pa\u00eds, em especial os meus amigos trabalhadores rurais do Estado da Para\u00edba.\r\nEssa data passou a ser uma homenagem nacional devido ao Decreto de Lei n\u00ba 4.338, de 1\u00ba de maio de 1964, que teve como objetivo homenagear todas as pessoas que passam o seu tempo trabalhando na zona rural, campos e fazendas.\r\nA data tamb\u00e9m tem como marco a morte do Deputado Federal Fernando Ferrari, que sempre lutou pelo direito desses trabalhadores.\r\nO trabalhador rural \u00e9 pe\u00e7a-chave para que o alimento chegue \u00e0 nossa mesa. \r\nFinalizo este pronunciamento dizendo que tudo o que chega \u00e0 nossa mesa prov\u00e9m da natureza, mas a sua transforma\u00e7\u00e3o tem a ver com a a\u00e7\u00e3o do trabalhador rural. Desde o preparo da terra, o seu trabalho encerra toda a sua dedica\u00e7\u00e3o. Na pecu\u00e1ria ou agricultura, mesmo sem grande estrutura, ele garante a produ\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a todos os trabalhadores rurais do nosso Brasil, de maneira especial aos meus companheiros da Para\u00edba!\r\nSolicito que este meu pronunciamento seja divulgado nas redes sociais e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MEDICAMENTO DE ALTO CUSTO, DOEN\u00c7A RARA, FORNECIMENTO. \r\nGOVERNO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DISPOSITIVO LEGAL, IMPEDIMENTO, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, MEDICAMENTO, CONCESS\u00c3O. \r\nCOMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ENCERRAMENTO, ATIVIDADE, JUIZ DE FORA (MG), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Expectativa de julgamento favor\u00e1vel pelo Supremo Tribunal Federal \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS de medicamentos de alto custo destinados ao tratamento de doen\u00e7as raras. Luta contra o fim do direito de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial para a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamento, constante na proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Contrariedade ao encerramento das atividades da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB no Munic\u00edpio de Juiz de Fora, Estado de Minas Gerais. Apelo ao Congresso Nacional de atua\u00e7\u00e3o contra o fechamento de postos da CONAB no Pa\u00eds pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Supremo Tribunal Federal decide, nesta quarta-feira, se os medicamentos de alto custo para o tratamento de doen\u00e7as raras ser\u00e3o disponibilizados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Existem mais de 40 mil a\u00e7\u00f5es que aguardam posi\u00e7\u00e3o definitiva da Justi\u00e7a brasileira sobre esse tema.\r\nEspero que o STF decida a favor do povo. Se isso n\u00e3o acontecer, muita gente vai morrer porque n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de comprar rem\u00e9dio de alto custo.\r\nMesmo que o STF decida a favor do povo, existe outra luta que depende de n\u00f3s Parlamentares. Na reforma da Previd\u00eancia, o Governo quer retirar todo o poder da Justi\u00e7a para que nenhum medicamento ou tratamento de sa\u00fade seja concedido atrav\u00e9s de decis\u00e3o judicial.\r\nEsse ataque do Governo est\u00e1 previsto na proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o dentro da reforma da Previd\u00eancia, que solicita a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Bolsonaro quer retirar um direito fundamental do cidad\u00e3o brasileiro que est\u00e1 garantido na nossa Carta Magna. \u00c9 mais um ataque do Governo aos mais pobres de nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, recebo tamb\u00e9m com tristeza a not\u00edcia de companheiros da Para\u00edba de que a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB encerrou as suas atividades ontem, em Juiz de Fora, Minas Gerais.\r\nCom o fechamento, deixar\u00e3o de ser atendidos algo em torno de 200 produtores rurais com o Programa de Vendas em Balc\u00e3o, e algo em torno de 300 toneladas de milho deixar\u00e3o de ser comercializadas em Juiz de Fora.\r\nA pedido dos servidores da CONAB da Para\u00edba e de outros Estados, fa\u00e7o daqui um apelo ao Congresso Nacional para que n\u00e3o permita que o Governo continue com essa pol\u00edtica de fechamento da CONAB nos Estados.\r\nEu enviei of\u00edcio \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Nacional da CONAB e fiz um apelo contra o fechamento. Ao mesmo tempo, pedi informa\u00e7\u00f5es sobre essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nAgricultores familiares e funcion\u00e1rios da CONAB em todo o Brasil est\u00e3o apreensivos com toda essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a publica\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LGBTC\u00cdDIO, CRIME CONTRA HOMOSSEXUAL E TRANSG\u00caNERO, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE POR OMISS\u00c3O, MANDADO DE INJUN\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Expectativa quanto ao julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de mandado de injun\u00e7\u00e3o proposto pela Associa\u00e7\u00e3o de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais e de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o proposta pelo PPS. Defesa da criminaliza\u00e7\u00e3o da LGBTfobia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu lhe agrade\u00e7o.\r\nQuero saudar toda a comunidade LGBT e firmar meu compromisso contra qualquer tipo de viol\u00eancia praticada contra ela.\r\nHoje esperamos que o STF decida duas a\u00e7\u00f5es: um mandado de injun\u00e7\u00e3o proposto pela Associa\u00e7\u00e3o de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais e uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o proposta pelo Partido Popular Socialista. Estas a\u00e7\u00f5es importam em criminaliza\u00e7\u00e3o da LGBTfobia, o que gerar\u00e1 um marco hist\u00f3rico em nosso Pa\u00eds. O Congresso precisa tamb\u00e9m se posicionar e aprovar os projetos nesse mesmo sentido que j\u00e1 existem. \r\nEsperamos que este dia seja hist\u00f3rico e que o STF traga seguran\u00e7a jur\u00eddica para uma popula\u00e7\u00e3o que sofre diversas persegui\u00e7\u00f5es criminosas. Essa medida que est\u00e1 no STF \u00e9 fundamental para que o Brasil possa dizer que a vida da popula\u00e7\u00e3o LGBT importa, como importa qualquer outra vida humana. O Supremo Tribunal Federal discute a criminaliza\u00e7\u00e3o de algo que \u00e9 inegavelmente um crime de \u00f3dio.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSolicito que esta minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar toda a comunidade LGBT e firmar meu compromisso contra qualquer tipo de viol\u00eancia praticada contra esta comunidade.\r\nHoje, esperamos que o STF decida duas a\u00e7\u00f5es: um mandado de injun\u00e7\u00e3o proposto pela Associa\u00e7\u00e3o de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais e uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o proposta pelo Partido Popular Socialista.\r\nEstas a\u00e7\u00f5es importam em criminaliza\u00e7\u00e3o da LGBTfobia, o que gerar\u00e1 um marco hist\u00f3rico em nosso Pa\u00eds. O Congresso precisa tamb\u00e9m se posicionar e aprovar os projetos que j\u00e1 existem com essa mesma perspectiva.\r\nNesta manh\u00e3, alguns Deputados da Minoria foram ao STF conversar com os Ministros, e esperamos que este dia seja hist\u00f3rico e que o STF traga seguran\u00e7a jur\u00eddica para uma popula\u00e7\u00e3o que sofre diversas persegui\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nEssa medida que est\u00e1 no STF \u00e9 fundamental para que o Brasil possa dizer que a vida da popula\u00e7\u00e3o LGBT importa, como importa qualquer outra vida humana.\r\nO Supremo Tribunal Federal discute a criminaliza\u00e7\u00e3o de algo que \u00e9 inegavelmente um crime de \u00f3dio.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GABRIEL DINIZ, CANTOR, FALECIMENTO, ACIDENTE A\u00c9REO, OMISS\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Falecimento do cantor e compositor Gabriel Diniz, v\u00edtima de acidente a\u00e9reo. Necessidade de maior rigor na fiscaliza\u00e7\u00e3o de aeronaves pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, registro neste momento a morte, por meio de um acidente, do cantor e compositor paraibano Gabriel Diniz. Ele nasceu em Mato Grosso, mas criou-se na Para\u00edba. Com 28 anos de idade, ontem, v\u00edtima de acidente, ele faleceu. A Para\u00edba toda est\u00e1 de luto, porque ele era uma pessoa muito querida. Ele morava no Bairro do Rangel. \r\nEsse acidente desperta a aten\u00e7\u00e3o das autoridades brasileiras para a ANAC. Esses acidentes servem de alerta para a quest\u00e3o de uma melhor fiscaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que eles t\u00eam acontecido muito no Brasil.\r\nEu quero aqui encaminhar aos paraibanos e \u00e0 fam\u00edlia do cantor e compositor Gabriel Diniz os nossos p\u00easames, os nossos sentimentos, e que Deus o tenha em um bom lugar! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PARAIBA, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Fracasso de manifesta\u00e7\u00f5es de rua no Estado da Para\u00edba em favor do Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds. Expectativa de atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional em defesa do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nQuero dizer que, na minha Para\u00edba, domingo, a mobiliza\u00e7\u00e3o foi um fiasco. Apesar de a cidade ser pequena, os pobres sempre foram \u00e0s ruas, mas dessa vez n\u00e3o houve pobres n\u00e3o. Era a elite da Para\u00edba que l\u00e1 estava, os propriet\u00e1rios de terras e de usinas, as damas da sociedade de Jo\u00e3o Pessoa e de Campina Grande. E o que faziam? Faziam gestos como quem est\u00e1 atirando e provocavam. Era isso que faziam. N\u00e3o havia propostas. Infelizmente, era uma manifesta\u00e7\u00e3o para dizer que o Brasil vai bem e que a reforma da Previd\u00eancia deve acontecer, tirando direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nEra isso que acontecia. N\u00e3o se falava de emprego. Era a defesa do rei Bolsonaro. Era isso. E como ele n\u00e3o financiou essas mobiliza\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional, aqui em Bras\u00edlia a pr\u00f3pria pol\u00edcia diz que havia 20 mil pessoas. Na mobiliza\u00e7\u00e3o dos estudantes e na mobiliza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria pol\u00edcia, que foi a base da elei\u00e7\u00e3o dele, havia muito mais do que 20 mil pessoas. Ent\u00e3o precisamos parar com essa balela e dizer que de fato o Brasil precisa trabalhar para criar empregos.\r\nEste Congresso precisa ser valorizado nas suas posi\u00e7\u00f5es, nas suas propostas, para este Brasil viver melhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGROTOXICO, AGUA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Contamina\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xicos da \u00e1gua destinada ao consumo humano em 75% dos Munic\u00edpios brasileiros, de acordo com levantamento dispon\u00edvel no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Solicita\u00e7\u00e3o aos Minist\u00e9rios do Meio Ambiente e da Sa\u00fade de esclarecimentos sobre a quest\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos para uma quest\u00e3o muito preocupante, a do veneno na \u00e1gua que consumimos.\r\nEntidades independentes, a exemplo do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina e da ONG Rep\u00f3rter Brasil, fizeram um mapa e um relat\u00f3rio a respeito do tema, que nos causa muita preocupa\u00e7\u00e3o. Para cada brasileiro, existe uma m\u00e9dia de 5,2 litros de veneno por ano. Isso equivale a mais de dois pacotes de latas de cerveja. O mapa, que foi divulgado no m\u00eas passado, revelou que, em 2017, 92% das cidades estavam com a \u00e1gua contaminada. Entretanto, mais da metade dos 5.570 Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o utilizaram testes sobre contamina\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xicos entre os anos de 2014 e 2017. Mesmo os Munic\u00edpios que monitoram os agrot\u00f3xicos t\u00eam controle apenas de 27 deles, dentre os mais de 300 comercializados no Brasil.\r\nEstou enviando of\u00edcio aos Ministros do Meio Ambiente e da Sa\u00fade para solicitar esclarecimentos sobre essas den\u00fancias.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os brasileiros n\u00e3o t\u00eam informa\u00e7\u00e3o suficiente sobre os agrot\u00f3xicos presentes na \u00e1gua supostamente pot\u00e1vel que est\u00e3o bebendo. Os dados existentes no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o de dif\u00edcil entendimento. Assim, coube a entidades independentes fazer um mapa e um relat\u00f3rio mais claro sobre a presen\u00e7a de agrot\u00f3xicos na \u00e1gua.\r\nO mapa foi divulgado em abril e revelou que 75% dos nossos Munic\u00edpios tinham veneno na \u00e1gua, em 2014. Tr\u00eas anos depois, o percentual j\u00e1 era de 92% das cidades. Entretanto, mais da metade dos 5.570 Munic\u00edpios brasileiros, 2.931, n\u00e3o realizaram testes a respeito da contamina\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xicos, entre os anos de 2014 e 2017.\r\nA lei determina que os fornecedores de \u00e1gua devem realizar os testes a cada 6 meses. Mas os testes n\u00e3o s\u00e3o feitos, ou os dados n\u00e3o s\u00e3o enviados. N\u00e3o estou falando apenas de cidadezinhas do interior. Esta Capital Federal, por exemplo, n\u00e3o tem dados sobre a quantidade de venenos que ingerimos com a \u00e1gua usada para fazer nossa comida e o caf\u00e9 que tomamos pela manh\u00e3. Pelo que sabemos, \u00e9 dif\u00edcil haver um Munic\u00edpio brasileiro onde a \u00e1gua pot\u00e1vel n\u00e3o tenha agrot\u00f3xicos. Mas n\u00e3o sabemos quais s\u00e3o os venenos nem sua quantidade.\r\nMesmo os Munic\u00edpios que fazem monitoramento relativo aos agrot\u00f3xicos monitoram apenas 27 deles, dentre os mais de 300 comercializados no Brasil. Desses 27 pesticidas, 16 s\u00e3o classificados como altamente t\u00f3xicos pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA e 11 s\u00e3o associados a doen\u00e7as como c\u00e2ncer, disfun\u00e7\u00f5es hormonais, doen\u00e7as cr\u00f4nicas e malforma\u00e7\u00e3o fetal.\r\nUm problema adicional \u00e9 que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas pelas mesmas empresas ou Prefeituras que fornecem a \u00e1gua. Provavelmente, algumas ter\u00e3o interesse em falsificar os dados, por displic\u00eancia ou algum interesse pol\u00edtico ou financeiro. A inser\u00e7\u00e3o dos dados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 de responsabilidade dos gestores locais.\r\nSou Deputado pelo Partido dos Trabalhadores, priorizo a sa\u00fade da maioria, n\u00e3o os lucros de uma minoria. O atual Executivo vai em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, continua autorizando a comercializa\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos, sem avaliar os riscos que estamos correndo.\r\nO sistema de tratamento convencional n\u00e3o \u00e9 capaz de remover os agrot\u00f3xicos da \u00e1gua. Ent\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Mas a legisla\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 muito permissiva, e est\u00e1 h\u00e1 mais de 10 anos sem revis\u00e3o, est\u00e1 despreparada quanto a novos venenos que todos os anos entram no mercado, e nos nossos corpos.\r\nUm ter\u00e7o dos agrot\u00f3xicos usados no Brasil s\u00e3o proibidos na Uni\u00e3o Europeia. O Brasil, que, no mundo, ficava em segundo lugar em rela\u00e7\u00e3o ao uso de agrot\u00f3xicos, superou os Estados Unidos e agora \u00e9 o que mais venenos lan\u00e7a em suas terras, \u00e1guas e ares. Para cada brasileiro, cabe uma m\u00e9dia de 5,2 litros de venenos por ano, o equivalente a mais de dois pacotes de latas de cerveja.\r\nO problema n\u00e3o \u00e9 restrito aos Munic\u00edpios dependentes do agroneg\u00f3cio. Capitais como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Fortaleza e at\u00e9 Manaus, no meio da Amaz\u00f4nia, bebem \u00e1gua envenenada. Em S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1 e Santa Catarina, quase todas as cidades apresentaram os 27 tipos de pesticidas na \u00e1gua. S\u00e3o Paulo, por exemplo, re\u00fane mais de 500 cidades em que todos os 27 pesticidas est\u00e3o identificados na \u00e1gua. Cidades hist\u00f3ricas como a pequena Mucug\u00ea, perdida no interior da Bahia, ao lado de um parque nacional, oferecem \u00e1gua envenenada a seus moradores.\r\nDesses 27 pesticidas testados e detectados, 21 s\u00e3o simplesmente proibidos pela Uni\u00e3o Europeia. O glifosato, agrot\u00f3xico mais vendido no Brasil e prov\u00e1vel cancer\u00edgeno, \u00e9 permitido na \u00e1gua brasileira numa quantidade 5 mil vezes maior do que a que \u00e9 tolerada pela legisla\u00e7\u00e3o europeia.\r\nSe j\u00e1 \u00e9 perigoso misturar rem\u00e9dios, mais perigoso ainda \u00e9 beber diariamente uma combina\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos. Se considerarmos os gastos com sa\u00fade p\u00fablica e o n\u00famero de vidas perdidas ou arruinadas, veremos que o ganho com a produtividade da lavoura n\u00e3o compensa essa trag\u00e9dia.\r\nN\u00e3o sentimos gosto de veneno na \u00e1gua nem ficamos doentes de imediato. Mas, ao longo do tempo, a intoxica\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel, levando a dist\u00farbios neurol\u00f3gicos que podem causar at\u00e9 suic\u00eddios. Muito do estresse e cansa\u00e7o que sentimos pode ter origem qu\u00edmica.\r\nEsse tipo de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de interesse p\u00fablico. Talvez os jornais devessem veicular, al\u00e9m de cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar e previs\u00e3o do tempo, o \u00edndice de envenenamento da \u00e1gua.\r\nAssocia\u00e7\u00f5es e sindicatos patronais ligados ao agroneg\u00f3cio contestam os dados e atacam os jornais que os divulgam por meio da publica\u00e7\u00e3o de notas, memes e mat\u00e9rias pagas. O jogo \u00e9 pesado. Mas n\u00f3s do PT estamos onde sempre estivemos: ao lado da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ao lado dos interesses de uma minoria que lucra com a doen\u00e7a dos brasileiros, minoria que, infelizmente, \u00e9 defendida pelo Governo atual.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, JO\u00c3O PESSOA (PB), MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em manifesta\u00e7\u00e3o em Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba, em defesa da educa\u00e7\u00e3o, da reforma agr\u00e1ria e da agricultura familiar sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m estarei amanh\u00e3, no fim da tarde, em Jo\u00e3o Pessoa, junto com centenas de agricultores rurais, assentados da reforma agr\u00e1ria e universit\u00e1rios para fazermos um grande ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o, em defesa da reforma agr\u00e1ria, em defesa de uma agricultura familiar saud\u00e1vel.\r\nN\u00e3o devemos ter medo do povo. O povo nas ruas quer dizer que n\u00e3o est\u00e1 satisfeito com este Governo que a\u00ed est\u00e1, com este Governo que tira direito dos trabalhadores e trabalhadoras. Portanto, vamos \u00e0s ruas sem medo de ser feliz.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Avalia\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea T\u00e9cnico do Observat\u00f3rio do C\u00f3digo Florestal sobre a situa\u00e7\u00e3o reservas legais no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos dizer que o Comit\u00ea T\u00e9cnico do Observat\u00f3rio do C\u00f3digo Florestal avaliou a situa\u00e7\u00e3o das reservas legais no Brasil. O grupo cruzou dados de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, fotografada por sat\u00e9lite, com a malha fundi\u00e1ria brasileira. Ao todo, foram analisados 3,5 milh\u00f5es de im\u00f3veis e uma \u00e1rea de 364,1 milh\u00f5es de hectares. Os especialistas encontraram irregularidade em 147.906 im\u00f3veis, com d\u00e9ficit de vegeta\u00e7\u00e3o nativa. O d\u00e9ficit est\u00e1 concentrado no Centro-Oeste, seguido por Norte e Sudeste.\r\nA emenda ao art. 68 desse projeto de convers\u00e3o livra os agricultores de recuperar a vegeta\u00e7\u00e3o de suas propriedades.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Outras emendas permitem que 4 milh\u00f5es de hectares corram o risco de serem desmatados.\r\nSra. Presidente, solicito que esse pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O pedido de V.Exa. est\u00e1 deferido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, o Comit\u00ea T\u00e9cnico do Observat\u00f3rio do C\u00f3digo Florestal avaliou a situa\u00e7\u00e3o das reservas legais no Brasil. O grupo cruzou dados de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, fotografada por sat\u00e9lite, com a malha fundi\u00e1ria brasileira. Ao todo, foram analisados 3,5 milh\u00f5es de im\u00f3veis e uma \u00e1rea de 364,1 milh\u00f5es de hectares. Os especialistas encontraram irregularidade em 147.906 im\u00f3veis, com d\u00e9ficit de vegeta\u00e7\u00e3o nativa de 9 milh\u00f5es, 44 mil e 122 hectares. O d\u00e9ficit est\u00e1 concentrado no Centro-Oeste, seguido por Norte e Sudeste.\r\nA emenda ao art. 68 desse projeto de convers\u00e3o livra os agricultores de recuperar a vegeta\u00e7\u00e3o de suas propriedades. Outras emendas permitem que 4 milh\u00f5es de hectares corram o risco de serem desmatados. \r\nEssas terras com desmatamento al\u00e9m do permitido est\u00e3o distribu\u00eddas em apenas 147 mil 906 im\u00f3veis. Pelo que estamos constando, todo esse desmonte do C\u00f3digo Florestal \u00e9 para beneficiar, de imediato, 147 mil im\u00f3veis no Brasil inteiro. Essas 35 emendas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, v\u00e3o desfigurar o C\u00f3digo Florestal e assegurar o desmatamento de 9 milh\u00f5es de hectares, o equivalente ao territ\u00f3rio de Portugal.\r\nSolicito que este pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\n\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA, MAMANGUAPE (PB), CAJAZEIRAS (PB), CAMPINA GRANDE (PB), JO\u00c3O PESSOA (PB), PARA\u00cdBA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es populares em munic\u00edpios do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, comunico que amanh\u00e3, na Para\u00edba, em Jo\u00e3o Pessoa e em cidades como Campina Grande, Cajazeiras, Mamanguape, em tantas outras, entre os 223 Munic\u00edpios, haver\u00e1 mobiliza\u00e7\u00f5es de estudantes, de professores, de trabalhadores rurais, de assentados da reforma agr\u00e1ria e tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o em geral. Nesses movimentos, vamos cobrar a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, protestar contra os cortes da educa\u00e7\u00e3o, cobrar pol\u00edticas p\u00fablicas, quando se v\u00ea que o Governo fecha os conselhos de \u00e2mbito nacional. Portanto, amanh\u00e3 ser\u00e1 um grande dia, em que a popula\u00e7\u00e3o do Brasil - e, de maneira especial, a da nossa Para\u00edba - ir\u00e1 \u00e0s ruas ordeiramente, mas denunciando tudo aquilo que vem de encontro aos direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nPortanto, vamos \u00e0 luta e \u00e0 resist\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, LICENCIATURA PLENA, UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), PROGRAMA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O NA REFORMA AGR\u00c1RIA (PRONERA), ESTUDANTE, ASSENTADO, REFORMA AGR\u00c1RIA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a estudantes filhos de assentados da reforma agr\u00e1ria em Estados nordestinos pela formatura no curso de Licenciatura Plena em Pedagogia da Universidade Federal da Para\u00edba, em parceria com o Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Reforma Agr\u00e1ria - PRONERA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrado, nesta Casa, os meus parab\u00e9ns para 11 agricultores e agricultoras, filhos e filhas de assentados da reforma agr\u00e1ria de tr\u00eas Estados nordestinos, que colaram grau na semana que passou no curso de licenciatura em Pedagogia pela Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB.\r\nEssa foi a segunda turma de Pedagogia formada por meio do Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Reforma Agr\u00e1ria - PRONERA. Houve uma parceria entre INCRA e o Governo Federal. Essa segunda turma recebeu o nome de Dom Tom\u00e1s Baldu\u00edno. E eu tive a honra ser escolhido paraninfo da turma.\r\n\u00c9 interessante lembrar que a primeira turma de Pedagogia teve 45 formandos, entre os quais 4 conclu\u00edram o mestrado na \u00e1rea.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrados nesta Casa os meus parab\u00e9ns para onze agricultores e agricultoras, filhos e filhas de assentados da reforma agr\u00e1ria de tr\u00eas Estados nordestinos que colaram grau no curso de Licenciatura em Pedagogia pela Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB, na semana passada. \r\nEssa foi a segunda turma de Pedagogia formada por meio do Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Reforma Agr\u00e1ria - PRONERA.\r\nUma parceria entre INCRA, Governo Federal e UFPB.\r\nEssa segunda turma recebeu o nome de Dom Tom\u00e1s Baldu\u00edno.\r\nE eu tive a honra ser escolhido paraninfo da turma.\r\nInteressante lembrar que a primeira turma de Pedagogia teve 45 formados.\r\nDesses, quatro conclu\u00edram o mestrado na \u00e1rea, muitos t\u00eam especializa\u00e7\u00e3o e v\u00e1rios s\u00e3o docentes ou t\u00e9cnicos de entidades prestadoras de assist\u00eancia t\u00e9cnica, em comunidades da agricultura familiar e em \u00e1reas de reforma agr\u00e1ria.\r\nO PRONERA comemorou duas d\u00e9cadas de exist\u00eancia em 2018 e beneficiou, at\u00e9 agora, mais de 186 mil alunos.\r\nIsso, nas modalidades da EJA, ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico, superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, em mais de mil Munic\u00edpios do Pa\u00eds. \r\nNesse per\u00edodo, foram ofertados 499 cursos, em parceria com 94 institui\u00e7\u00f5es de ensino. \r\nNa Para\u00edba, o PRONERA iniciou suas atividades em 1999 e j\u00e1 formou 3.653 alunos.\r\nEsses alunos est\u00e3o distribu\u00eddos em 27 cursos de alfabetiza\u00e7\u00e3o, cursos t\u00e9cnicos e superiores.\r\nO que n\u00f3s vemos neste Governo atual \u00e9 uma amea\u00e7a tamb\u00e9m ao fim do PRONERA.\r\nApelo para que o Congresso Nacional n\u00e3o deixe que isso aconte\u00e7a.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELEGACIA DE POL\u00cdCIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, SOUSA (PB), PARA\u00cdBA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o pela comunidade do per\u00edmetro irrigado do Munic\u00edpio de Sousa, Estado da Para\u00edba, \u00e0 Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social, de constru\u00e7\u00e3o de delegacia de pol\u00edcia e de refor\u00e7o do policiamento na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, no m\u00eas passado, fiz um pronunciamento solicitando a aten\u00e7\u00e3o da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica da Para\u00edba para o per\u00edmetro irrigado de Sousa.\r\nA pedido dos irrigantes, eu registrei desta tribuna que a popula\u00e7\u00e3o de 8 mil pessoas est\u00e1 assustada, por conta da a\u00e7\u00e3o de ladr\u00f5es que est\u00e3o roubando, entre outras coisas, motores de irriga\u00e7\u00e3o, carros e gado. Houve at\u00e9 assassinatos na \u00e1rea.\r\nDiante disso, os irrigantes encaminharam dois pedidos. O primeiro: a constru\u00e7\u00e3o de uma delegacia de pol\u00edcia no per\u00edmetro irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo. O outro pedido foi o refor\u00e7o do policiamento na \u00e1rea.\r\nA Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica da Para\u00edba respondeu que est\u00e1 escalando diariamente uma guarni\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar para patrulhar a \u00e1rea. Informou ainda que em breve, com a forma\u00e7\u00e3o de novos soldados, ir\u00e1 refor\u00e7ar o policiamento preventivo da \u00e1rea.\r\nQuanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de delegacia de pol\u00edcia na \u00e1rea, a Secretaria nos informou que no momento isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Informou, tamb\u00e9m, que a Secretaria disp\u00f5e de apenas 52 policiais civis para atender a 13 Munic\u00edpios do Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\nEsperamos que o Governo da Para\u00edba olhe mais para o Sert\u00e3o e realmente cumpra o que nos informou e reforce a seguran\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o. \r\nSra. Presidenta, solicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=390&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL),  PREJU\u00cdZO, ATU\u00c7\u00c3O, SINDICATO, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a sensa\u00e7\u00e3o que eu tenho neste momento \u00e9 de uma noite amarga, de uma noite triste, de uma noite em que se coloca a guilhotina no pesco\u00e7o dos trabalhadores e trabalhadoras deste Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um governante, como o Presidente da Rep\u00fablica, ser t\u00e3o mau para com os trabalhadores e as trabalhadoras deste Pa\u00eds, em especial do Nordeste, que t\u00eam no sindicato a sua for\u00e7a e apoio. Quando, muitas vezes, eles n\u00e3o tem o apoio da classe pol\u00edtica no Estado e no Munic\u00edpio, eles t\u00eam o apoio do sindicato, da FETAG. E hoje o que se v\u00ea aqui \u00e9 a retirada do direito de organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras.\r\nColegas Parlamentares da Para\u00edba, somos 12 Deputados e 3 Senadores. V.Exas. sabem muito bem que, durante esses meses, n\u00f3s percorremos o Estado a convite do movimento sindical, a convite da FETAG e a convite dos trabalhadores. Portanto, n\u00f3s tomarmos uma decis\u00e3o aqui em defesa do Governo, que traz o mal para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \u00c9 melhor sairmos daqui de cabe\u00e7a erguida e dizer para os trabalhadores e trabalhadoras da Para\u00edba que n\u00e3o votamos a favor de um crime como esse.\r\nDigo isso porque conhe\u00e7o os trabalhadores do nosso Estado, conhe\u00e7o os 236 assentamentos da reforma agr\u00e1ria do Governo Federal, conhe\u00e7o os mais de 100 assentamentos de trabalhadores do Governo do Estado; conhe\u00e7o todos eles e sei o tamanho da sua organiza\u00e7\u00e3o. Tomemos cuidado, porque n\u00e3o tenho d\u00favida de que os trabalhadores v\u00e3o se levantar - e v\u00e3o se levantar logo - diante desse crime t\u00e3o b\u00e1rbaro que est\u00e1 sendo perpetrado no dia de hoje.\r\nSinto-me emocionado, porque entendo e conhe\u00e7o a realidade dos trabalhadores do Nordeste, mas principalmente dos trabalhadores do nosso Estado. N\u00e3o votemos a favor desse crime, porque \u00e9 sangrar os trabalhadores, \u00e9 beber o sangue deles, porque n\u00f3s conhecemos o sofrimento deles no per\u00edodo da seca.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=519&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VEREADOR, MUNIC\u00cdPIO, PARA\u00cdBA, CARTA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ESPERAN\u00c7A (PB), VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Recep\u00e7\u00e3o, pelo orador, na Casa, de comitiva de Vereadores de Munic\u00edpios do Estado da Para\u00edba para a entrega de carta com posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro nesta Casa que hoje recebi uma comitiva de nove Vereadores de v\u00e1rias cidades da Para\u00edba. Eles vieram entregar uma carta elaborada em uma audi\u00eancia p\u00fablica, no dia 17 de maio, em Esperan\u00e7a. A carta traz a posi\u00e7\u00e3o de cem Vereadores, de todas as regi\u00f5es da Para\u00edba, contra a reforma da Previd\u00eancia. A carta da cidade de Esperan\u00e7a \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o firme dos Vereadores e da popula\u00e7\u00e3o, que participou da audi\u00eancia.\r\nA comitiva de Vereadores que visitou nosso gabinete \u00e9 formada pelos seguintes Vereadores: Renivan Neves, Nerivan \u00c1lvares, de Carna\u00faba; Washington Gon\u00e7alves de Queiroz, de S\u00e3o Sebasti\u00e3o de Lago de Ro\u00e7a; Ant\u00f4nio Pereira Diniz, de S\u00e3o Jo\u00e3o do Cariri e Nego do Moror\u00f3, de Barra de Santana; Saci Perere e Rodrigo Luna, de Algod\u00e3o de Janda\u00edra; Nelson Anacleto, de Lagoa Seca; Francisco Junior e Romero Ramos Cavalcante, de S\u00e3o Jo\u00e3o do Cariri.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esta minha comunica\u00e7\u00e3o seja publicada nas redes sociais e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JEOV\u00c1 CAMPOS, DEPUTADO ESTADUAL, PARA\u00cdBA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Jeov\u00e1 Campos, da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nQuero apresentar o Deputado Jeov\u00e1 Campos, do Alto Sert\u00e3o, Deputado por mais de um mandato na Para\u00edba, companheiro lutador pelas causas sociais da Para\u00edba e do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, de fato, pode significar um gesto de caridade, um gesto de bondade do Governo essa medida provis\u00f3ria. Mas acho que \u00e9 muito pouco, porque a quest\u00e3o de Brumadinho, em \u00e2mbito nacional e internacional, foi um s\u00f3 clamor: 2.280 fam\u00edlias atingidas por aquele rompimento na barragem. \r\nSegundo me informaram, todos os tidos como culpados hoje est\u00e3o livres. Agora, o Governo quer passar para cada fam\u00edlia, numa \u00fanica parcela, R$ 600 reais. Isso \u00e9 muito pouco! \u00c9 um gesto bom? \u00c9. Mas \u00e9 pouco para uma \u00fanica vez. A pr\u00f3pria empresa, que deixou as coisas acontecerem como aconteceram, deveria ser mais penalizada e passar ao menos um sal\u00e1rio m\u00ednimo para as fam\u00edlias, n\u00e3o de uma \u00fanica vez, mas at\u00e9 as fam\u00edlias se estabilizarem com dignidade. Repito: isso \u00e9 muito pouco. Esse gesto \u00e9 bom, sim, mas n\u00e3o resolve o problema de fam\u00edlias que est\u00e3o desamparadas, desalojadas, retiradas da sua resid\u00eancia e vivendo em situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria.\r\nPrecisamos tomar consci\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o e levar isso mais a s\u00e9rio. O pr\u00f3prio Governo passa dinheiro a torto e a direito, mas, para uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade como essa, isso \u00e9 muito pouco. \u00c9 necess\u00e1rio? \u00c9 necess\u00e1rio. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo tenha mais sensibilidade e esta Casa tamb\u00e9m, para que se fa\u00e7a uma emenda a essa medida provis\u00f3ria com vistas ao aumento do valor e prorroga\u00e7\u00e3o por mais tempo dessa ajuda que o Governo pretende dar atrav\u00e9s dessa medida provis\u00f3ria. \r\nA barragem de Fund\u00e3o, em Minas Gerais, foi arrombada, e at\u00e9 agora nada foi feito por aquele povo que l\u00e1 est\u00e1. Deve-se ver n\u00e3o apenas os moradores de Brumadinho, mas os moradores do Fund\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 essa a nossa fala. \u00c9 importante que tomemos consci\u00eancia disso e que votemos. Mas votemos colocando uma emenda n\u00e3o s\u00f3 em que se possa aumentar o valor, como tamb\u00e9m se possa estender por mais tempo essa situa\u00e7\u00e3o em Brumadinho, levando-se em conta tamb\u00e9m a barragem de Fund\u00e3o, que est\u00e1 a\u00ed. Ningu\u00e9m fala sobre isso, mas o povo continua l\u00e1 sofrendo, penalizado com tudo aquilo que aconteceu com ele.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Expectativa de n\u00e3o aposi\u00e7\u00e3o de veto pelo Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, em face da import\u00e2ncia para os trabalhadores da municipalidade mineira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acredito que a Casa merece parab\u00e9ns nesta tarde por votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, pelas emendas terem sido incorporadas e votadas nessa sess\u00e3o. Espero que o Governo Bolsonaro n\u00e3o vete as emendas em benef\u00edcio dos trabalhadores e trabalhadoras de Brumadinho.\r\nVolto a dizer, portanto, que esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns pela vota\u00e7\u00e3o. Esperamos, de fato, que o Governo n\u00e3o vete as emendas aqui aprovadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRIS\u00c3O, LIBERTA\u00c7\u00c3O, CARTA, FRANCISCO, PAPA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Leitura de carta enviada pelo Papa Francisco ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de deixar registradas nesta Casa as palavras que o Papa Francisco enviou, em forma de carta, ao ex-Presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva. Foram palavras que renovam o nosso sentimento de esperan\u00e7a, f\u00e9 e luta para todos aqueles que pedem por Lula livre.\r\nVou ler, na \u00edntegra, a carta que muito me emocionou. Disse o Papa Francisco:\r\nEstimado Luiz In\u00e1cio,\r\nRecebi sua atenciosa carta que me enviou no dia passado 29 de mar\u00e7o \u00faltimo. Al\u00e9m de agradecer a minha contribui\u00e7\u00e3o para defesa dos direitos dos mais pobres e desfavorecidos dessa nobre na\u00e7\u00e3o, me confidenciava seu estado e \u00e2nimo e comunicava sua avalia\u00e7\u00e3o sobre o contexto sociopol\u00edtico brasileiro, o que me ser\u00e1 de grande utilidade.\r\nComo assinalei na mensagem para o 52\u00ba Dia Mundial da Paz, celebrado no dia 1\u00ba de janeiro, a responsabilidade pol\u00edtica constitui um desafio para todos aqueles que recebem o mandato de servir ao seu Pa\u00eds: de proteger as pessoas que habitam nele e de trabalhar para criar as condi\u00e7\u00f5es de um futuro digno e justo.\r\nTal como o meu antecessor, estou convencido de que a pol\u00edtica pode tornar-se uma forma eminente de caridade, se for implementada no respeito fundamental pela vida, liberdade e dignidade das pessoas.\r\nNesses dias, estamos celebrando a ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor. O triunfo de Jesus Cristo sobre a morte \u00e9 a esperan\u00e7a da humanidade. A sua P\u00e1scoa, sua passagem da morte \u00e0 vida, \u00e9 tamb\u00e9m a nossa P\u00e1scoa.\r\nGra\u00e7as a Ele, podemos passar da escurid\u00e3o para a luz, das escravid\u00f5es desse mundo para a liberdade da terra prometida, do pecado que nos separa de Deus e dos irm\u00e3os para a amizade que nos une a Ele, da incredulidade e do desespero para a alegria serena e profunda de quem acredita.\r\nNo final, o bem vencer\u00e1 o mal, a verdade vencer\u00e1 a mentira e a salva\u00e7\u00e3o vencer\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o.\r\nTenho presente das duras provas que o senhor viveu ultimamente, especialmente da perda de alguns entes queridos, sua esposa Marisa Let\u00edcia, seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio e, mais recentemente, seu neto Arthur, que tinha somente 7 anos de idade.\r\nQuero lhe manifestar a minha proximidade espiritual e lhe encorajar pedindo que n\u00e3o desanime e continue confiando em Deus. Asseguro-lhe minhas ora\u00e7\u00f5es, a fim de que, neste tempo pascal de j\u00fabilo, a luz do Cristo ressuscitado o cubra de esperan\u00e7a. Pe\u00e7o-lhe que n\u00e3o deixe de rezar por mim.\r\nQue Jesus o aben\u00e7oe e a Virgem Santa lhe proteja!\r\nFraternalmente.\r\nEssa foi a carta do Papa Francisco enviada a Lula.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras diante da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871. N\u00e3o estou falando de fraudadores da Previd\u00eancia, mas de homens e mulheres de bem, pessoas que est\u00e3o sendo atacadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de uma simples suspeita e que agora ter\u00e3o que correr atr\u00e1s de documentos. Imaginem o que \u00e9 isso para um trabalhador rural que n\u00e3o sabe mexer em computador, que s\u00f3 sabe trabalhar no ro\u00e7ado de sol a sol!\r\nAgora, uma coisa \u00e9 certa: os trabalhadores em todos os recantos do Pa\u00eds est\u00e3o acompanhando tudo o que estamos fazendo atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e da TV Senado. Eles sabem o nome de quem votou contra e a favor deles. E, na hora certa, os trabalhadores v\u00e3o cobrar de cada um de n\u00f3s pelo que votamos ou deixamos de votar.\r\nEsta Casa teve uma renova\u00e7\u00e3o de quase 50% nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Em sua maioria, os Deputados que n\u00e3o foram reeleitos s\u00e3o justamente aqueles que votaram a favor da reforma trabalhista e pela sa\u00edda da Presidente Dilma. O povo est\u00e1 de olho. O povo est\u00e1 nos vigiando e vai cobrar na hora certa atrav\u00e9s do voto.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro aqui a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019.\r\nN\u00e3o estou falando aqui de fraudadores da previd\u00eancia, estou falando de homens e mulheres de bem, pessoas que est\u00e3o sendo atacadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o diante de uma simples suspeita e que v\u00e3o ter que correr atr\u00e1s de documentos. Imagine isso para um trabalhador rural, que n\u00e3o sabe mexer em computador, que s\u00f3 sabe trabalhar no ro\u00e7ado de sol a sol!\r\nAgora, uma coisa \u00e9 certa: os trabalhadores de todos os cantos do Pa\u00eds est\u00e3o acompanhando tudo que fazemos atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e da TV Senado. Eles sabem o nome de quem votou contra e a favor deles e, na hora certa, v\u00e3o cobrar de cada um de n\u00f3s pelo que votamos ou deixamos de votar.\r\nEsta Casa teve uma renova\u00e7\u00e3o de quase 50% nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Em sua maioria, os Deputados que n\u00e3o foram reeleitos foram justamente aqueles que votaram a favor da reforma trabalhista e pela sa\u00edda de Dilma do Governo. O povo est\u00e1 de olho. O povo est\u00e1 nos vigiando e vai cobrar na hora certa, atrav\u00e9s do voto.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado. Era o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), CANCELAMENTO, BOLSA DE ESTUDO, UNIVERSIDADE FEDERAL, PARA\u00cdBA, P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O, MESTRADO, DOUTORADO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Cancelamento, pela Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES, de bolsas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Campina Grande, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior anunciou ontem na Para\u00edba o congelamento de 329 bolsas na institui\u00e7\u00e3o de ensino superior federal do Estado. Os bloqueios ocorrem no mestrado, no doutorado e na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds: 2.724 bolsas foram cortadas.\r\nA Universidade Federal de Campina Grande, que antes disponibilizava 177 bolsas para o mestrado, agora ir\u00e1 dispor de apenas 55 para o doutorado. No caso do doutorado, a universidade teve o bloqueio de 61 bolsas e, na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, foram bloqueados 50%, restando agora duas bolsas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Nota enviada ao orador pela Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais dos Correios com preocupa\u00e7\u00f5es da categoria sobre an\u00fancio feito pelo Governo Federal acerca da possibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu trago a este Plen\u00e1rio a preocupa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios dos Correios e Tel\u00e9grafos de todo o Brasil. \r\nA Associa\u00e7\u00e3o Profissional dos Correios nos enviou uma nota relatando a grande preocupa\u00e7\u00e3o com o an\u00fancio de que o Governo Federal poder\u00e1 privatizar os Correios e Tel\u00e9grafos de todo o Brasil. A entidade informa que os Correios s\u00e3o a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal presente em todos os Munic\u00edpios do Brasil. A entidade informa que os Correios n\u00e3o dependem de recursos do Tesouro Nacional para funcionar, \u00e9 uma empresa que se mant\u00e9m h\u00e1 50 anos, inclusive, com lucros acumulados. Al\u00e9m de 100 mil trabalhadores, os Correios geram mais de 10 mil empregos indiretos em transporte, lojas franqueadas, fornecedoras e outros tipos de atividades. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja considerado como lido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, trago a este Plen\u00e1rio a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos servidores dos Correios e Tel\u00e9grafos de todo o Brasil.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais dos Correios nos enviou uma nota relatando a grande preocupa\u00e7\u00e3o com o an\u00fancio de que o Governo poder\u00e1 privatizar os Correios e Tel\u00e9grafos em todo o Brasil. A entidade informa que os Correios s\u00e3o a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal presente em todos os Munic\u00edpios do Brasil. A entidade diz que os Correios n\u00e3o dependem de recursos do Tesouro Nacional para funcionar.\r\n\u00c9 uma empresa que se mant\u00e9m h\u00e1 50 anos, inclusive com lucro acumulado. Al\u00e9m dos 100 mil trabalhadores, os Correios geram mais de 10 mil empregos indiretos, em transportadoras, lojas franqueadas, fornecedoras e outros tipos de atividades.\r\nO Governo deve olhar para os Correios como uma pe\u00e7a fundamental para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Os Correios s\u00e3o uma plataforma p\u00fablica de log\u00edstica e de comunica\u00e7\u00e3o muito importante para a vida das pessoas, das empresas e dos governos.\r\nEm vez de privatizar os Correios, o Governo Federal tem que valorizar e fortalecer essa empresa p\u00fablica.\r\nEu digo\" n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, que s\u00e3o um patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMPROMETIMENTO, PREJU\u00cdZO, ELEI\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Gravidade da den\u00fancia veiculada pelo portal The Intercept Brasil  sobre a combina\u00e7\u00e3o de procedimentos pelo ent\u00e3o Juiz Sergio Moro e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, neste momento, todo o Brasil est\u00e1 assistindo \u00e0 queda das m\u00e1scaras do Governo Bolsonaro e de alguns Procuradores da famosa Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, em especial do Procurador Deltan Dallagnol e do ex-Juiz e Ministro Sergio Moro.\r\nAs conversas de Sergio Moro divulgadas pela m\u00eddia mostram o lado dele. O ent\u00e3o juiz sugeriu trocar a ordem de fases da Lava-Jato, cobrou novas opera\u00e7\u00f5es, deu conselhos e pistas e antecipou ao menos uma decis\u00e3o judicial. \r\nNeste plen\u00e1rio, agora, n\u00e3o h\u00e1 quem os defenda - se houver, estar\u00e1 induzindo o povo brasileiro \u00e0 mentira, \u00e0 farsa, ao conchavo e ser\u00e1 participante direto do maior esc\u00e2ndalo institucional da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica. \r\nTudo isso trouxe \u00e0 tona a real inten\u00e7\u00e3o de retirar Lula do jogo eleitoral, al\u00e9m de prejudicar diretamente o processo eleitoral de que participou Fernando Haddad.\r\nQuem s\u00e3o agora o procurador ativista e o juiz justiceiro, os paladinos da \u00e9tica e da moral? Farsantes!\r\nNingu\u00e9m intelectualmente honesto pode negar que a utiliza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria de institui\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio seja algo grav\u00edssimo. Queremos que Lula, assim como ele afirma desde o in\u00edcio, seja julgado num processo realmente jur\u00eddico e limpo, que demonstre efetivamente provas irrefut\u00e1veis, algo que lhe foi negado desde o in\u00edcio; n\u00e3o em um processo viciado e totalmente parcial.\r\nNum Estado de Direito, o princ\u00edpio maquiav\u00e9lico de que os fins justificam os meios virou, agora, algo razo\u00e1vel ou aceit\u00e1vel? Isso n\u00e3o \u00e9 justi\u00e7a, \u00e9 justi\u00e7amento, que n\u00e3o difere em nada de linchamento em pra\u00e7a p\u00fablica. O que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 somente a liberdade de Lula, mas a pr\u00f3pria democracia e seu sistema jur\u00eddico limpo e imparcial.\r\nManifesto o meu rep\u00fadio a este conluio e finalizo o meu discurso repetindo a frase dita ao Lula pelo nosso Papa Francisco: \"O bem vencer\u00e1 o mal, e a verdade vencer\u00e1 a mentira\".\r\nSr. Presidente, solicito que o meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTAMINA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, PULVERIZA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA, AGRICULTURA, CANA DE A\u00c7\u00daCAR, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, \u00c1GUA, JO\u00c3O PESSOA (PB), JOS\u00c9 AM\u00c9RICO TAVARES FILHO, ACRICULTOR, CRIME AMBIENTAL, DESMATAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Den\u00fancia de consumo de \u00e1gua contaminada por agrot\u00f3xicos pela popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu trago, neste momento, ao conhecimento da Casa uma den\u00fancia s\u00e9ria. A popula\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, pode estar consumindo \u00e1gua contaminada com agrot\u00f3xicos. As den\u00fancias s\u00e3o de que o propriet\u00e1rio de uma planta\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar est\u00e1 pulverizando a \u00e1rea com um avi\u00e3o.\r\nAs planta\u00e7\u00f5es de cana ficam na bacia hidrogr\u00e1fica da Barragem de Gramame-Mamuaba, que abastece a cidade de Jo\u00e3o Pessoa. Os moradores da \u00e1rea onde fica a barragem dizem que, quando \u00e9 feita a pulveriza\u00e7\u00e3o, aparecem muitos peixes mortos na \u00e1gua do manancial.\r\nN\u00f3s j\u00e1 levamos as den\u00fancias ao conhecimento do Procurador Regional dos Direitos do Cidad\u00e3o na Para\u00edba, o Dr. Jos\u00e9 Godoy, que, com certeza, ir\u00e1 tomar as devidas provid\u00eancias. \r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que os agrot\u00f3xicos causam in\u00fameras doen\u00e7as, at\u00e9 c\u00e2ncer.\r\nEssas den\u00fancias s\u00e3o muito s\u00e9rias, precisam ser investigadas, e os culpados, punidos.\r\nAl\u00e9m dessa acusa\u00e7\u00e3o, o dono das planta\u00e7\u00f5es de cana, identificado como Jos\u00e9 Am\u00e9rico Tavares Filho, \u00e9 acusado de cometer crimes ambientais. \r\nSr. Presidente, eu solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o desta nossa fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, eu trago ao conhecimento do Brasil uma den\u00fancia muito s\u00e9ria.\r\nA popula\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, pode estar consumindo \u00e1gua contaminada com agrot\u00f3xicos.\r\nAs den\u00fancias s\u00e3o de que o propriet\u00e1rio de uma planta\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar est\u00e1 pulverizando a \u00e1rea com um avi\u00e3o.\r\nAs planta\u00e7\u00f5es de cana ficam na bacia hidrogr\u00e1fica da Barragem Gramame-Mamuaba, que abastece a cidade de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nOs moradores da \u00e1rea onde fica a barragem dizem que, quando \u00e9 feita a pulveriza\u00e7\u00e3o, aparecem muitos peixes mortos na \u00e1gua do manancial.\r\nN\u00f3s j\u00e1 levamos as den\u00fancias ao conhecimento do Procurador Regional dos Direitos do Cidad\u00e3o na Para\u00edba, Jos\u00e9 Godoy, que com certeza ir\u00e1 tomar as devidas provid\u00eancias.\r\nN\u00f3s sabemos que os agrot\u00f3xicos causam in\u00fameras doen\u00e7as, entre elas o c\u00e2ncer.\r\nEssas den\u00fancias s\u00e3o muito s\u00e9rias. Precisam ser investigadas, e os culpados, punidos.\r\nAl\u00e9m dessa acusa\u00e7\u00e3o, o dono das planta\u00e7\u00f5es de Cana, identificado como Jos\u00e9 Am\u00e9rico Tavares Filho, \u00e9 acusado de cometer crimes ambientais. Ele \u00e9 acusado de promover desmatamento de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e de fechar todos os acessos \u00e0 barragem, como se a barragem p\u00fablica fosse uma propriedade particular dele. Com o fechamento dos acessos, os pescadores e pequenos agricultores da \u00e1rea est\u00e3o sem poder trabalhar e passando necessidade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROBERTO CAVALCANTI, EMPRES\u00c1RIO, ACADEMIA PARAIBANA DE LETRAS, ENTIDADE, ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio Roberto Cavalcanti para a Academia Paraibana de Letras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro nesta Casa e, ao mesmo tempo, parabenizo o empres\u00e1rio Roberto Cavalcanti pela elei\u00e7\u00e3o como novo imortal da Academia Paraibana de Letras. Al\u00e9m de autor de livros, ele \u00e9 um colunista que leva a popula\u00e7\u00e3o a pensar, refletir sobre temas relevantes para o nosso Estado da Para\u00edba, o Brasil e o mundo.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, Roberto Cavalcanti \u00e9 Presidente do Sistema Correio de Comunica\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de r\u00e1dios, revistas, TVs, portais, ele mant\u00e9m em pleno funcionamento o jornal Correio da Para\u00edba. \u00c9 um dos poucos jornais que resiste \u00e0 crise no Brasil e se mant\u00e9m firme. Roberto Cavalcanti, al\u00e9m de administrar o Sistema Correio de Comunica\u00e7\u00e3o, foi Senador, pois era suplente de Senador da Rep\u00fablica, tendo uma atua\u00e7\u00e3o marcante no Senado Federal.\r\nPortanto, eu quero deixar aqui os meus parab\u00e9ns ao mais novo membro da Academia Paraibana de Letras. E acredito que a entidade ganha mais qualidade com a chegada do empres\u00e1rio Roberto Cavalcanti \u00e0quela Casa.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, como tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n(Durante o discurso do Sr. Frei Anastacio Ribeiro, o Sr. Charles Fernandes, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno, deixa a cadeira da Presid\u00eancia, que \u00e9 ocupada pelo Sra. Geovania de S\u00e1, 2\u00aa Suplente de Secret\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado Frei.\r\nEst\u00e1 deferido o pedido de V.Exa. para o registro nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, registro nesta Casa e, ao mesmo tempo, parabenizo o empres\u00e1rio Roberto Cavalcanti pela sua elei\u00e7\u00e3o como novo imortal da Academia Paraibana de Letras.\r\nAl\u00e9m de autor de livros, ele \u00e9 um cronista que leva a popula\u00e7\u00e3o a pensar e refletir sobre temas de relev\u00e2ncia para o nosso Estado da Para\u00edba, o Brasil e o mundo.\r\nRoberto Cavalcanti, para \tquem n\u00e3o sabe, \u00e9 o Presidente do Sistema Correio da Para\u00edba.\r\nAl\u00e9m de r\u00e1dios, revistas, TVs e portal, ele mant\u00e9m em pleno funcionamento o jornal Correio da Para\u00edba.\r\n\u00c9 um dos poucos jornais que resistem \u00e0 crise no Brasil e se mant\u00e9m firme.\r\nRoberto Cavalcanti, al\u00e9m de muito cordial, administra o mais sistema de comunica\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, com mais de mil empregos diretos.\r\nEle tamb\u00e9m teve experi\u00eancia pol\u00edtica quando assumiu como suplente de Senador e teve uma atua\u00e7\u00e3o marcante, no Congresso Nacional.\r\nPortanto, deixo aqui meus parab\u00e9ns ao mais novo membro da Academia Paraibana de Letras.\r\nAcredito que a entidade ganha mais qualidade com a chegada de Roberto Cavalcanti.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA DAS SEMENTES DA PAIX\u00c3O (8:2019, SOLEDADE (PB)), AGRICULTURA ORG\u00c2NICA, BIODIVERSIDADE AGR\u00cdCOLA, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ADEQUADA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, REFORMA AGR\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na 8\u00aa Festa Estadual das Sementes da Paix\u00e3o, no Munic\u00edpio de Soledade, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, no \u00faltimo final de semana, eu participei da Festa das Sementes da Paix\u00e3o. Mais de 2 mil trabalhadores e trabalhadoras =caminharam at\u00e9 a cidade de Soledade, l\u00e1 na Para\u00edba, onde foi realizada a 8\u00aa comemora\u00e7\u00e3o dessa festa tradicional, onde os trabalhadores celebram as sementes livres de veneno e de qualquer transforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.\r\nA feira tamb\u00e9m serve para a realiza\u00e7\u00e3o de troca de sabores da terra. A iniciativa \u00e9 da Articula\u00e7\u00e3o Semi\u00e1rido Paraibano - ASA, al\u00e9m de uma rede de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais, sindicatos e associa\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da agricultura familiar agroecol\u00f3gica.\r\nOs participantes da Festa das Sementes da Paix\u00e3o tamb\u00e9m realizaram uma caminhada pelas ruas da cidade de Soledade, para protestar contra os ataques do Governo Bolsonaro \u00e0 agricultura e \u00e0 reforma agr\u00e1ria.\r\nOs trabalhadores est\u00e3o se organizando e foram mobilizados para a greve na pr\u00f3xima sexta-feira. Na Para\u00edba, o Estado vai parar como um todo, tanto no campo quanto na cidade. \r\nEspero que essa greve seja, de fato, uma resposta a tudo que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds a partir deste Governo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, deixo registrado nesta Casa que, durante o final de semana passado, mais de 2 mil trabalhadores e trabalhadoras do Semi\u00e1rido paraibano realizaram mais uma festa da semente da paix\u00e3o, na Para\u00edba. Foi a oitava Festa das Sementes da Paix\u00e3o, realizada na cidade paraibana de Soledade.\r\nA festa \u00e9 uma forma de preservar as sementes tradicionais livres de veneno e de qualquer transforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. A feira tamb\u00e9m serve para a realiza\u00e7\u00e3o de uma troca de saberes e sabores da terra.\r\nA iniciativa \u00e9 da Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido Paraibano - ASA Para\u00edba, al\u00e9m de uma rede de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, sindicatos e associa\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da agricultura familiar agroecol\u00f3gica.\r\nOs participantes da Festa da Semente da Paix\u00e3o tamb\u00e9m realizaram uma caminhada pelas ruas da cidade de Soledade para protestar contra os ataques do Governo Bolsonaro \u00e0 agricultura e \u00e0 reforma agr\u00e1ria.\r\nOs trabalhadores protestaram ainda contra a libera\u00e7\u00e3o de 300 novos tipos de venenos, s\u00f3 no Governo Bolsonaro, e contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Ades\u00e3o do povo paraibano \u00e0 greve geral contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero deixar registrado que na Para\u00edba, sexta-feira, a greve geral atingiu seus objetivos. O povo mostrou sua indigna\u00e7\u00e3o contra a destrui\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro est\u00e1 promovendo no Pa\u00eds. Estudantes, professores, centrais sindicais, movimentos sociais do campo e da cidade e a popula\u00e7\u00e3o em geral sa\u00edram \u00e0s ruas para dizer n\u00e3o \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de direitos conquistados com suor, sangue e l\u00e1grimas!\r\nO povo saiu \u00e0s ruas tamb\u00e9m para dizer n\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e se posicionar contra a privatiza\u00e7\u00e3o e contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o. \r\nEm Jo\u00e3o Pessoa, no fim da tarde, 15 mil pessoas participaram da caminhada pelas ruas para encerrar o dia de mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nO povo tamb\u00e9m saiu \u00e0s ruas para defender a soberania do Pa\u00eds e por n\u00e3o aceitar a onda de privatiza\u00e7\u00e3o imposta pelo Governo - um Governo que est\u00e1 sem rumo e busca fazer caixa nas finan\u00e7as, atrav\u00e9s da penaliza\u00e7\u00e3o do povo mais pobre.\r\nAs conversas de Moro com os Procuradores da Lava-Jato, publicadas pela m\u00eddia, mostraram a vergonha que est\u00e1 por tr\u00e1s de toda a farsa montada por esse Governo para chegar ao poder. O juiz que era tido como o paladino da moralidade est\u00e1 fazendo o Governo desmoronar com as atitudes direcionadas que foram tomadas na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, opera\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo chamada pelo povo de Vaza-Jato pela perda de sua credibilidade.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AUTORIZA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LICITA\u00c7\u00c3O, ALIENA\u00c7\u00c3O, CONTROLE ACION\u00c1RIO, EMPRESA P\u00daBLICA, SOCIEDADE DE ECONOMIA MISTA, VENDA, EMPRESA SUBSIDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Inocuidade da exig\u00eancia, pelo Supremo Tribunal Federal, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e abertura de processo licitat\u00f3rio para a aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, tendo em vista a libera\u00e7\u00e3o da venda de empresa subsidi\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, no dia 6 de junho, o Supremo Tribunal Federal decidiu que a aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o.\r\nNo \u00e2mbito do mesmo julgamento, resolveu, entretanto, que a exig\u00eancia de tal autoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplica \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias e controladas, desde que a cria\u00e7\u00e3o delas n\u00e3o tenha sido feita por lei. \r\nParece haver, nesse caso, algum tipo de contradi\u00e7\u00e3o no entendimento do STF. Isso porque a libera\u00e7\u00e3o da venda das subsidi\u00e1rias, na pr\u00e1tica, vai acabar tornando in\u00f3cua a necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso para a aliena\u00e7\u00e3o das controladoras. Essa decis\u00e3o ter\u00e1 grande influ\u00eancia sobre nosso desenvolvimento econ\u00f4mico, podendo afetar nossa pr\u00f3pria soberania.\r\nHoje, existem 134 estatais em funcionamento, das quais 88 s\u00e3o subsidi\u00e1rias: 36 pertencem \u00e0 PETROBRAS, 30, \u00e0 ELETROBRAS, e 16, ao Banco do Brasil.\r\nCom a decis\u00e3o do STF, fica aberta a possibilidade de essas empresas controladoras criarem novas subsidi\u00e1rias. Elas podem tamb\u00e9m utilizar as empresas j\u00e1 existentes, para transferir parte do patrim\u00f4nio, mais rent\u00e1veis, e, em seguida, vend\u00ea-las. \r\nN\u00e3o \u00e9 justo que um Governo eleito para um mandato de 4 anos possa se desfazer de patrim\u00f4nio acumulado durante d\u00e9cadas. \u00c9 um patrim\u00f4nio conquistado com recursos oriundos do sacrif\u00edcio de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE GERAL, MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REP\u00daDIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), JO\u00c3O PESSOA (PB), PARA\u00cdBA, APOIO POL\u00cdTICO, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FRACASSO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Sucesso da greve realizada no Estado da Para\u00edba contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje, aqui, ouvi muitas cr\u00edticas \u00e0 greve geral, ocorrida no dia 14. Disseram que foi um fiasco. Na nossa Para\u00edba, aproximadamente 14 mil pessoas fizeram uma caminhada nas ruas, com ato p\u00fablico \u00e0 tarde. Durante o dia todo, em v\u00e1rios trechos da cidade como tamb\u00e9m no Estado, as rodovias foram fechadas. L\u00e1 estavam professores, trabalhadores rurais, pequenos assentados da reforma agr\u00e1ria, movimentos do campo e da cidade. Foi um sucesso o dia 14 de junho em Jo\u00e3o Pessoa e na Para\u00edba como um todo. Cidades como Campina Grande, Guarabira, Patos, Itaporanga estiveram na rua durante o dia todo. Como dizem que foi um fiasco?\r\nMas outros movimentos que foram feitos para defender o Governo Bolsonaro de fato foram um fracasso. Em Jo\u00e3o Pessoa n\u00e3o chegaram nem a entrar na areia da praia, ficaram no cal\u00e7ad\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, PARA\u00cdBA, FAM\u00cdLIA DESABRIGADA, JO\u00c3O PESSOA (PB), CAMPINA GRANDE (PB), SOLICITA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, GOVERNO ESTADUAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, MOBILIDADE URBANA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s fam\u00edlias atingidas pelas chuvas torrenciais em Jo\u00e3o Pessoa e regi\u00e3o, Estado da Para\u00edba. Imediata ado\u00e7\u00e3o, pela Prefeitura Municipal e pelo Governo Estadual, de a\u00e7\u00f5es conjuntas a respeito do assunto. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de maiores investimentos no setor de mobilidade urbana da Capital Jo\u00e3o Pessoa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo aqui a minha solidariedade a grande parte da popula\u00e7\u00e3o da Para\u00edba que est\u00e1 sofrendo com as fortes chuvas que est\u00e3o ocorrendo naquele Estado.\r\nAs chuvas est\u00e3o atingindo 87 cidades da Para\u00edba, segundo a meteorologia. Em Jo\u00e3o Pessoa, 70 fam\u00edlias est\u00e3o desabrigadas, de acordo com a Defesa Civil da nossa capital. Esse \u00e9 o maior volume de chuvas dos \u00faltimos 30 anos, na Para\u00edba. J\u00e1 choveu na Capital paraibana 96 horas. E o Instituto Nacional de Meteorologia emitiu nota de um novo alerta de risco potencial por conta do grande volume de chuvas para 87 cidades da Para\u00edba, incluindo Jo\u00e3o Pessoa e Campina Grande.\r\nDiante da situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso que a Prefeitura e o Governo do Estado ajam mais r\u00e1pido no socorro \u00e0s fam\u00edlias. As chuvas tamb\u00e9m mostraram que Jo\u00e3o Pessoa precisa, urgentemente, de mais investimentos em mobilidade urbana.\r\nApenas um Prefeito conseguiu trabalhar bem a mobilidade urbana, em Jo\u00e3o Pessoa, que foi o Ricardo Coutinho. Ele desenvolveu um bom trabalho como Prefeito e tamb\u00e9m como Governador, realizando obras importantes a exemplo de viadutos e novas faixas asf\u00e1lticas. Depois dele, s\u00f3 vieram paliativos nas obras de mobilidade urbana em Jo\u00e3o Pessoa.\r\nPresidente, solicito a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apoio aos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Defesa de cria\u00e7\u00e3o pela Casa de CPI para investiga\u00e7\u00e3o da conduta do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condena\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitos colegas dizem nesta Casa que est\u00e3o querendo macular a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ao divulgarem as conversas do ent\u00e3o Juiz Sergio Moro com Procuradores.\r\nEu, particularmente, acho que a Lava-Jato fez um trabalho bom ao prender corruptos. Nunca apoiei ningu\u00e9m que tenha cometido irregularidade, nem mesmo do meu partido. Mas o que est\u00e1 em quest\u00e3o, por enquanto, n\u00e3o \u00e9 o trabalho completo da Lava-Jato. O que se tem dito na C\u00e2mara e no mundo inteiro \u00e9 sobre o direcionamento do Ministro Sergio Moro em rela\u00e7\u00e3o ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nS\u00e3o claras as conversas que mostram o direcionamento e a imparcialidade. Se existem outras conversas em rela\u00e7\u00e3o a casos de pessoas presas n\u00e3o sabemos, mas o que est\u00e1 em evid\u00eancia no momento, repito, \u00e9 o julgamento do ex-Presidente Lula.\r\nNingu\u00e9m est\u00e1 colocando em xeque o trabalho da Lava-Jato. O que est\u00e1 sendo questionado \u00e9 a forma imparcial e orquestrada que o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro usou, no caso, para prejudicar Lula. Isso, segundo as conversas que vazaram, \u00e9 inquestion\u00e1vel. Por\u00e9m, se algu\u00e9m tem d\u00favida quanto \u00e0 veracidade de tudo o que est\u00e1 sendo divulgado, s\u00f3 resta uma sa\u00edda: vamos instalar, nesta Casa, uma CPI para apurar tudo e tirar a limpo se Sergio Moro agiu ou n\u00e3o de m\u00e1-f\u00e9 no caso de Lula. Uma CPI tiraria tudo isso a limpo.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSPORTE A\u00c9REO, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens despachadas em voos dom\u00e9sticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu trago a este Plen\u00e1rio o protesto de muita gente pobre que de vez em quando precisa viajar de avi\u00e3o. Esse protesto \u00e9 contra a atitude do Presidente Jair Bolsonaro, que vetou a gratuidade das bagagens em voos dom\u00e9sticos.\r\nEle fez isso ao sancionar a medida provis\u00f3ria que abre 100% do capital para as empresas a\u00e9reas estrangeiras. Bolsonaro afirmou que estava convencido de vetar a medida, porque era uma proposta de autoria de um Parlamentar do PT.\r\nAl\u00e9m disso, ele evidenciou o seu preconceito contra os pobres. O Presidente da Rep\u00fablica deixou isso claro ao dizer que, al\u00e9m de a proposta de gratuidade ser do Partido dos Trabalhadores, o PT gosta de pobres.\r\nPois estou aqui, Sr. Presidente, Srs. Deputados, em nome dos pobres, que s\u00e3o maioria neste Pa\u00eds. Muitos desses pobres votaram em Bolsonaro esperando dias melhores. Mas, pela discrimina\u00e7\u00e3o feita em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gratuidade da bagagem, \u00e9 claro que o Presidente n\u00e3o gosta de pobres.\r\nA gratuidade foi aprovada no m\u00eas passado pelo Congresso Nacional. A determina\u00e7\u00e3o era a de que a bagagem de at\u00e9 23 quilos, em avi\u00f5es com capacidade acima de 31 lugares, nos voos dom\u00e9sticos, seria gr\u00e1tis. Mas, como para os ricos pagar por bagagem n\u00e3o representa nada no bolso, o Presidente da Rep\u00fablica vetou a gratuidade, em favor das empresas a\u00e9reas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Fracasso de manifesta\u00e7\u00f5es populares realizadas no Pa\u00eds em apoio ao Governo Jair Bolsonaro. Encaminhamento de mensagens ofensivas ao orador por defensores do Presidente da Rep\u00fablica. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa hist\u00f3ria de dizer que no domingo passado saiu \u00e0s ruas muita gente para defender o Governo Bolsonaro \u00e9 um mentira. Os protestos aconteceram em 80 cidades do Pa\u00eds somente. Comparado com as manifesta\u00e7\u00f5es do dia 15 de maio, o que aconteceu domingo foi um fiasco. No dia 15 houve manifesta\u00e7\u00e3o contra o Governo em 222 cidades, nos 26 Estados e no Distrito Federal, e foram manifesta\u00e7\u00f5es com muita gente - em Jo\u00e3o Pessoa, no domingo, n\u00e3o havia nem 500 pessoas para defender o Governo nas manifesta\u00e7\u00f5es.\r\nEu quero dizer a voc\u00eas, que est\u00e3o ligando e mandando mensagens para o meu gabinete com ofensas, que n\u00e3o vou me intimidar com isso. Eu estou aqui porque fui eleito legitimamente, e digo sim: foram um fiasco as manifesta\u00e7\u00f5es de domingo. Comparando com a vota\u00e7\u00e3o que Bolsonaro obteve, essas manifesta\u00e7\u00f5es foram uma nega\u00e7\u00e3o.\r\nE digo mais, podem ligar, amea\u00e7ar, me xingar com ofensas, coisa que \u00e9 do car\u00e1ter fascista de voc\u00eas. Fui eleito por quatro 4 e estarei aqui na defesa do povo consciente e contra essa reforma da Previd\u00eancia que s\u00f3 traz benef\u00edcios para os mais ricos.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR RURAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante os preju\u00edzos causados aos trabalhadores rurais no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago a esta Casa uma grande preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais. Foi divulgado em todo o Pa\u00eds que os trabalhadores rurais est\u00e3o fora da reforma da Previd\u00eancia. Mas, depois de an\u00e1lise feita no texto substitutivo do Relator, o Deputado Samuel Moreira, surgiram muitas preocupa\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira \u00e9 que ir\u00e1 para lei ordin\u00e1ria a defini\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de atividade rural para garantir o acesso \u00e0 aposentadoria no campo, inclusive em economia familiar. Tamb\u00e9m n\u00e3o foi definido um tempo m\u00ednimo de trabalho no meio rural. E, como a lei poder\u00e1 dispor sobre outras exig\u00eancias, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contagem do tempo de atividade no campo, h\u00e1 riscos que demandam aten\u00e7\u00e3o, para que se evitem mudan\u00e7as que prejudiquem ainda mais os rurais.\r\nOutro ponto importante a ser lembrado \u00e9 que o substitutivo \u00e9 omisso sobre regras de transi\u00e7\u00e3o para os rurais. No entanto, sinaliza poss\u00edvel aumento do tempo m\u00ednimo de exig\u00eancia de atividade rural, de 15 para 20 anos, para os homens. Isso porque aplicaria a regra geral de exig\u00eancia m\u00ednima, na medida em que n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o clara para rurais no texto definitivo da Constitui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 para as mulheres, tende a se manter o tempo m\u00ednimo de atividade em 15 anos.\r\nMas as regras para as pens\u00f5es para o meio rural tamb\u00e9m foram alteradas, na medida em que os c\u00f4njuges tiverem outra renda. Por exemplo, se tiverem uma nova renda gerada atrav\u00e9s da atividade agr\u00edcola, a pens\u00e3o ser\u00e1 de 60%, e podem ser somados mais 10% por dependente adicional. No caso de ac\u00famulo de pens\u00e3o, tamb\u00e9m haver\u00e1 perdas para os trabalhadores e trabalhadoras rurais. Eles n\u00e3o ter\u00e3o o valor integral da pens\u00e3o do companheiro ou da companheira.\r\nPortanto, essa hist\u00f3ria de que os rurais est\u00e3o fora da reforma da previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nSolicito que este pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (JHC. PSB - AL) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 acatado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, trago para esta Casa uma grande preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais. Foi divulgado em todo o Pa\u00eds que os trabalhadores rurais est\u00e3o fora da reforma da Previd\u00eancia. Mas, depois de an\u00e1lise feita no texto substitutivo do Relator, o Deputado Samuel Moreira, surgiram muitas preocupa\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira \u00e9 que ir\u00e1 para lei ordin\u00e1ria definir o tempo m\u00ednimo de atividade rural para garantir o acesso \u00e0 aposentadoria no campo, inclusive em economia familiar. Tamb\u00e9m n\u00e3o foi definido um tempo m\u00ednimo de trabalho no meio rural. E, como a lei poder\u00e1 dispor sobre outras exig\u00eancias, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contagem do tempo de atividade no campo, h\u00e1 riscos que demandam aten\u00e7\u00e3o para evitar mudan\u00e7as que prejudiquem ainda mais os rurais.\r\nOutro ponto importante de ser lembrado \u00e9 que o substitutivo \u00e9 omisso sobre regras de transi\u00e7\u00e3o para rurais. No entanto, sinaliza para poss\u00edvel aumento do tempo m\u00ednimo de exig\u00eancia de atividade rural de 15 para 20 anos, para os homens. Isso porque aplicaria a regra geral de exig\u00eancia m\u00ednima, na medida em que n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o clara para rurais no texto definitivo da Constitui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 para as mulheres, tende a se manter o tempo m\u00ednimo de atividade em 15 anos.\r\nMas as regras para as pens\u00f5es para o meio rural tamb\u00e9m foram alteradas, na medida em que os c\u00f4njuges tiverem outra renda. Por exemplo, se tiverem uma nova renda gerada atrav\u00e9s da atividade agr\u00edcola, a pens\u00e3o ser\u00e1 de 60%, e podem ser somados mais 10% por dependente adicional.\r\nNo caso de ac\u00famulo de pens\u00e3o, tamb\u00e9m haver\u00e1 perdas para os trabalhadores e trabalhadoras rurais. Eles n\u00e3o ter\u00e3o integral a pens\u00e3o do companheiro ou companheira.\r\nPor tanto, essa hist\u00f3ria de que os rurais est\u00e3o fora da reforma da previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nSolicito que esse pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, UTILIZA\u00c7\u00c3O INDEVIDA, MORTE, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Brasil, em decorr\u00eancia da contamina\u00e7\u00e3o por defensivos agr\u00edcolas. Libera\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio e uso de novos agrot\u00f3xicos pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preocupante hoje no Brasil a quest\u00e3o do consumo de agrot\u00f3xicos. Segundo den\u00fancias feitas pelo jornal Le Monde e v\u00e1rias entidades, 60 mil brasileiros, por causa dos agrot\u00f3xicos, est\u00e3o morrendo por ano. Entre eles, 50 beb\u00eas morrem a cada 24 horas, em consequ\u00eancia do leite contaminado por agrot\u00f3xico.\r\nNo Brasil, cada brasileiro consome 5 litros de veneno por ano. Vejam, 70% dos alimentos crus que consumimos t\u00eam agrot\u00f3xicos, assim como a \u00e1gua de praticamente todos os sistemas municipais de abastecimento.\r\nHoje, o Governo Bolsonaro \u00e9 campe\u00e3o em libera\u00e7\u00e3o de veneno. O Governo Federal j\u00e1 liberou, em poucos meses, 239 novos tipos de defensivos agr\u00edcolas.\r\nA \u00e1gua, o leite, o alimento, est\u00e1 tudo contaminado por agrot\u00f3xico.\r\nSr. Presidente, solicito que esta minha fala seja divulgada pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, mais uma vez trago a esta Casa um assunto muito preocupante, que \u00e9 o uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos em nosso Pa\u00eds.\r\nSegundo den\u00fancias feitas pelo jornal Le Monde e v\u00e1rias outras entidades, 60 mil brasileiros est\u00e3o morrendo por ano, v\u00edtimas dos agrot\u00f3xicos.\r\nEntre eles, 50 beb\u00eas perdem a vida a cada 24 horas, em consequ\u00eancia de veneno no leite.\r\nO Brasil consome 5 litros de agrot\u00f3xico por ano, por habitante. A maior parte dos agrot\u00f3xicos \u00e9 consumida na alimenta\u00e7\u00e3o. Setenta por cento dos alimentos crus t\u00eam agrot\u00f3xicos, assim como a \u00e1gua de praticamente todos os sistemas municipais de abastecimento.\r\nNosso sistema de notifica\u00e7\u00e3o dos danos causados pelos agrot\u00f3xicos \u00e9 imperfeito. Para cada caso registrado, outros 50 n\u00e3o s\u00e3o notificados, segundo pesquisadores independentes e especialistas em sa\u00fade p\u00fablica.\r\nN\u00e3o podemos pagar esse pre\u00e7o.\r\nO Governo Bolsonaro \u00e9 campe\u00e3o em libera\u00e7\u00e3o de veneno. Apesar de j\u00e1 sermos o maior consumidor de agrot\u00f3xicos do mundo, nos \u00faltimos 6 meses o Governo Federal liberou mais 239 novos tipos de defensivos agr\u00edcolas. A maioria deles, ou todos, s\u00e3o danosos \u00e0 sa\u00fade humana.\r\nBolsonaro \u00e9 campe\u00e3o em libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos na hist\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nO Brasil est\u00e1 envenenado.\r\nSr. Presidente, solicito \tque este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu volto a alertar o Brasil sobre essas promessas de que, com a reforma da Previd\u00eancia, todos os problemas do Brasil estar\u00e3o resolvidos.\r\nH\u00e1 pouco tempo, prometia-se que, retirando Dilma do Governo, tudo estaria resolvido. Retiraram Dilma do Governo, e nada de positivo aconteceu.\r\nNo Governo Temer, aprovaram aqui a reforma trabalhista, prometendo gerar milhares de empregos, mas, do ano passado para c\u00e1, o que n\u00f3s vimos foi um aumento de quase 2 milh\u00f5es nas demiss\u00f5es.\r\nAgora, trazem aqui a reforma da Previd\u00eancia, prometendo um novo Brasil.\r\nOra, Presidente, a grande maioria do povo est\u00e1 consciente de que essa reforma trar\u00e1 mis\u00e9ria e fome para todo o Pa\u00eds. \u00c9 importante dizer que o Pa\u00eds ver\u00e1 seus idosos passando fome e sofrendo com a falta de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, porque n\u00e3o ter\u00e3o dinheiro para comprar sequer um rem\u00e9dio para dor. O Brasil ver\u00e1 a grande maioria do seu povo sem poder se aposentar, porque essa reforma n\u00e3o deixar\u00e1.\r\nEssa reforma \u00e9 perversa, ingrata e tirana para quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Ela protege os ricos do Brasil. Os grandes benefici\u00e1rios com essa reforma s\u00e3o os ricos, os poderosos, n\u00e3o os pobres.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vamos enganar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, os pequenos e os pobres deste Pa\u00eds, porque \u00e9 uma mentira a maneira como essa reforma est\u00e1 sendo feita e encaminhada.\r\nSr. Presidente, eu solicito que este pronunciamento seja publicado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), J\u00daNIOR QUEIROZ, RADIALISTA, DEN\u00daNCIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao radialista J\u00fanior Queiroz pela manifesta\u00e7\u00e3o sobre o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao setor de saneamento b\u00e1sico na regi\u00e3o do Cariri paraibano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, neste 1 minuto, quero parabenizar o radialista J\u00fanior Queiroz, do Cariri paraibano. \r\nEle fez uma den\u00fancia muito grave. Disse que 42 cidades da Para\u00edba sofrem cortes de recursos destinados a obras importantes relacionadas \u00e0 FUNASA. Os cortes, feitos pelo Governo Bolsonaro, foram relativos a recursos destinados pela FUNASA para obras de esgotamento sanit\u00e1rio e abastecimento de \u00e1gua. S\u00f3 na Para\u00edba, os cortes atingiram a cifra de 33 milh\u00f5es de reais. Imaginem! Enquanto isso, ele libera recursos de emendas de Deputados para aprovar a reforma da Previd\u00eancia, que vai trazer mais sofrimento para o povo.\r\nPortanto, foi importante o radialista...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, RECURSOS, CORTE, PARA\u00cdBA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao setor de saneamento b\u00e1sico de municipalidades situadas na regi\u00e3o do Cariri paraibano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro den\u00fancia feita pelo radialista J\u00fanior Queiroz, do Cariri paraibano, que diz que 42 cidades da Para\u00edba sofreram cortes em recursos destinados ao saneamento b\u00e1sico, ao tratamento de \u00e1gua e de res\u00edduos. Parabenizamos o radialista pela coragem de levar a verdade ao povo e lamentamos profundamente esses cortes. \r\nAl\u00e9m disso, afirmamos que essa medida \u00e9 extremamente preocupante, configurando risco \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de impactos ambientais. Hoje mesmo, minha assessoria enviou of\u00edcio \u00e0 FUNASA na Para\u00edba, solicitando informa\u00e7\u00f5es e pedindo que reconsidere esses cortes. \r\nSr. Presidente, solicito que o meu discurso seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro nesta Casa a grande preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de 42 cidades da Para\u00edba, que sofreram cortes em recursos destinados a obras importantes.\r\nNo Brasil, os cortes atingem mais de 700 Munic\u00edpios. Os cortes feitos pelo Governo Bolsonaro foram a recursos destinados pela FUNASA para obras de esgotamento sanit\u00e1rio e abastecimento de \u00e1gua. S\u00f3 na Para\u00edba, os cortes atingem 33 milh\u00f5es de reais. \r\nNo Cariri paraibano, uma das regi\u00f5es mais carentes do Estado, sete Munic\u00edpios foram atingidos. S\u00e3o eles: Soledade, Gurj\u00e3o, Juazeirinho, Monteiro, Riacho de Santo Ant\u00f4nio, Santo Andr\u00e9 e Sum\u00e9. Al\u00e9m desses Munic\u00edpios, outras cidades, como Cajazeiras, Catol\u00e9 do Rocha e Campina Grande, tamb\u00e9m foram atingidas com os cortes.\r\nEsses 42 Munic\u00edpios j\u00e1 estavam com o dinheiro empenhado para as obras. Assim com as outras cidades atingidas, esses Munic\u00edpios necessitam desses servi\u00e7os que est\u00e3o sendo cortados pelo Governo Federal.\r\nEu deixo aqui os parab\u00e9ns ao radialista do Cariri J\u00fanior Queiroz, que est\u00e1 levando essa informa\u00e7\u00e3o para o povo. A popula\u00e7\u00e3o precisa saber das maldades que est\u00e3o sendo cometidas por esse Governo contra o povo. \r\nVou enviar of\u00edcio \u00e0 FUNASA, solicitando informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre esses cortes de recursos para obras t\u00e3o importantes para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esse pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS DA PARA\u00cdBA (AMPB), POSI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGISTRO.\r\nIMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), DESPESA M\u00c9DICA, DEDU\u00c7\u00c3O, RETIRADA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, ESTAD\u00c3O, JORNAL, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Proposta do Minist\u00e9rio da Economia de retirada das dedu\u00e7\u00f5es de despesas m\u00e9dicas do Imposto de Renda. Nota da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados da Para\u00edba, contr\u00e1ria \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o jornal Estad\u00e3o publicou mat\u00e9ria em que informa que o Minist\u00e9rio da Economia estuda retirar do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica as dedu\u00e7\u00f5es com despesas m\u00e9dicas. \u00c9 uma maldade do Governo Federal e do Minist\u00e9rio da Economia e atinge em cheio a classe m\u00e9dia deste Pa\u00eds. Este Governo quer tirar mais um direito da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nRegistro tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que a Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados da Para\u00edba tornou p\u00fablico em nota o seu posicionamento contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia social. Os magistrados da Para\u00edba pedem \u00e0 nossa bancada federal que vote contra o texto da reforma da Previd\u00eancia que se encontra em vota\u00e7\u00e3o. Na nota, os magistrados lamentam que o relat\u00f3rio final tenha sido aprovado sem que se considerasse um \u00fanico destaque em favor dos trabalhadores p\u00fablicos, que tenha retirado e reduzido de maneira dura direitos previdenci\u00e1rios de servidores p\u00fablicos civis. Isso, segundo a Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados, certamente gerar\u00e1 o desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nSolicito a V.Exa., Sr. Presidente, que autorize a publica\u00e7\u00e3o desses dois pronunciamentos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, trago para o conhecimento do Brasil mais uma maldade que o Governo Bolsonaro est\u00e1 planejando para o povo. A not\u00edcia da maldade foi publicada pelo Estad\u00e3o. Estou torcendo para que o Governo diga logo que \u00e9 mentira do jornal.\r\nA mat\u00e9ria informa que o Minist\u00e9rio da Economia estuda retirar do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica as dedu\u00e7\u00f5es com despesas m\u00e9dicas. Se isso acontecer, Sr. Presidente, ser\u00e1 mais um absurdo cometido contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira, ser\u00e1 uma medida que atingir\u00e1 em cheio a classe m\u00e9dia deste Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos ficar calados diante de mais essa maldade deste Governo, que s\u00f3 faz tirar direitos da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEstou torcendo para que o Governo divulgue que essa \u00e9 mais uma not\u00edcia falsa e que n\u00e3o ir\u00e1 retirar as despesas m\u00e9dicas das dedu\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, eu registro uma nota da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados da Para\u00edba, em que tornou p\u00fablico seu posicionamento contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.\r\nOs magistrados da Para\u00edba pedem a nossa bancada federal que vote contra esse texto que se encontra em vota\u00e7\u00e3o.\r\nNa nota os magistrados lamentam que o relat\u00f3rio final tenha sido aprovado sem se considerar um \u00fanico destaque em favor dos trabalhadores p\u00fablicos, que se tenha retirado e reduzido, de maneira dura, direitos previdenci\u00e1rios de servidores p\u00fablicos civis. Isso, segundo a Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados, certamente gerar\u00e1 o desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nSolicito que o meu pronunciamento e a nota sejam transcritos nos Anais da Casa e publicados no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\n\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO\r\nA Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados da Para\u00edba (AMPB) externa a sua total insatisfa\u00e7\u00e3o e contrariedade com a aprova\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara dos Deputados, do relat\u00f3rio do deputado Samuel Moreira (PSDB-SP) com as medidas que tratam da Reforma da Previd\u00eancia.\r\nApesar da disposi\u00e7\u00e3o da magistratura de contribuir com o Parlamento, por meio da Frente Associativa da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Frentas), para que a proposta oriunda do governo federal fosse aperfei\u00e7oada por meio do di\u00e1logo constru\u00eddo em um ambiente democr\u00e1tico, a verdade \u00e9 que o relat\u00f3rio final foi aprovado sem considerar um \u00fanico destaque em favor dos trabalhadores p\u00fablicos, retirando e reduzindo, de maneira dura, direitos previdenci\u00e1rios de servidores p\u00fablicos civis. O que, certamente, gerar\u00e1 o desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\n\u00c9 espantoso que, mesmo depois de diversos alertas feitos por especialistas previdenci\u00e1rios e juristas, o relat\u00f3rio final aprovado insista com a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o do Sistema Previdenci\u00e1rio brasileiro, remetendo para lei complementar, por exemplo, a imposi\u00e7\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o de todos os Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia j\u00e1 existentes, com a consequente migra\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos servidores para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social, gerido pelo Instituto Nacional de Seguro Social. Trata-se de verdadeiro retrocesso social.\r\nN\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que os servidores, de um modo geral, e a magistratura, em particular, sejam v\u00edtimas de injusti\u00e7a. Desta forma, a AMPB segue acreditando no di\u00e1logo como meio de reparar tais impropriedades aprovadas na Comiss\u00e3o Especial e pede, \u00e0 bancada federal paraibana, que considere os apelos dos servidores p\u00fablicos do Estado da Para\u00edba, que ecoam tamb\u00e9m em outros estados da Uni\u00e3o, durante a tramita\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nJo\u00e3o Pessoa, 8 de julho de 2019\r\nJu\u00edza Maria Aparecida Sarmento Gadelha\r\nPresidente da AMPB\r\nMagistrados da Para\u00edba pedem que bancada vote contra Reforma da Previd\u00eancia\r\nAMPB Ju\u00edzes",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PENSIONISTA, VI\u00daVA, PREJU\u00cdZO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o da Casa de n\u00e3o pagamento de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo a pensionista no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu esperava que, diante de todo o debate feito nos encontros das Lideran\u00e7as aqui, sa\u00edsse de fato para as vi\u00favas, para as mulheres pobres, uma decis\u00e3o mais favor\u00e1vel. Eu fico me perguntando: como \u00e9 que n\u00f3s temos a coragem de chegar \u00e0 casa de um pobre e pedir o voto dele e da fam\u00edlia? Quem \u00e9 que ter\u00e1 a coragem de, daqui a 3 anos e meio, chegar \u00e0 casa de um pobre nos nossos Munic\u00edpios, nas nossas cidades, para pedir um voto, quando n\u00e3o somos capazes de votar uma medida por meio da qual uma mulher pobre recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo quando seu esposo falece? Isso \u00e9 triste.\r\nE a\u00ed, senhores, aqui vamos trazer o Evangelho. O Evangelho \u00e9 forte. O Evangelho diz, em Ezequiel, que o cora\u00e7\u00e3o duro deve se transformar num cora\u00e7\u00e3o de carne. Eu me pergunto: como est\u00e1 o nosso cora\u00e7\u00e3o neste momento? \u00c9 um cora\u00e7\u00e3o de carne ou um cora\u00e7\u00e3o de pedra? \u00c9 um cora\u00e7\u00e3o que, de fato, tem miseric\u00f3rdia? Falar em Jesus \u00e9 falar em miseric\u00f3rdia. Ele foi um Homem misericordioso. E a miseric\u00f3rdia de Deus est\u00e1 acima das nossas palavras.\r\nEnt\u00e3o, vamos ter muito cuidado porque sen\u00e3o o nome de Deus torna-se a nossa pr\u00f3pria condena\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o somos capazes de ser misericordiosos para com aqueles que esperam miseric\u00f3rdia.\r\nCompanheiros, n\u00e3o vamos usar o nome de Deus em v\u00e3o o tempo todo! O Evangelho, a Palavra de Deus \u00e9 for\u00e7a, vida, liberta\u00e7\u00e3o, resigna\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a de vida, n\u00e3o \u00e9 palavra, n\u00e3o. Muitas vezes n\u00f3s pecamos logo no primeiro e no segundo mandamento quando usamos o nome de Deus em v\u00e3o, quando n\u00e3o somos capazes de fazer o bem \u00e0s pessoas. Desculpem-me, esta noite \u00e9 uma noite de treva, na minha compreens\u00e3o, diante do Evangelho, que todos n\u00f3s propagamos hoje nesta Casa.\r\nVamos pensar como \u00e9 que n\u00f3s vamos \u00e0 casa das vi\u00favas, dos pobres pedir um voto quando n\u00f3s Deputados recebemos aqui o sal\u00e1rio que recebemos, mas n\u00e3o somos capazes de votar uma medida para que uma vi\u00fava, um pobre receba um sal\u00e1rio m\u00ednimo na sua velhice. Vamos pensar! O cora\u00e7\u00e3o tem que se tornar um cora\u00e7\u00e3o de carne, e n\u00e3o de pedra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOUSA (PB), ARARUNA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 165\u00ba e do 143\u00ba anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Sousa e Araruna, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar, nesta Casa, o anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos Munic\u00edpios de Araruna e de Sousa, na Para\u00edba. No dia 10 de julho, Sousa completou 165 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e Araruna, 143 anos. \r\nEsses dois Munic\u00edpios s\u00e3o lugares hist\u00f3ricos e carregam diversas conquistas, com boa aceita\u00e7\u00e3o e desenvolvimento social.\r\nAraruna \u00e9 um dos principais Munic\u00edpios do Agreste paraibano e mant\u00e9m o Parque Estadual da Pedra da Boca, um dos mais importantes patrim\u00f4nios da Para\u00edba e do Brasil. Sousa \u00e9 conhecido pelo principal polo de latic\u00ednios industrializados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar os Munic\u00edpios de Sousa e Araruna, que completaram, respectivamente, 165 anos e 143 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no dia 10 de julho. \r\nAmbos carregam em seu hist\u00f3rico diversas conquistas. \r\nSousa, senhoras e senhores, \u00e9 conhecido por ser o principal polo de lactic\u00ednios industrializados do oeste do Estado e importante s\u00edtio zooarqueol\u00f3gico.\r\nAraruna \u00e9 um dos principais Munic\u00edpios do Agreste paraibano e mant\u00e9m o Parque Estadual da Pedra da Boca, um dos mais importantes patrim\u00f4nios da Para\u00edba e do Brasil.\r\nParabenizo os Munic\u00edpios de Sousa e Araruna, bem como firmo o empenho deste Parlamentar em destinar recursos para o crescimento e bem-estar dessas localidades.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, SISTEMA FINANCEIRO, CRITICA.\r\nSOUSA (PB), ARARUNA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Comprometimento de Deputados com o sistema financeiro, demonstrado na aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Transcurso do 165\u00ba e do 143\u00ba anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Sousa e Araruna, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem o que aconteceu aqui neste plen\u00e1rio mostrou o quanto os Parlamentares desta Casa est\u00e3o rendidos ao mercado financeiro.\r\nVoc\u00eas que votaram a favor desta reforma, que, na verdade, n\u00e3o reforma nem beneficia o povo, ter\u00e3o em suas m\u00e3os a marca do aumento da pobreza entre os aposentados; ter\u00e3o em suas m\u00e3os as marcas da injusti\u00e7a contra as vi\u00favas pobres, que ter\u00e3o suas pens\u00f5es menores; ter\u00e3o em suas m\u00e3os as marcas do sofrimento dos trabalhadores e das trabalhadoras rurais.\r\nNa verdade, vejo que, desde o in\u00edcio do meu mandato aqui, na C\u00e2mara Federal, n\u00e3o precisamos renovar a legisla\u00e7\u00e3o sobre as aposentadorias; precisamos mesmo \u00e9 renovar este Congresso, que est\u00e1 cheio de traidores dos pobres.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, neste momento tamb\u00e9m, usando estes 3 minutos que tenho, quero parabenizar o Munic\u00edpio de Sousa, que ontem completou 165 anos, e o de Araruna, que completou 143 anos de emancipa\u00e7\u00e3o no dia 10 de julho. Ambos carregam no seu hist\u00f3rico diversas conquistas.\r\nO Munic\u00edpio de Sousa, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 conhecido como o principal polo de latic\u00ednios industrializados do oeste do Estado e o principal s\u00edtio arqueol\u00f3gico. Araruna \u00e9 um dos principais Munic\u00edpios do Agreste paraibano que mantem o Parque Estadual da Pedra da Boca, um dos mais importantes patrim\u00f4nios da Para\u00edba e do Brasil.\r\nParabenizamos, portanto, os Munic\u00edpios de Sousa e Araruna. E firmo o empenho deste Parlamentar em destinar, em breve, recursos para o crescimento e o bem-estar daquele povo.\r\nSolicito, Sr. Presidente, que essas minhas duas falas sejam registradas nas redes sociais da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ESCOLAR , TRANSPORTE REMUNERADO, FALTA, LICEN\u00c7A DE OPERA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2843/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE P\u00daBLICO, TRANSPORTE COLETIVO.\r\nJO\u00c3O PESSOA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 Lei n\u00ba 13.855, de 2019, sobre o transporte escolar e transporte remunerado n\u00e3o licenciado. Pedido de apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 2.843, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Transporte P\u00fablico Coletivo Eletivo. Transcurso do 434\u00ba anivers\u00e1rio de Jo\u00e3o Pessoa, Capital do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar os trabalhadores e as trabalhadoras propriet\u00e1rios de vans e transportes alternativos do Pa\u00eds, em especial os paraibanos. Sa\u00fado tamb\u00e9m o Vereador Josivaldo Feitosa, do Munic\u00edpio de Pombal, que me enviou o clamor das trabalhadoras e trabalhadores propriet\u00e1rios de vans na Para\u00edba, em defesa dos seus direitos.\r\nSra. Presidenta, os propriet\u00e1rios e as propriet\u00e1rias de vans sofreram um grande golpe no dia 8 de julho deste ano, quando o Presidente Jair Bolsonaro sancionou, de forma rel\u00e2mpago, sem veto, a Lei n\u00ba 13.855, de 2019, que prejudica os propriet\u00e1rios de vans e alternativos.\r\nPortanto, pe\u00e7o aos nobres colegas Deputados que apoiem na C\u00e2mara Federal o Projeto de Lei n\u00ba 2.843, de 2019, do Deputado Andr\u00e9 de Paula, que cria o transporte p\u00fablico coletivo no Brasil. Este projeto encontra-se na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, por requerimento de pedido de urg\u00eancia assinado por todos os L\u00edderes nesta Casa. Com ele, iremos amenizar os preju\u00edzos causados pela lei sancionada pelo Presidente Bolsonaro.\r\nSra. Presidente, aproveito para registrar minha alegria pela oportunidade de viver este hist\u00f3rico momento em que presto homenagem \u00e0 cidade de Jo\u00e3o Pessoa pelos 434 anos, que tenho o prazer de representar na C\u00e2mara Federal.\r\nQuem reside em Jo\u00e3o Pessoa ou teve a oportunidade de conhec\u00ea-la sabe, como eu, dos desafios e das batalhas enfrentadas at\u00e9 que ela chegasse ao grau de desenvolvimento que conquistou. O crescimento de Jo\u00e3o Pessoa e seu fortalecimento econ\u00f4mico e social t\u00eam ra\u00edzes em bases s\u00f3lidas, que remetem \u00e0 hist\u00f3ria dos seus primeiros moradores. A cidade sempre contou com pessoas comprometidas com o trabalho e dedicadas ao seu crescimento.\r\nJo\u00e3o Pessoa \u00e9 famosa e conhecida mundialmente pelo seu verde, pelas belas praias e pela sua tranquilidade. \u00c9 o orgulho da Para\u00edba! \u00c9 uma das cidades mais visitadas do Brasil. Suas potencialidades despertam o interesse de turistas e de pessoas que a visitam. Outro grande diferencial da nossa Capital Jo\u00e3o Pessoa \u00e9 que ela tem o povo mais hospitaleiro do Brasil.\r\nAl\u00e9m de ser a data de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio, o dia 5 de agosto deve servir para reafirmarmos nossos compromissos de luta pelo permanente crescimento e bem-estar da cidade de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nAqui reafirmo o compromisso de contribuir com essa bela cidade que nasceu junto com o Estado da Para\u00edba. S\u00e3o dois anivers\u00e1rios: o da capital paraibana e o do nosso Estado. Parab\u00e9ns, Jo\u00e3o Pessoa! Parab\u00e9ns, povo paraibano!\r\nAgrade\u00e7o ao povo paraibano o privil\u00e9gio de poder represent\u00e1-los tanto na Assembleia Legislativa do Estado quanto aqui na C\u00e2mara Federal. \r\nSra. Presidente, solicito que estas minhas duas falas sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, JO\u00c3O AZEV\u00caDO, PARA\u00cdBA, REGI\u00c3O NORDESTE, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESRESPEITO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com os Governadores da Regi\u00e3o Nordeste. Solidariedade aos gestores estaduais nordestinos, em especial aos dos Estados do Maranh\u00e3o e da Para\u00edba, respectivamente, Fl\u00e1vio Dino e Jo\u00e3o Azev\u00eado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, eu quero manifestar a minha solidariedade aos Governadores do Nordeste, de maneira especial ao Governador do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, e ao Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado. \r\nQuero dizer que esses Governadores s\u00e3o s\u00e9rios, diferentemente do Presidente Bolsonaro. Nesse tempo de recesso, eu andei pelo interior da Para\u00edba. L\u00e1 est\u00e3o o chamando de bobo da corte. N\u00e3o sou eu, n\u00e3o, que estou dizendo isso. Estou apenas repetindo aquilo que eu ouvi, Deputada Edna, l\u00e1 de Monteiro da nossa Para\u00edba. Ele est\u00e1 sendo tratado de bobo da corte. E n\u00e3o \u00e9 mais do que bobo da corte. Todo dia ele fala mais besteiras. Quando o cidad\u00e3o pergunta se ele est\u00e1 se entrosando, sendo mais nordestino, ele diz que precisa crescer a cabe\u00e7a. Ele n\u00e3o precisa nem crescer a cabe\u00e7a, porque ele j\u00e1 \u00e9 raqu\u00edtico mesmo e desmantelado. N\u00e3o tem moral neste Pa\u00eds, hoje, um Presidente que trata Governadores e a popula\u00e7\u00e3o como ele est\u00e1 tratando! Ele n\u00e3o merece respeito, n\u00e3o. De fato \u00e9 o bobo da corte e para este bobo da corte um dia a casa cai.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PUNI\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, ASSENTAMENTO RURAL, REFORMA AGR\u00c1RIA, DEVOLU\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE RURAL, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a pretendida devolu\u00e7\u00e3o aos antigos propriet\u00e1rios, pelo Governo Federal, de terras ocupadas pelos assentados da reforma agr\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu trago a esta Casa uma grande preocupa\u00e7\u00e3o que foi debatida ontem na reuni\u00e3o do N\u00facleo Agr\u00e1rio do PT.\r\nO n\u00facleo recebeu a informa\u00e7\u00e3o de que o Governo Federal vai tomar a terra de assentados da reforma agr\u00e1ria para entreg\u00e1-la de volta aos propriet\u00e1rios. Isso vai acontecer, Sr. Presidente, segundo den\u00fancias, nos assentamentos que apresentarem casos de irregularidades. Al\u00e9m de n\u00e3o fazer nada pela reforma agr\u00e1ria, o Governo quer tomar as terras de quem j\u00e1 est\u00e1 assentado e trabalhando h\u00e1 anos.\r\nO Governo deveria punir apenas o assentado que estivesse cometendo algum tipo de irregularidade, e n\u00e3o punir as fam\u00edlias de um assentamento inteiro. As medidas atingiriam at\u00e9 os assentamentos das fam\u00edlias que n\u00e3o pagaram em dia o T\u00edtulo de Dom\u00ednio durante 10 anos. As terras ser\u00e3o retiradas das fam\u00edlias e entregues de volta aos propriet\u00e1rios. \r\nSr. Presidente, nos assentamentos mais antigos, por exemplo, os propriet\u00e1rios que j\u00e1 receberam em dinheiro ou em T\u00edtulos da D\u00edvida Agr\u00e1ria o pagamento pelas terras desapropriadas ainda ter\u00e3o as terras devolvidas pelo Governo.\r\nSe isso acontecer, Sr. Presidente, ser\u00e1 uma grande injusti\u00e7a que este Governo estar\u00e1 cometendo contra o povo.\r\nPortanto, Sr. Presidente, solicito que esta minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCOS PEREIRA, VICE-PRESIDENTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, DIAS TOFFOLI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DEFESA, DEMOCRACIA, DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, ao Vice-Presidente Marcos Pereira e Parlamentares pela participa\u00e7\u00e3o, no Supremo Tribunal Federal, de reuni\u00e3o em defesa da democracia e dos direitos do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar V.Exa., que tamb\u00e9m estava naquela audi\u00eancia, juntamente com tantos outros Parlamentares desta Casa.\r\nFoi uma audi\u00eancia importante, na qual eu senti a import\u00e2ncia deste Poder, que tem um poder real, um poder no qual as pessoas acreditam.\r\nEsta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns! Est\u00e3o de parab\u00e9ns o nosso Presidente Rodrigo Maia e o nosso Vice-Presidente, que coordenaram aquela audi\u00eancia, al\u00e9m de tantos Deputados e Deputadas que l\u00e1 estiveram.\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s est\u00e1vamos l\u00e1 defendendo n\u00e3o apenas o Lula, est\u00e1vamos defendendo a democracia neste Pa\u00eds, o respeito aos direitos das pessoas e aos direitos humanos, o direito das pessoas de serem livres, confessarem e falarem o que pensam e o que acham.\r\nPortanto, hoje esta Casa deu uma li\u00e7\u00e3o de democracia. Eu me sinto feliz por fazer parte deste Poder, no qual a democracia reina na hora em que os Deputados e as Deputadas querem.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa! Parab\u00e9ns a todos n\u00f3s, principalmente, \u00e0 Mesa Diretora deste Poder!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, JO\u00c3O PESSOA (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento popular contra o Governo Jair Bolsonaro, em Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, neste momento, parabenizar a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra na Para\u00edba, os estudantes, os trabalhadores do campo e da cidade e tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa. Hoje est\u00e3o caminhando do Munic\u00edpio do Conde a Jo\u00e3o Pessoa, 20 quil\u00f4metros, protestando contra as maldades do Governo Bolsonaro, um Governo que tira direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras. Cada dia h\u00e1 uma maldade deste Governo contra o povo brasileiro, contra o povo paraibano.\r\nEu hoje me sinto feliz porque me passa na mente, no cora\u00e7\u00e3o, na minha vida, que as manifesta\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional, de fato, est\u00e3o fazendo com que o povo tome cada vez mais consci\u00eancia de que este Governo \u00e9 um desastre, \u00e9 um Governo que faz vergonha. Se abrirem as redes sociais, ver\u00e3o como ele trata um pa\u00eds querido e grande como o Brasil, reconhecido como uma grande pot\u00eancia, mas que tem um Governo que n\u00e3o representa o povo brasileiro. \r\nInfelizmente, a m\u00eddia, as propagandas fizeram com que este Governo fosse eleito, mas ele n\u00e3o representa a grandeza do povo brasileiro, do povo paraibano e, por que n\u00e3o dizer, deste Poder que aqui est\u00e1.\r\nVamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARAIBA, DEFESA, RICARDO COUTINHO, EX-GOVERNADOR.\r\nMARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRASILIA (DF)), MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRASILIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao ex-Governador do Estado da Para\u00edba, Ricardo Coutinho, pela anunciada convoca\u00e7\u00e3o de manifesto do movimento SOS Transposi\u00e7\u00e3o - Grito do Norte, em defesa da conclus\u00e3o das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, sob o lema Territ\u00f3rio: nosso corpo, nosso esp\u00edrito, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 Marcha das Margaridas. Expectativa de realiza\u00e7\u00e3o de movimento popular contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, neste momento, nesta Casa, parabenizo o ex-Governador da Para\u00edba Ricardo Coutinho pela convoca\u00e7\u00e3o para o SOS Transposi\u00e7\u00e3o - Grito do Nordeste, manifesta\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 realizada no dia 1\u00ba de setembro, em Monteiro, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3. Ser\u00e1 um ato em defesa das obras de transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco para o Nordeste.\r\nMonteiro foi o primeiro Munic\u00edpio paraibano a receber as \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o, em mar\u00e7o de 2017. \u00c9 triste ver que, 2 anos depois, os canais da transposi\u00e7\u00e3o entre Monteiro, na Para\u00edba, e Sert\u00e2nia, em Pernambuco, est\u00e3o apenas com \u00e1gua das chuvas. Al\u00e9m disso, apresentam rachaduras em v\u00e1rios pontos, muito lodo e blocos de areia. Na verdade, os canais se encontram em estado de abandono, que come\u00e7ou no Governo do golpista Temer e prossegue com o Presidente das fake news. Esta situa\u00e7\u00e3o foi constatada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, em visita t\u00e9cnica. \r\nO ex-Governador Ricardo Vieira Coutinho est\u00e1 de parab\u00e9ns pela iniciativa de alertar o Brasil para a grave situa\u00e7\u00e3o em que se encontram as obras de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. N\u00e3o podemos deixar que sepultem o sonho de um imperador, que foi concretizado pelo oper\u00e1rio Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nEsta obra \u00e9 uma conquista do Nordeste, \u00e9 a vida de um povo formado por 57 milh\u00f5es de habitantes.\r\nSr. Presidente, aproveito a ocasi\u00e3o para registrar neste momento a luta das mulheres ind\u00edgenas que est\u00e3o acampadas aqui em Bras\u00edlia em uma marcha desde sexta-feira. Ontem \u00e0 noite, estive visitando o acampamento das mulheres ind\u00edgenas e vi a seriedade da luta delas, bem como a gravidade dos problemas enfrentados neste Governo.\r\nCom o tema Territ\u00f3rio: nosso corpo, nosso esp\u00edrito, as mulheres ind\u00edgenas buscam resgatar seus direitos.\r\nA marcha \u00e9 uma conquista de muitas mulheres pertencentes a diversos povos que lutam diariamente, a fim de dar visibilidade e voz para suas causas pr\u00f3prias. Ontem, centenas destas mulheres ocuparam um pr\u00e9dio da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade, em busca de uma reuni\u00e3o para tratar o tema da vida da mulher ind\u00edgena, em especial no que diz respeito \u00e0 sua sa\u00fade, mas ningu\u00e9m do Governo parou para receber as mulheres, ouvir suas reivindica\u00e7\u00f5es e den\u00fancias sobre as persegui\u00e7\u00f5es e atrocidades que est\u00e3o sofrendo.\r\nPortanto, diante das persegui\u00e7\u00f5es e atrocidades que estas mulheres v\u00eam sofrendo neste Governo Bolsonaro, deixo minha total e irrestrita solidariedade \u00e0s mulheres ind\u00edgenas de todo o Brasil.\r\nQuero dizer que hoje, nesta Casa, foi de enorme import\u00e2ncia a sess\u00e3o especial que aconteceu em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 Marcha das Mulheres, que se encontra aqui em Bras\u00edlia. S\u00e3o mulheres do Brasil inteiro, mulheres de luta, mulheres de esperan\u00e7a, para dizer a este Governo que, de fato, ele ruma errado, um rumo em que s\u00f3 as besteiras que ele diz na televis\u00e3o e nas redes sociais bastam para o povo o ridicularizar. \r\nHoje se veem jovens e estudantes nesta Casa. No palanque, h\u00e1 estudantes secundaristas, universit\u00e1rios, professores, educadores, que fazem as falas mais rid\u00edculas do mundo, no sentido de ridicularizar o Presidente que temos. \u00c9 uma vergonha ouvir o que ele diz - um diz e outro, n\u00e3o. Eu n\u00e3o vou me prestar a repetir aqui. O que ele diz n\u00e3o \u00e9 digno de um estadista, n\u00e3o \u00e9 digno de um homem que quer governar este Pa\u00eds.\r\nEu espero que, a partir de hoje, em vista do que est\u00e1 acontecendo no Brasil, o povo se levante, porque este Presidente n\u00e3o \u00e9 digno de estar sentado na cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica do Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que estas duas falas que ora realizo sejam divulgadas pelas redes sociais, bem como pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ASSENTAMENTO, MARCHA DAS MARGARIDAS, ALAGOA GRANDE (PB), HOMENAGEM.\r\nMARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro mais uma vez, agora, hoje, que a Marcha das Margaridas tem um simbolismo muito grande. Margarida foi uma sindicalista que atuou no Brejo paraibano, no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, em que nasceu e viveu at\u00e9 o seu assassinato. Foi a partir da luta de Margarida que o Munic\u00edpio se transformou. Nele predominava a monocultura da cana-de-a\u00e7\u00facar, nele a Usina Tanques faliu, mas hoje ele \u00e9 formado por assentamentos de reforma agr\u00e1ria. S\u00e3o 13 os assentamentos instalados naquele Munic\u00edpio. Dezenas de fam\u00edlias vivem nos assentamentos e produzem, o que mudou a realidade econ\u00f4mica, pol\u00edtica e social do Munic\u00edpio de Alagoa Grande.\r\nPortanto, quero parabenizar a Marcha das Margaridas porque tem um simbolismo todo especial, em termos de melhoria de vida do povo do Brejo paraibano, precisamente do Munic\u00edpio de Alagoa Grande e - por que n\u00e3o dizer? - da Para\u00edba.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O PESSOA (PB). \r\nREQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, JO\u00c3O PESSOAL, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, REFORMA AGR\u00c1RIA, CR\u00cdTICA. \r\nMARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nMARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento de estudantes, professores e trabalhadores rurais, em Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, de audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa Estadual para discuss\u00e3o de conflitos agr\u00e1rios. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria. Inexist\u00eancia de pol\u00edtica agr\u00edcola e de pol\u00edtica destinada \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica aos trabalhadores assentados. Descaso do Governo Federal com o homem do campo. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o das Marcha das Margaridas e da Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu estava h\u00e1 pouco acompanhando a mobiliza\u00e7\u00e3o que acontece em Jo\u00e3o Pessoa, de trabalhadores do campo e da cidade, estudantes, professores, MST e CPT, em caminhada que saiu hoje cedo do Conde, um Munic\u00edpio da Grande Jo\u00e3o Pessoa, percorreu uma dist\u00e2ncia de 20 quil\u00f4metros e chegou agora \u00e0 tarde ao Lyceu Paraibano, um col\u00e9gio tradicional do Estado, onde, junto com estudantes e professores, realizaram um ato p\u00fablico, denunciando os crimes que o Governo Bolsonaro est\u00e1 cometendo com os cortes or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o.\r\nDepois, continuaram caminhando at\u00e9 a Pra\u00e7a Jo\u00e3o Pessoa, que est\u00e1 no Centro da cidade, onde v\u00e3o pernoitar. Amanh\u00e3 instalar\u00e3o uma feira agroecol\u00f3gica e ter\u00e3o uma audi\u00eancia com o Governador do Estado para discutir a gravidade dos despejos que est\u00e3o para acontecer na zona rural.\r\nA Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa aprovou requerimento de nossa autoria, e no pr\u00f3ximo dia 26 se desloca a Jo\u00e3o Pessoa. No dia 27, percorreremos v\u00e1rios acampamentos e \u00e1reas de conflito no Estado. No dia 30 realizaremos audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa da Para\u00edba para, junto com as autoridades, discutirmos os despejos que est\u00e3o a\u00ed, uma vez que o INCRA no Estado n\u00e3o passa de uma tapera burocr\u00e1tica que, desde que Bolsonaro assumiu o Governo, est\u00e1 sem funcionar. O Minist\u00e9rio do Trabalho j\u00e1 decretou, inclusive, interdi\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio por n\u00e3o haver condi\u00e7\u00f5es para os funcion\u00e1rios trabalharem.\r\nEssa \u00e9 a realidade da reforma agr\u00e1ria do Governo que a\u00ed est\u00e1. De fato, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pol\u00edtica para reforma agr\u00e1ria, como tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica agr\u00edcola e assist\u00eancia t\u00e9cnica para os assentamentos.\r\nN\u00e3o vamos dizer que este Governo est\u00e1 trabalhando, levando a\u00e7\u00f5es para o campo ou para a cidade. Este Governo \u00e9 um desastre. \r\nH\u00e1 pouco vi a base do Governo sendo entrevistada, e as pessoas pressionando mesmo, diante da falta de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e assim por diante.\r\n\u00c9 importante que tomemos consci\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o. Para mim, a Marcha das Margaridas e a 1\u00aa Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas d\u00e3o grande esperan\u00e7a a este Pa\u00eds, porque \u00e9 o povo que se levanta. Essa experi\u00eancia que acontece de sexta-feira at\u00e9 amanh\u00e3, aqui em Bras\u00edlia, vai levar v\u00e1rios setores da popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente os envolvidos com a educa\u00e7\u00e3o, com a sa\u00fade, com a reforma agr\u00e1ria, com a pol\u00edtica agr\u00edcola, a tomar consci\u00eancia do seu papel e reivindicar deste Governo, que ainda n\u00e3o disse a que veio, a constru\u00e7\u00e3o de algo em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), MARGARIDA MARIA ALVES, DIRIGENTE SINDICAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, ALAGOA GRANDE (PB), DEFESA, REFORMA AGR\u00c1RIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da sindicalista Margarida Maria Alves.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, seguindo os colegas Deputados que me antecederam, quero tamb\u00e9m registrar a Marcha das Margaridas, que tem o seu nascedouro na Para\u00edba, com a hero\u00edna Margarida Maria Alves, Presidente do sindicato de Alagoa Grande, uma regi\u00e3o que, h\u00e1 36 anos, era dominada pelo latif\u00fandio, pelo canavial, onde o povo vivia na escravid\u00e3o. Foi ap\u00f3s a morte de Margarida e da sua luta por dignidade para os trabalhadores canavieiros que aqueles latif\u00fandios foram desapropriados. L\u00e1 hoje h\u00e1 13 assentamentos da reforma agr\u00e1ria. Isso \u00e9 fruto da luta de Margarida como Presidente do sindicato de Alagoa Grande. Margarida foi uma lutadora no dia a dia, junto aos canavieiros, aqueles que ainda tinham um pedacinho de terra no Munic\u00edpio de Alagoa Grande.\r\nEnt\u00e3o, Margarida \u00e9 um s\u00edmbolo, e, l\u00e1 na Para\u00edba, todo dia 13 de agosto, acontece a festa do mart\u00edrio de Margarida Maria Alves, que deu a vida pelos trabalhadores. Ela dizia: \"Prefiro morrer na luta a morrer de fome\". E isso ela fez, deixando os trabalhadores do Munic\u00edpio de Alagoa Grande assentados nos assentamentos da reforma agr\u00e1ria, produzindo, criando e vivendo com dignidade. Durante toda a hist\u00f3ria da humanidade existiram pessoas que s\u00e3o capazes de dar a vida para que os outros tenham vida. E isso aconteceu com Margarida Maria Alves.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s 100 milh\u00f5es de mulheres que aqui vieram para comemorar essa data e a todos aqueles que se solidarizaram. Parabenizo o Partido dos Trabalhadores, especialmente a bancada daqui, que se fez presente hoje \u00e0 marcha, mostrando a sua solidariedade \u00e0s mulheres \u00edndias e \u00e0s mulheres da marcha de Margarida Maria Alves.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA,  LIBERA\u00c7\u00c3O, TRABALHO, DOMINGO, CR\u00cdTICA.\r\nCORTE, RECURSOS, PORTO, CABEDELO (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Aspectos escravagistas da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Corte pelo Governo Jair Bolsonaro de recursos destinados ao Porto de Cabedelo, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu uso esta tribuna para dizer que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, chamada de MP da Liberdade Econ\u00f4mica, tem muitos aspectos da escravid\u00e3o.\r\nPara os trabalhadores rurais, \u00e9 isso o que vai acontecer. Assim como nos outros projetos do Governo Federal, os trabalhadores rurais acabam, mais uma vez, sendo os mais prejudicados. A Medida Provis\u00f3ria 881 permite, em \u00e9poca de safra, o trabalho aos fins de semana e feriados. Imaginem a situa\u00e7\u00e3o de um canavieiro l\u00e1 no Nordeste: trabalha a semana toda na zona da cana e, no domingo, ainda vai trabalhar de gra\u00e7a para o patr\u00e3o. Isso seria feito sem o trabalhador folgar ao longo da semana. Essa mudan\u00e7a busca reduzir a condi\u00e7\u00e3o do trabalhador rural \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 escravid\u00e3o. O homem do campo que trabalha para o patr\u00e3o ser\u00e1 submetido a uma jornada penosa e exaustiva. Vamos voltar ao tempo da escravid\u00e3o com essa medida provis\u00f3ria.\r\nIsso valer\u00e1 tamb\u00e9m para toda a iniciativa privada. Os trabalhadores e as trabalhadoras, que j\u00e1 ser\u00e3o prejudicados com a reforma da Previd\u00eancia, agora ir\u00e3o trabalhar tanto que ir\u00e3o morrer antes de se aposentar. Se, com o nosso regime atual, j\u00e1 existem muitas doen\u00e7as laborais, imaginem como ser\u00e1 com esse sistema de escravid\u00e3o! At\u00e9 o ato de bater ponto est\u00e3o querendo retirar, para que o trabalhador passe do hor\u00e1rio e n\u00e3o tenha direito a nada. O Governo est\u00e1 destruindo 70 anos de hist\u00f3ria das leis trabalhistas.\r\nAgora s\u00f3 falta chegar a esta casa uma medida provis\u00f3ria determinando o n\u00famero de chibatadas como puni\u00e7\u00e3o para os trabalhadores. \r\nSr. Presidente, neste tempo que me resta, eu me solidarizo com o Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azevedo, em fun\u00e7\u00e3o de mais um ataque sofrido pelo Governo Bolsonaro.\r\nBolsonaro suspendeu todos os recursos que j\u00e1 estavam alocados para a barragem e a drenagem do Porto de Cabedelo. Para quem n\u00e3o sabe, Cabedelo \u00e9 uma das cidades da Regi\u00e3o Metropolitana de Jo\u00e3o Pessoa. Trata-se de uma cidade portu\u00e1ria do Estado que tem grande import\u00e2ncia para a economia da Para\u00edba. Mas o Presidente da Rep\u00fablica, segundo o Governador, cortou todos os recursos para esses servi\u00e7os que iriam dinamizar o Porto de Cabedelo.\r\nO Governador da Para\u00edba denuncia que o Governo Federal, al\u00e9m de cortar os recursos para o porto, n\u00e3o assinou nenhum conv\u00eanio com o Estado at\u00e9 agora. Uma das sa\u00eddas para ajudar o Estado est\u00e1 sendo a tentativa de buscar recursos atrav\u00e9s de entidades internacionais. \u00c9 lament\u00e1vel que isso esteja acontecendo com o nosso Estado da Para\u00edba.\r\nSr. Presidente, solicito que esses dois registros sejam divulgados nas redes sociais e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Protesto contra a obrigatoriedade de trabalho aos domingos preconizada na proposi\u00e7\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, esta medida provis\u00f3ria tem muitos aspectos.\r\nAssim como outros projetos do Governo Federal em que os trabalhadores rurais acabam sendo os mais prejudicados, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, permite, em \u00e9poca de safra, o trabalho escravo, levando o trabalhador a n\u00e3o ter folga at\u00e9 nos dias de domingo. O homem do campo, o que trabalha para patr\u00e3o, ser\u00e1 submetido a uma jornada pesada e exaustiva de trabalho. Portanto, vamos voltar ao tempo da escravid\u00e3o com essa medida provis\u00f3ria.\r\nIsso valer\u00e1 tamb\u00e9m para toda inciativa privada. Os trabalhadores e trabalhadoras, que j\u00e1 ser\u00e3o prejudicados com a reforma da Previd\u00eancia, agora ir\u00e3o trabalhar tanto que v\u00e3o morrer antes de se aposentar. Se com o nosso regime atual j\u00e1 existem muitas doen\u00e7as laborais, imaginem com esse sistema de escravid\u00e3o como ser\u00e1. At\u00e9 o fato de bater ponto est\u00e3o querendo retirar, para que o trabalhador passe do seu hor\u00e1rio de trabalho e n\u00e3o tenha direito a mais nada por isso.\r\nO Governo est\u00e1 destruindo 70 anos de hist\u00f3ria de leis trabalhistas. Agora s\u00f3 falta chegar uma medida provis\u00f3ria a esta Casa, determinando o n\u00famero de chibatadas como puni\u00e7\u00e3o aos trabalhadores!\r\nPortanto, nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 pela retirada dessa medida provis\u00f3ria!\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, chamada de liberdade econ\u00f4mica, tem muitos aspectos de escravid\u00e3o. Para os trabalhadores rurais, \u00e9 isso que vai acontecer.\r\nAssim como em outros projetos do Governo Federal, os trabalhadores rurais acabam mais uma vez sendo ao mais prejudicados. \r\nA MP 881/19 permite, em \u00e9poca de safra, o trabalho aos finais de semana e feriados.\r\nIsso ser\u00e1 feito sem o trabalhador folgar ao longo da semana. \r\nEsta mudan\u00e7a busca reduzir o trabalhador rural \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 escravid\u00e3o.\r\nO homem do campo, o que trabalha para patr\u00e3o, ser\u00e1 submetido a uma jornada penosa e exaustiva. \r\nVamos voltar ao tempo da escravid\u00e3o.\r\nIsso valer\u00e1 tamb\u00e9m para toda inciativa privada.\r\nOs trabalhadores e as trabalhadoras que j\u00e1 ser\u00e3o prejudicados com a reforma da Previd\u00eancia, agora ir\u00e3o trabalhar tanto que v\u00e3o morrer antes de se aposentar.\r\nSe com o nosso regime atual j\u00e1 existe muita doen\u00e7a laboral, imaginem com esse sistema de escravid\u00e3o como ser\u00e1. \r\nAt\u00e9 o fato de bater ponto est\u00e3o querendo retirar, para que o trabalhador passe do hor\u00e1rio e n\u00e3o tenha direito a nada. \r\nO Governo est\u00e1 destruindo 70 anos de hist\u00f3ria das leis trabalhistas.\r\nFalta agora s\u00f3 chegar uma medida provis\u00f3ria nesta Casa determinando o n\u00famero de chibatadas como puni\u00e7\u00e3o para os trabalhadores. \r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, MONTEIRO (PB), SERRA BRANCA (PB), PATOS (PB), VIAGEM A TRABALHO.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, RICARDO COUTINHO, EX-GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Visita do orador aos Munic\u00edpios de Monteiro, Serra Branca e Patos, localizados na regi\u00e3o do Cariri Paraibano. Convoca\u00e7\u00e3o pelo ex-Governador do Estado da Para\u00edba, Ricardo Coutinho, de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica em defesa da conclus\u00e3o das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estive, no fim de semana, no Munic\u00edpio de Cariri, Para\u00edba, mais precisamente em Monteiro, em Serra Branca e em Patos, em toda esta regi\u00e3o do Sert\u00e3o. Em Monteiro, visitei as obras de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. \u00c9 um desastre o que est\u00e1 acontecendo.\r\nSob a lideran\u00e7a do ex-Governador da Para\u00edba Ricardo Coutinho, foi convocado, para o dia 1\u00ba de setembro, um SOS Transposi\u00e7\u00e3o, em que v\u00e1rias lideran\u00e7as em n\u00edvel nacional, como lideran\u00e7as da Regi\u00e3o Nordeste, estar\u00e3o em Monteiro \u00e0s 10 horas da manh\u00e3 para um grande ato em defesa da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, uma vez que todo aquele canal est\u00e1 abandonado e destru\u00eddo. As \u00e1guas est\u00e3o podres: n\u00e3o est\u00e3o servindo para nada.\r\nO Governo Bolsonaro abandonou uma obra importante, sonhada por D. Pedro e realizada pelo grande homem e grande lideran\u00e7a Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\n\u00c9 importante que no dia 1\u00ba de setembro todo o povo da Para\u00edba, da Regi\u00e3o Nordeste e as lideran\u00e7as em n\u00edvel nacional estejam presentes, para dar um grande grito em defesa da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco no Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, DIA CONSECUTIVO.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARA\u00cdBA, NECESSIDADE.\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a interrup\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco para o Estado da Para\u00edba. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019 sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Imediata soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ocupo esta tribuna neste momento para falar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para este Plen\u00e1rio sobre os 500 dias de pris\u00e3o do companheiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nS\u00f3 quem n\u00e3o tem consci\u00eancia e n\u00e3o tem vis\u00e3o culpa um Presidente como foi o Presidente Lula. At\u00e9 agora ningu\u00e9m provou que ele roubou ou fez coisas erradas durante o seu Governo. \r\nPortanto, \u00e9 triste ver assim o Presidente Lula, que governou por dois mandatos e fez um bem enorme a este Pa\u00eds, de maneira especial ao Nordeste, onde o sonho de D. Pedro se concretizou com esse Governo, quando levaram \u00e1gua de Alagoas, de Sergipe, atrav\u00e9s do Rio S\u00e3o Francisco, para a Para\u00edba.\r\nCampina Grande hoje seria a maior l\u00e1stima, se n\u00e3o tivesse sido feita a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Meses atr\u00e1s n\u00e3o existia mais \u00e1gua em Campina Grande, e foi atrav\u00e9s do canal da transposi\u00e7\u00e3o que se encheu o A\u00e7ude de Boqueir\u00e3o, e a popula\u00e7\u00e3o de Campina Grande, que \u00e9 grande, \u00e9 servida com as \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco.\r\nEstive na \u00faltima sexta-feira em Monteiro e vi o desastre que est\u00e1 a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco: as paredes dos canais sendo destru\u00eddas; a \u00e1gua, podre; n\u00e3o desce mais \u00e1gua at\u00e9 Monteiro, de Monteiro a Camala\u00fa e ao A\u00e7ude de Boqueir\u00e3o. Ver isso e ver um Presidente como o Presidente Lula preso \u00e9 uma vergonha para o Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 elite deste Pa\u00eds, estes que acham que est\u00e3o governando muito bem - e o povo passando fome, o povo na mis\u00e9ria -, aprovando medidas nesta Casa que v\u00e3o de encontro aos pobres, \u00e0queles que no dia a dia lutam para viver com dignidade. Esta Casa, ao aprovar medidas como a MP n\u00ba 881 e a reforma da Previd\u00eancia, ao dizer que este Pa\u00eds est\u00e1 bom, mostra n\u00e3o ter muita consci\u00eancia.\r\nPortanto, eu queria dizer que, hoje, quando n\u00f3s vamos nos reunir para prestar essa homenagem ao companheiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, temos plena consci\u00eancia de que, neste Pa\u00eds, nenhum Presidente fez o que Lula fez, e ele est\u00e1 amargando 500 dias de pris\u00e3o injustamente.\r\nCompanheiros e companheiras, quero, encerrando esta minha fala, dizer que n\u00f3s precisamos ter muita confian\u00e7a de que a justi\u00e7a ser\u00e1 feita. O Evangelho diz que n\u00e3o h\u00e1 nada escondido que um dia n\u00e3o seja revelado. E as coisas est\u00e3o sendo reveladas aos poucos, por tudo aquilo que vem acontecendo neste Pa\u00eds a partir deste Governo Bolsonaro que a\u00ed est\u00e1.\r\nEste \u00e9 um Governo que n\u00e3o leva em conta os pobres; \u00e9 um Governo das elites, um Governo que est\u00e1, no dia a dia, em conflito com outros pa\u00edses, mostrando como se o Presidente aqui respondesse mais pelos Estados Unidos do que mesmo pelo povo brasileiro.\r\nVamos ter confian\u00e7a. Vamos hoje exigir que o companheiro Lula seja libertado o quanto antes, para que este Brasil tenha uma lideran\u00e7a que v\u00e1 sair \u00e0s ruas. N\u00f3s temos consci\u00eancia tamb\u00e9m de que Lula continua preso at\u00e9 agora porque essa elite n\u00e3o aceita um trabalhador como o companheiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nSolicito que esta minha fala seja publicada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVISORIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2019 - portanto, esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019 -, autoriza a Uni\u00e3o a reembolsar a ELETROBRAS em at\u00e9 3,5 bilh\u00f5es. Isso \u00e9 um perigo, porque esta medida provis\u00f3ria \u00e9 um caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o, num futuro talvez n\u00e3o t\u00e3o longe, mais pr\u00f3ximo.\r\nPortanto, o Partido dos Trabalhadores orienta a obstru\u00e7\u00e3o, por entender que \u00e9 um perigo n\u00f3s privatizarmos as nossas empresas. Sabemos qual \u00e9 o resultado das privatiza\u00e7\u00f5es que o Governo muitas vezes faz: entrega de m\u00e3o beijada as grandes empresas, para faturar em benef\u00edcio pr\u00f3prio, deixando o povo em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds em que, de fato, as grandes riquezas est\u00e3o sendo entregues a grandes pot\u00eancias. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir o desmatamento da Amaz\u00f4nia, a entrega da nossa Amaz\u00f4nia \u00e0s mineradoras. Do contr\u00e1rio, vamos acabar com as nossas riquezas. Temos l\u00e1 os ind\u00edgenas. N\u00e3o foi por acaso que as mulheres ind\u00edgenas estavam aqui em Bras\u00edlia - ontem fez 8 dias - reivindicando sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, melhoria de vida. Elas estavam fazendo isso por qu\u00ea? Porque neste Governo a quest\u00e3o da sa\u00fade ind\u00edgena \u00e9 uma tristeza. N\u00f3s sabemos que o Governo tem um desejo enorme de privatizar as nossas riquezas, as nossas fortunas, aquilo que faz com que n\u00f3s nos tornemos um pa\u00eds cada vez mais forte.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL, TRANSPORTE ALTERNATIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a de profissionais do transporte alternativo no Distrito Federal, em busca da regulamenta\u00e7\u00e3o de suas atividades.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar que trabalhadores do transporte alternativo de todo o Pa\u00eds est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia, lutando para que possam de fato, tanto no \u00e2mbito dos Estados quanto em \u00e2mbito nacional, regulamentar a sua atividade. Na Para\u00edba j\u00e1 existe um projeto para as vans. Esse projeto j\u00e1 foi aprovado, e se espera, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, que ele seja reconhecido pelo Governo do Estado. A luta agora se d\u00e1 em torno dos transportes de pequeno porte...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PARALISA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PROGRAMA NACIONAL DE HABITA\u00c7\u00c3O RURAL (PNHR), PREJU\u00cdZO, DIREITO \u00c0 MORADIA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, HABITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal, pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG, de libera\u00e7\u00e3o imediata de recursos destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar, neste minuto, que trago a esta Casa uma grande preocupa\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais, Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a decis\u00e3o do Governo Federal que cancelou a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil casas j\u00e1 asseguradas por meio do Programa Minha Casa Minha Vida. Essas casas j\u00e1 estavam asseguradas por meio de portaria. Contudo, como esse Governo n\u00e3o gosta de pobre - ele mesmo disse que s\u00f3 quem gosta \u00e9 o PT -, cancelou a portaria. S\u00e3o 27 mil fam\u00edlias de baixa renda que criaram expectativas para ter sua casa pr\u00f3pria, e agora est\u00e3o vendo os seus sonhos destru\u00eddos.\r\nSr. Presidente, a CONTAG, que representa a classe trabalhadora rural em todo o Pa\u00eds, refor\u00e7a a necessidade urgente de libera\u00e7\u00e3o do recursos para a constru\u00e7\u00e3o das 27 mil unidades habitacionais no meio rural. Essas casas s\u00e3o fundamentais para garantir qualidade de vida \u00e0s fam\u00edlias agricultoras e desenvolvimento do territ\u00f3rio em todo o Pa\u00eds.\r\nSolicito que esta minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, trago para esta Casa a grande preocupa\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares (CONTAG). A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a decis\u00e3o do Governo Federal que cancelou a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil casas j\u00e1 asseguradas atrav\u00e9s do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural.\r\nEssas casas j\u00e1 estavam asseguradas por meio da portaria, mas, como esse Governo n\u00e3o gosta de pobre, como ele mesmo disse que s\u00f3 quem gosta \u00e9 o PT, cancelou a portaria. S\u00e3o 27 mil fam\u00edlias de baixa renda que criaram expectativas para terem suas casas pr\u00f3prias, e agora est\u00e3o vendo seus sonhos destru\u00eddos.\r\nA CONTAG, que representa a classe trabalhadora rural em todo o Pa\u00eds, refor\u00e7a a necessidade urgente da libera\u00e7\u00e3o do recurso para a constru\u00e7\u00e3o das 27 mil unidades habitacionais. Essas casas s\u00e3o fundamentais para garantir qualidade de vida \u00e0s fam\u00edlias agricultoras e desenvolvimento territorial em todo o Pa\u00eds.\r\nSolicito que este pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MIL\u00cdCIA PARAMILITAR, CR\u00cdTICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, MONTEIRO (PB), DEFESA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira com falsas not\u00edcias divulgadas pelo Governo Jair Bolsonaro e o descaso com o meio ambiente, os ind\u00edgenas e as institui\u00e7\u00f5es. Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato p\u00fablico SOS Transposi\u00e7\u00e3o, em defesa da continuidade das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Munic\u00edpio de Monteiro, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o cen\u00e1rio ca\u00f3tico criado pela m\u00e1quina de mentiras bolsonarista justifica que a sociedade esteja alerta, atenta para not\u00edcias falsas. \r\nOs fatos objetivos s\u00e3o desprezados pelo atual Governo, que se vale de apelos e emo\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as absurdas. Os governistas negam o aquecimento global e a necessidade de cuidados com o meio ambiente e com a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel como os ind\u00edgenas. N\u00e3o s\u00e3o apenas as matas da Amaz\u00f4nia e do Cerrado que est\u00e3o sendo queimadas. Nessa fogueira, queimaram tamb\u00e9m a verdade, o bom senso, as institui\u00e7\u00f5es republicanas, como a Receita Federal, a Pol\u00edcia Federal e at\u00e9 mesmo a democracia. Cabe aos brasileiros n\u00e3o deixar prosperar as fagulhas da ignor\u00e2ncia e do preconceito, apagando todos os focos desses inc\u00eandios ideol\u00f3gicos.\r\n Bolsonaro e sua trupe de Ministros arrastam-se no mar de lama das mil\u00edcias e n\u00e3o s\u00e3o afetados pelas queimadas. Mas n\u00f3s, presos entre a lama e a fuligem, temos de fazer o poss\u00edvel para reverter essa situa\u00e7\u00e3o e trazer novamente o Brasil para a normalidade democr\u00e1tica.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero neste momento comunicar que estive na Para\u00edba, no \u00faltimo domingo, num ato chamado SOS Transposi\u00e7\u00e3o. Mais de 10 mil pessoas se encontraram, em Monteiro, para reivindicar que as \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o voltem \u00e0 Para\u00edba.\r\nPercorri as tr\u00eas barragens: Boqueir\u00e3o, Camala\u00fa e Po\u00e7\u00f5es, em Monteiro. Todas chegaram ao volume morto. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo tome provid\u00eancias e que a bancada da Para\u00edba se posicione. Campina Grande, com mais de 400 mil habitantes, e outros 18 Munic\u00edpios s\u00e3o abastecidos pelo A\u00e7ude de Boqueir\u00e3o.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, nobre Deputado Frei Anastacio.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o cen\u00e1rio ca\u00f3tico criado pela m\u00e1quina de mentiras bolsonarista justifica que a sociedade esteja alerta, atenta para not\u00edcias falsas. \r\nOs fatos objetivos s\u00e3o desprezados pelo atual Governo, que se vale de apelos \u00e0 emo\u00e7\u00e3o e a cren\u00e7as absurdas.\r\nOs governistas negam o aquecimento global e a necessidade de cuidados com o meio ambiente e com a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, como os ind\u00edgenas.\r\nN\u00e3o s\u00e3o apenas as matas da Amaz\u00f4nia e do Cerrado que est\u00e3o sendo queimadas. \r\nNessa fogueira, queimam tamb\u00e9m a verdade, o bom senso e institui\u00e7\u00f5es republicanas, como a Receita Federal, a Pol\u00edcia Federal e at\u00e9 a democracia.\r\nCabe aos brasileiros n\u00e3o deixar prosperar as fagulhas da ignor\u00e2ncia e do preconceito, apagando todos os focos desse inc\u00eandio ideol\u00f3gico.\r\nBolsonaro e sua trupe de Ministros bizarros arrastam-se no mar de lama das mil\u00edcias e n\u00e3o s\u00e3o afetados pelas queimadas. \r\nMas n\u00f3s, presos entre a lama e a fuligem, temos de fazer o poss\u00edvel para reverter essa situa\u00e7\u00e3o e trazer novamente o Brasil para a normalidade democr\u00e1tica.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, MONTEIRO (PB), MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do ato p\u00fablico denominado SOS Transposi\u00e7\u00e3o, em defesa da continuidade das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Munic\u00edpio de Monteiro, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo domingo, em Monteiro, na Para\u00edba, houve um ato denominado SOS Transposi\u00e7\u00e3o, puxado pelo ex-Governador Ricardo Coutinho, pelo Partido dos Trabalhadores, com aproximadamente 10 mil pessoas, trabalhadores e trabalhadoras da zona rural, das cidades. Esse grito teve como objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro para a situa\u00e7\u00e3o da \u00e1gua na Para\u00edba. O Munic\u00edpio de Campina Grande tem hoje 407 mil 308 habitantes, e mais 18 Munic\u00edpios polarizados, chegando a mais de 600 mil habitantes. N\u00f3s precisamos, com urg\u00eancia, fazer com que a tranposi\u00e7\u00e3o volte a funcionar, para salvar a vida do povo da Para\u00edba, principalmente os moradores de Campina Grande.\r\nSe isso n\u00e3o acontecer nos pr\u00f3ximos 2 meses, vai haver o maior caos. E, a\u00ed, ser\u00e1 preciso que a classe pol\u00edtica brasileira, paraibana, se levante contra o crime que o Governo Bolsonaro fez quando cortou as \u00e1guas que chegam \u00e0 Para\u00edba no m\u00eas de abril passado. Portanto, eu registro isso e digo: \u00e9 s\u00e9ria a situa\u00e7\u00e3o da Para\u00edba hoje quanto \u00e0 quest\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do S\u00e3o Francisco para o nosso Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, SUBSTITUTIVO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDOS DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, geralmente se fazem leis, mudam-se, mas nunca em benef\u00edcio do trabalhador e da trabalhadora. Esta proposta \u00e9 uma crueldade. Por qu\u00ea? Hoje, se um trabalhador necessita ir ao INSS, para uma per\u00edcia, se tem a Justi\u00e7a pr\u00f3xima, ele vai; se \u00e9 no Estado mais pr\u00f3ximo, ele vai ao Estado, \u00e0 Justi\u00e7a Federal. Ele pode fazer uma per\u00edcia, pode fazer duas, pode fazer tr\u00eas. Isso aqui restringe a uma \u00fanica per\u00edcia.\r\nSe houver no Munic\u00edpio, tudo bem. Se for a 70 quil\u00f4metros ou a 80 quil\u00f4metros, o trabalhador est\u00e1 obrigado a ir, para fazer uma \u00fanica per\u00edcia. Isso \u00e9 um crueldade.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aprovar uma medida como essa, porque \u00e9 contra o trabalhador rural, \u00e9 contra a trabalhadora, \u00e9 contra aquele que sofre um acidente de moto ou de carro e necessita de uma per\u00edcia na Justi\u00e7a Federal ou na Justi\u00e7a Estadual, se isso acontecer. Mas como hoje, em \u00e2mbito nacional... L\u00e1 na Para\u00edba n\u00e3o fecharam a Justi\u00e7a Federal em Cajazeiras? Se algu\u00e9m quiser ser atendido pela Justi\u00e7a Federal l\u00e1 no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, ter\u00e1 que viajar mais de 200 quil\u00f4metros para ser atendido. Isso \u00e9 uma vergonha.\r\nAcontece tamb\u00e9m o qu\u00ea? Hoje se fecham comarcas para se juntarem as comarcas, para penalizar trabalhador e trabalhadora quando querem e precisam de uma per\u00edcia ou mesmo da Justi\u00e7a.\r\nPortanto, o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, por entender que esta medida \u00e9 cruel. E a medida cruel contra os trabalhadores n\u00f3s n\u00e3o podemos estar a favor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nQUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Sr. Presidente, parabenizo esta Comiss\u00e3o Geral sobre a Amaz\u00f4nia, tema que durante agosto e o in\u00edcio deste m\u00eas tem sido, podemos dizer, internacional.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para negar o \u00f3bvio: em agosto, o n\u00famero de queimadas na Amaz\u00f4nia triplicou em rela\u00e7\u00e3o ao do ano passado. \u00c9 o maior nos \u00faltimos 9 anos! \u00c9 o que dizem os especialistas, pessoas que entendem e acompanham o assunto de perto. A hip\u00f3tese de o fogo ser resultado de causas naturais est\u00e1 descartada pelos especialistas, porque j\u00e1 se sabe que grupos combinaram, via redes sociais, espalhar gasolina e fogo, com o intuito de abrir novas pastagens. \"Vamos queimar, e n\u00f3s vamos ficar com os campos. Os \u00edndios e as comunidades ribeirinhas que desapare\u00e7am, fujam!\"\r\nO problema tende a aumentar. Ainda n\u00e3o se veem posi\u00e7\u00f5es claras por parte do Governo para combater esta imoralidade. Temos no Presidente da Rep\u00fablica e no Ministro do Meio Ambiente pessoas inimigas. Com base no que disse o Ministro do Meio Ambiente, percebemos que se trata de inimigos declarados da preserva\u00e7\u00e3o ambiental e dos direitos ind\u00edgenas.\r\nQuando o Pal\u00e1cio do Planalto d\u00e1 sinais de que apoia esses crimes ambientais, muitas quadrilhas se sentem \u00e0 vontade para queimar o nosso patrim\u00f4nio natural. Temos, portanto, no Pa\u00eds, uma cat\u00e1strofe ambiental no Pa\u00eds - n\u00e3o podemos negar - estimulada por uma conjuntura pol\u00edtica que destr\u00f3i, que \u00e9 m\u00e1 e perversa. \r\nBolsonaro e o seu Ministro do Meio Ambiente vivem em um mundo de faz de conta, onde o que vale \u00e9 a narrativa e n\u00e3o os fatos. N\u00e3o vivem a partir dos fatos, mas a partir de narrativas.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o o espa\u00e7o e parabenizo esta Comiss\u00e3o Geral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PARA\u00cdBA, DEBATE, AGRICULTOR, PROPRIEDADE PRODUTIVA, PROPRIEDADE RURAL. \r\nJACKSON DO PANDEIRO, CANTOR, CENTEN\u00c1RIO, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e dilig\u00eancias por membros da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias em Munic\u00edpios do Estado da Para\u00edba destinadas ao debate sobre quest\u00f5es de interesse de fam\u00edlias de agricultores posseiros. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do cantor e compositor Jackson do Pandeiro, ao ensejo do transcurso dos 100 anos do nascimento do artista paraibano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, trago ao conhecimento desta Casa que, de quarta-feira a s\u00e1bado da semana passada, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara esteve na Para\u00edba. A Comiss\u00e3o estava representada por mim, pelo Vice-Presidente, Deputado Camilo Capiberibe, do PSB do Amap\u00e1, e pelos Deputados petistas Jo\u00e3o Daniel e Valmir Assun\u00e7\u00e3o. A Comiss\u00e3o realizou dez atividades em v\u00e1rias cidades da Para\u00edba, incluindo reuni\u00f5es e dilig\u00eancias. Um dos principais objetivos da Comiss\u00e3o foi debater e apontar solu\u00e7\u00f5es para evitar o despejo de mais de mil fam\u00edlias de agricultores posseiros que est\u00e3o em acampamentos e que moram h\u00e1 d\u00e9cadas nas fazendas. \r\nAs atividades tiveram como ponto alto a realiza\u00e7\u00e3o de uma mesa redonda na Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba, com autoridades federais e estaduais, trabalhadores rurais e representantes de movimentos sociais do campo e da cidade. Reitero que as atividades foram realizadas na Assembleia Legislativa da Para\u00edba. Deixo registrados os meus agradecimentos e parab\u00e9ns \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, atrav\u00e9s da companheira Dilei, e \u00e0 Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT, em nome da Irm\u00e3 T\u00e2nia. Da mesa redonda sa\u00edram v\u00e1rios encaminhamentos positivos, que certamente ir\u00e3o contribuir para evitar a viola\u00e7\u00e3o de direitos dos trabalhadores.\r\nSra. Presidente, aproveito este momento para registrar tamb\u00e9m que no dia 31 de agosto deste ano celebramos, na Para\u00edba e em todo o meio art\u00edstico brasileiro, o centen\u00e1rio de Jackson do Pandeiro, um dos maiores ritmistas que este Pa\u00eds j\u00e1 testemunhou.\r\nParaibano de Alagoa Grande, Jackson do Pandeiro nasceu em 31 de agosto de 1919, no Engenho Tanques. De uma fam\u00edlia de artistas populares, foi um dos maiores ritmistas da m\u00fasica popular brasileira. Seu primeiro grande sucesso foi a m\u00fasica Sebastiana, gravada em 1953. Passou por diversas r\u00e1dios, inclusive pela R\u00e1dio Nacional. Atuou em filmes populares e deixou cerca de 430 can\u00e7\u00f5es gravadas. Exerceu grade influ\u00eancia para uma gera\u00e7\u00e3o de nordestinos, que injetou novos elementos em g\u00eaneros da regi\u00e3o. Jackson do Pandeiro era, ele pr\u00f3prio, um artista de fronteiras abertas.\r\nQuero neste plen\u00e1rio homenagear o Rei do Ritmo e afirmar que o Nordeste agradece imensamente ao maior artista deste Pa\u00eds, Jackson do Pandeiro!\r\nSra. Presidente, solicito que esses dois pronunciamentos sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, eu trago ao conhecimento desta Casa que, de quarta-feira a s\u00e1bado da semana passada, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara esteve na Para\u00edba. A Comiss\u00e3o estava representada por mim, pelo Vice-Presidente, Deputado Camilo Capiberibe, do PSB do Amap\u00e1, e pelos Deputados petistas Jo\u00e3o Daniel e Valmir Assun\u00e7\u00e3o. A Comiss\u00e3o realizou dez atividades em v\u00e1rias cidades da Para\u00edba, incluindo reuni\u00f5es e dilig\u00eancias. \r\nUm dos principais objetivos da Comiss\u00e3o foi debater e apontar solu\u00e7\u00f5es para evitar o despejo de mais de mil fam\u00edlias de agricultores posseiros que est\u00e3o em acampamentos e moram h\u00e1 d\u00e9cadas nas fazendas.\r\nAs atividades tiveram como ponto alto a realiza\u00e7\u00e3o de mesa redonda com a presen\u00e7a de autoridades estaduais e federais, trabalhadores rurais e representantes de movimentos sociais do campo e da cidade. A atividade foi realizada na Assembleia Legislativa da Para\u00edba. Deixo aqui os meus parab\u00e9ns \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra - MST, atrav\u00e9s da companheira Dilei, e \u00e0 Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT, em nome da Irm\u00e3 T\u00e2nia. Da mesa redonda sa\u00edram v\u00e1rios encaminhamentos positivos que, com certeza, ir\u00e3o contribuir para evitar a viola\u00e7\u00e3o de direitos dos trabalhadores.\r\nAgrade\u00e7o, de cora\u00e7\u00e3o, aos meus colegas Deputados que foram \u00e0 Para\u00edba, assim como agrade\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos a aten\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nNo \u00faltimo dia 31 de agosto, celebramos na Para\u00edba e em todo meio art\u00edstico brasileiro o centen\u00e1rio de Jackson do Pandeiro, um dos maiores ritmistas que este Pa\u00eds j\u00e1 testemunhou.\r\nParaibano de Alagoa Grande <https://pt.wikipedia.org/wiki/Alagoa_Grande>, Jackson nasceu em 31 de agosto de 1919, no Engenho Tanques, em uma fam\u00edlia de artistas populares. Um dos maiores ritmistas da m\u00fasica popular brasileira, seu primeiro grande sucesso foi a m\u00fasica Sebastiana, gravada em 1953. Passou por diversas r\u00e1dios, inclusive pela R\u00e1dio Nacional. Atuou em filmes populares e deixou cerca de 430 can\u00e7\u00f5es gravadas. \r\nJackson do Pandeiro influenciou uma gera\u00e7\u00e3o de nordestinos, que injetou novos elementos em g\u00eaneros da regi\u00e3o. Jackson era, ele pr\u00f3prio, um artista de fronteiras abertas.\r\nPortanto, quero deste plen\u00e1rio homenagear o Rei do Ritmo e afirmar que o Nordeste agradece imensamente ao maior ritmista deste Pa\u00eds, Jackson do Pandeiro.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS (PPI), PRE\u00c7O, TARIFA, \u00c1GUA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o Decreto 9.954, de 2019, sobre a qualifica\u00e7\u00e3o do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Nordeste Setentrional, no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, registro nesta Casa, com muita indigna\u00e7\u00e3o, o Decreto n\u00ba 9.954, de 2019, assinado por Jair Bolsonaro na \u00faltima quinta-feira, que disp\u00f5e sobre o processo de privatiza\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nO decreto inclui o projeto S\u00e3o Francisco de integra\u00e7\u00e3o de bacias no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nO Governo vai abrir o leil\u00e3o para a iniciativa privada, que ser\u00e1 chamada para gerar e vender energia ao longo dos canais norte e leste da transposi\u00e7\u00e3o.\r\nOra, este Governo n\u00e3o engana ningu\u00e9m. Esta \u00e9 s\u00f3 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o se importa com o povo nordestino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, registro nesta Casa, com muita indigna\u00e7\u00e3o, o Decreto n\u00ba 9.954, de 2019, assinado por Jair Bolsonaro na \u00faltima quinta-feira, que disp\u00f5e sobre o processo de privatiza\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nO decreto inclui o projeto S\u00e3o Francisco de integra\u00e7\u00e3o de bacias no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (PPI).\r\nO Governo vai abrir um leil\u00e3o para a iniciativa privada, que ser\u00e1 chamada para gerar e vender energia ao longo dos canais norte e leste da transposi\u00e7\u00e3o.\r\nOra, este Governo n\u00e3o engana ningu\u00e9m. Esta \u00e9 s\u00f3 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o se importa com o povo nordestino. Est\u00e1 botando os interesses do povo em segundo plano, para dar vez aos interesses dos empres\u00e1rios.\r\nAl\u00e9m disso, o que restar\u00e1 para o povo das cidades beneficiadas pela transposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pagar mais caro pela \u00e1gua que consumir.\r\nO que vemos \u00e9 a maior obra pensada para ajudar o povo nordestino ser usada para beneficiar investidores de forma disfar\u00e7ada de desenvolvimento regional.\r\nQuem pagar\u00e1 o pre\u00e7o, como sempre, ser\u00e3o os mais pobres.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA FAMILIAR, IOLANDA DE OLIVEIRA MONTEIRO, AGRICULTORA, CAAPOR\u00c3 (PB), BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), CONCESS\u00c3O, PR\u00caMIO, HOMENAGEM.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONGRESSO NACIONAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pelo Banco do Nordeste, de pr\u00eamios \u00e0 agricultora Iolanda de Oliveira Monteiro, nas categorias Microcr\u00e9dito e Agricultura Familiar, do Assentamento Capim de Cheiro, no Munic\u00edpio de Caapor\u00e3, Estado da Para\u00edba. Realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es do PT no Pa\u00eds. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o do 7\u00ba Congresso Nacional do Partido dos Trabalhadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, quero deixar registrados nesta Casa os meus parab\u00e9ns a uma mulher assentada da reforma agr\u00e1ria chamada Iolanda de Oliveira Monteiro, de 46 anos de idade, do Assentamento Capim de Cheiro, do Munic\u00edpio de Caapor\u00e3, Estado da Para\u00edba.\r\nEla recebeu dois pr\u00eamios do Banco do Nordeste, nas categorias Microcr\u00e9dito e Agricultura Familiar. Um deles \u00e9 relacionado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bolos, p\u00e3es, biscoitos, pamonha, entre outros produtos, tudo feito atrav\u00e9s de sua unidade de beneficiamento, com mat\u00e9ria-prima vinda de sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o. O outro pr\u00eamio conquistado por Iolanda veio da instala\u00e7\u00e3o de energia solar em sua casa e na unidade em que trabalha com seus quatro filhos. A partir da instala\u00e7\u00e3o das placas renov\u00e1veis, Iolanda passou a economizar 98% na conta de luz.\r\nEstou trazendo esse exemplo a esta Casa para mostrar um dos muitos exemplos de sucesso que ocorrem em assentamentos da reforma agr\u00e1ria, reforma agr\u00e1ria que est\u00e1 sendo desprezada pelo Governo Bolsonaro.\r\nIolanda, que conhe\u00e7o de perto, \u00e9 um exemplo de mulher que trabalha, que produz para a fam\u00edlia viver com dignidade. Al\u00e9m de empreendedora individual, ela participa de feiras agroecol\u00f3gicas para vender a sua produ\u00e7\u00e3o. \r\nHoje na Para\u00edba existem quase 50 feiras agroecol\u00f3gicas. A maioria delas \u00e9 formada por assentados da reforma agr\u00e1ria.\r\nSra. Presidente, agora vou tratar de outro assunto e pe\u00e7o mais 1 minuto, por favor, para concluir este pronunciamento.\r\nQuero deixar registrado nesta Casa que, no \u00faltimo domingo, o Partido dos Trabalhadores realizou, em todos os Munic\u00edpios brasileiros, o processo de elei\u00e7\u00e3o direta das Presid\u00eancias e Diret\u00f3rios Municipais, bem como a elei\u00e7\u00e3o de delegados estaduais e da chapa nacional.\r\nQuero parabenizar o Partido dos Trabalhadores do Estado da Para\u00edba e, em especial, os companheiros de minha tend\u00eancia interna, a Avante, que, juntamente com a Milit\u00e2ncia Socialista e a Democracia Socialista, realizou um belo trabalho, que nos garantiu ser a segunda chapa mais representativa do Estado da Para\u00edba.\r\nEstaremos muito bem representados no 7\u00ba Congresso Nacional do Partido dos Trabalhadores, que ser\u00e1 realizado no per\u00edodo de 22 a 24 de novembro pr\u00f3ximo.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento sobre esses dois assuntos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE.\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Companheiros e companheiras, trabalhadores e trabalhadoras rurais na luta pela terra e na terra, quero cumprimentar todos e todas. Quero cumprimentar tamb\u00e9m os membros da Mesa e parabenizar o Deputado Heitor Schuch, o Deputado Vilson da Fetaemg e o Deputado Carlos Veras pela propositura desta Comiss\u00e3o Geral. \r\nFalar de agricultura familiar nos d\u00e1 muita alegria e muita for\u00e7a, porque sabemos a import\u00e2ncia da agricultura familiar para o Brasil. Mais de 70% da nossa popula\u00e7\u00e3o se alimenta neste Pa\u00eds atrav\u00e9s da agricultura familiar.\r\nNa minha Para\u00edba, na nossa Para\u00edba, al\u00e9m dos agricultores tradicionais, temos aproximadamente 17 mil assentados da reforma agr\u00e1ria, num montante de mais de 100 mil pessoas. E a agricultura familiar, na Para\u00edba, \u00e9 uma for\u00e7a na luta pela semente, na luta para, de fato, produzir para alimentar a fam\u00edlia, vendendo o excedente nas feiras livres. De fato, quem alimenta a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o agricultor familiar.\r\nPortanto, esta Casa, ao criar a D\u00e9cada da Agricultura Familiar 2019-2028 est\u00e1 de parab\u00e9ns. E hoje muito mais, quando n\u00f3s precisamos, nesta Casa, discutir e debater a quest\u00e3o da agricultura familiar.\r\nEu concluo, Sr. Presidente, parabenizando aqueles que propuseram a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar e a realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral. Parabenizo tamb\u00e9m os senhores e as senhoras que vieram de longe, passando noites sem dormir, e est\u00e3o aqui hoje. Esta Casa \u00e9 respons\u00e1vel por lutar junto a este Governo, que tira os direitos dos trabalhadores e trabalhadoras da agricultura familiar. N\u00f3s precisamos nos unir l\u00e1 na base para que esta Casa seja o lugar onde vai ressoar toda a luta dos trabalhadores e trabalhadoras da agricultura familiar.\r\nParab\u00e9ns! Vamos \u00e0 luta! Eu, agora mesmo, estou indo para a Comiss\u00e3o de Agricultura, onde s\u00e3o debatidas todas essas quest\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), FECHAMENTO, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REALOCA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Resultado de audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, para debate do fechamento de armaz\u00e9ns da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB. Encaminhamento de expediente sobre o assunto ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, ontem realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Agricultura para debater o fechamento de 39 unidades da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB no Brasil.\r\nFicou claro que o Governo j\u00e1 deu in\u00edcio ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o da companhia, que tem 167 unidades no Pa\u00eds. O Governo est\u00e1 usando o nome de moderniza\u00e7\u00e3o para esse processo de privatiza\u00e7\u00e3o. Na verdade, Bolsonaro deu in\u00edcio ao processo de entrega de mais esse patrim\u00f4nio p\u00fablico ao setor privado.\r\nDeclaro aqui meu apoio aos servidores da CONAB em todo o Brasil. Nos Estados onde os armaz\u00e9ns est\u00e3o sendo fechados, os funcion\u00e1rios est\u00e3o sendo relocados para lugares a at\u00e9 600 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nDa audi\u00eancia p\u00fablica saiu um documento que est\u00e1 sendo finalizado e que ser\u00e1 entregue \u00e0 Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, e ao Presidente da Rep\u00fablica. No documento, Deputados e entidades como a CONTRAF e a CONTAG, al\u00e9m de sindicatos e associa\u00e7\u00f5es de servidores, est\u00e3o solicitando que o Governo n\u00e3o feche as unidades da CONAB.\r\nSra. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Adiamento, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, da audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, hoje nosso mandato iria realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica para debater os programas de habita\u00e7\u00e3o popular que est\u00e3o travados. A audi\u00eancia seria realizada pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. \r\nDeixo registrado tamb\u00e9m que a audi\u00eancia foi adiada para o dia 24 deste m\u00eas. Isso aconteceu porque o Ministro do Desenvolvimento Regional, o Sr. Gustavo Canuto, comunicou que n\u00e3o poderia participar nesta ter\u00e7a-feira. Dessa forma, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, dia 24, estaremos realizando essa audi\u00eancia p\u00fablica para debater um assunto de grande interesse para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Programa Minha Casa, Minha Vida - habita\u00e7\u00e3o urbana e habita\u00e7\u00e3o rural - \u00e9 de interesse de construtores, trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil e de milh\u00f5es de pessoas que esperam realizar o sonho da casa pr\u00f3pria. S\u00f3 no campo, para este ano, estava prevista a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil casas. Mas esse sonho tamb\u00e9m foi cancelado pelo Governo Federal.\r\nEsperamos que o Ministro Gustavo Canuto nos traga boas novas na audi\u00eancia p\u00fablica da pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.\r\nSra. Presidente, solicito que o nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 4920/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, HIPERMERCADO, SUPERMERCADO, OFERECIMENTO, PECENTUAL, M\u00cdNIMO, PRODUTO DE ORIGEM VEGETAL, PROCED\u00caNCIA, AGRICULTURA FAMILIAR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVENDEDOR AMBULANTE, RETIRADA, PREFEITURA, JO\u00c3O PESSOA (PB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.920, de 2019, de autoria do orador, sobre a oferta aos consumidores por hipermercados, supermercados e estabelecimentos similares de percentual m\u00ednimo de g\u00eaneros aliment\u00edcios de origem vegetal produzidos por agricultores familiares, empreendedores familiares rurais e suas organiza\u00e7\u00f5es. Determina\u00e7\u00e3o da Prefeitura Municipal de Jo\u00e3o Pessoa de retirada de vendedores ambulantes do centro da cidade, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste dia em que se comemora a D\u00e9cada da Agricultura Familiar, registro que est\u00e1 tramitando nesta Casa um projeto de lei de nossa autoria sobre esse tema: o Projeto de Lei n\u00ba 4.920, de 2019, que exige que 15% dos produtos ofertados em supermercados sejam provenientes da agricultura familiar. A presente proposta tem por objetivo aumentar significativamente a comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos produzidos por agricultores familiares, suas organiza\u00e7\u00f5es, empreendedores familiares rurais e demais benefici\u00e1rios.\r\nDe acordo com o Censo Agropecu\u00e1rio de 2006, a agricultura familiar \u00e9 a base da economia de aproximadamente 90% dos Munic\u00edpios brasileiros, com at\u00e9 20 mil habitantes.  Al\u00e9m disso, \u00e9 respons\u00e1vel pela renda de 40% da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa do Pa\u00eds e por mais de 70% dos brasileiros ocupados no campo, em mais de 4 milh\u00f5es de estabelecimentos rurais destinados \u00e0 agricultura familiar. \r\nSr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para fazer deixar registrada a minha solidariedade aos ambulantes de Jo\u00e3o Pessoa. Eles est\u00e3o sendo retirados das ruas do centro da cidade sem nenhum respeito pela Prefeitura da Capital paraibana. Os ambulantes est\u00e3o protestando contra essa a\u00e7\u00e3o da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa. O Prefeito est\u00e1 expulsando esses ambulantes de seus pontos de trabalho, locais onde eles tiram o sustento de suas fam\u00edlias. \r\nA retirada j\u00e1 vem sendo realizada h\u00e1 algum tempo. A Prefeitura quer relocar esses ambulantes em outros espa\u00e7os. O problema \u00e9 que o novo local para onde est\u00e3o sendo relocados n\u00e3o tem movimento comercial e, consequentemente, n\u00e3o t\u00eam para quem vender seus produtos. Sabemos que o Pa\u00eds vive uma crise e cada vez mais os brasileiros e brasileiras est\u00e3o trabalhando nas ruas para sobrevier. \r\nPedimos que o Prefeito de Jo\u00e3o Pessoa encontre um lugar certo para que essas pessoas possam trabalhar e garantir o seu sustento do dia a dia.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que os meus dois discursos sejam publicados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, neste dia em que se comemora a D\u00e9cada da Agricultura Familiar registro que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa projeto de lei de nossa autoria sobre esse tema: o Projeto de Lei n\u00ba 4.920, de 2019, que exige que 15% dos produtos ofertados em supermercados sejam provenientes da agricultura familiar.\r\nA presente proposta tem por objetivo aumentar significativamente a comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos produzidos por agricultores familiares, suas organiza\u00e7\u00f5es, empreendedores familiares rurais e demais benefici\u00e1rios.\r\nDe acordo com o Censo Agropecu\u00e1rio de 2006, a agricultura familiar \u00e9 \u00e0 base da economia de cerca de 90% dos Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 20 mil habitantes. Al\u00e9m disso, \u00e9 respons\u00e1vel pela renda de 40% da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa do Pa\u00eds. \u00c9 a agricultura familiar que ocupa mais de 70% dos brasileiros no campo. Eles trabalham em mais de 4 milh\u00f5es de estabelecimentos rurais destinados \u00e0 agricultura familiar.\r\nSendo assim, a presente proposta permitir\u00e1 que a agricultura familiar tenha um fortalecimento importante para a gera\u00e7\u00e3o de renda e desenvolvimento da economia no interior do Pa\u00eds.\r\nPortanto, pe\u00e7o aos meus pares que votem a favor desse projeto quando ele chegar ao plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer. \r\nSr. Presidente, deixo registrado nesta Casa a minha solidariedade aos ambulantes de Jo\u00e3o Pessoa. Eles est\u00e3o sendo retirados das ruas do centro da cidade sem nenhum respeito pela Prefeitura da Capital paraibana. \r\nHoje os ambulantes est\u00e3o protestando contra a essa a\u00e7\u00e3o da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa. O Prefeito est\u00e1 expulsando esses ambulantes de seus pontos de trabalho, dos locais onde eles tiram o sustento de suas fam\u00edlias. A retirada j\u00e1 vem sendo realizada h\u00e1 algum tempo. A Prefeitura quer relocar esses ambulantes para outros espa\u00e7os. O problema \u00e9 que o novo local para onde est\u00e3o sendo relocados n\u00e3o tem movimento comercial e eles n\u00e3o tema quem vender seus produtos.\r\nSabemos que o Pa\u00eds vive uma crise. Cada vez mais os brasileiros e brasileiras est\u00e3o trabalhando nas ruas para sobrevier. Mas, em Jo\u00e3o Pessoa, a Prefeitura tem sido irredut\u00edvel em manter os ambulantes em seus pontos. Alegam que querem devolver as cal\u00e7adas aos pedestres, mas n\u00e3o se pode pensar em um p\u00fablico tirando o ganha-p\u00e3o de outro. \r\nA Prefeitura precisa garantir as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para esses trabalhadores e trabalhadoras. N\u00e3o adianta ter cal\u00e7adas livres, excluindo a oportunidade de centenas de ambulantes trabalharem. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCONTRO (EVENTO), BISPO, IGREJA CAT\u00d3LICA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, FRANCISCO, PAPA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DIREITOS DAS MINORIAS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do S\u00ednodo para a Amaz\u00f4nia, convocado pelo Papa Francisco, em Roma, It\u00e1lia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, no pr\u00f3ximo dia 7, ter\u00e1 in\u00edcio em Roma o S\u00ednodo para a Amaz\u00f4nia, convocado pelo Papa Francisco, liturgia de enorme import\u00e2ncia para o Brasil. O S\u00ednodo est\u00e1 sendo preparado com muita dedica\u00e7\u00e3o pela Igreja Cat\u00f3lica no Brasil. Os bispos da Amaz\u00f4nia, junto com o Papa Francisco e te\u00f3ricos, pessoas entendidas no assunto, discutir\u00e3o a realidade dos povos da Amaz\u00f4nia, dos ribeirinhos, da floresta, dos quilombolas, dos \u00edndios, das fam\u00edlias que habitam a regi\u00e3o. \r\nRoguemos a Deus e ao Esp\u00edrito Santo que os padres sinodais sejam iluminados pelo Esp\u00edrito do Senhor para agir e construir o que seja melhor para a popula\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. \r\nEu apoio, com toda a convic\u00e7\u00e3o, o Papa Francisco na realiza\u00e7\u00e3o do S\u00ednodo para a Amaz\u00f4nia. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3868/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INSCRI\u00c7\u00c3O, NOME, ADVOGADO, LIVRO DOS HER\u00d3IS DA P\u00c1TRIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, do Projeto de Lei n\u00ba 3.868, de 2019, de autoria do orador, sobre a inscri\u00e7\u00e3o do nome do advogado Manoel Mattos no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, a Comiss\u00e3o de Cultura aprovou projeto de lei de nossa autoria que teve a Deputada Maria do Ros\u00e1rio como Relatora. Esse projeto inscreve o nome de Manoel Mattos no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.\r\n\u00c9 importante dizer que Manoel Mattos foi um jovem advogado militante que atuou em Itamb\u00e9, em Pernambuco, e em Pedras de Fogo, na Para\u00edba. Ele foi um advogado dos pobres, um advogado que teve papel fundamental na luta dos trabalhadores e das trabalhadoras da regi\u00e3o, e foi Vereador em Itamb\u00e9. Foi o Vereador mais votado naquele Munic\u00edpio e foi assassinado... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Urgente instala\u00e7\u00e3o da chamada CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo aqui meus parab\u00e9ns aos tr\u00eas Deputados paraibanos que comigo assinaram conscientes o requerimento para instala\u00e7\u00e3o da CPI da \"Vaza-Jato\", assim como parabenizo o restante dos 170 Parlamentares que assinaram o requerimento.\r\n\u00c9 preciso que essa CPI seja instalada com urg\u00eancia para que se tirem todas as d\u00favidas de quem ainda as tem sobre a forma manipuladora com que agiram os procuradores da Lava-Jato.\tA CPI vai investigar a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nIsso ocorre em raz\u00e3o de uma suposta articula\u00e7\u00e3o entre os membros da Procuradoria da Rep\u00fablica no Paran\u00e1 e o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, da 13\u00aa Vara Federal de Curitiba. Tudo isso foi tornado p\u00fablico pelo site The Intercept no m\u00eas de julho deste ano.\r\nTenho certeza de que, com a CPI, surgir\u00e3o muito mais revela\u00e7\u00f5es sobre a atua\u00e7\u00e3o da Lava-Jato. Al\u00e9m disso, a CPI ter\u00e1 acesso a todo o conte\u00fado que o site possui sobre as conversas a respeito da atua\u00e7\u00e3o dos procuradores. Essa Lava-Jato tem que ser passada a limpo. Quem agiu atropelando a legisla\u00e7\u00e3o tem que ser punido.\r\nVamos provar ao povo brasileiro que Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico e que Dilma foi v\u00edtima de um golpe.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROJETO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O DO RIO S\u00c3O FRANCISCO COM AS BACIAS HIDROGR\u00c1FICAS DO NORDESTE SETENTRIONAL (PISF), PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS (PPI), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nCOMARCA, FECHAMENTO, PARA\u00cdBA, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, REEXAME.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o Decreto n\u00ba 9.954, de 2019, do Presidente da Rep\u00fablica, sobre a inclus\u00e3o, no Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Nordeste Setentrional. Reexame, pelo Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba, da decis\u00e3o de fechamento de comarcas no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro nesta Casa a preocupa\u00e7\u00e3o de grande parte da popula\u00e7\u00e3o paraibana com a not\u00edcia de que o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado ir\u00e1 fechar 15 comarcas na Para\u00edba.\r\nNeste nosso mandato, fui procurado por entidade dos servidores do Tribunal que externaram a sua preocupa\u00e7\u00e3o com o poss\u00edvel fechamento dessas comarcas. Uma das entidades foi o Sindicato dos T\u00e9cnicos e Analistas do Judici\u00e1rio da Para\u00edba.\r\nOs diretores me informaram que a Presid\u00eancia do Tribunal pretende economizar 2,5 milh\u00f5es de reais ao ano com o fechamento das comarcas.\r\nOra, Sr. Presidente, 2,5 milh\u00f5es de reais por ano de economia que ir\u00e3o prejudicar mais de 120 mil pessoas que precisam dos servi\u00e7os da Justi\u00e7a. S\u00e3o pessoas pobres de cidades pequenas que precisam desse servi\u00e7o e ter\u00e3o que percorrer muitos quil\u00f4metros para serem atendidas.\r\nDas 78 comarcas, a Para\u00edba ficar\u00e1 apenas com 62 em todo o Estado. Esse n\u00famero \u00e9 insuficiente para atender a demanda sempre crescente da popula\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o aqui um apelo aos demais membros da bancada da Para\u00edba neste Parlamento para fortalecermos a campanha estadual de manuten\u00e7\u00e3o do atual n\u00famero de comarca na Para\u00edba.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m deixar registrado, com indigna\u00e7\u00e3o, o Decreto n\u00ba 9.954, de 2019, assinado por Jair Bolsonaro, no dia 5 deste m\u00eas de setembro, que disp\u00f5e sobre o processo de privatiza\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nO decreto inclui o Projeto S\u00e3o Francisco de Integra\u00e7\u00e3o de Bacias, no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o que vemos \u00e9 a maior obra prestada para ajudar o povo nordestino sendo usada para beneficiar investidores de forma disfar\u00e7ada de desenvolvimento regional. Quem pagar\u00e1 o pre\u00e7o, como sempre, ser\u00e3o os mais pobres.\r\nSr. Presidente, solicito que estes dois pronunciamentos nossos sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Est\u00e1 registrado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro nesta Casa, com muita indigna\u00e7\u00e3o, o Decreto n\u00ba 9.954, de 2019, assinado por Jair Bolsonaro, no dia 5 deste m\u00eas de setembro, que disp\u00f5e sobre o processo de privatiza\u00e7\u00e3o do projeto da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nO decreto inclui o Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Nordeste Setentrional no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nO Governo vai abrir um leil\u00e3o para a iniciativa privada, que ser\u00e1 chamada para gerar e vender energia ao longo dos canais norte e leste da transposi\u00e7\u00e3o.\r\nOra, este Governo n\u00e3o engana ningu\u00e9m, esta \u00e9 s\u00f3 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o se importa com o povo nordestino.\r\nEst\u00e1 botando os interesses do povo em segundo plano, para dar vez aos interesses dos empres\u00e1rios.\r\nAl\u00e9m disso, o que restar\u00e1 para o povo das cidades beneficiadas pela transposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pagar mais caro pela \u00e1gua que consumir.\r\nO que vemos \u00e9 a maior obra pensada para ajudar o povo nordestino, sendo usada para beneficiar investidores de forma disfar\u00e7ada de desenvolvimento regional. \r\nQuem pagar\u00e1 o pre\u00e7o, como sempre, ser\u00e3o os mais pobres.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nSr. Presidente, registro nesta Casa a preocupa\u00e7\u00e3o de grande parte da popula\u00e7\u00e3o paraibana, com a not\u00edcia de que o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado ir\u00e1 fechar 16 comarcas na Para\u00edba.\r\nNosso mandato foi procurado por entidades dos servidores do Tribunal, que externaram sua preocupa\u00e7\u00e3o com o poss\u00edvel fechamento dessas comarcas.\r\nUma das entidades foi o Sindicato dos T\u00e9cnicos e Analistas do Judici\u00e1rio da Para\u00edba.\r\nOs diretores me informaram que a presid\u00eancia do Tribunal pretende economizar 2,5 milh\u00f5es de reais ao ano, com o fechamento das comarcas.\r\nOra, Sr. Presidente, 2,5 milh\u00f5es por ano de economia que ir\u00e3o prejudicar mais de 120 mil pessoas que precisam dos servi\u00e7os da Justi\u00e7a Estadual.\r\nS\u00e3o pessoas pobres de cidades pequenas que precisam desses servi\u00e7os e ter\u00e3o que percorrer muitos quil\u00f4metros para serem atendidas.\r\nDas 78 comarcas, a Para\u00edba ficar\u00e1 apenas com 62, em todo o Estado.\r\nEsse n\u00famero \u00e9 insuficiente para atender a demanda, sempre crescente, da popula\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o aqui, um apelo aos demais membros da bancada da Para\u00edba neste Parlamento para fortalecer a campanha estadual de manuten\u00e7\u00e3o do atual n\u00famero de comarcas na Para\u00edba. \r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, TIPICIDADE PENAL, DIVULGA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, M\u00cdDIA, NOME, INFORMA\u00c7\u00c3O, POSSIBILIDADE, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, ESTUPRO, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, PENA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.919, de 2019, de autoria do orador, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o da conduta de divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de informa\u00e7\u00f5es ou do nome da v\u00edtima de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira.\r\nRegistro que tramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 4.919, de 2019, de nossa autoria, que visa preservar ainda mais a identidade de v\u00edtimas de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.\r\nO projeto tipifica como crime a conduta de divulgar, total ou parcialmente, sem a autoriza\u00e7\u00e3o devida, por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, nome ou informa\u00e7\u00f5es que possibilitem a identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtima de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.\r\nO PL visa diminuir o medo da exposi\u00e7\u00e3o que v\u00edtimas desses crimes t\u00eam ao denunciar a viol\u00eancia que sofreram. Portanto, Sr. Presidente, \u00e9 uma forma de proteger as v\u00edtimas de um eterno sofrer, de uma for\u00e7osa, constante e inconveniente lembran\u00e7a daquilo que se quer manter no esquecimento.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, as v\u00edtimas ter\u00e3o um pouco mais de garantia de privacidade para seguir em frente. Vamos evitar que suas informa\u00e7\u00f5es sejam divulgadas e compartilhadas de forma irrespons\u00e1vel pela m\u00eddia.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos meios desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcos Pereira.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Defiro o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, deixo registrado que tramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 4.919, de 2019, apresentado por mim, que visa preservar ainda mais a identidade de v\u00edtimas de estupro e de estupro de vulner\u00e1vel. O projeto tipifica como crime a conduta de divulgar, total ou parcialmente, sem a autoriza\u00e7\u00e3o devida, por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, nome ou informa\u00e7\u00f5es que possibilitem a identifica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima. O PL visa diminuir o medo de exposi\u00e7\u00e3o que v\u00edtimas desses crimes sentem ao denunciar a grave viol\u00eancia que sofreram.\r\n A pena para quem divulgar essas informa\u00e7\u00f5es pode ser de 6 meses a 1 ano de pris\u00e3o, al\u00e9m de multa.\r\nO Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 decidiu que proibir esse tipo de divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o afeta a liberdade de imprensa. Essa \u00e9 uma forma de proteger a v\u00edtima de um eterno sofrer, de uma for\u00e7osa, constante e inconveniente lembran\u00e7a daquilo que se quer manter no esquecimento.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, as v\u00edtimas ter\u00e3o um pouco mais de garantia da privacidade para seguir em frente. Vamos evitar que suas informa\u00e7\u00f5es sejam divulgadas e compartilhadas de forma irrespons\u00e1vel pela m\u00eddia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o da Casa de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da situa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida. N\u00e3o aloca\u00e7\u00e3o de recursos ao Programa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, ontem n\u00f3s realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir o Programa Minha Casa, Minha Vida. Convidamos o Ministro Gustavo Canuto, que apresentou suas raz\u00f5es e aqui n\u00e3o compareceu. Os t\u00e9cnicos que vieram n\u00e3o trouxeram nenhuma proposta para a quest\u00e3o do Minha Casa, Minha Vida nem para a cidade nem para a zona rural.\r\nQuanto ao retorno da habita\u00e7\u00e3o popular no Brasil, podemos dizer que \u00e9 zero. Esta Casa aprovou uma proposta de suplementa\u00e7\u00e3o de 200 milh\u00f5es de reais para esse programa, mas o Governo s\u00f3 liberou a metade, valor que n\u00e3o paga o que \u00e9 devido. Os recursos para o Programa Minha Casa, Minha Vida praticamente n\u00e3o existem neste Pa\u00eds. A habita\u00e7\u00e3o em 2020 estar\u00e1 praticamente no patamar zero. \r\nO Governo Bolsonaro n\u00e3o tem nenhuma proposta nem recursos alocados para o Programa Minha Casa, Minha Vida, tanto na cidade quanto no campo. Isso \u00e9 uma vergonha para no nosso Pa\u00eds! O Minha Casa, Minha Vida foi destinado para que os agricultores e a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda na cidade pudessem ter moradia digna.\r\nPortanto, aqui fica o nosso protesto diante de um programa t\u00e3o importante, mas que n\u00e3o tem, por parte do Governo, recursos nem aten\u00e7\u00e3o para resolver esse problema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, NELSON ANACLETO, VEREADOR, LAGOA SECA (PB), PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA ESTADUAL, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CAMPINA GRANDE (PB), MONTADAS (PB), PUXINAN\u00c3 (PB), GOVERNO ESTADUAL, COLABORA\u00c7\u00c3O, BANCADA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara Municipal de Lagoa Seca, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da pavimenta\u00e7\u00e3o das rodovias entre os Munic\u00edpios de Campina Grande e Montadas e Lagoa Seca e Puxinan\u00e3, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu registro aqui os meus parab\u00e9ns a todos e todas que participaram, na \u00faltima sexta-feira, de audi\u00eancia p\u00fablica promovida pelo mandato do Vereador Nelson Anacleto, em Lagoa Seca. A audi\u00eancia foi realizada para debater o asfaltamento de duas estradas estaduais, que ligam Campina Grande a Montadas, e Lagoa Seca a Puxinan\u00e3.\r\nEssas estradas foram estadualizadas atrav\u00e9s de lei de autoria do nosso mandato de Deputado Estadual. Comecei a lutar por essas estradas em 2010. Esperamos que agora haja uma uni\u00e3o maior entre o Governo do Estado e a bancada federal paraibana para que esse asfalto seja constru\u00eddo. S\u00e3o 35 quil\u00f4metros de estradas que trar\u00e3o mudan\u00e7as grandes para a vida da popula\u00e7\u00e3o e dos agricultores.\r\nUm dos principais benef\u00edcios ser\u00e1 o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para Campina Grande, para cidades do Sert\u00e3o e para Cariri da Para\u00edba. As estradas trar\u00e3o ainda integra\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rios Munic\u00edpios e ajudar\u00e3o no desenvolvimento da regi\u00e3o.\r\nO nosso mandato est\u00e1 pronto para contribuir com a obra!\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nLula livre!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro aqui os meus parab\u00e9ns a todos e todas que participam, na sexta-feira, da audi\u00eancia p\u00fablica promovida pelo mandato do Vereador Nelson Anacleto, em Lagoa Seca. A audi\u00eancia foi para debater o asfaltamento de duas estradas estaduais. S\u00e3o as estradas que ligam Campina Grande a Montadas, e Lagoa Seca a Puxinan\u00e3.\r\nEssas estradas foram estadualizadas atrav\u00e9s de lei de autoria do nosso mandato de Deputado Estadual. Comecei a lutar por essas estradas em 2010. Esperamos que agora haja uma uni\u00e3o maior entre o Governo do estado e a bancada federal paraibana, para que esse asfalto seja constru\u00eddo. S\u00e3o 35 quil\u00f4metros de estradas, que trar\u00e3o uma mudan\u00e7a grande na vida da popula\u00e7\u00e3o e dos agricultores.\r\nUm dos principais benef\u00edcios ser\u00e1 o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para Campina Grande, cidades do Sert\u00e3o e Cariri da Para\u00edba. As estradas trar\u00e3o ainda integra\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rios Munic\u00edpios e ajudar\u00e3o no desenvolvimento da regi\u00e3o.\r\nO nosso mandato est\u00e1 pronto para contribuir com a obra!\r\nPe\u00e7o que esse pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BREJO DO CRUZ (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 138\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Brejo do Cruz, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, deixo registrados nesta Casa meus parab\u00e9ns ao Munic\u00edpio paraibano Brejo do Cruz, que hoje completa 138 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nO Munic\u00edpio sertanejo, localizado no Sert\u00e3o da Para\u00edba, \u00e9 um dos mais antigos do Estado, sendo povoado desde 1600, e carrega em sua hist\u00f3ria o nome de grandes poetas, artes\u00e3os e m\u00fasicos. Um dos grandes nomes \u00e9 o do cantor e compositor Z\u00e9 Ramalho, autor de belas can\u00e7\u00f5es da m\u00fasica brasileira. Brejo do Cruz \u00e9 terra de gente acolhedora e trabalhadeira. \r\nPortanto, sa\u00fado, neste dia t\u00e3o especial, todos os filhos de Brejo do Cruz. \r\nDestaco que tenho muito orgulho de ter sido o quinto Deputado Federal mais bem votado no Munic\u00edpio, motivo pelo qual registro meus agradecimentos e renovo meus votos a esta cidade e a este povo por que nutro imenso carinho. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE GERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.. \r\nROMARIA DA TERRA E DAS \u00c1GUAS ( 21:2019, GUARABIRA (PB)), FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o da greve geral da educa\u00e7\u00e3o. Participa\u00e7\u00e3o do orador na 21\u00aa Romaria da Terra e das \u00c1guas, no Munic\u00edpio de Guarabira, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar meu apoio aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o organizando a Greve Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, prevista para acontecer amanh\u00e3 em todo o Brasil.\r\nA greve acontecer\u00e1 em defesa da educa\u00e7\u00e3o e da soberania nacional em um momento em que a \u00e1rea tem sido t\u00e3o escanteada neste Governo Bolsonaro. Nessa quinta-feira, a categoria mostrar\u00e1 sua indigna\u00e7\u00e3o com as a\u00e7\u00f5es deste Governo, paralisando as atividades escolares.\r\nEntre os principais ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o a retirada de verbas da educa\u00e7\u00e3o; o atraso no repasse dos subs\u00eddios aos programas de pesquisa e desenvolvimento; a militariza\u00e7\u00e3o das escolas; o ataque \u00e0 liberdade de c\u00e1tedra e o fim dos recursos do petr\u00f3leo para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a popula\u00e7\u00e3o precisa estar unida em solidariedade aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, porque uma educa\u00e7\u00e3o fragilizada atinge a todos. Precisamos nos manifestar em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade, o maior patrim\u00f4nio da nossa Na\u00e7\u00e3o!\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m registro que no \u00faltimo s\u00e1bado estive na Diocese de Guarabira, na Para\u00edba, onde foi realizada a 21\u00aa Romaria da Terra e das \u00c1guas, promovida por aquela Diocese.\r\nEu quero parabenizar o Bispo Diocesano e todos os habitantes da Diocese de Guarabira pelo evento, onde mais de 5 mil pessoas percorreram 10 quil\u00f4metros, de Casserengue ao Santu\u00e1rio do Padre Ibiapina, em Arara. Foi um momento muito importante, iniciado com a celebra\u00e7\u00e3o pelo Bispo e v\u00e1rios padres. Em seguida, houve a caminhada, que come\u00e7ou mais ou menos \u00e0s 17 horas e durou at\u00e9 10 horas da noite, at\u00e9 o Santu\u00e1rio de Padre Ibiapina, em Arara.\r\nPortanto, deixo os meus parab\u00e9ns \u00e0quela Diocese, como tamb\u00e9m ao Bispo e ao seu clero.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO NORDESTINO, HOMENAGEM.\r\nSUICIDIO, POLICIA MILITAR, POLICIA CIVIL, PARAIBA, SA\u00daDE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Nordestino. Reportagem do jornal Correio da Para\u00edba  sobre a ocorr\u00eancia de suic\u00eddios entre policiais militares e civis. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Estadual  e do Governo Federal para com a sa\u00fade mental dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrado nesta Casa que hoje \u00e9 o Dia do Nordestino. \u00c9 dia de um povo valente e sonhador, dia de um povo que j\u00e1 tentaram derrubar e humilhar, mas temos mostrado nossa for\u00e7a.\r\nO povo nordestino sabe se defender das adversidades da vida; sabe se defender de um Presidente que n\u00e3o nos reconhece como um povo cheio de qualidades e potencial; sabe se defender de um Governo que n\u00e3o nos valoriza, nem valoriza nossa cultura em sua integridade. \r\nNas elei\u00e7\u00f5es de 2018, o povo nordestino deu sua resposta: mostrou que queria continuar os avan\u00e7os proporcionados pelos Governos do PT.\r\nN\u00f3s ainda continuamos sonhando. N\u00f3s temos muito orgulho de ser paraibanos e muito orgulho de ser nordestinos.\r\nParab\u00e9ns para o nosso povo!\r\nViva o Nordeste!\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m registrar neste tempo que me resta meus parab\u00e9ns ao \u00fanico jornal impresso diariamente do meu Estado, o Correio da Para\u00edba.\r\nO jornal trouxe na edi\u00e7\u00e3o de domingo, dia 29, uma importante abordagem sobre a sa\u00fade mental dos policiais civis e militares do Estado. De acordo com a reportagem, o n\u00famero de profissionais que tiraram a pr\u00f3pria vida teve um crescimento de 42,5% entre 2017 e 2018.\r\nEsse crescimento j\u00e1 seria, por si s\u00f3, bastante preocupante, mas preocupa mais ainda que esse n\u00famero tende a ser maior. Isso porque os casos de suic\u00eddios ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente notificados. O estudo apontou, por exemplo, que n\u00e3o houve casos de suic\u00eddios no ano de 2018, mas a pr\u00f3pria corpora\u00e7\u00e3o aponta que houve pelo menos tr\u00eas.\r\nGostaria de manifestar aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o com esta informa\u00e7\u00e3o de que o suic\u00eddio \u00e9 a terceira principal causa de morte externa de policiais no nosso Estado e, no Pa\u00eds, a oitava principal causa de morte.\r\nFa\u00e7o um apelo para que a sa\u00fade mental dos que trabalham nos defendendo seja priorizada pelo nosso Estado e pelo Governo Federal. \u00c9 preciso mais aten\u00e7\u00e3o a esses profissionais, em todos os aspectos.\r\nMat\u00e9rias como essa que o jornal Correio da Para\u00edba publicou ajudam a sociedade e as autoridades a refletirem sobre essa grave situa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, \u00e9 triste perceber que aqueles que est\u00e3o para nos proteger, nos dar seguran\u00e7a, como no caso dos policiais, se tornam pessoas incapazes diante do estresse, diante do alcoolismo e diante da falta de aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico para com eles.\r\nPortanto, eu quero solicitar que as autoridades, tanto do nosso Estado como da Uni\u00e3o, vejam a situa\u00e7\u00e3o dos policiais, sejam militares, sejam civis, porque muitos se suicidam por n\u00e3o encontrarem mais sentido na vida e no trabalho.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMARCA, FECHAMENTO, SERRA BRANCA (PB), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante a possibilidade de fechamento da Comarca de Serra Branca, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, trago ao conhecimento de toda a popula\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o do povo do Cariri paraibano. \u00c9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a possibilidade de fechamento da comarca da Justi\u00e7a Estadual que fica na cidade de Serra Branca. \u00c9 bom dizer que, em Serra Branca, a comarca funciona num pr\u00e9dio doado pela Prefeitura desde 1960.\r\nRecebi em meu gabinete v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7as e de populares de Serra Branca, que externam a preocupa\u00e7\u00e3o geral da popula\u00e7\u00e3o. Existe um planejamento do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba para fechar 16 comarcas no Estado, a fim de economizar. Eu j\u00e1 falei sobre isso aqui nesta Casa. Mas a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que Serra Branca n\u00e3o estava na rela\u00e7\u00e3o inicial e teria sido colocada depois, por arrumadinho pol\u00edtico.\r\nO fechamento da Comarca da Justi\u00e7a Estadual, al\u00e9m de prejudicar a popula\u00e7\u00e3o de Serra Branca, atingir\u00e1 o povo de outros tr\u00eas Munic\u00edpios: S\u00e3o Jos\u00e9 dos Cordeiros, Coxixola e Parari. S\u00e3o mais de 20 mil as pessoas atingidas diretamente, s\u00f3 nessas cidades.\r\nFa\u00e7o aqui, atrav\u00e9s da C\u00e2mara Federal, um apelo \u00e0 Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba para que reveja essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DOCUMENTO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), DIA MUNDIAL DOS SEM-TETO, HABITA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Principais pontos de nota p\u00fablica assinada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG e por outras entidades, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial dos Sem-Teto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu registro, nesta Casa, que a CONTAG - Confedera\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura e v\u00e1rias outras entidades lan\u00e7aram uma nota p\u00fablica que marcou o Dia Mundial dos Sem-Teto. Vou destacar alguns pontos da nota, que faz parte da Jornada Nacional de Lutas pelo Direito \u00e0 Moradia e \u00e0 Cidade. Dentre eles est\u00e3o: prioridade para fam\u00edlias de baixa renda nas pol\u00edticas p\u00fablicas de produ\u00e7\u00e3o habitacional; regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e urbaniza\u00e7\u00e3o de favelas; libera\u00e7\u00e3o imediata dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o programa Minha Casa, Minha Vida e programas de saneamento e mobilidade; revis\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria enviada ao Congresso Nacional para inclus\u00e3o de investimentos reais em moradia popular; retomada do programa Minha Casa, Minha Vida e do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural; retomada das obras paralisadas dos programas de habita\u00e7\u00e3o popular; n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica e sua manuten\u00e7\u00e3o como banco de fomento do desenvolvimento urbano e habitacional; destina\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis p\u00fablicos federais para moradia popular; paralisa\u00e7\u00e3o imediata da privatiza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis p\u00fablicos; fim dos despejos for\u00e7ados e constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es mediadas para os conflitos fundi\u00e1rios; e garantia de n\u00e3o viola\u00e7\u00e3o de direitos pelo Estado.\r\nQuero parabenizar a CONTAG e todas as entidades envolvidas pela divulga\u00e7\u00e3o desse manifesto. Quero tamb\u00e9m dizer que, de fato, a CONTAG tem feito um trabalho importante na luta pelo Minha Casa, Minha Vida no meio rural.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem aos professores brasileiros. Desvaloriza\u00e7\u00e3o dos docentes no Pa\u00eds. Defesa de aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero homenagear e parabenizar os professores do Brasil no seu dia e dizer que esses profissionais, que n\u00e3o recebem o devido reconhecimento do poder p\u00fablico, merecem todo o nosso respeito e toda a nossa admira\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma pena que, al\u00e9m de n\u00e3o terem a valoriza\u00e7\u00e3o financeira devida e o respeito a que t\u00eam direito, os professores tenham passado a ser atacados moralmente no atual Governo. No Governo Bolsonaro, o inimigo da Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mil\u00edcia criminosa, n\u00e3o \u00e9 o empres\u00e1rio corrupto, o sonegador de impostos, mas sim o professor na sala de aula. Este Governo tenta macular a imagem de um profissional que s\u00f3 faz bem \u00e0 sociedade: o professor.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel saber que, nas pesquisas divulgadas, o professor brasileiro seja o menos valorizado de quase todo o planeta. Isso deixa um alerta para n\u00f3s legisladores. Vamos aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o relativa ao magist\u00e9rio. \u00c9 uma pena que, na reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o tenha havido uma valoriza\u00e7\u00e3o dessa categoria.\r\nParab\u00e9ns, professor e professora, pelo seu dia!\r\nNo que depender do nosso mandato, podem contar conosco.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSFER\u00caNCIA,  VARA FEDERAL, PATOS (PB), CAMPINHA GRANDE (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Reexame, pelo Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o, da decis\u00e3o de transfer\u00eancia da Vara da Justi\u00e7a Federal instalada no Munic\u00edpio de Patos para o Munic\u00edpio de Campinha Grande, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que seja dado como lida essa minha fala, em que levo ao conhecimento do povo brasileiro que o Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o fechar\u00e1 a Vara da Justi\u00e7a Federal, em Patos, no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, a 300 quil\u00f4metros de Jo\u00e3o Pessoa. Esse fechamento prejudicar\u00e1 quase meio milh\u00e3o de sertanejos de 48 Munic\u00edpios. A vara ser\u00e1 transferida para Campina Grande, que fica a 172 quil\u00f4metros de Patos. A resolu\u00e7\u00e3o do Pleno do Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o come\u00e7ar\u00e1 a valer a partir de 7 de janeiro de 2020. Dessa forma, as pessoas que precisarem de servi\u00e7o da 14\u00aa Vara ter\u00e3o que percorrer 344 quil\u00f4metros, ida e volta, para serem atendidas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago para o conhecimento do Brasil que o Tribunal Regional Federal da Quinta Regi\u00e3o fechar\u00e1 a Vara da Justi\u00e7a Federal em Patos, cidade que fica a 300 quil\u00f4metros de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nEsse fechamento prejudicar\u00e1 quase meio milh\u00e3o de sertanejos de 48 Munic\u00edpios. A Vara ser\u00e1 transferida para Campina Grande, que fica a 172 quil\u00f4metros de Patos.\r\nA resolu\u00e7\u00e3o do pleno do Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o come\u00e7ar\u00e1 a valer a partir de 7 de janeiro de 2020.\r\nDessa forma, as pessoas que precisarem dos servi\u00e7os da 14\u00aa Vara ter\u00e3o que percorrer 344 quil\u00f4metros, ida e volta, para serem atendidas.\r\nIsso \u00e9 desumano.\r\nConvido meus companheiros da bancada federal da Para\u00edba para agirmos juntos em defesa do povo.\r\nEssa transfer\u00eancia da Vara da Justi\u00e7a Federal de Patos para Campina Grande trar\u00e1 preju\u00edzos sociais e econ\u00f4micos para o povo sertanejo, que j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o sofrido.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, COMPET\u00caNCIA, TERRAS IND\u00cdGENAS, CONTRARIEDADE. \r\nCOMPET\u00caNCIA,  DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nPAPA FRANCISCO, IGREJA CAT\u00d3LICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O, MINORIA \u00c9TNICA, DIA DE NOSSA SENHORA APARECIDA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e ao monitoramento de conselhos pelo Governo Federal. Defesa da devolu\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia da demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Manifesta\u00e7\u00e3o do Papa Francisco em defesa do povo brasileiro, ao ensejo do transcurso do Dia de Nossa Senhora Aparecida, a Padroeira do Brasil. Declara\u00e7\u00e3o do Arcebispo de Aparecida, Dom Orlando Brandes, em rep\u00fadio \u00e0s a\u00e7\u00f5es da Direita.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a decis\u00e3o do Governo de impedir que a quest\u00e3o da demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas saia do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e permane\u00e7a no Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento \u00e9 uma vergonha. \r\nOs \u00edndios fizeram aqui, no in\u00edcio deste ano, o acampamento Terra Livre. Acompanhei-os ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, e uma comiss\u00e3o formada por alguns deles foi recebida pelo Chefe de Gabinete do Ministro, porque o Ministro n\u00e3o os recebeu, disse que n\u00e3o estava, sabendo que havia ali o acampamento dos \u00edndios, lutando para que as demarca\u00e7\u00f5es acontecessem e fossem feitas a partir do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Ficou acordada uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que recebeu a comiss\u00e3o, mas at\u00e9 hoje n\u00e3o foi marcada essa audi\u00eancia p\u00fablica. Os \u00edndios continuam solicitando que a demarca\u00e7\u00e3o das suas terras seja feita a partir do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o de o Governo monitorar os Conselhos. O que acontece? Sabemos que h\u00e1 o Conselho Nacional dos Direitos da Mulher, o Conselho Nacional LGBT, o Conselho de Defesa dos Direitos dos Negros. O Governo quer controlar, monitorar, quer que esses Conselhos estejam sob os seus p\u00e9s.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra a quest\u00e3o da demarca\u00e7\u00e3o de terras ser feita no Minist\u00e9rio da Agricultura e n\u00e3o no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, como tamb\u00e9m n\u00f3s somos contra o monitoramento do Governo. Somos contra essas duas medidas por entender que n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis.\r\n\u00c9 importante ligar isso ao que aconteceu no dia 12, tr\u00eas dias atr\u00e1s, quando o Papa Francisco, que hoje preside o S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia, fez um pedido \u00e0 padroeira, Nossa Senhora Aparecida. O Papa pediu que a santa acompanhe os brasileiros em suas dores. S\u00e3o os \u00edndios, s\u00e3o os negros e s\u00e3o as minorias deste Pa\u00eds que vivem nas dores por causa deste Governo. O povo n\u00e3o pode crescer com tantas limita\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, sociais e ecol\u00f3gicas. O Papa tamb\u00e9m pediu o clamor por ajuda para o crescimento e a liberta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nNo dia 12, o Arcebispo de Aparecida, Dom Orlando Brandes, falou o que acha do atual momento que vive o Brasil. Ele disse: \"A direita \u00e9 violenta, \u00e9 injusta, estamos fuzilando o Papa, o S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia, o Conc\u00edlio Vaticano II\". Precisamos combater o drag\u00e3o do tradicionalismo. \r\nHoje, no Brasil, v\u00ea-se que o tradicionalismo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro nesta Casa duas manifesta\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds que s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para reflex\u00e3o do povo.\r\nA primeira \u00e9 do nosso Papa Francisco, feita no dia de nossa Padroeira, Nossa Senhora Aparecida. \r\nO Papa pediu que a santa acompanhe os brasileiros em suas dores. Isso porque o povo n\u00e3o pode crescer com tantas limita\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, ou sociais, ou ecol\u00f3gicas. \r\nO Papa tamb\u00e9m clamou por ajuda para o crescimento e a liberta\u00e7\u00e3o do povo.\r\nNo mesmo dia 12, o Arcebispo de Aparecida, Dom Orlando Brandes, falou o que acha do atual momento que vive o Brasil. Ele disse: \"A direita \u00e9 violenta, \u00e9 injusta, estamos fuzilando o Papa, o S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia, o Conc\u00edlio Vaticano II\".\r\nTemos o drag\u00e3o do tradicionalismo. Parece que n\u00e3o queremos vida, o Conc\u00edlio Vaticano II e o evangelho.\r\nDirigindo-se a 40 mil fi\u00e9is, Dom Orlando voltou a falar do \"drag\u00e3o\": \"Ah, e aquele drag\u00e3o, que ainda continua... Est\u00e3o sendo facilitados agora os caminhos do drag\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, que tira o p\u00e3o da nossa boca e aumenta as desigualdades sociais. A m\u00e3e n\u00e3o pode ficar alegre com filhos desempregados, com filhos sofrendo uma viol\u00eancia injusta, com filhos e filhas n\u00e3o tendo nem como sobreviver a cada dia, talvez at\u00e9 a cada minuto da vida\".\r\nO arcebispo concluiu dizendo: \"\u00c9 o dem\u00f4nio, \u00e9 o drag\u00e3o, \u00e9 o diabo, \u00e9 o mal que se organiza no mundo... Drag\u00e3o \u00e9 o que n\u00e3o falta, mas a f\u00e9 vence\".\r\nQue essas manifesta\u00e7\u00f5es do Papa e do arcebispo sirvam de reflex\u00e3o para todos.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIREITA POLITICA, CR\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO, PAPA FRANCISO, DOM ORLANDO BRANDES, ARCEBISPO, IGREJA CAT\u00d3LICA, DEFESA, MINORIA \u00c9TNICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Inconformismo da elite e da Direita brasileira com o pronunciamento do Papa Francisco e do Arcebispo de Aparecida, Dom Orlando Brandes, em defesa dos \u00edndios, dos ribeirinhos, dos trabalhadores e dos menos favorecidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se o Papa Francisco e D. Orlando estivessem fazendo uma prega\u00e7\u00e3o para a burguesia, para as elites deste Pa\u00eds, para os exploradores de min\u00e9rio, para os destruidores da Floresta Amaz\u00f4nica, estaria tudo bem, mas, como eles est\u00e3o defendendo os \u00edndios, os trabalhadores, os ribeirinhos, os pobres deste Pa\u00eds, a\u00ed as elites, ou a elite violenta deste Pa\u00eds, a direita violenta, ela n\u00e3o se conforma.\r\nEu deixo esta fala para registrar que, para eles, quem defende os pobres \u00e9 inimigo, enquanto defender as elites \u00e9 compromisso com o que h\u00e1 de melhor. Mas o Papa Francisco e D. Orlando Brandes n\u00e3o est\u00e3o nessa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRICULTOR, PARA\u00cdBA, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), CAMPINA GRANDE (PB), ESTOQUE, MILHO, LEIL\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Esgotamento dos estoques de milho nos armaz\u00e9ns da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, no Munic\u00edpio de Campina Grande, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago a Casa a preocupa\u00e7\u00e3o de centenas de agricultores da Para\u00edba com a falta de abastecimento da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB em Campina Grande.\r\nOs produtores da regi\u00e3o da Borborema, que \u00e9 composta por cerca de 50 Munic\u00edpios, est\u00e3o reclamando da falta de milho na CONAB de Campina Grande. Segundo os agricultores, o milho n\u00e3o chega \u00e0 CONAB h\u00e1 mais de 3 meses. Al\u00e9m disso, eles n\u00e3o recebem nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre quando o armaz\u00e9m ser\u00e1 abastecido. Inicialmente, havia a not\u00edcia de que seria feito um leil\u00e3o de 7 toneladas de milho. Depois, essa quantidade baixou para 3 toneladas, o que j\u00e1 seria insuficiente diante da demanda. Mas at\u00e9 agora nada foi repassado.\r\nEnviei of\u00edcio ao Diretor-Presidente da CONAB, o Sr. Newton Ara\u00fajo Silva J\u00fanior, no m\u00eas de julho, e at\u00e9 agora n\u00e3o recebemos nenhuma resposta. Estou enviando novo of\u00edcio invocando a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o e solicitando explica\u00e7\u00f5es sobre o n\u00e3o envio de milho \u00e0 CONAB de Campina Grande.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. o tempo que me concedeu e solicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, AGRICULTOR FAMILIAR, JO\u00c3O PESSOA (PB), LUCIANO CARTAXO, PREFEITO, AGRICULTURA FAMILIAR, FEIRA LIVRE.\r\nCANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE, FREIRA, IGREJA CAT\u00d3LICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apelo ao Prefeito Luciano Cartaxo por manuten\u00e7\u00e3o da feira agroecol\u00f3gica realizada por agricultores familiares na regi\u00e3o central de Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba. Canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu deixo registrado nesta Casa que, nessa ter\u00e7a-feira, ontem, agricultores familiares realizaram um protesto em Jo\u00e3o Pessoa.\r\nO protesto foi contra a falta de respeito da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa com a agricultura familiar. Todas as primeiras ter\u00e7as-feiras de cada m\u00eas, agricultores familiares de Munic\u00edpios pr\u00f3ximos \u00e0 Capital paraibana realizam uma feira agroecol\u00f3gica no centro da cidade, com o apoio da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra. \u00c9 uma feira com produtos livres de veneno.\r\nMas, na semana passada, um comunicado da Prefeitura da Capital paraibana anunciou que a feira n\u00e3o poderia ser mais realizada naquele local. A feira funcionava h\u00e1 5 anos e meio naquele local e beneficiava 25 fam\u00edlias de agricultores familiares de oito Munic\u00edpios pr\u00f3ximos \u00e0 Capital. \u00c9 mais uma oportunidade que a popula\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa perde de levar produtos sem veneno para casa.\r\nA agricultura familiar precisa de apoio da Prefeitura e do povo. Fa\u00e7o um apelo, a partir desta Casa, para que o Prefeito de Jo\u00e3o Pessoa, Luciano Cartaxo, reveja essa situa\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o a ele que volte atr\u00e1s e apoie os trabalhadores e trabalhadoras, que s\u00f3 querem tirar seu sustento oferecendo e vendendo produtos que trazem sa\u00fade ao povo paraibano.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero registrar, como j\u00e1 fizeram aqui v\u00e1rios colegas Deputados, a alegria da Igreja Cat\u00f3lica brasileira com a canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce pelo Papa Francisco. Agora, temos uma Santa Dulce dos Pobres.\r\nA primeira santa brasileira tem uma bela trajet\u00f3ria e \u00e9 uma das religiosas mais populares do Brasil. Santa Dulce dos Pobres \u00e9 conhecida por sua luta social e por sua ajuda, principalmente, aos mais pobres e necessitados da Bahia.\r\nEsta \u00e9 uma grande alegria diante do cen\u00e1rio de tristezas que estamos vivendo no Brasil com o Governo que a\u00ed est\u00e1. Ter uma mulher brasileira, s\u00edmbolo da luta social, reconhecida como santa muito nos anima.\r\nIrm\u00e3 Dulce teve seus milagres reconhecidos. Mas, al\u00e9m disso, sua luta em prol do povo pobre permanece como exemplo a ser seguido por cada um de n\u00f3s.\r\nTermino este pronunciamento com as belas palavras da Santa Dulce dos Pobres: \"Se houvesse mais amor, o mundo seria outro; se n\u00f3s am\u00e1ssemos mais, haveria menos guerra. Tudo est\u00e1 resumido nisso: d\u00ea o m\u00e1ximo de si em favor do seu irm\u00e3o, e, assim sendo, haver\u00e1 paz na terra\".\r\nSr. Presidente, solicito que esses dois pronunciamentos sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nViva a Santa Dulce dos Pobres!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMARIA DA TERRA (31; 2019, PARAIBA), CONGRESSO ESTADUAL DO PT (7; 2019,  PARA\u00cdBA), DEFESA, RICARDO VIEIRA COUTINHO, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na 31\u00aa Romaria da Terra, organizada pela Arquidiocese da Para\u00edba, e no 7\u00ba Congresso Estadual do PT da Para\u00edba. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo partido, de mo\u00e7\u00e3o de solidariedade ao Governador Ricardo Vieira Coutinho, diante de acusa\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Calv\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro, neste momento, duas quest\u00f5es e solicito que as duas comunica\u00e7\u00f5es que farei sejam publicadas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, participei neste final de semana de duas atividades muito importantes na Para\u00edba.\r\nA primeira foi a 31\u00aa Romaria da Terra da Arquidiocese da Para\u00edba, que reuniu centenas de trabalhadores e trabalhadoras, muitos jovens, religiosos, religiosas, professores, estudantes e representantes de diversas entidades civis organizadas.\r\nEste ano a Romaria celebrou o tema Nenhuma fam\u00edlia sem casa, nenhum campon\u00eas sem terra e nenhum trabalhador sem direitos.\r\nA romaria aconteceu da noite de s\u00e1bado para a manh\u00e3 de domingo. Teve in\u00edcio com uma missa no assentamento da reforma agr\u00e1ria Jo\u00e3o Gomes, no Munic\u00edpio de Alhandra, e terminou na par\u00f3quia de Mata Redonda, tamb\u00e9m no Munic\u00edpio de Alhandra. Foram 14 quil\u00f4metros, Sr. Presidente, de caminhada, com ora\u00e7\u00f5es e fala\u00e7\u00f5es. Foi um evento muito importante, que comemorou 31 anos de Romaria da Terra.\r\nA Romaria da Terra, da qual todo ano eu participo, \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o que fortalece n\u00e3o apenas a f\u00e9, mas tamb\u00e9m a luta do povo trabalhador.\r\nFoi mais um momento para o povo refletir sobre a luta pela terra e na terra e tamb\u00e9m sobre a conjuntura atual, que tem massacrado os trabalhadores e a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil.\r\nO segundo evento que quero registrar, Sr. Presidente, ocorreu no \u00faltimo s\u00e1bado, quando n\u00f3s realizamos em Jo\u00e3o Pessoa, com muito sucesso, o 7\u00ba Congresso Estadual do Partido dos Trabalhadores.\r\nO Congresso contou com a presen\u00e7a de 200 delegados e delegadas de todo o Estado e nele se discutiram e se apontaram novos rumos para o Partido dos Trabalhadores na esfera do Estado da Para\u00edba.\r\nTamb\u00e9m elegemos como Presidente o companheiro Jackson Mac\u00eado, que j\u00e1 era Presidente e agora foi reeleito atrav\u00e9s de uma grande articula\u00e7\u00e3o de todas as for\u00e7as pol\u00edticas do Partido dos Trabalhadores.\r\nFoi um dia de reflex\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o para os desafios que estamos enfrentando, diante da atual conjuntura do Pa\u00eds.\r\nFoi muito importante tamb\u00e9m aprovarmos uma mo\u00e7\u00e3o de apoio ao ex-Governador da Para\u00edba, Ricardo Vieira Coutinho, que vem sendo alvo de acusa\u00e7\u00f5es sem provas na Opera\u00e7\u00e3o Calv\u00e1rio.\r\nO PT da Para\u00edba presta solidariedade a Ricardo. Mesmo n\u00e3o sendo petista, ele vem defendendo os ideais da nossa legenda. Al\u00e9m disso, teve uma posi\u00e7\u00e3o firme na defesa de Dilma durante o processo do golpe, assim como na defesa de Lula, que enfrenta uma pris\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEsses dois fatos, Sr. Presidente, foram muito importantes no nosso Estado, uma vez que reuniram centenas de pessoas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TELEFONE CELULAR, TELEFONE M\u00d3VEL, ANTENA DE CELULAR, DISTRITO, PATOS (PR).\r\nPL 5527/2019, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, UNIDADE DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DIVULGA\u00c7\u00c3O, QUANTIDADE, LEITO HOSPITALAR, LISTA DE ESPERA, PACIENTE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Empenho do orador na extens\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel ao Distrito de Santa Gertrudes, no Munic\u00edpio de Patos, Estado da Para\u00edba. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.527, de 2019, sobre a obrigatoriedade da divulga\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos, bem como das listas de espera por atendimento em unidades vinculadas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em pleno s\u00e9culo XXI ainda existe um lugar sem comunica\u00e7\u00e3o por celular na Para\u00edba: o Distrito de Santa Gertrudes, na Regi\u00e3o Metropolitana de Patos, o quarto Munic\u00edpio mais populosos do Estado. Em Santa Gertrudes, existem cerca de 4 mil habitantes sem sinal de celular.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grave que, segundo as informa\u00e7\u00f5es que chegaram ao meu gabinete, j\u00e1 houve at\u00e9 caso de morte. Pessoas morreram por falta de sinal dos celulares, para pedirem socorro a tempo.\r\nEstamos oficiando ao Sr. Leonardo Euler de Morais, Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, sobre o assunto, Sr. Presidente, solicitando que seja estudada a possibilidade de incluir no planejamento deste ano a instala\u00e7\u00e3o de antenas para sinal de telefonia m\u00f3vel no Distrito de Santa Gertrudes.\r\nAtualmente, s\u00f3 quem consegue se comunicar por celular s\u00e3o pessoas que possuem telefone fixo ou Internet em suas resid\u00eancias.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente da ANATEL para que resolva esse problema que a popula\u00e7\u00e3o de Santa Gertrudes vem sofrendo.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m registro que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 5.527, de 2019, de autoria do nosso mandato, que traz mais transpar\u00eancia para os servi\u00e7os de sa\u00fade. Ele prop\u00f5e que seja obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de leitos credenciados, ocupados e livres nas unidades de sa\u00fade do SUS. Essa divulga\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser feita com as listas de espera por atendimento em todas as Unidades de Sa\u00fade inseridas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nCom essas exig\u00eancias, Sr. Presidente, ser\u00e1 poss\u00edvel evitar que unidades de sa\u00fade reservem leitos credenciados pelo SUS para atendimentos de planos de sa\u00fade privados ou atendimentos particulares, com isso, deixando de atender pacientes que dependem do SUS.\r\nDiante desse cen\u00e1rio, o presente projeto de lei visa garantir maior transpar\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre os leitos credenciados, ocupados, livres, gerenciados pelo SUS.\r\nSr. Presidente, solicito que estes dois pronunciamentos sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PEDRAS DE FOGO (PB), DEBATE, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, ASSENTAMENTO RURAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, de audi\u00eancia p\u00fablica no Munic\u00edpio de Pedras de Fogo, Estado da Para\u00edba, para debate de conflitos agr\u00e1rios. Apelo \u00e0s autoridades competentes de reexame do despejo de trabalhadores do acampamento Arcanjo Belarmino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer uma den\u00fancia neste momento.\r\nNos dias 28, 29 e 30 de agosto, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa esteve na Para\u00edba para uma audi\u00eancia p\u00fablica e visitou v\u00e1rias \u00e1reas de conflito. Entre essas \u00e1reas est\u00e1 o acampamento dos posseiros, no Munic\u00edpio de Pedras de Fogo. L\u00e1 moram 400 fam\u00edlias, que t\u00eam sua lavoura - s\u00e3o muitos hectares de milho, de feij\u00e3o, de mandioca, de macaxeira, de abacaxi -, e est\u00e3o com o despejo decretado pela Justi\u00e7a por esses dias.\r\nA Comiss\u00e3o de Direitos Humanos foi l\u00e1 fazer o seu trabalho: reuniu representantes do Governador, representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e tamb\u00e9m v\u00e1rias autoridades do Judici\u00e1rio, e ficou acordado que seria montada uma equipe para acompanhar n\u00e3o s\u00f3 o assentamento Arcanjo Belarmino, mas tamb\u00e9m todas as outras \u00e1reas de conflitos na Para\u00edba. No entanto, nada foi feito at\u00e9 agora, e eu tomei conhecimento hoje de que o despejo est\u00e1 para acontecer.\r\nEnt\u00e3o, eu apelo da tribuna desta Casa ao Governador do Estado, \u00e0 Justi\u00e7a da Para\u00edba, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a todos aqueles que est\u00e3o se associando a esses trabalhadores e trabalhadoras para que n\u00e3o deixem acontecer um crime desta natureza. Os trabalhadores n\u00e3o podem ser despejados de l\u00e1. Eles est\u00e3o produzindo naquela \u00e1rea onde n\u00e3o havia nada, sen\u00e3o uma massa falida de bambu. Deixo aqui o meu apelo e o meu agradecimento a V.Exa.\r\nEspero que n\u00e3o seja praticada uma injusti\u00e7a t\u00e3o grave como a que est\u00e1 ocorrendo com os posseiros e os trabalhadores do acampamento Arcanjo Belarmino, em Pedras de Fogo, na Para\u00edba.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, PARAIBA,  JO\u00c3O AZEV\u00caDO LINS FILHO, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate de conflitos agr\u00e1rios. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado Lins Filho pelo encaminhamento, \u00e0 Assembleia Legislativa, de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Estadual de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia no Campo e na Cidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Congressistas, integrantes da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa, nos dias 28, 29 e 30 de agosto, estiveram na Para\u00edba em audi\u00eancia p\u00fablica, aprovada nesta Casa, para discutir e acompanhar a quest\u00e3o dos conflitos agr\u00e1rios no Estado. Visitaram, durante esses 3 dias, v\u00e1rios acampamentos de sem-terra e de posseiros. \r\nNo \u00faltimo dia 30 de agosto, realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa da Para\u00edba. Nessa audi\u00eancia p\u00fablica, que contou com a presen\u00e7a de trabalhadores e trabalhadoras e representantes de movimentos e autoridades, ficou acordado que o Governo do Estado iria elaborar um projeto de lei e envi\u00e1-lo \u00e0 Assembleia, tendo em vista o acompanhamento dos conflitos de terra na Para\u00edba.\r\nHavia amea\u00e7a de serem feitos despejos ontem em um grande acampamento, onde est\u00e3o mais de 400 fam\u00edlias. E o Governador do Estado encaminhou um projeto de lei \u00e0 Assembleia Legislativa, contando com a colabora\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, do Juiz da Vara Agr\u00e1ria, o Dr. Romero, e da Procuradoria-Geral do Estado. \r\nEu quero neste momento parabenizar o Governador do Estado, o Sr. Jo\u00e3o Azev\u00eado, que encaminhou esse projeto para que essas autoridades, no momento em que forem detectadas a\u00e7\u00f5es de despejos, acompanhem e encontrem solu\u00e7\u00f5es para resolver os conflitos.\r\nPortanto, ainda que em \u00e2mbito nacional o INCRA n\u00e3o funcione mais e, no Governo que a\u00ed est\u00e1, o Governo Bolsonaro, a quest\u00e3o da reforma agr\u00e1ria tenha sa\u00eddo do mapa do Pa\u00eds, eu quero parabenizar o Governo do Estado da Para\u00edba, por ter criado esta comiss\u00e3o de autoridades para encaminhar e encontrar solu\u00e7\u00f5es para os conflitos agr\u00e1rios naquele Estado.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa, nas pessoas do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, do Deputado Jo\u00e3o Daniel e do Deputado Camilo Capiberibe, que estiveram l\u00e1 e fizeram um trabalho de valor. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos deixar aqui registrada a import\u00e2ncia desta C\u00e2mara Federal e do Governo da Para\u00edba, na pessoa do Governador e de outras autoridades que compuseram esta comiss\u00e3o. \r\nQuero dizer que os movimentos feitos foram importantes. E n\u00f3s queremos registrar isso aqui desta tribuna, para dizer que esta Casa, a C\u00e2mara Federal, e o Governo do Estado da Para\u00edba est\u00e3o de parab\u00e9ns, por terem feito o encaminhamento e concretiz\u00e1-lo. \r\nConfio que os trabalhadores n\u00e3o ser\u00e3o penalizados no meu Estado, uma vez que hoje h\u00e1 uma comiss\u00e3o criada pela Assembleia Legislativa da Para\u00edba, que tamb\u00e9m est\u00e1 de parab\u00e9ns por t\u00ea-la aprovado. \r\nN\u00f3s vamos em frente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Marcos Pereira, que \u00e9 Vice-Presidente desta Casa, por me ceder este tempo.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM, PRESO POL\u00cdTICO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELEI\u00c7\u00d5ES, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 74\u00b0 anivers\u00e1rio natal\u00edcio do ex-Presidente da Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio Lua da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro, neste momento, a passagem do anivers\u00e1rio do companheiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, comemorado ontem, 27 de outubro.\r\nA data foi festejada em todos os Estados do Pa\u00eds por aqueles que esperam pela justi\u00e7a verdadeira para o caso da pris\u00e3o de Lula, uma pris\u00e3o pol\u00edtica fruto de acordos que est\u00e3o caindo por terra.\r\nO site The Intercept j\u00e1 revelou toda a trama feita para tirar Lula da elei\u00e7\u00e3o. Moro e os procuradores da Lava-Jato sabiam que, com Lula candidato, a vit\u00f3ria do PT seria certa.\r\nMas, mesmo preso, Lula \u00e9 a esperan\u00e7a da maioria do povo brasileiro, que sabe que ele est\u00e1 preso injustamente.\r\nO retirante que fugiu da seca do Nordeste foi o maior Presidente que este Pa\u00eds j\u00e1 teve.\r\nParab\u00e9ns a Lula pelos seus 74 anos de vida. E digo mais: o Brasil espera por voc\u00ea, o povo quer o Brasil de volta.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CARTA, APOIO POL\u00cdTICO, DOM ORLANDO BRANDES, ARCEBISPO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nHOMENAGEM, DIA DO SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a Sacerdotes e Bispos pela assinatura de carta de apoio ao Arcebispo da Arquidiocese de Aparecida, Dom Orlando Brandes, diante de cr\u00edticas e ofensivas recebidas por declara\u00e7\u00f5es contra a Direita. Transcurso do Dia do Servidor P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro, nesta Casa, que mais de 100 padres de v\u00e1rios Estados do Brasil e de Roma, na It\u00e1lia, assinaram um documento de apoio ao Arcebispo da Arquidiocese de Aparecida, Dom Orlando Brandes.\r\nDom Orlando foi muito criticado e ofendido por ter feito cr\u00edticas, em sua homilia, no dia 12 deste m\u00eas, ao \"drag\u00e3o do tradicionalismo\" e \u00e0 \"direita violenta e injusta\".\r\nOs religiosos dizem que o tradicionalismo \u00e9 sim um drag\u00e3o, quando procura ser um instrumento de domina\u00e7\u00e3o e subjuga\u00e7\u00e3o das pessoas. A carta diz ainda que o tradicionalismo \u00e9 um apego exagerado ao passado que impede o avan\u00e7o das pessoas na sociedade.\r\nOs padres e bispos que assinaram a carta tamb\u00e9m ratificam o termo \"direita violenta e injusta\", usado pelo arcebispo na homilia. Eles dizem que nunca te\u00f3logos considerados de esquerda questionaram a autoridade dos bispos, do Conc\u00edlio ou do Papa. Nos seus discursos, segundo a carta, tamb\u00e9m nunca existiu apologia \u00e0 viol\u00eancia nem \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.\r\nParab\u00e9ns, aos padres e bispos que apoiam Dom Orlando nesta miss\u00e3o de fazer o povo enxergar o que est\u00e1 acontecendo no Brasil, com o Governo Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m registro que ontem, dia 28 de outubro, comemoramos o Dia do Funcion\u00e1rio P\u00fablico.\r\nEu gostaria de parabenizar esses profissionais que desempenham fun\u00e7\u00f5es t\u00e3o essenciais para nossa sociedade. Estes profissionais est\u00e3o sempre a servi\u00e7o do povo e prontos para nos ajudar com quest\u00f5es primordiais. Eles merecem toda a nossa admira\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o diariamente. Registro aos servidores p\u00fablicos que eles s\u00e3o essenciais na constru\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de uma melhor sociedade.\r\nPortanto, parabenizo todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Brasil pela passagem do dia de ontem. Embora sejam vistos de forma negativa pelo Governo Federal, cada um e cada uma tem um papel essencial no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. \r\nParab\u00e9ns, servidor p\u00fablico, pela passagem do seu dia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esses dois pronunciamentos sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, PARAIBA, REDU\u00c7\u00c3O, POLICIA MILITAR, POLICIA CIVIL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao ex-Governador Ricardo Coutinho, ao Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado e \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado da Para\u00edba pela redu\u00e7\u00e3o das taxas de homic\u00eddio. Sucesso das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 criminalidade realizadas pelas Pol\u00edcias Militar e Civil paraibanas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu deixo aqui os meus parab\u00e9ns para as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado da Para\u00edba, que nos \u00faltimos 9 meses reduziu o n\u00famero de homic\u00eddios em 22,1%.\r\nA Para\u00edba \u00e9 o \u00fanico Estado do Brasil a contabilizar tamb\u00e9m 7 anos de redu\u00e7\u00e3o consecutiva de crimes contra a vida. Com isso, est\u00e3o de parab\u00e9ns o ex-Governador Ricardo Coutinho e o atual Governador, Jo\u00e3o Azev\u00eado. Com efeito, muitas vidas foram poupadas, principalmente de jovens. Do in\u00edcio do ano at\u00e9 setembro, tamb\u00e9m foi registrada uma redu\u00e7\u00e3o de 57% das ocorr\u00eancias de crimes contra institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.\r\nPor conta das a\u00e7\u00f5es policiais, 60% dos ve\u00edculos roubados na Para\u00edba foram devolvidos aos seus propriet\u00e1rios em 2019. De janeiro a setembro, foram recuperados 2.007 carros, motos e outros tipos de ve\u00edculos no Estado.\r\nAs Pol\u00edcias Militar e Civil retiraram de circula\u00e7\u00e3o 2.877 armas de fogo, em 9 meses. Isso representa um aumento de 56% em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado.\r\nAl\u00e9m disso, a Pol\u00edcia apreendeu quase 1 tonelada de entorpecentes e realizou quase 15 mil pris\u00f5es relacionadas a v\u00e1rios crimes.\r\nPortanto, parab\u00e9ns \u00e0 pol\u00edcia da Para\u00edba!\r\nParab\u00e9ns ao Governo do Estado!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, ITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas a respeito do vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero tratar aqui, como v\u00e1rios colegas j\u00e1 o fizeram, da quest\u00e3o do \u00f3leo nas praias do Nordeste.\r\nNa Para\u00edba, conforme os \u00f3rg\u00e3os ambientais, 16 pontos foram afetados pelo \u00f3leo durante este m\u00eas. Os ambientalistas veem isso como um grande problema. Ent\u00e3o, \u00e9 importante dizer que \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo Federal tome posi\u00e7\u00f5es concretas e en\u00e9rgicas, que n\u00e3o fique culpando as ONGs, culpando aqueles que s\u00e3o defensores do meio ambiente. O Governo \u00e9 respons\u00e1vel por oferecer as condi\u00e7\u00f5es para que seja debelada essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nNesse final de semana, eu pude ver, em feiras livres de Jo\u00e3o Pessoa, a popula\u00e7\u00e3o reclamando que n\u00e3o vende mais o pescado porque a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o o aceita mais, receosa de doen\u00e7as a partir do consumo do pescado. Portanto, \u00e9 hora de salvar a nossa flora, salvar a nossa biodiversidade e salvar o turismo no Nordeste, principalmente. Hoje, os hot\u00e9is n\u00e3o s\u00e3o mais requisitados para o final do ano e para janeiro, m\u00eas de f\u00e9rias de brasileiros e estrangeiros. \u00c9 um problema s\u00e9rio que atinge profundamente a economia paraibana e a economia brasileira.\r\nSolicito que seja divulgado no programa A Voz do Brasil este meu pronunciamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, assim como outros Deputados nordestinos, deixo aqui o meu protesto contra a falta de maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para o problema do \u00f3leo nas praias nordestinas. Segundo informa\u00e7\u00f5es do IBAMA, j\u00e1 s\u00e3o mais 250 praias atingidas pelo \u00f3leo derramado no mar.\r\nEm muitas cidades, a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 que est\u00e1 trabalhando para retirar o \u00f3leo das praias. Essa contamina\u00e7\u00e3o acontece desde o m\u00eas de agosto, e nenhuma a\u00e7\u00e3o en\u00e9rgica foi tomada, com urg\u00eancia, para resolver o problema.\r\nTenho certeza de que, se esse problema fosse em outra regi\u00e3o, o Governo Federal teria agido imediatamente. Como \u00e9 no Nordeste, onde ele n\u00e3o teve maioria nas urnas, o problema n\u00e3o \u00e9 visto como prioridade.\r\nNa Para\u00edba, 16 pontos foram afetados pelo \u00f3leo no m\u00eas de setembro. Mas, conforme os \u00f3rg\u00e3os ambientais do Estado, o problema j\u00e1 foi resolvido. Mesmo assim, o Governo paraibano est\u00e1 com equipes em estado de alerta.\r\nEsperamos que o Governo Federal resolva esse problema nas 200 praias do Nordeste. N\u00e3o \u00e9 hora de ficar colocando a culpa em ONGs, nem em navios de outros pa\u00edses. \u00c9 hora de agir para salvar a flora, a fauna, a biodiversidade e o turismo do Nordeste.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Necessidade de posicionamento da Casa acerca da reportagem veiculada pela TV Globo , acerca do envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica com suspeitos do homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, ontem e outros dias, mas hoje principalmente, Deputados t\u00eam vindo \u00e0 tribuna para falar sobre o assassinato de Marielle e culpar esta Casa.\r\nOntem \u00e0 noite, a Globo exibiu uma longa reportagem. Filmou a casa do Presidente, no condom\u00ednio onde ele mora, e filmou o Supremo Tribunal Federal jogando pesado, ontem, contra o Presidente.\r\nEsta Casa precisa tomar uma posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, sen\u00e3o n\u00f3s vamos ter aqui muitas den\u00fancias gratuitas batendo no Partido dos Trabalhadores.\r\nSe Lula vai ser solto ou n\u00e3o \u00e9 a Justi\u00e7a quem vai dizer, e que justi\u00e7a seja feita. Agora, n\u00e3o d\u00e1 para ficarmos aqui ouvindo essa balela. \u00c9 a grande Globo que est\u00e1 mostrando isso. Esta Casa precisa tomar cuidado, sen\u00e3o, daqui a alguns dias, n\u00f3s vamos acabar pedindo o impeachment do Presidente, que n\u00e3o est\u00e1 fazendo nada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, SESS\u00c3O SOLENE, REGI\u00c3O NORDESTE, PARA\u00cdBA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Nordestino.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, como eu n\u00e3o pude estar, hoje pela manh\u00e3, na sess\u00e3o em homenagem aos nordestinos, quero deixar registrado que \u00e9 uma honra falar sobre esse povo, representando a minha Para\u00edba.\r\nO Dia do Nordestino \u00e9 comemorado no dia 8 de outubro. Naquele dia, eu fiz uma homenagem a esse povo guerreiro. A sess\u00e3o realizada hoje \u00e9 mais um renovo para nossas emo\u00e7\u00f5es de nordestino.\r\nO povo nordestino \u00e9 valente e sonhador. \u00c9 um povo que j\u00e1 tentaram derrubar e humilhar, mas temos mostrado nossa for\u00e7a, nossa coragem e nossa disposi\u00e7\u00e3o para lutar e vencer.\r\nO povo nordestino sabe se defender das adversidades da vida; sabe se defender de um Presidente que n\u00e3o o reconhece como povo cheio de qualidades e potencial; sabe se defender de um Governo que n\u00e3o o valoriza como povo, nem sua cultura, em sua integralidade.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es de 2018, o povo nordestino deu uma resposta: mostrou que queria continuar os avan\u00e7os proporcionados pelo Governo do PT. Mas ainda continuamos sonhando.\r\nN\u00f3s temos muito orgulho de ser paraibanos e muito orgulho de ser nordestinos. N\u00f3s somos um povo que se orgulha de sua regi\u00e3o. E quero dizer que, como nordestinos, queremos muito bem ao nosso Nordeste e desejamos o melhor para todos os que l\u00e1 vivem. Isso, desde o homem e a mulher com pelo queimada do sol forte at\u00e9 o doutor e PHD. \r\nO Nordeste \u00e9 a regi\u00e3o onde o Brasil come\u00e7ou. \u00c9 onde o sol nasce primeiro no Brasil, l\u00e1 na minha Capital Jo\u00e3o Pessoa.\r\nSegundo dados do IBGE, em 2018, o Nordeste j\u00e1 contava com quase 57 milh\u00f5es de habitantes.\r\nO nordestino \u00e9 um povo repleto de criatividade. O Nordeste se destaca nacionalmente pela sua grande riqueza cultural. O Nordeste \u00e9 destaque na religi\u00e3o, nas cren\u00e7as, na culin\u00e1ria, na m\u00fasica, na dan\u00e7a, nos h\u00e1bitos, nas brincadeiras.\r\nO povo nordestino se destaca como ningu\u00e9m na forma solid\u00e1ria de se relacionar.\r\n\u00c9 um povo hospitaleiro e alegre.\r\nTem ainda a grande for\u00e7a da literatura, com grandes nomes de destaque na literatura nacional e na internacional.\r\nParab\u00e9ns para o nosso povo! Parab\u00e9ns ao nordestino!\r\nViva o Nordeste!\r\nSra. Presidente, homenageando o povo nordestino, pe\u00e7o que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil, como tamb\u00e9m pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA ESTADUAL, LAGOA SECA (PB), PUXINAN\u00c3 (PB), MONTADAS (PB), PARA\u00cdBA, NELSON ANACLETO, VEREADOR.\r\nHOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, PAULO GUAJAJARA, L\u00cdDER, GRUPO IND\u00cdGENA, MARANH\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, DIREITOS DO \u00cdNDIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Asfaltamento de rodovias na regi\u00e3o dos Munic\u00edpios de Lagoa Seca, Puxinan\u00e3 e Montada, no Estado da Para\u00edba. Assassinato do l\u00edder ind\u00edgena Paulo Paulino Guajajara, no Estado do Maranh\u00e3o. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a causa ind\u00edgena.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu registro, nesta Casa, os meus parab\u00e9ns ao povo de Lagoa Seca, Puxinan\u00e3, Montada e v\u00e1rias outras cidades paraibanas. Essa popula\u00e7\u00e3o recebeu a not\u00edcia de que duas estradas estaduais que fazem a liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre essas cidades ser\u00e3o asfaltadas. O asfaltamento foi garantido atrav\u00e9s de of\u00edcio enviado \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores de Lagoa Seca pela Secretaria de Infraestrutura do Estado da Para\u00edba. No of\u00edcio, fica assegurado que as obras j\u00e1 est\u00e3o em fase de licita\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Vereador Nelson Anacleto, que vem lutando por essas estradas desde o ano de 2010. A \u00faltima atividade foi a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica, h\u00e1 poucos dias, para discutir o assunto, da qual participei. Deixo registrado que essas duas rodovias foram estadualizadas atrav\u00e9s de projeto de lei do nosso mandato de Deputado Estadual da Para\u00edba, em 2011.\r\nAgradecemos ao Governador do Estado, Jo\u00e3o Azev\u00eado, por atender esse pleito. \u00c9 bom lembrar que essa luta foi iniciada e levada \u00e0 frente pelo Vereador Nelson Anacleto. S\u00e3o 35 quil\u00f4metros de estradas que trar\u00e3o uma mudan\u00e7a grande na vida da popula\u00e7\u00e3o e dos agricultores daquela regi\u00e3o. Um dos principais benef\u00edcios ser\u00e1 o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para Campina Grande, cidades do Sert\u00e3o e Cariri da Para\u00edba.\r\nSra. Presidenta, quero registrar tamb\u00e9m, com pesar, com tristeza, o assassinato de um \u00edndio no Maranh\u00e3o. De fato, fica claro que o Governo Bolsonaro n\u00e3o se preocupa com a causa dos \u00edndios; n\u00e3o se preocupa com a causa dos agricultores e agricultoras, seja na luta do dia a dia por um peda\u00e7o de terra, seja na agricultura familiar.\r\n\u00c9 triste perceber e acompanhar no dia a dia que os \u00edndios n\u00e3o s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o para este Governo. Aqui eles estiveram este ano, no grande Acampamento Terra Livre, na expectativa de serem recebidos pelo Governo; pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, e n\u00e3o foram.\r\nEu participei de uma reuni\u00e3o com lideran\u00e7as no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, e o Secret\u00e1rio garantiu que o Ministro receberia, posteriormente, uma comiss\u00e3o. At\u00e9 hoje, Deputada Gleisi Hoffmann, Presidenta do nosso partido, isso n\u00e3o aconteceu.\r\nIsso \u00e9 um sinal vis\u00edvel e claro de que o Governo n\u00e3o tem nenhum compromisso com a quest\u00e3o ind\u00edgena. E o que tem acontecido s\u00e3o os assassinatos. Eles s\u00e3o os leg\u00edtimos propriet\u00e1rios, donos da terra aqui no Brasil, e precisariam ter mais aten\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, solicito que as duas falas que aqui fiz sejam divulgadas nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, como tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DECLARA\u00c7\u00c3O, APOLOGIA DE DITADURA MILITAR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Bolsonaro a favor da reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI5, no caso de radicaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero que seja dada como lida essa fala e solicito que ela seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nQuero repudiar as declara\u00e7\u00f5es feitas pelo Deputado Eduardo Bolsonaro, L\u00edder do PSL, que, ao conceder entrevista \u00e0 jornalista Leda Nagle, defendeu uma nova edi\u00e7\u00e3o do AI-5 como repres\u00e1lia a uma poss\u00edvel radicaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda. O Parlamentar afronta diretamente os ditames constitucionais e democr\u00e1ticos deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 repugnante saber que neste Parlamento existem pessoas que defendem o fechamento do Congresso, defendem a persegui\u00e7\u00e3o seletiva de pessoas que t\u00eam opini\u00f5es diferentes das da fam\u00edlia Bolsonaro, defendem a repress\u00e3o contra as livres manifesta\u00e7\u00f5es.\r\nE ainda, ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de todas as institui\u00e7\u00f5es que prezam pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, afirmou que foi infeliz na sua manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, nesta Casa, hoje, n\u00e3o se responder \u00e0 pergunta: onde est\u00e1 o Queiroz?\r\nQuando o Deputado Alexandre Frota, ex-PSL, disse...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, quero repudiar as declara\u00e7\u00f5es feitas pelo Deputado Eduardo Bolsonaro, L\u00edder do PSL. Ao conceder entrevista \u00e0 jornalista Leda Nagle, defendeu uma nova edi\u00e7\u00e3o do Ato AI-5 como repres\u00e1lia a uma poss\u00edvel radicaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda. O Parlamentar afrontou diretamente os ditames constitucionais e democr\u00e1ticos p\u00e1trios, deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 repugnante saber que neste Parlamento existem pessoas que defendem o fechamento do Congresso, defendem a persegui\u00e7\u00e3o seletiva de pessoas que tenham opini\u00f5es diferentes das da fam\u00edlia Bolsonaro, defendem a repress\u00e3o contra as livres manifesta\u00e7\u00f5es.\r\nE ainda, ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de todas as institui\u00e7\u00f5es que prezam pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, afirmou que talvez tenha sido infeliz em sua manifesta\u00e7\u00e3o!\r\nEu quero declarar que o atual L\u00edder do PSL e o Governo Federal est\u00e3o amontoando infelicidades sem fim. Estas infelicidades est\u00e3o gerando dores na sociedade mais pobre deste Pa\u00eds.\r\nQuero lembrar e perguntar \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro se eles t\u00eam sido infelizes ao declarar diversas vezes apoio \u00e0 tortura, a ditador e \u00e0 ditadura.\r\nPergunto tamb\u00e9m se a fam\u00edlia Bolsonaro tem sido infeliz ao homenagear miliciano, empregar parentes de milicianos, posar para foto com miliciano.\r\nAli\u00e1s, at\u00e9 hoje n\u00e3o responderam: cad\u00ea o Queiroz?\r\nPor que, quando o Deputado Alexandre Frota, ex-PSL, falou do Queiroz, o Presidente Bolsonaro o repreendeu mandando-o fechar a matraca?\r\nAs institui\u00e7\u00f5es deste Pa\u00eds merecem respeito, a sociedade civil merece respeito.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, REVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao Parlamento brasileiro para ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias quanto \u00e0 reclassifica\u00e7\u00e3o do pesticida glifosato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Eu uso esta tribuna para denunciar a manobra que o Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo por meio da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.\r\nA Ag\u00eancia P\u00fablica/Rep\u00f3rter Brasil revelou, na semana passada, um estudo in\u00e9dito que \u00e9 de tirar o sono de qualquer vivente. O estudo revela que 93 produtos com glifosato tiveram classifica\u00e7\u00e3o reduzida pelo Governo Bolsonaro. Enquanto isso acontece aqui, o cerco ao pesticida se fecha no mundo. Ningu\u00e9m o aceita.\r\n\u00c9 um absurdo! O Governo Federal est\u00e1 enganando a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Em anos anteriores, 24 produtos \u00e0 base do herbicida eram considerados extremamente t\u00f3xicos. Agora, n\u00e3o h\u00e1 nenhum produto enquadrado na categoria m\u00e1xima de toxicidade.\r\nSegundo Luiz Cl\u00e1udio Meirelles, pesquisador da FIOCRUZ, a embalagem contendo glifosato ser\u00e1 igual \u00e0 de qualquer produto dom\u00e9stico, sendo que esse produto, sem a reclassifica\u00e7\u00e3o de sua periculosidade nos r\u00f3tulos, pode corroer a c\u00f3rnea.\r\nEsse produto \u00e9 perigoso, e j\u00e1 existem diversos estudos comparando o uso de pesticida com o aparecimento de doen\u00e7as como depress\u00e3o, autismo, infertilidade, Alzheimer, Parkinson e c\u00e2ncer em diversas partes do corpo.\r\nPortanto, quero denunciar essa manobra e conclamar o Parlamento para que tome provid\u00eancias quanto \u00e0 reclassifica\u00e7\u00e3o deste produto, que \u00e9 altamente t\u00f3xico.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 5525/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, BOLSA DE ESTUDO, FILHO, AGRICULTOR FAMILIAR, PROGRAMA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O NA REFORMA AGR\u00c1RIA (PRONERA), EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, JOVEM, POPULA\u00c7\u00c3O RURAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.525, de 2019, de autoria do orador, sobre a concess\u00e3o de bolsas de estudos para filhos de agricultores familiares vinculados ao Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Reforma Agr\u00e1ria - PRONERA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, tramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 5.525, de 2019, de autoria do nosso mandato, que visa a beneficiar filhos de agricultores familiares. O projeto prop\u00f5e que sejam concedidas bolsas de estudos integrais para institui\u00e7\u00f5es privadas, aux\u00edlio de agricultores familiares vinculados ao PRONERA. \r\nComo incentivo fiscal para institui\u00e7\u00f5es de ensino privado, ser\u00e1 concedida a isen\u00e7\u00e3o parcial de Imposto de Renda de Pessoas Jur\u00eddicas sobre o lucro. Esse benef\u00edcio ser\u00e1 proporcionado ao percentual de vagas que os alunos bolsistas venham a preencher. \r\nPara ter direito \u00e0 bolsa de estudos, o aluno dever\u00e1 promover renda familiar igual ou inferior a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Ele poder\u00e1 ser aplicado nas institui\u00e7\u00f5es de ensino que ofere\u00e7am cursos com bolsas curriculares, que envolvem desenvolvimento e atividades ligadas \u00e0 agricultura familiar. As institui\u00e7\u00f5es poder\u00e3o oferecer at\u00e9 10% de suas vagas para alunos bolsistas que preencherem os requisitos dessa lei. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXTIN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a anunciada extin\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago com muita preocupa\u00e7\u00e3o para esta Casa mais um golpe do Governo Bolsonaro contra os mais pobres deste Pa\u00eds. O an\u00fancio do fim do Programa Minha Casa, Minha Vida feito pelo Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nO Ministro foi claro ao anunciar, em reuni\u00e3o com os movimentos sociais, que n\u00e3o haver\u00e1 novas contrata\u00e7\u00f5es para habita\u00e7\u00e3o popular este ano. Ele tamb\u00e9m informou que o Programa Minha Casa, Minha Vida ser\u00e1 extinto, ou seja, o sonho que milhares de brasileiros ainda alimentavam para este ano virou pesadelo. O Ministro ainda anunciou que o Governo vai lan\u00e7ar at\u00e9 o final do ano um novo programa, mas com outro formato, que ser\u00e1 apenas para pequenos Munic\u00edpios e ainda n\u00e3o tem metas previstas.\r\nO problema da moradia no Pa\u00eds \u00e9 devastador, principalmente nos grandes centros urbanos, justamente onde Bolsonaro pretende excluir os programas de moradia popular. Isso s\u00f3 aumentar\u00e1 a marginaliza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias de baixa renda do Pa\u00eds. O desmonte no Governo Bolsonaro parece n\u00e3o ter fim.\r\nOs brasileiros e as brasileiras precisam estar atentos para que n\u00e3o percam os direitos que ainda lhes restam.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PARA\u00cdBA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, SOLTURA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba - FAMUP, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a chamada PEC do Pacto Federativo, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5 mil habitantes. Soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrado nesta Casa que a popula\u00e7\u00e3o e os pol\u00edticos da Para\u00edba est\u00e3o muito preocupados com a possibilidade de extin\u00e7\u00e3o de 68 Munic\u00edpios.\r\nA extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes \u00e9 um dos pontos da PEC do Pacto Federativo, enviada pelo Governo ao Senado dias desses. Pela proposta, a Para\u00edba perder\u00e1 68 Munic\u00edpios. \r\nA Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba j\u00e1 se manifestou contra a PEC, e eu apoio a posi\u00e7\u00e3o da entidade.\r\nExtinguir Munic\u00edpios significa acabar com a hist\u00f3ria de um povo que mora ali h\u00e1 dezenas ou centenas de anos. Talvez os Munic\u00edpios n\u00e3o tenham crescido, mas mant\u00eam sua hist\u00f3ria, seu povo, seu nome. Pass\u00e1-los para as cidades maiores administrarem \u00e9 o mesmo que lev\u00e1-los ao atraso. Eles se tornar\u00e3o apenas um bairro das cidades maiores, que ficar\u00e3o com os recursos e n\u00e3o lhes dar\u00e3o a aten\u00e7\u00e3o devida.\r\nN\u00f3s temos exemplos na Para\u00edba de distritos que foram emancipados e passaram por uma transforma\u00e7\u00e3o muito grande, e para melhor. \r\nNa Para\u00edba, a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba - FAMUP j\u00e1 est\u00e1 planejando mobiliza\u00e7\u00f5es contra esta medida. Em todo o Brasil, 1.254 Munic\u00edpios ser\u00e3o atingidos pela medida de Bolsonaro. Imaginem todas essas cidades fazendo protestos aqui em Bras\u00edlia! O povo vir\u00e1, podem esperar. Esta possibilidade de extin\u00e7\u00e3o atingir\u00e1 um percentual expressivo de Munic\u00edpios. Representa 22,5% do total de Munic\u00edpios brasileiros.\r\nSr. Presidente, eu quero dizer que na sexta-feira, em Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, como em outras cidades do interior, houve uma festa enorme. A liberdade de Lula trouxe alegria \u00e0 milit\u00e2ncia, trouxe alegria \u00e0queles que acreditaram e continuam acreditando no Partido dos Trabalhadores, como acreditam que o Governo Lula foi o melhor que este Pa\u00eds j\u00e1 teve. N\u00f3s n\u00e3o temos vergonha de dizer isso. Trata-se da maior lideran\u00e7a, queiram ou n\u00e3o queiram. \r\nNa sexta-feira, n\u00f3s e todos os que estavam presentes acompanhamos pela televis\u00e3o que Lula \u00e9 a maior lideran\u00e7a deste Pa\u00eds, queira ou n\u00e3o queira Bolsonaro, queiram ou n\u00e3o queiram os que s\u00e3o contra ele. Lula \u00e9 uma lideran\u00e7a que fez muito bem a este Pa\u00eds, algu\u00e9m que administrou, que fez os pobres terem vez e voz. N\u00f3s precisamos, cada vez mais, ajudar o Brasil a tomar outros rumos, e n\u00e3o permanecer como est\u00e1.\r\nHoje mesmo Bolsonaro est\u00e1 na Para\u00edba. Eu j\u00e1 estive vendo pelas redes sociais: s\u00f3 confus\u00e3o! N\u00e3o vou tratar aqui, mas quem olhar as redes sociais ver\u00e1 bolsonaristas divididos, descendo o cacete, como diz o ditado, em toda essa pol\u00edtica desse Governo que a\u00ed est\u00e1.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro nesta Casa que os dias 8 e 9 deste m\u00eas entraram para a hist\u00f3ria pol\u00edtica do Brasil, com a sa\u00edda de Lula da pris\u00e3o.\r\nA liberta\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula representa um marco para a Justi\u00e7a brasileira. A decis\u00e3o da mais alta corte da Justi\u00e7a n\u00e3o foi nada mais, nada menos do que o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A decis\u00e3o do STF \u00e9 muito importante para avivar a democracia e garantir os direitos constitucionais de todos\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a Lula, o que vimos na sexta-feira e no s\u00e1bado foi um l\u00edder pol\u00edtico ainda mais maduro em suas ideias. Em seus discursos, falou com maturidade sobre economia, pol\u00edtica, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o e sobre como governar este Pa\u00eds sem fazer o povo sofrer.\r\nA liberta\u00e7\u00e3o de Lula abalou os quatro cantos do Brasil e teve uma repercuss\u00e3o estrondosa no mundo todo. Isso s\u00f3 acontece, Sr. Presidente, com grandes l\u00edderes, como ele o \u00e9. A liberta\u00e7\u00e3o de Lula representa esperan\u00e7a para o povo, principalmente os que mais precisam de aten\u00e7\u00e3o do Governo. Mesmo sem nenhum cargo p\u00fablico, a presen\u00e7a de Lula \u00e9 um sin\u00f4nimo de for\u00e7a para o povo seguir em frente, seguir em frente diante de um governo que leva a economia na base do exterm\u00ednio de direitos e de sonhos.\r\nSr. Presidente, finalizo solicitando a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do nosso discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, registro nesta Casa que os dias 8 e 9 deste m\u00eas entraram para a hist\u00f3ria pol\u00edtica do Brasil, com a sa\u00edda de Lula da pris\u00e3o.\r\nA liberta\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula representa um marco para a Justi\u00e7a brasileira. A decis\u00e3o da mais alta corte da Justi\u00e7a n\u00e3o foi nada mais, nada menos do que o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A decis\u00e3o do STF \u00e9 muito importante para avivar a democracia e garantir os direitos constitucionais de todos\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lula, o que vimos na sexta-feira e no s\u00e1bado foi um l\u00edder pol\u00edtico ainda mais maduro em suas ideias. Em seus discursos, falou com maturidade sobre economia, pol\u00edtica, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o e sobre como governar este Pa\u00eds sem fazer o povo sofrer.\r\nA liberta\u00e7\u00e3o de Lula abalou os quatro cantos do Brasil e teve uma repercuss\u00e3o estrondosa no mundo todo. Isso s\u00f3 acontece, Sr. Presidente, com grandes l\u00edderes, como ele o \u00e9. A liberta\u00e7\u00e3o de Lula representa esperan\u00e7a para o povo, principalmente os que mais precisam de aten\u00e7\u00e3o do Governo. Mesmo sem nenhum cargo p\u00fablico, a presen\u00e7a de Lula \u00e9 um sin\u00f4nimo de for\u00e7a para o povo seguir em frente, seguir em frente diante de um governo que leva a economia na base do exterm\u00ednio de direitos e de sonhos.\r\nFinalizo, Sr. Presidente, afirmando que o Brasil popular ganhou esperan\u00e7as de sexta-feira para c\u00e1.\r\nO maior l\u00edder pol\u00edtico e maior Presidente que este Pa\u00eds j\u00e1 teve est\u00e1 de volta aos bra\u00e7os do povo.\r\nLula livre!\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MILHO, PRE\u00c7O, REDU\u00c7\u00c3O, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), CAMPINA GRANDE (PB), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apelo ao presidente da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do milho no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 usei a tribuna desta Casa algumas vezes para fazer um apelo em prol do abastecimento da CONAB em Campina Grande, na Para\u00edba. A unidade estava sem estoque desde o in\u00edcio do ano. Havia muitas reclama\u00e7\u00f5es dos produtores agr\u00edcolas. No m\u00eas passado, chegou um estoque consider\u00e1vel de milho, mas, quando se achava que tudo estava resolvido, surge uma nova reclama\u00e7\u00e3o dos produtores: os altos pre\u00e7os que est\u00e3o sendo cobrados pelo Governo Federal.\r\nOs agricultores n\u00e3o est\u00e3o comprando milho porque est\u00e1 mais barato nas feiras livres do que na CONAB de Campina Grande. Para termos uma ideia, no Governo do PT, a saca de milho variava entre 18 reais e 33 reais, durante 14 anos. J\u00e1 no Governo golpista de Michel Temer, o pre\u00e7o subiu para 40 reais. Agora, com o primeiro estoque do Governo Bolsonaro, a saca de milho no armaz\u00e9m da CONAB em Campina Grande j\u00e1 custa 44,40 reais. Para os agricultores que moram na zona rural, n\u00e3o compensa comprar o milho do Governo, porque precisam tamb\u00e9m pagar o frete pelo milho comprado. Al\u00e9m dos 44,40 reais, eles t\u00eam que pagar o frete e muito trabalho para carregar o milho.\r\nDesta forma, a CONAB n\u00e3o est\u00e1 cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o como Companhia Nacional de Abastecimento. Ela est\u00e1 fazendo com\u00e9rcio da mesma forma que uma empresa privada. Num armaz\u00e9m da Para\u00edba, uma saca de milho custa entre 39 reais e 42 reais.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Presidente Nacional da CONAB para que reveja o pre\u00e7o do milho, principalmente na Para\u00edba, onde a reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 geral.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, BOLIVIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade ao povo da Bol\u00edvia, diante da crise pol\u00edtica reinante naquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Benedita da Silva, eu fiquei impressionado com o encontro que n\u00f3s dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o desta Casa tivemos com o Embaixador da Bol\u00edvia. Segundo os relatos do que est\u00e1 acontecendo l\u00e1, percebe-se que o pano de fundo do sofrimento \u00e9 povo pobre trabalhador, aquele que, de fato, na sociedade boliviana n\u00e3o tem vez. \r\nPortanto, eu quero aqui manifestar o meu apoio e os meus sentimentos, de pessoa que tem cora\u00e7\u00e3o, pela situa\u00e7\u00e3o do povo da Bol\u00edvia. Que esse povo possa, com a gra\u00e7a de Deus, levantar a cabe\u00e7a e continuar na luta! Que n\u00e3o haja viol\u00eancia nem massacre contra esse povo t\u00e3o sofrido, como est\u00e1 acontecendo agora!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, LENA GUIMAR\u00c3ES, JORNALISTA, PARA\u00cdBA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DIREITO \u00c0 MORADIA.\r\nPLN 42/2019, PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 jornalista Lena Guimar\u00e3es. Alerta da Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular sobre o desvio na aplica\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados a programas habitacionais populares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, \u00e9 com muita tristeza que registro nesta Casa o falecimento da jornalista paraibana Lena Guimar\u00e3es, ocorrido ontem em Jo\u00e3o Pessoa, v\u00edtima de fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os, em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer no p\u00e2ncreas.\r\nO jornalismo da Para\u00edba perdeu uma de suas principais refer\u00eancias \u00e9ticas e de compet\u00eancia, como colunista, articulista pol\u00edtica, redatora e editora.\r\nLembro muito bem que Lena foi uma das primeiras mulheres a assumir a editoria de um jornal na Para\u00edba, no caso, o Correio da Para\u00edba, onde se destacou como l\u00edder e sobretudo como excelente inovadora.\r\nAl\u00e9m de mulher das letras, Lena tamb\u00e9m se destacou como colunista da TV Correio, trazendo sempre uma an\u00e1lise pol\u00edtica que fazia o p\u00fablico pensar.\r\nAcompanhei toda a trajet\u00f3ria de Lena e nunca ouvi falar nada que maculasse a sua conduta \u00e9tica, moral e profissional.\r\nPortanto, deixo aqui os meus sentimentos a toda a fam\u00edlia, amigos, familiares, jornalistas e ao Sistema Correio de Comunica\u00e7\u00e3o, onde ela trabalhava.\r\nSr. Presidente, trago ainda a esta Casa mais uma grande preocupa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular. A entidade traz um alerta para a popula\u00e7\u00e3o e para esta Casa sobre mais um ataque do Governo Bolsonaro contra o povo.\r\nEm nota, a Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular alerta que o Governo Bolsonaro est\u00e1 retirando dinheiro dos programas de habita\u00e7\u00e3o popular para outros setores do Governo e para emendas parlamentares. O Governo est\u00e1 retirando da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria 800 milh\u00f5es de reais do Programa Minha Casa, Minha Vida para outros programas do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e para emendas parlamentares.\r\nA entidade alerta que essa transfer\u00eancia ser\u00e1 feita atrav\u00e9s dos Projetos de Lei do Congresso Nacional n\u00bas 42 e 48, ambos de 2019, que devem entrar em vota\u00e7\u00e3o em breve nesta Casa. Essa proposta absurda \u00e9 oriunda do Minist\u00e9rio da Economia e praticamente acaba com todo o or\u00e7amento dos programas de habita\u00e7\u00e3o popular, que ainda n\u00e3o foi empenhado. Com esse ataque do Governo, v\u00e3o sobrar apenas pouco mais de 300 milh\u00f5es de reais para todas as a\u00e7\u00f5es da habita\u00e7\u00e3o popular.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, EXTIN\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O SOCIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero neste momento falar sobre um ataque do Governo Bolsonaro contra a popula\u00e7\u00e3o pobre deste Pa\u00eds. Esse ataque vem atrav\u00e9s da extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social e previdenci\u00e1rio do Brasil.\r\nA Previd\u00eancia tem mais de 90 anos, e o Governo Bolsonaro, atrav\u00e9s da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, tenta a extin\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia. Mil e quatrocentos funcion\u00e1rios do INSS em todo o Pa\u00eds est\u00e3o prestes a perder o emprego, se esta Casa e o Senado aprovarem esta maldita Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 enviada ao Congresso. Vamos votar contrariamente \u00e0 medida provis\u00f3ria, porque ela vai penalizar os pobres e mais de 1,4 mil funcion\u00e1rios do INSS.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a iniciativa do Deputado Coronel Tadeu de destrui\u00e7\u00e3o de cartaz exposto nas depend\u00eancias da Casa, ao ensejo do transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Conveni\u00eancia de encaminhamento de Representa\u00e7\u00e3o contra o Deputado ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, como membro da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa, como cidad\u00e3o e como Parlamentar que representa o povo da Para\u00edba, onde h\u00e1 v\u00e1rias comunidades negras quilombolas, eu quero deixar aqui o meu protesto contra a atitude do Deputado Coronel Tadeu, do PSL, ao rasgar o cartaz de uma exposi\u00e7\u00e3o nesta Casa pelo transcurso do Dia da Consci\u00eancia Negra. \r\nEspero que o Presidente Rodrigo Maia, homem s\u00e9rio, que tem levado esta Casa com seriedade, puna essa atitude. Na Para\u00edba, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ouvindo o que se est\u00e1 passando nesta Casa. Racismo \u00e9 crime e deve ser punido. O Deputado Coronel Tadeu deve ser levado ao Conselho de \u00c9tica, para mudar o seu comportamento no Parlamento, onde ele representa, como todos n\u00f3s, o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, ASSENTAMENTO RURAL, BAHIA, VIOLENCIA, POLICIA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O.\r\nLABORAT\u00d3RIO, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), FECHAMENTO, CAMPINA GRANDE (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade aos trabalhadores dos acampamentos Abril Vermelho, Irm\u00e3 Dorothy e Irani Souza, ligados ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, diante da trucul\u00eancia da pol\u00edcia e de mil\u00edcias armadas durante a\u00e7\u00f5es de despejo, no Estado da Bahia. Vincula\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva nas ruas e a\u00e7\u00f5es sociais promovidas pelo Governo Jair Bolsonaro. Reexame do fechamento do Laborat\u00f3rio de Fibras e Fios da Embrapa Algod\u00e3o, no Munic\u00edpio de Campina Grande, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, deixo aqui a minha total solidariedade \u00e0s 700 fam\u00edlias dos acampamentos Abril Vermelho, Irm\u00e3 Dorothy e Irani Sousa, na Bahia. O Brasil todo ficou chocado com a a\u00e7\u00e3o de policiais e de mil\u00edcias armadas, que agiram de forma truculenta contra aquelas fam\u00edlias. Em nome do colega Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, da Bahia, eu me solidarizo tamb\u00e9m com o MST - Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, que coordena aquelas fam\u00edlias.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de que a Pol\u00edcia e as mil\u00edcias entraram nos acampamentos atirando com balas de borracha e bombas de efeitos moral, espancando e destruindo casas. Isso \u00e9 mais um atentado aos direitos humanos de fam\u00edlias que est\u00e3o lutando pela sobreviv\u00eancia. E o maior absurdo \u00e9 a den\u00fancia de que a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Militar agiram, lado a lado, junto das mil\u00edcias armadas. Que pa\u00eds \u00e9 este, Sr. Presidente, em que estamos vivendo, com autoridades agindo ao lado de criminosos para massacrar fam\u00edlias carentes e indefesas?\r\nComo se trata de den\u00fancia contra a Pol\u00edcia Federal, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a tem que investigar esse fato, assim como a Justi\u00e7a da Bahia tem que investigar essa rela\u00e7\u00e3o entre a Pol\u00edcia Militar e as mil\u00edcias armadas, que teriam agido juntas nessa opera\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nSr. Presidente, gostaria de deixar registrado tamb\u00e9m que o efeito Lula Livre est\u00e1 alcan\u00e7ando at\u00e9 o Governo Bolsonaro. Os jornais do fim de semana divulgaram que o simples fato de Lula estar andando pelos Estados fez o Governo planejar um pacote de bom mo\u00e7o.\r\nEsse pacote, segundo os jornais, seria na \u00e1rea social, e n\u00e3o simplesmente para ajudar a pobreza, mas para tentar se contrapor \u00e0 imagem do Presidente que realmente cuidou da pobreza. Isso mostra, Sr. Presidente, que o Governo n\u00e3o faz mais pelos pobres porque n\u00e3o quer. Esse Governo, at\u00e9 agora, s\u00f3 fez retirar direitos dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o em geral. Mas a presen\u00e7a de Lula nas ruas est\u00e1 obrigando o Governo a fazer alguma coisa, para dizer que tamb\u00e9m olha para a pobreza. \r\nNa semana em que Lula foi solto, o Governo tamb\u00e9m resolveu liberar o bombeamento de \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco para o Eixo Leste da Transposi\u00e7\u00e3o. O bombeamento estava suspenso desde o m\u00eas de fevereiro. Foi s\u00f3 Lula sair da pris\u00e3o, e a \u00e1gua foi liberada. Os a\u00e7udes que dependem dessa \u00e1gua, na Para\u00edba, j\u00e1 estavam quase secos. O que estamos vendo \u00e9 que o efeito Lula \u00e9 ben\u00e9fico at\u00e9 para quem j\u00e1 disse que quem gosta de pobre \u00e9 o povo do PT.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m denunciar nesta Casa mais um desmonte na \u00e1rea da pesquisa brasileira. Trata-se do fechamento do laborat\u00f3rio Fibras e Fios da Embrapa Algod\u00e3o, em Campina Grande. O fechamento do laborat\u00f3rio \u00e9 uma perda inestim\u00e1vel para a pesquisa e o desenvolvimento agropecu\u00e1rio da regi\u00e3o da Para\u00edba, isso porque o laborat\u00f3rio \u00e9 destaque no Brasil e nos f\u00f3runs mundiais, quando o assunto \u00e9 cultura do algod\u00e3o colorido e pesquisas avan\u00e7adas da fibra desse produto.\r\nDe acordo com o Sindicato Nacional dos Trabalhadores de Pesquisa e Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio, a unidade Embrapa Algod\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Atende diversos parceiros do setor produtivo, envolvendo pequenos, m\u00e9dios e grandes produtores, al\u00e9m da ind\u00fastria. Mais de trinta institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e de ensino, inseridas no polo de inova\u00e7\u00e3o de Campina Grande e regi\u00e3o, tamb\u00e9m s\u00e3o beneficiadas. Sr. Presidente, de acordo com os pesquisadores da unidade, esse laborat\u00f3rio \u00e9 essencial para avaliar a qualidade das fibras de algod\u00e3o e dos experimentos de campo.\r\nFa\u00e7o um apelo para que o fechamento dessa unidade seja revisto, pois ela tem grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento do algod\u00e3o colorido e, consequentemente, para o crescimento da economia da regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente Marcos Pereira, solicito que estes tr\u00eas pronunciamentos sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REPRESS\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O,  MOVIMENTO SOCIAL, FOR\u00c7AS ARMADAS, REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, PROPRIEDADE RURAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais, defendida pelo Governo Jair Bolsonaro. Viola\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, \u00e9 uma vergonha, \u00e9 incalcul\u00e1vel o estrago que o Governo Federal, por meio da pol\u00edtica de repress\u00e3o e intimida\u00e7\u00e3o, quer causar ao nosso Pa\u00eds.\r\nAo anunciar o uso das For\u00e7as Armadas para reintegra\u00e7\u00e3o de posse no campo, Jair Bolsonaro tenta implantar a pol\u00edtica do terror e criminalizar os movimentos sociais. Isso \u00e9 um ato de intimida\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deveria nem existir neste Pa\u00eds. Ainda deu a entender que est\u00e1 fazendo isso porque os Governadores est\u00e3o protelando as reintegra\u00e7\u00f5es de posse.\r\nCom isso, Bolsonaro instiga o uso das For\u00e7as Armadas para matar trabalhadores do campo. Aperta o gatilho contra o trabalhador rural, mas aos ricos e banqueiros estende os bra\u00e7os para enriquec\u00ea-los ainda mais. Jair Bolsonaro promove um rompimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito e autoriza com esta medida o exterm\u00ednio.\r\nAl\u00e9m disso, est\u00e1 autorizando um banho de sangue, algo que n\u00e3o vemos desde a ditadura. \r\nPor isso, quero denunciar neste plen\u00e1rio este Governo, que se alicer\u00e7a no massacre aos pobres. N\u00e3o podemos nos deixar levar pelo \u00f3dio aos pobres. Nosso Pa\u00eds \u00e9 alicer\u00e7ado na democracia. O uso das For\u00e7as Armadas para reprimir o povo e servir...\r\nSr. Presidente, solicito que esta minha fala seja publicada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nobres colegas Deputados, \u00e9 uma vergonha, \u00e9 incalcul\u00e1vel o estrago que o Governo Federal, por meio da pol\u00edtica de repress\u00e3o e intimida\u00e7\u00e3o, quer causar em nosso Pa\u00eds.\r\n\tAo anunciar o uso das For\u00e7as Armadas para reintegra\u00e7\u00e3o de posse no campo, Jair Bolsonaro tenta implantar a pol\u00edtica do terror e criminalizar movimentos sociais. Isto \u00e9 um ato de intimida\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deveria nem existir neste Pa\u00eds. Ainda deu a entender que est\u00e1 fazendo isso porque os Governadores est\u00e3o protelando as reintegra\u00e7\u00f5es de posse.\r\nCom isso, Bolsonaro instiga o uso das for\u00e7as armadas para matar trabalhadores do campo. \u00c9 um absurdo o que Bolsonaro est\u00e1 fazendo com este Pa\u00eds. Aperta o gatilho contra o trabalhador rural, mas aos ricos e aos banqueiros estende os bra\u00e7os para enriquec\u00ea-los ainda mais.\r\nEm nosso ordenamento jur\u00eddico, o direito \u00e0 propriedade no campo precisa levar em considera\u00e7\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es sociais e n\u00e3o pode ser encarado com repreens\u00e3o e bala. Isso s\u00f3 agravar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o e impedir\u00e1 o desenvolvimento sustent\u00e1vel no campo.\r\nJair Bolsonaro promove um rompimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito e autoriza o exterm\u00ednio. Al\u00e9m disso, est\u00e1 autorizando o banho de sangue, algo que n\u00e3o vemos desde a ditadura.\r\nPor isso, quero denunciar deste plen\u00e1rio este Governo, que se alicer\u00e7a no massacre ao pobre. \tN\u00e3o podemos nos deixar levar pelo \u00f3dio aos pobres. Nosso Pa\u00eds \u00e9 alicer\u00e7ado na democracia. Usar as For\u00e7as Armadas para reprimir o povo e servir e proteger os ricos \u00e9 discurso de gente hist\u00e9rica e descontrolada.\r\n\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rela\u00e7\u00e3o da anunciada redu\u00e7\u00e3o das taxas de desemprego com o aumento da informalidade e a perda de direitos trabalhistas. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, eu queria denunciar nesta Casa um dado que o Governo Bolsonaro tem usado a seu favor, mas que n\u00e3o representa um aspecto positivo para o povo brasileiro. Trata-se da redu\u00e7\u00e3o de 0,2% na taxa de desocupa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, no trimestre de julho a setembro deste ano.\r\nApesar dessa redu\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo comemorada pelo Governo, h\u00e1 algo que eles esconderam e est\u00e1 por tr\u00e1s dessa queda no desemprego: o aumento da informalidade e a perda de direitos trabalhistas, que s\u00e3o as grandes inimigas dos brasileiros, e t\u00eam sido a marca deste Governo. Essa redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de desocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o demonstra crescimento da atividade econ\u00f4mica e o consequente retorno das contrata\u00e7\u00f5es do setor privado, mas apenas o crescimento da informalidade. \r\nEstamos longe de voltar a ter estabilidade econ\u00f4mica que garanta emprego de qualidade para os trabalhadores. O que um governo n\u00e3o pode \u00e9 comemorar uma redu\u00e7\u00e3o de 0,2% no desemprego, quando est\u00e1 faltando renda satisfat\u00f3ria, prote\u00e7\u00e3o social e dignidade para as fam\u00edlias desses trabalhadores.\r\nA gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda de qualidade precisa urgentemente tornar-se prioridade para o Governo.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este meu procedimento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5934/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CRIA\u00c7\u00c3O, CADASTRO NACIONAL D VE\u00cdCULOS APREENDIDOS (CNVA), FINALIDADE, DADOS, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 5933/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00d3DIGO PENAL, \u00c1GUA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, UNIDADE CONSUMIDORA DE ENERGIA, TRABALHADOR, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, TIPIFICA\u00c7\u00c3O DE CONDUTA, ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.934, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional \u00danico de Ve\u00edculos Apreendidos - CNUVA, e do Projeto de Lei n\u00ba 5.933, de 2019, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio praticado contra trabalhadores respons\u00e1veis pela liga\u00e7\u00e3o, corte, religa\u00e7\u00e3o de unidades consumidoras e regulariza\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es clandestinas, nos servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrado, nesta Casa, projeto de lei de minha autoria que pretende criar o Cadastro Nacional \u00danico de Ve\u00edculos Apreendidos - CNUVA. Esse cadastro permitir\u00e1 que qualquer cidad\u00e3o comum, autoridades policiais e administrativas tenham acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos apreendidos pela pol\u00edcia.\r\nSabemos que o sistema de gerenciamento de ve\u00edculos apreendidos, seja por roubo ou furto, seja no cometimento de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 falho. Nos casos de roubo e furto, por exemplo, muitas vezes, o ve\u00edculo \u00e9 encontrado em localidade diferente da de seu propriet\u00e1rio, que, por sua vez, n\u00e3o fica sabendo quando o ve\u00edculo \u00e9 apreendido.\r\nEsse cadastro dever\u00e1 conter informa\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos furtados ou roubados que venham a ser recuperados pelos \u00f3rg\u00e3os policiais competentes, como dados relativos ao RENAVAM, \u00e0 placa do ve\u00edculo, ao c\u00f3digo de chassi e ao ano, modelo e cor do ve\u00edculo. Al\u00e9m disso, dever\u00e1 estar dispon\u00edvel para consulta, por qualquer cidad\u00e3o, por meio eletr\u00f4nico. \r\nS\u00f3 de janeiro a mar\u00e7o deste ano, foram registradas 46.844 ocorr\u00eancias envolvendo roubos de ve\u00edculos. Portanto, a ideia desse cadastro \u00e9 facilitar o acesso de informa\u00e7\u00f5es destes ve\u00edculos quando forem apreendidos, para que seus respectivos propriet\u00e1rios possam mais rapidamente tomar as medidas cab\u00edveis.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m registro que tramita nesta Casa o Projeto de Lei de n\u00ba 593, de 2019, de minha autoria, que protege funcion\u00e1rios de empresas de \u00e1gua e de energia el\u00e9trica. \r\nO projeto prop\u00f5e que sejam considerados homic\u00eddio qualificado os casos praticados contra esses trabalhadores em servi\u00e7o externo. In\u00fameros s\u00e3o os casos de agress\u00f5es verbais e f\u00edsicas e de assassinatos, cometidos contra esses profissionais simplesmente por cortarem uma liga\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica ou de \u00e1gua. \r\nNo Brasil, antes dessas atividades passarem pelo processo de privatiza\u00e7\u00e3o, em v\u00e1rios Estados, esses trabalhadores possu\u00edam uma m\u00ednima prote\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. Com a privatiza\u00e7\u00e3o das empresas, essas fun\u00e7\u00f5es passaram a ser alvo de uma intensa precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es ao trabalho. Isso se deu principalmente devido a terceiriza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.\r\nNa Para\u00edba e em v\u00e1rios outros Estados, j\u00e1 foram registrados diversos casos de assassinatos de profissionais de \u00e1gua e energia el\u00e9trica, durante o trabalho. \r\nEsse projeto trar\u00e1 uma maior puni\u00e7\u00e3o para os poss\u00edveis agressores. Com isso, esperamos que esse tipo de crime tenha uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de casos.\r\nSr. Presidente, solicito que esses dois pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, ABRIL VERMELHO, IRANI, IRM\u00c3O DOROTHY, ACAMPAMENTO, CONTRA, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), JUAZEIRO (BA), CASA NOVA (BA), ATUA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA FEDERAL DOS DIREITOS DO CIDAD\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PROVID\u00caNCIAS, SOLICITA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o sobre o despejo de trabalhadores sem terra acampados, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero neste momento associar-me ao Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o e aos trabalhadores sem terra de Juazeiro, na Bahia, que h\u00e1 anos esperavam da parte do Governo uma solu\u00e7\u00e3o, e, no entanto, foram despejados. \r\nEu militei e milito h\u00e1 mais de 30 anos junto aos trabalhadores sem terra, junto aos pequenos produtores, e n\u00e3o vi, em nenhum momento, a Pol\u00edcia Federal entrar num acampamento ou num assentamento para expuls\u00e1-los. Este Governo j\u00e1 tem dito que vai fazer e j\u00e1 come\u00e7ou. \r\nAgora, \u00e9 importante salientar: tenham certeza de que os trabalhadores rurais sem terra, os pequenos produtores e aqueles que n\u00e3o t\u00eam terra n\u00e3o v\u00e3o parar. Aqueles que os apoiam, que d\u00e3o a vida por esses trabalhadores estar\u00e3o na trincheira junto com eles. N\u00e3o adianta criar medo, n\u00e3o adianta fazer amea\u00e7as, n\u00e3o adianta chamar a pol\u00edcia, dizer que vai prender, que vai matar, isso e aquilo, porque os trabalhadores v\u00e3o continuar lutando. Boa parte da sociedade brasileira tamb\u00e9m estar\u00e1 ao lado desses trabalhadores.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ENCONTRO (EVENTO), CATOL\u00c9 DO ROCHA (PB), FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nARTICULA\u00c7\u00c3O DO SEMI\u00c1RIDO BRASILEIRO (ASA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SEMI\u00c1RIDO, EDUCA\u00c7\u00c3O,SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, COMUNIDADE TRADICIONAL, HOMENAGEM.\r\nAJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em encontro regional do PT no Munic\u00edpio de Catol\u00e9 do Rocha, Estado da Para\u00edba. Transcurso do 20\u00ba anivers\u00e1rio da Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido Brasileiro - ASA. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do dispositivo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, relativo \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, Sras. e Srs. Parlamentares, eu estive no \u00faltimo final de semana, precisamente no s\u00e1bado passado, participando de um encontro regional do Partido dos Trabalhadores, na regi\u00e3o polarizada pelo Munic\u00edpio de Catol\u00e9 do Rocha, coordenada pelo Presidente do PT em Catol\u00e9, o Potoia.\r\nEsse encontro teve a participa\u00e7\u00e3o de Vereadores e de pr\u00e9-candidatos a Prefeito e Vereador dos Munic\u00edpios de Bel\u00e9m, Brejo do Cruz e Catol\u00e9 do Rocha. Ali se fez uma an\u00e1lise da conjuntura da Para\u00edba e do Brasil quanto \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores. Foi um encontro muito positivo, com a presen\u00e7a de representantes de oito Munic\u00edpios da regi\u00e3o polarizada por Catol\u00e9 do Rocha.\r\nQuero parabenizar os companheiros e companheiras do Munic\u00edpio de Catol\u00e9 do Rocha pela organiza\u00e7\u00e3o e pelo conte\u00fado desse encontro l\u00e1 realizado.\r\nSr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m, neste momento, registrar nesta Casa que, no \u00faltimo dia 26 de novembro, a Articula\u00e7\u00e3o Semi\u00e1rido Brasileiro - ASA comemorou 20 anos de defesa da conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido. Atrav\u00e9s da uni\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es, movimentos sociais e sindicatos, com a participa\u00e7\u00e3o popular, foi desconstru\u00edda a narrativa de combate \u00e0 seca que, por muitos anos, levou milhares de fam\u00edlias a deixarem suas terras por acreditarem que n\u00e3o era poss\u00edvel conviver com aquele clima e que o Semi\u00e1rido era um local indesej\u00e1vel.\r\nEssa grande rede de institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil organizada pela for\u00e7a do povo sertanejo conseguiu um resultado efetivo ao longo desses anos que impactou positivamente a vida de milhares de pessoas do Semi\u00e1rido.\r\nFoi a partir da a\u00e7\u00e3o efetiva na constru\u00e7\u00e3o de tecnologias sociais, promo\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das comunidades do campo que milhares de fam\u00edlias tiveram sua realidade transformada. A atual conjuntura nos convoca a resistir, mas tamb\u00e9m a celebrar todas essas conquistas do povo sertanejo ao longo desses anos.\r\nSr. Presidente, a Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido Brasileiro celebra as estrat\u00e9gias de conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido, que tem em seu bojo pautas importantes no campo da soberania e seguran\u00e7a alimentar, assim como acesso \u00e0 \u00e1gua, educa\u00e7\u00e3o no campo, acesso aos mercados, garantia de agrobiodiversidade, vida das mulheres e respeito \u00e0s comunidades tradicionais.\r\n\u00c9 no Semi\u00e1rido que a vida brota e pulsa! \u00c9 no Semi\u00e1rido que o povo resiste!\r\nSr. Presidente, quero dizer tamb\u00e9m que no \u00faltimo s\u00e1bado participei de um encontro com Vereadores, Prefeitos e Vice-Prefeitos de Munic\u00edpios do Cariri paraibano. L\u00e1, a discuss\u00e3o foi em torno da proposta do Governo Federal de acabar com os Munic\u00edpios que t\u00eam at\u00e9 5 mil habitantes. H\u00e1 uma revolta total dos que l\u00e1 estiveram: 17 Prefeitos, 18 Vice-Prefeitos, Vereadores e Vereadoras. Eles entendem que isso \u00e9 uma maldade muito grande, porque \u00e9 nos Munic\u00edpios onde brota a vida, al\u00e9m de estar o atendimento \u00e0 sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o. Nos Munic\u00edpios as coisas funcionam com dificuldade, mas a vida do povo \u00e9 bem melhor do que era antes, quando esses Munic\u00edpios eram distritos.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo a esta Casa, \u00e0 bancada dos Deputados e Senadores da Para\u00edba, para que n\u00e3o votem a favor dessa maldade que o Governo Bolsonaro quer fazer, acabando com os Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes.\r\nConcluo, Sra. Presidente, dizendo que esta Casa precisa se posicionar, porque a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 grande.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, CONTRARIO, PARARI (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Parari, Estado da Para\u00edba, de manifesta\u00e7\u00e3o popular contra o dispositivo da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, relativo \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Para\u00edba saiu na frente ao realizar, no \u00faltimo s\u00e1bado, um protesto contra a PEC do Presidente Jair Bolsonaro que extingue os Munic\u00edpios. O protesto foi na sexta-feira, no dia 29, na cidade de Parari, no Cariri paraibano, e eu estava presente.\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o teve a participa\u00e7\u00e3o de representantes de 18 Munic\u00edpios do Cariri paraibano que ser\u00e3o extintos caso a PEC de Bolsonaro seja aprovada no Congresso.\r\nComo todo o Pa\u00eds j\u00e1 sabe, essa PEC, que est\u00e1 sendo chamada de PEC da Trai\u00e7\u00e3o, vai extinguir 1.254 Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes no Brasil.\r\nNa Para\u00edba, Sr. Presidente, 68 Munic\u00edpios ser\u00e3o extintos. No Nordeste, ser\u00e3o mais de 200 Munic\u00edpios que sair\u00e3o do mapa.\r\nDessa forma, o Cariri paraibano saiu na frente com esse protesto, que teve a participa\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o e de outras cidades do Estado.\r\nEu j\u00e1 disse e repito: a extin\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios contribuir\u00e1 com o aumento da mis\u00e9ria e da viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds.\r\nGrande parte dos habitantes das cidades extintas ir\u00e1 para as periferias dos grandes centros, em busca dos servi\u00e7os que os Munic\u00edpios oferecem.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEITE, CABRA, VENDA, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), PRODUTOR RURAL, PARARI (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apoio ao pleito da Associa\u00e7\u00e3o dos Criadores e Produtores de Caprinos e Ovinos no Munic\u00edpio de Parari, no cariri paraibano, pela continuidade do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, eu trago para esta Casa a preocupa\u00e7\u00e3o dos produtores de leite de cabra da Regi\u00e3o Nordeste.\r\nOs produtores est\u00e3o preocupados com a continuidade da venda do leite de cabra para o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA. Atrav\u00e9s do PAA, os produtores desenvolvem uma importante fonte de renda para a manuten\u00e7\u00e3o do homem no campo. Al\u00e9m disso, o leite de cabra \u00e9 um alimento rico que chega a milhares de nordestinos atrav\u00e9s desse programa.\r\nOs produtores temem que o Governo Bolsonaro diminua os recursos ou simplesmente acabe com esse programa t\u00e3o importante para os caprinocultores.\r\nNo final da semana passada, recebi um abaixo-assinado da Associa\u00e7\u00e3o dos Criadores e Produtores de Caprinos e Ovinos no Munic\u00edpio de Parari, no Cariri paraibano. Os produtores tamb\u00e9m levantam essa preocupa\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da continuidade e esfor\u00e7o desse programa t\u00e3o importante para o alimento das fam\u00edlias carentes.\r\nFa\u00e7o um apelo aqui, Sr. Presidente, para que o Governo Federal n\u00e3o fa\u00e7a mais uma maldade reduzindo e acabando com os recursos para a compra do leite.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGROECOLOGIA, FEIRA (EVENTO), JO\u00c3O PESSOA (PB), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPODER JUDICI\u00c1RIO ESTADUAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, REPOSI\u00c7\u00c3O, GREVE, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, M\u00c1RCIO MURILO, DESEMBARGADOR, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Regozijo com a revoga\u00e7\u00e3o, pela Prefeitura Municipal de Jo\u00e3o Pessoa, da decis\u00e3o proibitiva da instala\u00e7\u00e3o de feira agroecol\u00f3gica na Capital paraibana.  Apelo ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Para\u00edba, Desembargador M\u00e1rcio Murilo, por reabertura de negocia\u00e7\u00f5es com servidores em greve por reposi\u00e7\u00e3o salarial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu deixo registrada nesta Casa uma vit\u00f3ria que conquistamos na Para\u00edba para os agricultores familiares e para todos aqueles que prezam por uma alimenta\u00e7\u00e3o livre de agrot\u00f3xicos.\r\nDesde outubro, a Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa havia proibido a realiza\u00e7\u00e3o da feira agroecol\u00f3gica, que era realizada h\u00e1 5 anos e meio no centro da capital Jo\u00e3o Pessoa. A feira era coordenada pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, com o apoio do nosso mandato. Fam\u00edlias de trabalhadores rurais de oito Munic\u00edpios fazem parte desta feira.\r\nMas esta semana tivemos uma boa not\u00edcia: a feira esteve de volta, ontem, em outro local, no centro da cidade de Jo\u00e3o Pessoa, na Pra\u00e7a Rio Branco. Isso aconteceu gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do nosso mandato, da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, dos agricultores familiares e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual. O Minist\u00e9rio P\u00fablico conseguiu fechar um acordo com a Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa e os realizadores da feira. A feira agroecol\u00f3gica j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, desde ontem, ter\u00e7a-feira, em seu novo local, que fica a apenas 350 metros de onde era realizada. Os produtos sem nenhum tipo de veneno estar\u00e3o \u00e0 venda para a popula\u00e7\u00e3o de 15 em 15 dias, das 7 horas da manh\u00e3 \u00e0s 3 horas da tarde.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero deixar registrado nos Anais desta Casa que os servidores do Judici\u00e1rio da Para\u00edba est\u00e3o realizando uma s\u00e9rie de mobiliza\u00e7\u00f5es semanais. Eles est\u00e3o reivindicando \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado o cumprimento da lei que assegura o recebimento de reposi\u00e7\u00f5es salariais nos \u00faltimos anos. Os servidores afirmam que as perdas salariais acumuladas somam quase 10%.\r\nO meu receio \u00e9 de que este impasse continue e a sociedade paraibana seja prejudicada com as paralisa\u00e7\u00f5es, que, por enquanto, est\u00e3o sendo realizadas uma vez por semana.\r\nFa\u00e7o aqui um apelo ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do meu Estado, Desembargador M\u00e1rcio Murilo, para que reabra as negocia\u00e7\u00f5es com os servidores do Judici\u00e1rio. Tenho certeza de que os dois lados ir\u00e3o se entender, se realmente as negocia\u00e7\u00f5es forem retomadas. Com isso, quem ganhar\u00e1 ser\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o sofrer\u00e1 com a falta dos servi\u00e7os interrompidos pelas paralisa\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esses dois pronunciamentos sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO-INCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DEFICI\u00caNCIA MODERADA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA SEVERA, SERVI\u00c7OS, HABILITA\u00c7\u00c3O, REABILITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo Federal enviou para a C\u00e2mara dos Deputados um novo pacote de leis, desta vez acabando com a pol\u00edtica de quotas para pessoas com defici\u00eancia ou reabilitadas.\r\nEssa \u00e9 uma proposta mais do que mal-intencionada. Ela acaba com os direitos da pessoa com defici\u00eancia, principalmente no mercado de trabalho, que \u00e9 essencial para algu\u00e9m que \u00e9 deficiente. O projeto desconfigura toda a a\u00e7\u00e3o afirmativa que \u00e9 a reserva de cargos, o que \u00e9 um absurdo. At\u00e9 nos direitos das pessoas com defici\u00eancia do Pa\u00eds o Governo Bolsonaro quer interferir!\r\n\u00c9 fato que, nos \u00faltimos 3 anos, a inclus\u00e3o de trabalhadores com defici\u00eancia avan\u00e7ou de 418 mil, em 2016, para 486 mil trabalhadores formais em 2018. Estamos falando de 24% da popula\u00e7\u00e3o com alguma defici\u00eancia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, esse projeto viola a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio. N\u00e3o podemos deix\u00e1-lo prosperar.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o de minha fala pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JORNALISTA, CATEGORIA PROFISSIONAL, DEFESA.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), DESEMPREGO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 luta da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Jornalistas contra a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, os jornalistas de todo o Pa\u00eds estar\u00e3o mobilizados nesta quarta-feira, 4 de dezembro.\r\nEles lutam pela derrubada da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, que altera diversos pontos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT.\tEntre essas modifica\u00e7\u00f5es est\u00e1 o fim da exig\u00eancia de registro profissional para o exerc\u00edcio do jornalismo.\r\nA Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas organiza a mobiliza\u00e7\u00e3o junto aos Sindicatos dos Jornalistas Profissionais desde a entrada em vigor da MP 905/19.\r\nUma Assembleia Nacional dos Jornalistas ocorreu em diversas cidades no dia 21 de novembro e encaminhou esse dia de luta em defesa do jornalismo.\r\nEu apoio essa luta da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas e sou contra a MP 905.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ALTERNATIVO, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, PARAIBA,  LEI, TRANSPORTE ESCOLAR. TRANSPORTE REMUNERADO, FALTA, LICEN\u00c7A DE OPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao transporte alternativo de passageiros pela Lei n\u00ba 13.855, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, com rela\u00e7\u00e3o ao  transporte escolar e ao transporte remunerado n\u00e3o licenciado. Regulamenta\u00e7\u00e3o do transporte alternativo no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu registro, neste momento, o sofrimento dos motoristas de vans que foram penalizados com a Lei n\u00ba 13.855, de 2019, sancionada pelo Governo Federal em julho passado.\r\nCom essa lei, que favorece as grandes empresas, os donos de vans que trafegam pagam multas que chegam at\u00e9 a 7.500 reais. Com as taxas que pagam para liberar o ve\u00edculo apreendido, eles chegam a gastar at\u00e9 10 mil reais por apreens\u00e3o.\r\nNa Para\u00edba, o Governo do Estado encontrou uma sa\u00edda para esse problema. O Governo paraibano est\u00e1 regulamentando, por meio de lei, o transporte alternativo. Essa \u00e9 uma luta que o nosso mandato de Deputado Estadual assumiu em 1999 e que deu resultado.\r\nPortanto, Sr. Presidente, cada Estado do Pa\u00eds deveria seguir o exemplo do Governo da Para\u00edba e regulamentar os transportes alternativos.\r\nO \u00fanico problema na Para\u00edba ainda acontece nas divisas com os outros Estados, como na divisa com Pernambuco, onde cerca de 150 donos de vans s\u00e3o multados diariamente, e isso mesmo sem existir linhas de \u00f4nibus da Para\u00edba para a cidade de Goiana, em Pernambuco.\r\nEstive, dias atr\u00e1s, em reuni\u00e3o com os donos de vans das cidades de Caapor\u00e3 e Pitimbu. Eles s\u00e3o os mais penalizados com multas, na divisa entre os dois Estados, pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT. Mas estamos ao lado daqueles 150 pais de fam\u00edlias que trabalham na busca de uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROTOXICO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Natureza falaciosa da campanha divulgada pelo Governo Federal, a respeito da libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos gen\u00e9ricos. Riscos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana advindos do uso de defensivos agr\u00edcolas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, o Governo Federal est\u00e1 divulgando mais uma mentira ao dizer em uma campanha: \"Aprovamos mais 57 agrot\u00f3xicos. Destes 57 novos registros, 55 s\u00e3o gen\u00e9ricos - j\u00e1 existiam no mercado: um \u00e9 uma vespa, e o outro \u00e9 \u00e0 base de casca de laranja\".\r\nDiante da gravidade da campanha, quero denunciar e afirmar que esta \u00e9 mais uma cortina de fuma\u00e7a que o Governo quer implantar, para enganar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero desmontar esta farsa e dizer que, por serem gen\u00e9ricos, n\u00e3o dizem o que eles pretendem que digam. Ser gen\u00e9rico significa ser formulado com o mesmo princ\u00edpio ativo. Temos centenas de produtos \u00e0 base de glifosato e todos causam c\u00e2ncer, mas alguns mais rapidamente. Al\u00e9m disso, ter o mesmo princ\u00edpio ativo e outros adjuvantes torna o conjunto outro veneno. \r\nOs impactos s\u00e3o possivelmente distintos dos causados por produtos que tenham o mesmo princ\u00edpio ativo e solventes, emolientes e corantes. Os novos gen\u00e9ricos, via de regra, s\u00e3o mais baratos que os anteriores e, portanto, mais sujeitos a causar graves danos \u00e0 sa\u00fade.\r\nSe, de 57 venenos, somente dois n\u00e3o s\u00e3o perigosos para os humanos, ent\u00e3o temos mais ou menos 97,5% de risco de que qualquer contato com a totalidade deles se fa\u00e7a perigoso. Os 2,5% n\u00e3o t\u00eam signific\u00e2ncia estat\u00edstica para a margem de 5% com que eles gostam de trabalhar.\r\nO fato \u00e9 que esta campanha para florear os novos agrot\u00f3xicos \u00e9 somente para enganar a popula\u00e7\u00e3o. Temos o dever de desmascarar cada outdoor, cada chamada de TV e cada mensagem que esconde o perigo dos novos agrot\u00f3xicos liberados. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O UNIVERSAL DOS DIREITOS HUMANOS (DHDH) (1948), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 71\u00ba anivers\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste ano celebramos os 31 anos da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, e todo cidad\u00e3o brasileiro tem o dever de demonstrar fidelidade, patriotismo e respeito a nossa Lei Maior.\r\n\u00c9 importante destacar que hoje, 10 de dezembro, a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos chega \u00e0 maturidade de seus 71 anos, impulsionando uma mobiliza\u00e7\u00e3o sem precedentes na prepara\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias, passeatas e manifesta\u00e7\u00f5es em prol dos direitos humanos.\r\nNeste ano, marcam-se tamb\u00e9m os 209 anos dos eventos relacionados \u00e0 chegada da Fam\u00edlia Real ao Brasil, dos 131 anos da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura, dos 51 anos das lutas de maio de 1968 e da edi\u00e7\u00e3o do AI-5 pela ditadura militar.\r\nA ideia de direitos humanos \u00e9 similar ao conceito medieval de direitos naturais - o direito \u00e0 vida, por exemplo. Alguns sustentam que n\u00e3o haveria nenhuma diferen\u00e7a entre os direitos humanos e os direitos naturais.\r\nEsses direitos fundamentais, por\u00e9m, sempre foram desrespeitados, e o horror do Holocausto estimulou os diferentes pa\u00edses a chegarem a um acordo sobre os direitos indispens\u00e1veis. Assim foi criada a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, em 10 de dezembro de 1948.\r\nA partir de 1950, a data tornou-se Dia Internacional dos Direitos Humanos.\r\nQuase 71 anos depois, o documento da ONU continua a ser refer\u00eancia, mas sabemos que em um Pa\u00eds com diversos posicionamentos pol\u00edticos, nem tudo s\u00e3o flores. Ap\u00f3s a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o presidencial no Brasil, n\u00f3s nos tornamos v\u00edtima de condi\u00e7\u00f5es sociais que estimulam a viol\u00eancia. H\u00e1 um ran\u00e7o autorit\u00e1rio que impede a percep\u00e7\u00e3o de que os direitos civis, pol\u00edticos, sociais e ambientais s\u00e3o ben\u00e9ficos para a sociedade como um todo, e n\u00e3o apenas uma concess\u00e3o que se faz a bandidos, como muitos erroneamente interpretam.\r\nPor isso eu quero dedicar minha total homenagem a esse documento e declarar que os direitos humanos s\u00e3o indivis\u00edveis, inter-relacionados e interdependentes.\r\nMeu sonho, hoje, \u00e9 que todos, n\u00e3o s\u00f3 os brasileiros, respeitem os direitos humanos como um todo. Tenho certeza de que diante disso ter\u00edamos um mundo melhor.\r\nSr. Presidente, concluindo, quero dizer que os direitos humanos s\u00e3o fundamentais na vida dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s deste Pa\u00eds.\r\nHoje, comemorando o anivers\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, pedimos que esses direitos sejam respeitados, principalmente entre os pobres, os agricultores, os trabalhadores, os agricultores, os sem-teto, os sem-emprego, os trabalhadores que lutam pela terra e os ind\u00edgenas deste Pa\u00eds.\r\nVivam os direitos humanos! Viva a Na\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nSolicito que este meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 904/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR EMBARCA\u00c7\u00d5ES OU POR SUA CARGA (SEGURO DPEM). CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 5933/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, \u00c1GUA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres - DPVAT e do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Embarca\u00e7\u00f5es ou por suas Cargas - DPEM. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.933, de 2019, de autoria do orador, sobre altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio praticado contra trabalhadores respons\u00e1veis pela liga\u00e7\u00e3o, corte, religa\u00e7\u00e3o de unidades consumidoras e regulariza\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es clandestinas, nos servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e \u00e1gua.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, eu quero alertar a popula\u00e7\u00e3o para o fato de que o fim do DPVAT \u00e9 mais um golpe do Governo Bolsonaro contra n\u00f3s, trabalhadores. A partir de janeiro de 2020, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 mais a cobertura do seguro, por causa da medida provis\u00f3ria editada pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nE n\u00f3s veremos o aumento de a\u00e7\u00f5es judiciais por perdas e danos, invalidez e morte referentes a acidente de tr\u00e2nsito. \r\nA popula\u00e7\u00e3o, principalmente a mais carente, quando se envolve em acidente, recorre ao DPVAT e n\u00e3o vai \u00e0 Justi\u00e7a contra os causadores do sinistro. Sem o chamado seguro obrigat\u00f3rio de ve\u00edculos automotores, as a\u00e7\u00f5es ir\u00e3o girar entre as partes envolvidas. Quem perder a causa na Justi\u00e7a ir\u00e1 pagar pelo que fez e arcar\u00e1, inclusive, com as indeniza\u00e7\u00f5es por invalidez e morte.\r\nO Governo alega que tomou a medida por causa das fraudes, mas sabemos que o que est\u00e1 por tr\u00e1s disso \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o direcionada de Bolsonaro para atingir o Presidente do PSL, que rompeu com ele.\r\nO Presidente do PSL \u00e9 dono de uma das seguradoras que trabalham com o DPVAT e ser\u00e1 muito prejudicado financeiramente. Al\u00e9m disso, se essa medida provis\u00f3ria vigorar, as seguradoras de autom\u00f3veis ficar\u00e3o mais ricas ainda. \r\nAs alega\u00e7\u00f5es de fraudes s\u00e3o uma fal\u00e1cia. Ora, se h\u00e1 fraude, puna-se quem fraudou, e n\u00e3o toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSra. Presidenta, Srs. Parlamentares, registro ainda a tramita\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara dos Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 5.933, de 2019, de nossa autoria, que protege funcion\u00e1rios de empresas de \u00e1gua e de energia el\u00e9trica.\r\nO projeto prop\u00f5e que sejam considerados homic\u00eddios qualificados os atentados praticados contra esses trabalhadores em servi\u00e7os externos. In\u00fameros s\u00e3o os casos de agress\u00f5es verbais e f\u00edsicas e assassinatos cometidos contra esses profissionais, simplesmente por cortarem uma liga\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica ou de \u00e1gua. \r\nNo Brasil, antes de essa atividade passar pelo processo de privatiza\u00e7\u00e3o, em v\u00e1rios Estados, esses trabalhadores possu\u00edam o m\u00ednimo de prote\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de suas atividades. Com a privatiza\u00e7\u00e3o das empresas, essas fun\u00e7\u00f5es passaram a ser alvo de uma intensa precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Isso se deu, principalmente, devido \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios. \r\nNa Para\u00edba e em v\u00e1rios outros Estados, j\u00e1 foram registrados diversos casos de assassinatos de profissionais de empresas de \u00e1gua e de energia el\u00e9trica durante o trabalho. Esse projeto dar\u00e1 maior puni\u00e7\u00e3o aos poss\u00edveis agressores. Com esse projeto, esperamos que este tipo de crime tenha redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de casos.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que este pronunciamento seja publicado no programa A voz do Brasil e tamb\u00e9m nas redes sociais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DIRET\u00d3RIO REGIONAL, ASSUN\u00c7\u00c3O (PB), POSSE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Posse da novo Diret\u00f3rio do PT no Munic\u00edpio de Assun\u00e7\u00e3o, Estado da Para\u00edba. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos habitantes da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu parabenizo o Partido dos Trabalhadores do Munic\u00edpio de Assun\u00e7\u00e3o pela posse da nova dire\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um momento importante para o nosso partido e para a renova\u00e7\u00e3o do compromisso com a luta e as pautas que o partido defende. Este \u00e9 um momento important\u00edssimo para renovarmos o compromisso com a luta em defesa do povo. Este \u00e9 um momento importante para todos os que fazem parte do Partido dos Trabalhadores naquele Munic\u00edpio.\r\nEu gostaria de compartilhar este momento com os companheiros e as companheiras, mas infelizmente n\u00e3o pude estar presente por estar participando de uma dilig\u00eancia da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos na Bahia.\r\nAl\u00e9m disso, parabenizo o Vereador Jo\u00e3o de Paizim pelo empenho e pelos recursos adquiridos para o Munic\u00edpio. Ele vem fazendo um excelente trabalho no Munic\u00edpio de Assun\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, o PDT muda a orienta\u00e7\u00e3o e libera a bancada.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Em parceria com o Vereador, o nosso mandato est\u00e1 destinando para o Munic\u00edpio uma emenda parlamentar de 100 mil reais para a sa\u00fade.\r\nTamb\u00e9m renovo o meu compromisso de continuar empenhado na busca de recursos para Assun\u00e7\u00e3o. Vamos continuar com os projetos e as parcerias que o Deputado Luiz Couto vinha fazendo no Munic\u00edpio.\r\nDesejo a todos um feliz Natal e um pr\u00f3spero Ano-Novo!\r\nUm abra\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Assun\u00e7\u00e3o, na Para\u00edba.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), DEMISS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPARA\u00cdBA, RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Demiss\u00e3o de servidores da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para hospitais no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na Para\u00edba, os servidores da CONAB - Companhia Nacional de Abastecimento est\u00e3o incr\u00e9dulos diante da maldade que o Governo Federal quer fazer: demitir servidores, pessoas com mais de 50 anos, que n\u00e3o t\u00eam mais chance de encontrar outro trabalho.\r\nO Governo Federal est\u00e1 fechando 39 armaz\u00e9ns da CONAB. Ele quer deixar s\u00f3 1.400 servidores ao todo. Isso causa um p\u00e2nico tremendo aos servidores da CONAB. E na Para\u00edba n\u00e3o est\u00e1 sendo diferente.\r\nPortanto, aqui quero deixar o meu protesto pelo mart\u00edrio que esses servidores est\u00e3o passando. \u00c9 um mart\u00edrio! \u00c9 um mart\u00edrio!\r\nE \u00e9 tudo culpa deste Governo, que, no dia a dia, traz maldade para os trabalhadores deste Pa\u00eds. Deixo, portanto o meu apoio aos servidores da Conab do meu Estado. \u00c9 preciso que eles estejam unidos n\u00e3o s\u00f3 na Para\u00edba, como tamb\u00e9m em todos os Estados do Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que a minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Delegado Pablo. PSL - AM) - Deferido o seu pedido, Excel\u00eancia.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, trago para esta Casa, mais uma vez, a preocupa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab.\r\nOs funcion\u00e1rios da Conab est\u00e3o apreensivos com a proposta de privatiza\u00e7\u00e3o de 39 armaz\u00e9ns da companhia. Isso representa a privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.\r\nA informa\u00e7\u00e3o que chegou aos servidores da Conab na Para\u00edba, \u00e9 que o Governo Federal quer deixar apenas 1.400 servidores em todo o Pa\u00eds. Os anistiados que ficaram 18 anos fora tamb\u00e9m estariam nessa lista de demiss\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 sendo sequer levado em considera\u00e7\u00e3o a contagem desse tempo de 18 anos desses anistiados para efeito de aposentadoria.\r\nA Junta de Concilia\u00e7\u00e3o do INSS d\u00e1 direito a eles se aposentarem, mas o presidente do INSS nega.\r\nA apreens\u00e3o \u00e9 grande. Na Para\u00edba, tem gente em tratamento m\u00e9dico. No geral, s\u00e3o pessoas acima dos 50 anos, prestes a se aposentar, que temem perder o emprego. Sem emprego e sem direito \u00e0 aposentadoria, eles n\u00e3o ter\u00e3o mais chance no mercado de trabalho. Essa \u00e9 mais uma crueldade deste Governo que s\u00f3 pensa em destruir direitos.\r\nPor isso, estamos enviando of\u00edcio ao presidente do INSS solicitando que o tempo dos anistiados seja considerado para aposentadoria.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, informo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, a Para\u00edba, que destinei mais de 50% das minhas emendas parlamentares para a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nNossas emendas individuais e de bancada contemplam as \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura familiar, aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos. Contemplam ainda a perfura\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de po\u00e7os, compra de ve\u00edculos e ambul\u00e2ncias. \r\nS\u00f3 para a Regi\u00e3o Metropolitana da Capital, Jo\u00e3o Pessoa, n\u00f3s destinamos 3 milh\u00f5es e 900 mil reais para a sa\u00fade, da seguinte forma: 800 mil reais para o Hospital Edson Ramalho, da Pol\u00edcia Militar; 500 mil para o Hospital Universit\u00e1rio de Jo\u00e3o Pessoa; 500 mil para o Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma; 250 mil para o Hospital Metropolitano, que fica em Santa Rita; 300 mil para o Hospital e Maternidade Santa Rita, Fl\u00e1vio Ribeiro Coutinho; 500 mil para o Hospital S\u00e3o Vicente de Paula; 200 mil para o Hospital Padre Z\u00e9; 250 mil para o Ortotrauma de Jo\u00e3o Pessoa, conhecido como Trauminha; e 600 mil para o Hospital Napole\u00e3o Laureano.\r\nAos poucos iremos divulgando as destina\u00e7\u00f5es de nossas emendas, porque \u00e9 importante que o povo fiscalize as nossas a\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, HOSPITAL, PARA\u00cdBA, FAVOR\u00c1VEL, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCOMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), DEMISS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nDIREITOS DO TRABALHADOR, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a educa\u00e7\u00e3o, a agricultura familiar e hospitais, no Estado da Para\u00edba. Demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, em face da privatiza\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com os direitos dos trabalhadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, informo desta tribuna \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do meu Estado que destinei mais de 50% das minhas emendas parlamentares para a \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nNossas emendas individuais e de bancada contemplam as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura familiar, al\u00e9m da aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos. Contemplam ainda a perfura\u00e7\u00e3o e a instala\u00e7\u00e3o de po\u00e7os e a compra de ve\u00edculos e ambul\u00e2ncias.\r\nS\u00f3 para a Regi\u00e3o Metropolitana da Capital, para a Grande Jo\u00e3o Pessoa, n\u00f3s destinamos 3 milh\u00f5es e 900 mil reais para a sa\u00fade, da seguinte forma: 800 mil reais para o Hospital da Pol\u00edcia Militar General Edson Ramalho; 500 mil reais para o Hospital Universit\u00e1rio de Jo\u00e3o Pessoa; 500 mil reais para o Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma; 250 mil reais para o Hospital Metropolitano, que fica na cidade de Santa Rita; 300 mil reais para o Hospital e Maternidade Fl\u00e1vio Ribeiro Coutinho, de Santa Rita; 500 mil reais para o Hospital S\u00e3o Vicente de Paulo; 200 mil reais para o Hospital Padre Z\u00e9; 250 mil reais para o Ortotrauma de Jo\u00e3o Pessoa, conhecido como \"Trauminha\"; e 600 mil reais para o Hospital Napole\u00e3o Laureano.\r\nAos poucos vamos divulgar a destina\u00e7\u00e3o das nossas emendas. O povo precisa saber, para poder fiscalizar.\r\nSr. Presidente, trouxe outro pronunciamento a esta tribuna, para o conhecimento do povo da para\u00edba. Gostaria de fazer uma den\u00fancia e de apresentar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e a dos funcion\u00e1rios da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.\r\nOs funcion\u00e1rios da CONAB est\u00e3o apreensivos com a proposta de privatiza\u00e7\u00e3o de 39 armaz\u00e9ns da companhia. Isso representa a privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. A informa\u00e7\u00e3o que chegou aos servidores da CONAB na Para\u00edba \u00e9 a de que o Governo Federal quer manter apenas 1.400 servidores em todo o Pa\u00eds.\r\nOs anistiados que ficaram 18 anos fora tamb\u00e9m estariam nessa lista de demiss\u00e3o. Esses anistiados est\u00e3o sem saber o que fazer e est\u00e3o vendo a contagem desse tempo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Na Para\u00edba, h\u00e1 muitos funcion\u00e1rios da CONAB em tratamento m\u00e9dico. No geral, s\u00e3o pessoas acima dos 50 anos de idade que est\u00e3o prestes a se aposentar e temem perder o emprego.\r\nN\u00f3s vamos enviar of\u00edcio ao Presidente do INSS e solicitar que o tempo dos anistiados seja considerado, para efeito de aposentadoria.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a publica\u00e7\u00e3o desses dois pronunciamentos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Seu pedido ser\u00e1 atendido, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, informo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, a Para\u00edba, que destinei mais de 50% das minhas emendas parlamentares para a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nNossas emendas individuais e de bancada contemplam as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura familiar, al\u00e9m da aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos. Contemplam ainda a perfura\u00e7\u00e3o e a instala\u00e7\u00e3o de po\u00e7os e a compra de ve\u00edculos e ambul\u00e2ncias. \r\nS\u00f3 para a Regi\u00e3o Metropolitana da Capital, Jo\u00e3o Pessoa, n\u00f3s destinamos 3 milh\u00f5es e 900 mil reais para a sa\u00fade, da seguinte forma:\r\n- 800 mil reais para o Hospital da Pol\u00edcia Militar Edson Ramalho;\r\n- 500 mil reais para o Hospital Universit\u00e1rio de Jo\u00e3o Pessoa;\r\n- 500 mil reais para o Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma;\r\n- 250 mil reais para o Hospital Metropolitano, que fica em Santa Rita;\r\n- 300 mil reais para o Hospital e Maternidade Fl\u00e1vio Ribeiro Coutinho, de Santa Rita;\r\n- 500 mil reais para o Hospital S\u00e3o Vicente de Paulo;\r\n- 200 mil reais para o Hospital Padre Z\u00e9;\r\n- 250 mil reais para o Ortotrauma de Jo\u00e3o Pessoa, conhecido como \"Trauminha\"; e\r\n- 600 mil reais para o Hospital Napole\u00e3o Laureano.\r\nAos poucos vamos divulgar as destina\u00e7\u00f5es de nossas emendas. O povo precisa saber, para fiscalizar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, trago para esta Casa mais uma vez a preocupa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB. Os funcion\u00e1rios da CONAB est\u00e3o apreensivos com a proposta de privatiza\u00e7\u00e3o de 39 armaz\u00e9ns da companhia. Isso representa a privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.\r\nA informa\u00e7\u00e3o que chegou aos servidores da CONAB na Para\u00edba \u00e9 de que o Governo Federal quer deixar apenas 1.400 servidores em todo o Pa\u00eds.\r\nOs anistiados que ficaram 18 anos fora tamb\u00e9m estariam nessa lista de demiss\u00e3o. Esses anistiados n\u00e3o est\u00e3o sequer tendo a contagem desse tempo de 18 anos sendo levada em considera\u00e7\u00e3o para efeito de aposentadoria. A Junta de Concilia\u00e7\u00e3o do INSS d\u00e1 direito a eles de se aposentarem, mas o Presidente do INSS nega.\r\nA apreens\u00e3o \u00e9 grande. Na Para\u00edba, tem gente em tratamento m\u00e9dico. No geral, s\u00e3o pessoas com mais de 50 anos de idade, prestes a se aposentar, que temem perder o emprego. Sem emprego e sem direito a se aposentar, eles n\u00e3o ter\u00e3o mais chance no mercado de trabalho.\r\nEssa \u00e9 mais uma crueldade deste Governo que s\u00f3 pensa em destruir direitos.\r\nVamos enviar of\u00edcio ao Presidente do INSS e solicitar que o tempo dos anistiados seja considerado, para efeito de aposentadoria.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITOS HUMANOS, VIOLA\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, FORMOSA DO RIO PRETO (BA), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Resultado da dilig\u00eancia realizada por membros da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias no Estado da Bahia, para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos no Munic\u00edpio de Formosa do Rio Preto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro que na \u00faltima sexta-feira e s\u00e1bado fomos \u00e0 Bahia, representando a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa. Fico muito feliz em anunciar que foi uma viagem muito proveitosa. A dilig\u00eancia teve como objetivo cobrar do poder p\u00fablico um posicionamento sobre os ataques e as amea\u00e7as que as comunidades tradicionais de Formosa do Rio Preto est\u00e3o sofrendo.\r\nL\u00e1 estivemos com autoridades e alguns moradores que se deslocaram de Formosa do Rio Preto para Salvador, a fim de nos contar a situa\u00e7\u00e3o em que vivem, de extrema viol\u00eancia aos direitos humanos. Segundo relatos, ali h\u00e1 homens armados contratados por grandes empresas localizadas na Fazenda Estrondo que amea\u00e7am atirar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias, impedem o seu translado e as intimidam, sem nenhuma puni\u00e7\u00e3o.\r\nNa reuni\u00e3o, sugerimos que seja criada uma comiss\u00e3o com medidas urgentes para tratar exclusivamente das graves den\u00fancias de agress\u00f5es contra o povo geraizeiro. Os representantes do Governo do Estado atenderam a nossa sugest\u00e3o e, de imediato, afirmaram que ser\u00e3o criadas duas comiss\u00f5es. Al\u00e9m disso, j\u00e1 marcaram outra reuni\u00e3o para mar\u00e7o, com todos os presentes, para fazer um balan\u00e7o sobre os encaminhamentos da proposta.\r\nAl\u00e9m de mim, estava presente o Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, do PT da Bahia, que conduziu a reuni\u00e3o com muita firmeza.\r\nEnfim, deixo registrados os meus parab\u00e9ns ao Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o e o meu muito obrigado a todos os representantes do Governo da Bahia, do Poder Judici\u00e1rio, dos movimentos sociais e dos moradores de Formosa do Rio Preto.\r\nAfirmo que trabalharemos intensamente para cobrar do poder p\u00fablico prote\u00e7\u00e3o constitucional para todo o povo geraizeiro.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Artigo A privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento saiu do jeito que as empresas queriam, veiculado pelo portal The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada, neste plen\u00e1rio, a C\u00e2mara transformou a \u00e1gua em mercadoria e abriu caminhos para a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico.\r\nEssa atrocidade traz seu resqu\u00edcio de maldade do Governo Temer. A privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento surgiu por meio de medida provis\u00f3ria, que foi pauta priorit\u00e1ria do Governo Temer, por\u00e9m ela havia caducado.\r\nCom a press\u00e3o de Deputados e Senadores donos de empresas relacionadas ao setor do saneamento e de grandes empresas, muitas delas mundialmente reconhecidas, a proposta foi reapresentada pelo Senador tucano Tasso Jereissati como projeto de lei. \u00c9 importante frisar que o Senador Tasso foi nomeado para ser o Relator da antiga medida provis\u00f3ria. A fam\u00edlia de Tasso tem investimentos em diversas \u00e1reas, com interesse direto no pre\u00e7o que se paga pela \u00e1gua.\r\nO projeto apresentado veio para a C\u00e2mara em regime de urg\u00eancia. Mas por que esse projeto foi votado com urg\u00eancia? Quem s\u00e3o as grandes empresas interessadas?\r\nEm 6 de junho de 2019, o jornal The Intercept Brasil desvendou esse mist\u00e9rio.\r\nEu quero expor alguns trechos da mat\u00e9ria publicada pelo jornal na \u00e9poca como forma de mostrar ao Brasil quem s\u00e3o os maiores interessados na privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico e no mercado da \u00e1gua.\r\nSegundo o jornal The Intercept Brasil, a ponta de lan\u00e7a dessa privatiza\u00e7\u00e3o gira em torno do Secret\u00e1rio de Desenvolvimento de Infraestrutura, Diogo Mac. Diogo foi consultor de investimentos da ordem de 40 bilh\u00f5es de reais em v\u00e1rios setores de infraestrutura, por meio de concess\u00f5es p\u00fablicas, como energia el\u00e9trica, saneamento b\u00e1sico e mobilidade urbana. \r\nPara al\u00e9m disso, o jornal apresenta pesquisa publicada pelo Instituto Trata Brasil, instituto este abertamente financiado por corpora\u00e7\u00f5es de saneamento, al\u00e9m da Coca-Cola e da AMBEV.\r\nE n\u00e3o para por a\u00ed. H\u00e1 um interesse grande do mercado empresarial e banc\u00e1rio pelo setor de saneamento no Brasil. Em uma audi\u00eancia p\u00fablica, no Congresso, em abril, um representante do Banco Mundial disse que s\u00f3 o setor privado dar\u00e1 conta dos problemas do Brasil, e, para isso, ser\u00e1 preciso elevar as tarifas para conseguir financiar novos investimentos.\r\nSim, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, essa p\u00e1gina da privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico foi virada por interesses bilion\u00e1rios. Desde o in\u00edcio, as cartas j\u00e1 estavam marcadas com o timbre da injusti\u00e7a, e, claro, tudo isso foi arquitetado para prejudicar o pobre e afortunar ainda mais os ricos. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (JHC. PSB - AL) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Mat\u00e9ria publicada no \"The Intercept Brasil\": A privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento saiu do jeito que as empresas queriam\r\n\r\nA PRIVATIZA\u00c7\u00c3O DO SANEAMENTO SAIU DO JEITO QUE AS EMPRESAS QUERIAM\r\nJo\u00e3o Peres\r\n6 de Junho de 2019, 14h20\r\nEm colabora\u00e7\u00e3o com O Joio e o Trigo\r\nEm seu perfil p\u00fablico no LinkedIn, o consultor Diogo Mac Cord de Faria se define assim: \"executivo s\u00eanior, com mais de 15 anos de experi\u00eancia como consultor. Neste per\u00edodo, pude assessorar investimentos da ordem de R$ 40 bilh\u00f5es em v\u00e1rios setores de infraestrutura (por meio de concess\u00f5es p\u00fablicas), como energia el\u00e9trica, saneamento b\u00e1sico e mobilidade urbana.\"\r\nN\u00e3o foi s\u00f3 uma inflada de curr\u00edculo. Mac Cord, de fato, tem experi\u00eancia na \u00e1rea. Em mar\u00e7o de 2018, ele assumiu um cargo na Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Infraestrutura e Ind\u00fastrias de Base, a Abdib. Era o respons\u00e1vel por discuss\u00f5es relativas a saneamento, um dos assuntos priorit\u00e1rios para a associa\u00e7\u00e3o. Pouco tempo depois, o ent\u00e3o presidente Michel Temer apresentou a primeira vers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 844, que previa a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento.\r\nAo longo de 2018, o projeto recebeu contribui\u00e7\u00f5es de lobistas do setor, que detalharemos adiante, e foi reapresentado em dezembro, depois que fracassou a primeira tentativa de aprova\u00e7\u00e3o. Na virada do ano, Mac Cord pulou para dentro do governo. Foi anunciado pela gest\u00e3o Bolsonaro como novo secret\u00e1rio de Desenvolvimento da Infraestrutura do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nEnvolvid\u00edssimo com a defesa do que ele chama de \"liberaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico\", ele culpa o setor p\u00fablico - at\u00e9 hoje, maior respons\u00e1vel pelo setor de \u00e1gua e esgoto - pelo problema cr\u00f4nico na \u00e1rea no pa\u00eds. Invocando a privatiza\u00e7\u00e3o nos setores el\u00e9tricos e de telecomunica\u00e7\u00f5es, ele defende que s\u00f3 o investimento privado \u00e9 capaz de universalizar o servi\u00e7o.\r\nO Brasil n\u00e3o tem, de fato, uma situa\u00e7\u00e3o positiva quando se trata de saneamento, em especial no que diz respeito aos servi\u00e7os de esgoto - cerca de metade do pa\u00eds n\u00e3o tem cobertura. H\u00e1 uma muita disparidade regional. Enquanto o \u00edndice geral de atendimento urbano com \u00e1gua \u00e9 de acima de 90%, no Norte fica em torno dos 70%, segundo o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento, atualizado anualmente pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. No esgoto, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 pior: 60,2% de coleta no pa\u00eds, contra 34,8% no Nordeste e 13% no Norte. Mas o exagero nos n\u00fameros, tentando apresentar um pa\u00eds de \"indicadores africanos\" (seja l\u00e1 o que isso significa), d\u00e1 a t\u00f4nica da discuss\u00e3o, sem conseguir mostrar, de fato, por que \u00e9 o setor privado - e n\u00e3o o p\u00fablico - quem vai resolver o problema.\r\nOs n\u00fameros s\u00e3o do instituto Trata Brasil, o grande think tank do setor. A organiza\u00e7\u00e3o, criada em 2007, \u00e9 financiada por corpora\u00e7\u00f5es de saneamento, al\u00e9m de Coca-Cola e Ambev. A an\u00e1lise, que usa dados do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, \u00e9 elaborada pela GO Associados, uma consultoria conhecida pela proximidade com o empresariado e pela realiza\u00e7\u00e3o de estudos sob medida para negociar e pressionar \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\nMac Cord n\u00e3o est\u00e1 sozinho no seu tr\u00e2nsito entre o seto p\u00fablico e privado. Na verdade, ele \u00e9 s\u00f3 um exemplo dos conflitos de interesses que permeiam a hist\u00f3ria da privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do esgoto no Brasil. Consultores que migram a cargos p\u00fablicos estrat\u00e9gicos. Agentes p\u00fablicos que coordenam think tanks privados. Parlamentares cujas milion\u00e1rias atividades empresariais est\u00e3o diretamente ligadas ao tema. Da origem \u00e0 atual discuss\u00e3o no Congresso, que prev\u00ea uma privatiza\u00e7\u00e3o em massa desses servi\u00e7os, as \u00e1guas j\u00e1 se misturaram tanto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber o que \u00e9 p\u00fablico e o que \u00e9 privado.\r\nDa MP apressada ao PL interesseiro\r\nApresentada em 27 de dezembro, no pen\u00faltimo dia de Michel Temer \u00e0 frente do cargo, a Medida Provis\u00f3ria 868, a MP do Saneamento, promete modernizar a legisla\u00e7\u00e3o no setor no Brasil. Na pr\u00e1tica, obriga os munic\u00edpios a conceder os servi\u00e7os de saneamento a empresas privadas.\r\nA MP 868, heran\u00e7a de Temer para Bolsonaro, transformou-se numa das prioridades do atual governo. N\u00e3o houve acordo para levar a vota\u00e7\u00e3o dela adiante at\u00e9 o prazo. Caducou. N\u00e3o deu nem tempo de esfriar a defunta: nesta mesma semana, o senador tucano Tasso Jereissati apresentou um projeto de lei com as mesmas propostas, e ele j\u00e1 tramita no Senado em regime de urg\u00eancia.\r\nEm linhas gerais, o projeto obriga as prefeituras a perguntar se empresas privadas querem assumir os servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto. Havendo interesse, \u00e9 preciso fazer licita\u00e7\u00e3o. Hoje, as cidades podem prestar os servi\u00e7os diretamente ou repass\u00e1-los para empresas estaduais, atrav\u00e9s dos chamados \"contratos de programa\", que n\u00e3o exigem licita\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim, por exemplo, que a Sabesp atua em mais da metade dos munic\u00edpios paulistas.\r\nHoje, os munic\u00edpios com super\u00e1vit no saneamento ajudam a bancar as opera\u00e7\u00f5es nos deficit\u00e1rios. Com o PL, isso muda.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o atual j\u00e1 permite que o setor privado participe dos servi\u00e7os de saneamento. Tanto \u00e9 assim que centenas de munic\u00edpios do pa\u00eds fizeram concess\u00f5es. Mas a MP 868 pretende ir muitos passos al\u00e9m. Com o novo projeto, contratos entre prefeituras e estado passam a ser irregulares e devem deixar de existir. Se as empresas estaduais forem compradas, os contratos ser\u00e3o convertidos automaticamente para a empresa privada, sem licita\u00e7\u00e3o e nem consulta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse conjunto de medidas desmonta um esquema de subs\u00eddios cruzados que, no fim das contas, barateia o servi\u00e7o para alguns cidad\u00e3os. Hoje, os munic\u00edpios com super\u00e1vit no saneamento ajudam a bancar as opera\u00e7\u00f5es nos deficit\u00e1rios. Se as companhias privadas ficar\u00e3o com os servi\u00e7os lucrativos, aqueles que t\u00eam preju\u00edzo ter\u00e3o um problema ainda maior, j\u00e1 que ficar\u00e3o sem os subs\u00eddios. Em outras palavras, podemos esperar por tarifas mais altas de \u00e1gua e esgoto. Al\u00e9m disso, a MP, agora PL, for\u00e7a as pessoas a pagar pelo esgoto onde houver liga\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel, mesmo que n\u00e3o possam, por qualquer motivo, conectar-se \u00e0 rede.\r\nA premissa da argumenta\u00e7\u00e3o do governo Bolsonaro e dos interessados em tomar para si o neg\u00f3cio da \u00e1gua e esgoto no pa\u00eds \u00e9 de que o estado n\u00e3o tem como dar conta dos recursos necess\u00e1rios para melhorar a situa\u00e7\u00e3o do saneamento. Mas, quando olhamos para o Plano Nacional de Saneamento B\u00e1sico, vemos que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 bem essa.\r\nO plano prev\u00ea um investimento total de R$ 304 bilh\u00f5es entre 2014 e 2033 para garantir 100% de \u00e1gua e esgoto em todo o pa\u00eds. A m\u00e9dia de investimento anual entre 2014 e 2017 ficou em R$ 11,7 bilh\u00f5es. Seria necess\u00e1rio chegar a R$ 16,1 bilh\u00f5es, ou seja, faltam pouco mais de R$ 4 bilh\u00f5es, quantia pequena para o or\u00e7amento p\u00fablico. O or\u00e7amento da Uni\u00e3o em 2019 \u00e9 de R$ 3,38 trilh\u00f5es.\r\nO toque dos lobistas\r\nQuando Michel Temer assumiu o governo, no meio de 2016, foi criado o Programa de Parceria de Investimentos do BNDES, pelo qual o estado, quebrado, financiaria abaixo da infla\u00e7\u00e3o a privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. O saneamento foi escolhido como primeiro eixo. Mas havia um problema: como privatizar as companhias estaduais se os servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto pertencem aos munic\u00edpios?\r\nFoi ent\u00e3o que se criou um grupo de trabalho interministerial cujo desfecho j\u00e1 se sabia: fazer a modelagem para permitir a transfer\u00eancia do saneamento a grandes empresas. A \"Moderniza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio\", resultado desses estudos, \u00e9 um documento oficialmente desaparecido. Por telefone, a assessoria de imprensa da Casa Civil disse n\u00e3o t\u00ea-lo nos arquivos, ou seja, sumiu o documento que embasou a MP 844 e, depois, a MP 868. Mas uma pessoa envolvida nas discuss\u00f5es nos permitiu ver uma c\u00f3pia. L\u00e1, est\u00e1 anotado com todas as letras:\r\n\"Identificou-se pleito da Abcon [Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Concession\u00e1rias Privadas de Servi\u00e7os P\u00fablicos], que representa as prestadoras privadas, para que as mesmas possam concorrer pelos contratos, tendo em vista que a dispensa de licita\u00e7\u00e3o favorece a presta\u00e7\u00e3o pelas empresas estaduais.\"\r\n'As mudan\u00e7as no Marco Legal do Saneamento deveriam aumentar a seguran\u00e7a jur\u00eddica. Da forma como est\u00e1 haver\u00e1 exatamente o contr\u00e1rio', diz a nota assinada por 24 governadores.\r\nA Abcon, interlocutor-chave da MP 868, \u00e9 a representante dos grandes grupos privados de saneamento. Fica explicado por que a medida provis\u00f3ria tem como centro a obriga\u00e7\u00e3o de que os munic\u00edpios abram licita\u00e7\u00e3o, sem possibilidade de contratar diretamente as companhias estaduais.\r\nA primeira tentativa de emplacar a privatiza\u00e7\u00e3o, a MP 844, era articulada no Congresso pelo senador Roberto Muniz, do PP, que migrara direto da presid\u00eancia da Abcon para o mandato parlamentar. Mas a oposi\u00e7\u00e3o dos governadores fez com que a medida naufragasse. A argumenta\u00e7\u00e3o deles era de que a entrega das cidades superavit\u00e1rias ao setor privado quebraria ou for\u00e7aria a venda das empresas estaduais.\r\n\"As mudan\u00e7as no Marco Legal do Saneamento deveriam aumentar a seguran\u00e7a jur\u00eddica. Da forma como est\u00e1 haver\u00e1 exatamente o contr\u00e1rio, com aumento de incertezas e judicializa\u00e7\u00e3o, inclusive junto ao STF\", avisou, em 13 de maio, a Associa\u00e7\u00e3o das Empresas de Saneamento B\u00e1sico Estaduais, a Aesbe, em uma nota assinada por 24 governadores contr\u00e1rios \u00e0 MP.\r\nQuando as \u00e1guas se misturam\r\nAntes disso, a MP havia sido entregue em \"boas m\u00e3os\". Foi no final de mar\u00e7o que o senador tucano Tasso Jereissati foi nomeado seu relator. A fam\u00edlia Jereissati tem investimentos em diversas \u00e1reas, com um interesse direto no pre\u00e7o que se paga pela \u00e1gua.\r\nO pr\u00f3prio Tasso declarou \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral em 2014 ter R$ 56 milh\u00f5es em a\u00e7\u00f5es da Calila Administra\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio S/A, que tem entre as atividades a constru\u00e7\u00e3o, \u00e1rea diretamente afetada pela presen\u00e7a ou n\u00e3o de servi\u00e7os de saneamento. O senador tamb\u00e9m \u00e9 dono da Solar, que det\u00e9m todo o engarrafamento e a distribui\u00e7\u00e3o dos produtos Coca-Cola no Nordeste e em parte do Centro-Oeste. Ele \u00e9 um dos maiores empres\u00e1rios do sistema Coca no mundo. \u00c1gua, claro, \u00e9 o item mais pesado no or\u00e7amento de empresas de bebidas.\r\nE o senador sabe como ningu\u00e9m como legislar em causa pr\u00f3pria. Em 2008, mostra um documento que o Joio e o Trigo revelou, ele usou o cargo para intermediar uma reuni\u00e3o entre o ent\u00e3o ministro da Fazenda, Guido Mantega, e o presidente da Coca na Am\u00e9rica Latina, Brian Smith. Deu certo: o governo desistiu de tentar acabar com um esquema de cr\u00e9ditos que faz com que os as empresas pagassem menos impostos.\r\nEm 2017, Tasso protocolou o Projeto de Lei 495, destinado a criar \"os mercados da \u00e1gua\", especialmente em regi\u00f5es com \"alta incid\u00eancia de conflitos pelo uso de recursos h\u00eddricos\". Para o senador, \u00e9 uma \"ferramenta \u00fatil\" para secas como as que afetam o Nordeste e que afetaram S\u00e3o Paulo. Pela proposta, qualquer propriedade poderia negociar direitos de venda de \u00e1gua com outra propriedade ou empresa.\r\nSob sua relatoria, a MP 868 ficou exatamente do jeito que a Abcon queria - o que despertou oposi\u00e7\u00e3o da maior parte dos governadores, como j\u00e1 vimos.\r\nOs prot\u00f3tipos que n\u00e3o deram certo\r\nAssim como n\u00e3o h\u00e1 provas de que o Brasil realmente precise recorrer ao investimento privado para universalizar o acesso ao saneamento, a efici\u00eancia dos servi\u00e7os privatizados tamb\u00e9m \u00e9 question\u00e1vel, como demonstram os casos de Tocantins e Manaus.\r\nNa capital do Amazonas, os servi\u00e7os foram privatizados na virada do s\u00e9culo. Uma empresa assumiu, repassou a outra, que repassou a outra. Desde a metade de 2018 quem controla as opera\u00e7\u00f5es \u00e9 a Aegea, uma das maiores do Brasil. A coleta de esgoto fica na casa de 10% e o tratamento em 23%, segundo o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento, o Snis, do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. No abastecimento, o \u00edndice de perda de \u00e1gua durante o tratamento \u00e9 de assombrosos 74,6%, um dos mais altos do pa\u00eds.\r\nPara efeito de compara\u00e7\u00e3o, no Brasil, a coleta de esgoto chega a 60% em \u00e1reas urbanas, e o tratamento em 46%. O \u00edndice de perdas de \u00e1gua est\u00e1 em 38%.\r\nA inefici\u00eancia n\u00e3o \u00e9 exclusividade nem do p\u00fablico nem do privado.\r\nO Tocantins \u00e9 um caso ainda mais emblem\u00e1tico por ser uma esp\u00e9cie de prot\u00f3tipo daquilo que poderia se tornar o sistema de saneamento do pa\u00eds com a MP 868. As a\u00e7\u00f5es da Saneatins foram vendidas em 1998, por R$ 2 milh\u00f5es, para a Empresa Sul-Americana de Montagens.\r\nEm 2010, sem ter interesse em 78 dos 139 munic\u00edpios do estado, a concession\u00e1ria devolveu-os ao governo de Tocantins, que criou a Aguatins (posteriormente renomeada Ag\u00eancia Tocantinense de Saneamento, respons\u00e1vel tamb\u00e9m por cuidar das \u00e1reas rurais, exatamente onde \u00e9 mais dispendioso realizar obras. \u00c9 uma demonstra\u00e7\u00e3o do que poderia acontecer com a aprova\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as no Marco Legal do Saneamento: boa parte das cidades n\u00e3o tem como ser lucrativa, salvo com tarifas muito elevadas. Naquele ano, 12 anos ap\u00f3s a concess\u00e3o, apenas 12 cidades contavam com servi\u00e7os de coleta de esgoto, segundo o SNIS.\r\nHoje, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito melhor: 15 cidades declararam contar com o servi\u00e7o em 2017. Isso mostra que a inefici\u00eancia n\u00e3o \u00e9 exclusividade nem do p\u00fablico nem do privado, e que resolver o problema talvez passe por outros arranjos e est\u00edmulos.\r\nOs especuladores est\u00e3o com sede\r\n\"As empresas privadas hoje t\u00eam boa condi\u00e7\u00e3o de captar recursos no mercado para investir no setor\", avisou Percy Soares Neto, da Abcon, durante uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada em abril no Congresso. \"Quem est\u00e1 discutindo a MP, todos n\u00f3s j\u00e1 conversamos com bancos, com fundos de investimentos. H\u00e1 um interesse grande do mercado pelo setor de saneamento no Brasil\", ele garantiu.\r\nNeto passou o recibo de como a MP nasce sob o desejo do mercado financeiro. Em 2017, as receitas totais do setor ultrapassaram R$ 59 bilh\u00f5es, segundo o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento.\r\nHoje, as duas maiores empresas do setor no pa\u00eds, BRK Ambiental e Aegea, j\u00e1 t\u00eam uma forte alavancagem de fundos especulativos. A primeira foi comprada em 2017 pela Brookfield, um fundo canadense, com participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria do banco japon\u00eas Sumimoto Mitsui. A segunda tem uma participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria mais dividida entre v\u00e1rios fundos do mercado financeiro. Destaque para o IFC, bra\u00e7o do Banco Mundial direcionado a investimentos diversos, com 7,14%.\r\nA teia de rela\u00e7\u00f5es \u00e9 t\u00e3o complexa que decidimos criar uma esp\u00e9cie de organograma que detalha quem se liga com quem. No centro da hist\u00f3ria est\u00e1 a Abcon, tendo \u00f3rg\u00e3os governamentais como principais parceiros.\r\nDe olho na \u00e1gua\r\nO Banco Mundial \u00e9 participante ativo das discuss\u00f5es sobre privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento desde os anos 1990. Findo um primeiro ciclo, a institui\u00e7\u00e3o esperou pela abertura de uma nova janela de oportunidades. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora aqui no Brasil.\r\nEm uma audi\u00eancia p\u00fablica no Congresso em abril, um representante da institui\u00e7\u00e3o disse que s\u00f3 o setor privado dar\u00e1 conta dos problemas. E, para isso, ser\u00e1 preciso elevar as tarifas para conseguir financiar novos investimentos.\r\nO IFC \u00e9 um bra\u00e7o do Banco Mundial direcionado a investimentos diversos, com carinho especial por saneamento. Em 2018, a organiza\u00e7\u00e3o injetou US$ 84 milh\u00f5es na Aegea. Os neg\u00f3cios v\u00e3o bem: em 2013 a empresa atendia 2 milh\u00f5es de pessoas em 29 munic\u00edpios; agora j\u00e1 s\u00e3o 7 milh\u00f5es em 50 munic\u00edpios, incluindo a rec\u00e9m-adquirida opera\u00e7\u00e3o em Manaus.\r\nO Banco Mundial tamb\u00e9m \u00e9 o organizador do Water Resources Group, mais conhecido como WRG 2030. Trata-se de um f\u00f3rum cofinanciado por v\u00e1rias empresas, entre elas Coca-Cola, Nestl\u00e9 e Ambev. Ele costuma se instalar em pa\u00edses, estados e munic\u00edpios quando se avizinha uma privatiza\u00e7\u00e3o, para a ajudar a criar o modelo regulat\u00f3rio que ser\u00e1 adotado. Foi o que se deu em S\u00e3o Paulo em 2017, enquanto a Assembleia Legislativa aprovava um projeto de lei para autorizar o governo estadual a se desfazer da Sabesp, processo ainda em curso - hoje, 50,3% das a\u00e7\u00f5es da empresa s\u00e3o do poder p\u00fablico.\r\nNa mesma \u00e9poca, o WRG firmou um acordo de coopera\u00e7\u00e3o com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Infraestrutura e Ind\u00fastrias de Base, a Abdib, organiza\u00e7\u00e3o interessada na MP 868 e que teve como quadro Diogo Mac Cord, como vimos. O contrato prev\u00ea o interc\u00e2mbio de \"boas pr\u00e1ticas\" no uso de recursos h\u00eddricos, com foco claro em pol\u00edticas p\u00fablicas, modelos de gest\u00e3o e efici\u00eancia. O tema \u00e9 t\u00e3o importante para a Abdib que a organiza\u00e7\u00e3o foi a respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o de recursos para o 8\u00ba F\u00f3rum Mundial da \u00c1gua, realizado em 2018 em Bras\u00edlia. O evento \u00e9 realizado a cada tr\u00eas anos pelo World Water Council, que re\u00fane empres\u00e1rios e agentes p\u00fablicos.\r\nO encontro carrega a cren\u00e7a de que o que \u00e9 bom para as empresas \u00e9 bom para mim e para voc\u00ea. Por isso, organiza\u00e7\u00f5es cr\u00edticas a essa ideia se re\u00fanem no F\u00f3rum Alternativo Mundial da \u00c1gua, que, no ano passado, terminou com uma declara\u00e7\u00e3o exatamente contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento no Brasil.\r\nCerveja aguada\r\nSe a proposta de privatiza\u00e7\u00e3o for aprovada, a Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas, a ANA, seria o agente regulador. Quem representa a ANA nos debates sobre a proposta n\u00e3o s\u00e3o os diretores, mas o superintendente Adjunto de Apoio ao Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos, Carlos Motta Nunes. Al\u00e9m do cargo p\u00fablico, Nunes \u00e9 coordenador de um projeto chamado Infra 2038, ligado \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Lemann.\r\nO projeto se apresenta assim:\r\n\"No encontro anual da Funda\u00e7\u00e3o Lemann de 2017, um grupo de entusiastas pelo tema de infraestrutura - que haviam voltado de universidades como Harvard, Columbia e Oxford - resolveu se unir para tomar um caf\u00e9. De um simples grupo de WhatsApp surgiu algo enorme: o projeto Infra2038: a meta, nada modesta (no melhor estilo Jorge Paulo Lemann), \u00e9 colocar nos pr\u00f3ximos 20 anos o Brasil entre as 20 primeiras coloca\u00e7\u00f5es no ranking de infraestrutura do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial (hoje ocupamos a posi\u00e7\u00e3o #73).\"\r\nEntre os associados estava Diogo Mac Cord.\r\nO Infra 2038 conseguiu emplacar algumas emendas no texto da MP - todas apresentadas pelo deputado Felipe Rigoni, do PSB capixaba, que faz parte da \"bancada Lemann\". Como a organiza\u00e7\u00e3o e o parlamentar concordam com as mudan\u00e7as no Marco Legal do Saneamento, o conte\u00fado delas era apenas de ajustes, sem grandes altera\u00e7\u00f5es.\r\nTodos os fundadores da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o ligados \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Lemann, que forma jovens l\u00edderes para atuarem na pol\u00edtica e \u00e1reas estrat\u00e9gicas. A organiza\u00e7\u00e3o, vale lembrar, foi criada por Jorge Paulo Lemann, um dos homens mais ricos do Brasil e dono da Ambev - corpora\u00e7\u00e3o que que tem na \u00e1gua o ingrediente mais caro para a produ\u00e7\u00e3o de bebidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BAYEUX (PB), CABEDELO (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 60\u00ba e do 63\u00ba anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Bayeux e Cabedelo, no Estado da Para\u00edba. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s municipalidades.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entre os 12 Munic\u00edpios paraibanos que fizeram anivers\u00e1rio na semana que passou, quero destacar os parab\u00e9ns a dois deles: o Munic\u00edpio de Bayeux, que completou 60 anos, e a cidade de Cabedelo, que comemora 63 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Esses dois Munic\u00edpios, apesar de jovens ainda, t\u00eam suas hist\u00f3rias muito ligadas \u00e0 da Capital da Para\u00edba e da funda\u00e7\u00e3o do nosso Estado. \r\nCabedelo \u00e9 a cidade portu\u00e1ria do Estado, onde fica a fortaleza de Santa Catarina. E a cidade de Bayeux, que possui 100 mil habitantes, tem uma hist\u00f3ria muito importante \u00e0s margens do Rio Sanhau\u00e1, por onde os colonizadores entraram no Estado. Bayeux ganhou esse nome em homenagem \u00e0 primeira cidade francesa, de mesmo nome, a ser libertada do poder nazista pelos aliados durante a Segunda Guerra Mundial. \r\nRegistro, ainda, que estou destinando 450 mil reais em emendas para Bayeux. S\u00e3o 250 mil reais para habita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o, e 200 mil reais para a sa\u00fade. Para o Munic\u00edpio de Cabedelo estamos destinando 100 mil reais em emendas para a sa\u00fade.\r\nPortanto, nossos parab\u00e9ns a Bayeux e a Cabedelo, e a todos os Munic\u00edpios que fizeram anivers\u00e1rio na Para\u00edba!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, do Poder Executivo, integrantes do Plano Mais Brasil, as chamadas PEC do Pacto Federativo, PEC Emergencial e PEC dos Fundos P\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Benedita da Silva, deixo registrado nesta Casa que o nosso mandato apresentou 44 emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, que cria o Contrato de Trabalho Verde e Amarelo.\r\nEstamos buscando formas de minimizar os males que a MP 905/19 trar\u00e1 ao trabalhador.\r\nEssa medida provis\u00f3ria altera in\u00fameros pontos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT. Isso prejudicar\u00e1 ainda mais o trabalhador brasileiro. Essa medida provis\u00f3ria entra em conflito direto com garantias m\u00ednimas j\u00e1 estabelecidas. \u00c9 mais um pacote de maldade criado pelo Governo Bolsonaro.\r\nEntre as 44 emendas, estamos querendo garantir: a manuten\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social do INSS; o pagamento de hora extra no Contrato Verde e Amarelo; o prazo m\u00ednimo de 12 meses para o Contrato Verde e Amarelo; direitos j\u00e1 conquistados; e a preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores rurais.\r\nSeremos firmes nesta luta para que os trabalhadores e trabalhadoras n\u00e3o fiquem apenas observando Bolsonaro arrancar seus direitos.\r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m uso esta tribuna para fazer um segundo pronunciamento.\r\nO Plano Mais Brasil quer continuar pervertendo nossa Constitui\u00e7\u00e3o por meio de novas emendas: a PEC do Pacto Federativo, a PEC emergencial e a PEC dos Fundos P\u00fablicos. Todas essas propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tratam de desvincular, desobrigar e desindexar o or\u00e7amento p\u00fablico, tornando nosso Pa\u00eds mais pr\u00f3ximo da distopia liberal.\r\nA PEC do Pacto Federativo pro\u00edbe Estados e Munic\u00edpios de criar d\u00edvida para pagamento de sal\u00e1rios, benef\u00edcios de aposentadorias e demais gastos com custeio; permite retirar da folha de pessoal os gastos com os servidores inativos e inclu\u00ed-los nas despesas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, reduzindo o valor dispon\u00edvel para essas \u00e1reas; permite n\u00e3o corrigir despesas obrigat\u00f3rias, como sal\u00e1rios dos servidores; pro\u00edbe empr\u00e9stimos entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo o socorro a Estados e Munic\u00edpios pela Uni\u00e3o a partir de 2026.\r\nA PEC Emergencial pro\u00edbe a promo\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos, com exce\u00e7\u00e3o dos diplomatas, do Judici\u00e1rio, dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dos policiais e dos militares; pro\u00edbe tamb\u00e9m reajustes, cria\u00e7\u00e3o de cargos, reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras, abertura de concursos p\u00fablicos e cria\u00e7\u00e3o de verbas indenizat\u00f3rias; permite tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o em at\u00e9 25% dos sal\u00e1rios do funcionalismo; suspende o repasse do Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT ao BNDES, inviabilizando empr\u00e9stimos p\u00fablicos como instrumento para induzir o crescimento em per\u00edodos de crise; pro\u00edbe aumento real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nFinalmente, a PEC dos Fundos P\u00fablicos extinguiria v\u00e1rios desses fundos e usaria seus recursos para pagar a d\u00edvida p\u00fablica, independentemente do Congresso.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que esses dois pronunciamentos sejam publicados nas redes sociais da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Benedita da Silva. PT - RJ) - Est\u00e1 deferido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, o Plano Mais Brasil quer continuar pervertendo nossa Constitui\u00e7\u00e3o por meio de novas emendas: a PEC do Pacto Federativo, a PEC Emergencial e a PEC dos Fundos P\u00fablicos.\r\nTodas essas propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tratam de desvincular, desobrigar e desindexar o or\u00e7amento p\u00fablico, tornando nosso Pa\u00eds mais pr\u00f3ximo da distopia liberal.\r\nA PEC do Pacto Federativo pro\u00edbe Estados e Munic\u00edpios de criar d\u00edvida para pagamento de sal\u00e1rios, benef\u00edcios de aposentadorias e demais gastos de custeio; permite retirar da folha de pessoal os gastos com os servidores inativos e inclu\u00ed-los nas despesas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, reduzindo o valor dispon\u00edvel para essas \u00e1reas; permite n\u00e3o corrigir despesas obrigat\u00f3rias, como sal\u00e1rios dos servidores; pro\u00edbe empr\u00e9stimos entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo o socorro de Estados e Munic\u00edpios pela Uni\u00e3o a partir de 2026.\r\nA PEC Emergencial pro\u00edbe a promo\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos, com exce\u00e7\u00e3o dos diplomatas, do Judici\u00e1rio, dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dos policiais e dos militares; pro\u00edbe tamb\u00e9m reajustes, cria\u00e7\u00e3o de cargos, reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras, abertura de concursos p\u00fablicos e cria\u00e7\u00e3o de verbas indenizat\u00f3rias; permite a redu\u00e7\u00e3o em at\u00e9 25% dos sal\u00e1rios do funcionalismo; suspende o repasse do FAT ao BNDES, inviabilizando empr\u00e9stimos p\u00fablicos como instrumento para induzir o crescimento em per\u00edodos de crise; pro\u00edbe aumento real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nFinalmente, a PEC dos Fundos P\u00fablicos extinguiria v\u00e1rios desses fundos e usaria os recursos deles para pagar a d\u00edvida p\u00fablica. Independentemente do Congresso, Bolsonaro acabou com o seguro obrigat\u00f3rio dos autom\u00f3veis, liberando quase 10 bilh\u00f5es de reais para serem administrados pelas seguradoras privadas.\r\nAs medidas propostas pelo Governo, ou tomadas sem consulta ao Congresso, s\u00e3o um ataque ao papel do Estado e \u00e0s garantias or\u00e7ament\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tanto no uso do or\u00e7amento para os servi\u00e7os p\u00fablicos, especialmente na sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, como na garantia de direitos dos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nOs importantes avan\u00e7os obtidos ao longo de pouco mais de 1 d\u00e9cada est\u00e3o regredindo. \u00c9 contra isso que eu, o Partido dos Trabalhadores, os partidos de esquerda e todos os cidad\u00e3os conscientes devemos nos posicionar.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, PAULO FREIRE, EDUCADOR, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POSI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nSA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, PARA\u00cdBA, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro contra o educador Paulo Freire. Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas or\u00e7ament\u00e1rias individuais e de bancada em benef\u00edcio das \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e agricultura familiar, no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna para me posicionar sobre a ofensa que o Presidente Jair Bolsonaro fez ontem a Paulo Freire.\r\nPrimeiramente, quero me solidarizar com toda a fam\u00edlia de Paulo Freire. Paulo Freire foi e \u00e9 o mais importante e destacado te\u00f3rico da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Paulo Freire foi um educador que defendeu valores que constroem a justi\u00e7a social e libertam o homem do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nTenho, Sr. Presidente, diversos adjetivos para elogiar e agradecer a Paulo Freire pelo que foi e \u00e9 na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nPaulo Freire \u00e9 o Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira. Escreveu diversos livros e implantou neste Pa\u00eds um ciclo vital que deu vida \u00e0s palavras, as quais na ambi\u00eancia educacional se transformam, fundamentalmente, em simbologia escrita.\r\nSua filosofia educacional manifestou-se pela primeira vez em 1958, na tese apresentada em concurso para a Universidade do Recife e, mais tarde, como professor de Hist\u00f3ria e Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o da universidade e em suas primeiras experi\u00eancias de alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos na cidade de Angicos, no Rio Grande do Norte, em 1963. O Nordeste deve muito a Paulo Freire.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os brasileiros conhecem e agradecem a Paulo Freire o que foi e o que \u00e9 na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nAgora, eu pergunto: quem \u00e9 Bolsonaro ao lado de Paulo Freire? Um lun\u00e1tico e alucinado Presidente da Rep\u00fablica que, com seus dist\u00farbios, tem a inten\u00e7\u00e3o de destruir os sonhos do pobre e do trabalhador. Ali\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 como se comparar a grandeza de Paulo Freire com um ditador.\r\nPortanto, deixo aqui o meu recado: Paulo Freire e o Brasil vencer\u00e3o a ditadura que n\u00f3s vivemos hoje.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e o no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pedro Uczai. PT - SC) - Obrigado, Deputado Frei Anast\u00e1cio. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, trago a esta tribuna mais informa\u00e7\u00f5es sobre minhas emendas parlamentares, para conhecimento da popula\u00e7\u00e3o de meu Estado.\r\nNossas emendas individuais e de bancada contemplam as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura familiar e aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos. Destaco que destinei mais de 50% das emendas para a \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nN\u00f3s contemplamos os hospitais regionais de todo o Estado, al\u00e9m de ter destinado emendas para custeio em diversos Munic\u00edpios.\r\nEm Jo\u00e3o Pessoa, contemplamos todos os hospitais p\u00fablicos e filantr\u00f3picos, com emendas no valor de 3 milh\u00f5es e 900 mil reais.\r\nPara os outros hospitais regionais, estamos destinando 2 milh\u00f5es e 700 mil reais. As emendas est\u00e3o assim distribu\u00eddas: \r\n- Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma de Campina Grande: 500 Mil reais;\r\n- Hospital da Funda\u00e7\u00e3o Assistencial da Para\u00edba - FAP, em Campina Grande: 600 mil reais;\r\n- Hospital Universit\u00e1rio de Cajazeiras: 300 mil reais;\r\n- Hospital do Bem, em Patos: 400 mil reais;\r\n- Hospital Regional de Sap\u00e9: 250 mil reais;\r\n- Hospital Regional de Mamanguape: 200 mil reais;\r\n- Hospital Regional de Itabaiana: 200 mil reais;\r\n- Hospital Regional de Sousa: 300 mil reais;\r\n- Hospital Regional de Princesa Isabel: 200 mil reais;\r\n- Hospital Regional de Catol\u00e9 do Rocha: 200 mil reais; e\r\n- Posto de Atendimento do Munic\u00edpio de Rem\u00edgio: 400 mil reais.\r\nAl\u00e9m desses valores, existem as emendas para custeio destinadas a pequenos Munic\u00edpios.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, VIOL\u00caNCIA RURAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, JO\u00c3O AZEV\u00caDO, GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Estado da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, pelo encaminhamento \u00e0 Assembleia Legislativa de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Estadual de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia no Campo e na Cidade - COECV. Agradecimento aos Deputados Estaduais pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero agradecer ao Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, pelo compromisso que teve em apresentar na Assembleia Legislativa um projeto de lei que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Estadual de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia no Campo e na Cidade - COECV.\r\nEssa proposta de projeto foi de iniciativa do nosso mandato, quando, em dilig\u00eancia realizada no Estado da Para\u00edba, em abril deste ano, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta C\u00e2mara Federal esteve presente. A comitiva da Comiss\u00e3o foi composta na \u00e9poca pelos Deputados Valmir Assun\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Daniel e Camilo Capiberibe. Na Para\u00edba, a Comiss\u00e3o foi apurar casos de conflitos por terras e a amea\u00e7a de despejo da comunidade de Porto do Capim, em Jo\u00e3o Pessoa. A dilig\u00eancia foi muito produtiva. \r\nPortanto, eu quero registrar que no dia 12 de dezembro \u00faltimo, quinta-feira, a Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba aprovou a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Estadual de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia no Campo e na Cidade. Quero agradecer aos Deputados Estaduais da Assembleia Legislativa por terem aprovado por unanimidade esse projeto enviado pelo Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado. Quero reafirmar meu compromisso com o povo da Para\u00edba e anunciar que estarei acompanhando tamb\u00e9m esta Comiss\u00e3o l\u00e1 no Estado.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FERNANDA BENVENUTTY, MILITANTE POL\u00cdTICO, PARA\u00cdBA, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O LGBT, DIREITOS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 ativista dos direitos da comunidade LGBT e carnavalesca paraibana, Fernanda Benvenutty.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro, neste momento, o falecimento da militante, ativista dos direitos LGBT e carnavalesca paraibana Fernanda Benvenutty, no \u00faltimo domingo. Era uma pessoa que tinha toda uma luta em favor da comunidade LGBT no nosso Estado.\r\nDurante sua luta, ela foi fundadora e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o das Travestis da Para\u00edba - ASTRAPA e Vice-Presidente da Articula\u00e7\u00e3o Nacional de Travestis e Transexuais - ANTRA. Foi tamb\u00e9m fundadora da escola de samba paraibana Unidos do Roger.\r\nFernanda Benvenutty deixa uma lacuna na cultura, na dan\u00e7a, nas festas. Era enfermeira e trabalhou em mais de um hospital na Para\u00edba.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita tristeza recebemos no final de semana a not\u00edcia da morte da militante, ativista dos direitos LGBT e carnavalesca paraibana Fernanda Benvenutty. \r\nFernanda era enfermeira, mulher trans e deixa um legado gigante na luta pelos direitos da comunidade LGBT em nosso Estado.\r\nDurante sua luta, ela foi fundadora e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o das Travestis da Para\u00edba - ASTRAPA, e Vice-Presidente da Articula\u00e7\u00e3o Nacional de Travestis e Transexuais - ANTRA. Foi tamb\u00e9m fundadora da escola de samba paraibana Unidos do Roger.\r\nNo domingo passado, Fernanda faleceu v\u00edtima de c\u00e2ncer.\r\nTemos consci\u00eancia de que perdemos uma personalidade important\u00edssima para a luta das minorias. Por outro lado, sabemos que ela cumpriu seu papel, deixando um legado importante para a comunidade, que resiste diariamente.\r\nGostaria de me solidarizar com a fam\u00edlia e com todos e todas que conviveram e que tiveram o prazer de conhecer Fernanda Benvenutty.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, POBREZA, AUMENTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego, do n\u00famero de brasileiros na informalidades e em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria no Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, do Poder Executivo, sobre a redu\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o ano de 2020 come\u00e7ou mostrando uma triste cara para o Brasil, em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho. Enquanto o Governo Federal divulga n\u00fameros que parecem positivos, a realidade \u00e9 outra. O desemprego e a mis\u00e9ria no Brasil s\u00f3 aumentaram.\tO crescimento do trabalho informal junto aos desempregados apresenta um quadro triste. No \u00faltimo trimestre de 2019, o Brasil fechou o ano com 11% dos brasileiros desempregados. Al\u00e9m disso, tivemos o crescimento dos empregos informais.\r\nDe acordo com o IBGE, o crescimento do emprego n\u00e3o registrado nos 12 meses do ano de 2019 foi de 0,3% em rela\u00e7\u00e3o a 2018, e 41,1% da popula\u00e7\u00e3o ocupada estava trabalhando na informalidade. Isso significa que quase metade dos brasileiros que est\u00e3o trabalhando est\u00e1 em empregos informais e prec\u00e1rios.\r\nPara se ter uma no\u00e7\u00e3o, 2019 teve um acr\u00e9scimo de 1 milh\u00e3o de pessoas trabalhando na informalidade, se compararmos com os dados referentes a 2018. Isso soma 38,4 milh\u00f5es de pessoas. Estes trabalhadores est\u00e3o sozinhos, sem direitos trabalhistas, sem a garantia de aposentadoria e de outras vantagens a que um trabalhador formal tem direito.\r\nEste \u00e9 o resultado de um governo que n\u00e3o trabalha em prol do povo, um governo que n\u00e3o se importa com a garantia de direitos trabalhistas para quem sai todo dia de casa, na esperan\u00e7a de uma vida minimamente confort\u00e1vel para sua fam\u00edlia, um governo que diz que os trabalhadores t\u00eam direitos demais.\r\nSr. Presidente, trago outra preocupa\u00e7\u00e3o para esta Casa, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do meu Estado da Para\u00edba e do resto do Brasil. Nosso gabinete vem recebendo muitas mensagens de servidores p\u00fablicos preocupados com a PEC que prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 25% nos seus sal\u00e1rios.\r\nA proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o faz parte do pacote de medidas econ\u00f4micas do Governo, com a promessa de repassar at\u00e9 500 bilh\u00f5es de reais aos Munic\u00edpios. Na verdade, al\u00e9m de prejudicar os servidores p\u00fablicos, o Governo tem outra inten\u00e7\u00e3o mal\u00e9fica: quer desvincular as verbas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nCom isso, ele desobriga a Uni\u00e3o de assegurar estes direitos fundamentais aos cidad\u00e3os, repassando esta obriga\u00e7\u00e3o constitucional a Prefeitos e a Governadores.\r\nPara os servidores p\u00fablicos, esta PEC pro\u00edbe reajustes salariais e autoriza a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios ou subs\u00eddios, com a consequente altera\u00e7\u00e3o na jornada de trabalho. Esta PEC \u00e9 mais um ataque covarde que o Governo Bolsonaro arquiteta contra os trabalhadores.\r\nDesta vez, o alvo s\u00e3o os servidores p\u00fablicos. \r\nPortanto, deixo aqui minha solidariedade aos servidores p\u00fablicos n\u00e3o s\u00f3 do meu Estado, como tamb\u00e9m de todo o Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja veiculado pelo programa A Voz do Brasil e pelas redes sociais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ENEM\u00c9SIO \u00c2NGELO LAZZARIS, EX-PRESIDENTE, COMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Bispo da Diocese de Balsas, Estado do Maranh\u00e3o, D. Enem\u00e9sio \u00c2ngelo Lazzaris.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro, neste momento, o falecimento, no \u00faltimo domingo, aos 71 anos de idade, de D. Enem\u00e9sio \u00c2ngelo Lazzaris, ex-Presidente da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e Bispo da Diocese de Balsas, no Maranh\u00e3o.\r\nD. Enem\u00e9sio foi Presidente da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra por 6 anos, de 2012 a 2018, e deixa um legado impressionante na defesa dos direitos humanos, na defesa dos posseiros, na defesa dos trabalhadores. Ele foi acometido por um c\u00e2ncer. Aos 71 anos, estava ainda em atividade, era um bispo que trabalhava, n\u00e3o era um bispo em\u00e9rito.\r\nEnt\u00e3o, deixo a minha solidariedade \u00e0 Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, \u00e0 Diocese de Balsas e aos familiares de D. Enem\u00e9sio, que faleceu no \u00faltimo domingo.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Muito obrigado, nobre Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, com grande pesar recebemos a not\u00edcia do falecimento, no domingo passado, de D. Enem\u00e9sio \u00c2ngelo Lazzaris, Bispo da Diocese de Balsas, no Maranh\u00e3o. \r\nD. Enem\u00e9sio tinha 71 anos e deixa uma hist\u00f3ria de luta em defesa dos direitos humanos. Ele foi Presidente da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra entre 2012 e 2018 e participou da Comiss\u00e3o Episcopal Pastoral para o Servi\u00e7o da Caridade, da Justi\u00e7a e da Paz; do Grupo de Trabalho de Combate ao Trabalho Escravo; e da Comiss\u00e3o Episcopal Pastoral Especial para o Enfrentamento ao Tr\u00e1fico Humano.\r\nEnquanto religioso, D. Enem\u00e9sio foi um homem \u00edntegro, solid\u00e1rio e que representou muito bem o que \u00e9 a Igreja Cat\u00f3lica e por quem ela luta. Ele deixa seu legado a luta contra as injusti\u00e7as sociais e a favor do povo pan-amaz\u00f4nico.\r\nDeixo a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia de D. Enem\u00e9sio e a sua comunidade. Estaremos em ora\u00e7\u00e3o para que Deus console o cora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s por essa perda irrepar\u00e1vel.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR, EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), ACORDO TRABALHISTA, AUS\u00caNCIA, DEMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "N\u00e3o demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios grevistas da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV. Corrobora\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar os servidores da DATAPREV, que tiveram uma grande vit\u00f3ria em seu movimento grevista.\r\nEles estavam em greve desde a semana passada, e ontem chegaram a um acordo, com a intermedia\u00e7\u00e3o feita pelo Tribunal Superior do Trabalho. Suspenderam o movimento grevista por 30 dias, com a garantia de que nenhum dos 493 funcion\u00e1rios ser\u00e3o punidos ou demitidos. O movimento foi ordeiro, feito com muita seriedade. A\u00ed est\u00e1, de fato, o resultado da greve feita pelos servidores da DATAPREV.\r\nParabenizo principalmente os servidores da nossa Para\u00edba pela sua resist\u00eancia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, deixo registrado nesta Casa que os servidores da DATAPREV tiveram uma grande vit\u00f3ria em seu movimento grevista. Eles estavam em greve desde a semana passada, e ontem entraram num acordo com a empresa.\r\nO acordo foi feito com intermedia\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior do Trabalho.\r\nEles suspenderam o movimento por 30 dias, depois da garantia de que nenhum dos 493 funcion\u00e1rios da DATAPREV ter\u00e3o demiss\u00e3o efetivada.\r\nEsses funcion\u00e1rios s\u00e3o de 20 unidades da empresa e estavam sob amea\u00e7a de demiss\u00e3o pelo Governo Federal. As 20 unidades foram fechadas.\r\nO acordo tamb\u00e9m garante que nenhum grevista ter\u00e1 o ponto cortado. Ficou acertado que os funcion\u00e1rios que estavam amea\u00e7ados de demiss\u00e3o n\u00e3o ter\u00e3o o ponto cortado.\r\nEssa vit\u00f3ria dos funcion\u00e1rios \u00e9 apenas um avan\u00e7o diante da investida do Governo Federal, que est\u00e1 privatizando a DATAPREV.\r\nReafirmo aqui a minha posi\u00e7\u00e3o contra a privatiza\u00e7\u00e3o e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da luta dos servidores da DATAPREV.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, ESCOLA MILITAR. \r\nGOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao posicionamento dos Governadores da Regi\u00e3o Nordeste, contr\u00e1rio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de escolas militares. Queda dos investimentos federais nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu manifesto meu apoio \u00e0 posi\u00e7\u00e3o dos Governadores do Nordeste que n\u00e3o aceitaram a implanta\u00e7\u00e3o de escolas militares. A op\u00e7\u00e3o de cada Governador tem de ser respeitada.\r\nA cr\u00edtica de Bolsonaro de que as escolas do Nordeste s\u00f3 formam militantes \u00e9 mais uma discrimina\u00e7\u00e3o ao povo nordestino. Eu pergunto: as escolas militares formam o qu\u00ea? Ser\u00e1 que as escolas militares n\u00e3o formam militantes militares? \u00c9 isso que todos devem aceitar s\u00f3 porque o presidente acha certo?\r\nO manual das escolas militares \u00e9 claro: os estudantes seguem um modelo estritamente de normas militares, que deve ser adotado para quem quer ingressar nas For\u00e7as Armadas por livre e espont\u00e2nea vontade. Impor a implanta\u00e7\u00e3o de escolas militares \u00e9 uma forma autorit\u00e1ria de tentar implantar uma ideologia. N\u00e3o estou aqui retirando os m\u00e9ritos direcionados das escolas militares, mas impor que elas sejam implantadas, como quer o Presidente Bolsonaro, \u00e9 tentar implantar uma milit\u00e2ncia.\r\nComo disse Paulo Freire, a educa\u00e7\u00e3o existe para ensinar o aluno a ler o mundo e poder transform\u00e1-lo.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m deixo registrado nesta Casa que, no primeiro ano do Governo Bolsonaro, houve queda de recursos nas tr\u00eas \u00e1reas priorit\u00e1rias do Pa\u00eds: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Os n\u00fameros divulgados pelo Tesouro Nacional mostram que, na educa\u00e7\u00e3o, o or\u00e7amento caiu 16%; na sa\u00fade, houve uma queda de 4,3%. Na seguran\u00e7a p\u00fablica, a redu\u00e7\u00e3o nos recursos chegou a 4,1%.\r\nJ\u00e1 para a defesa, o Governo deu prioridade. H\u00e1 uma cifra de 7,6 bilh\u00f5es de reais para a estatal da Marinha que fabrica corvetas. Nada contra investir na defesa do Pa\u00eds, mas, num Pa\u00eds sem amea\u00e7a de guerra, deixar de investir na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o para gastar na constru\u00e7\u00e3o de equipamentos de guerra \u00e9 um absurdo. A \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, perdeu 3,22 bilh\u00f5es de reais em gastos com investimentos. Isso significa que este Governo n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a forma\u00e7\u00e3o educacional do povo brasileiro. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o tem a sa\u00fade como prioridade.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O,  PR\u00c9-CANDIDATURA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PARAIBA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es para lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidaturas petistas \u00e0s C\u00e2maras de Vereadores e Prefeituras Municipais, no Estado da Para\u00edba. Comemora\u00e7\u00e3o do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu deixo registrado na Casa que, de quinta-feira a domingo, eu participei de reuni\u00f5es com representantes de 21 Munic\u00edpios na Para\u00edba. Em todas as reuni\u00f5es foram lan\u00e7adas pr\u00e9-candidaturas a Prefeito e Vereador pelo PT.\r\nDeixo meus parab\u00e9ns \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o do PT de Campina Grande, na pessoa do Presidente Hermano Nepomuceno, pela bela festa em comemora\u00e7\u00e3o aos 40 anos do PT. L\u00e1 tamb\u00e9m foram apresentados pr\u00e9-candidatos a Prefeito e Vereadores.\r\nParabenizo os companheiros de Barra de Santa Rosa, na pessoa do pr\u00e9-candidato a Prefeito, Adriano Leite, pela reuni\u00e3o com dez Munic\u00edpios.\r\nDa mesma forma, parabenizo os companheiros de Lagoa Seca, atrav\u00e9s do Vereador Nelson Anacleto, pela reuni\u00e3o com representantes de mais dez Munic\u00edpios.\r\nDeixo ainda os parab\u00e9ns para os companheiros do Munic\u00edpio de Conde, na pessoa do Secret\u00e1rio de Agricultura Familiar, Anselmo Rodrigues, e do Presidente do PT, Marcos Fran\u00e7a.\r\nRegistro que nos 21 Munic\u00edpios representados nessas reuni\u00f5es de que participei, o PT est\u00e1 vivo e com pr\u00e9-candidatos para Prefeitos e Vereadores nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nVamos continuar com a nossa agenda de reuni\u00f5es, com foco nas elei\u00e7\u00f5es deste ano e na conjuntura nacional.\r\nO PT completou 40 anos e recebeu homenagem em uma bela sess\u00e3o solene hoje nesta Casa.\r\nVamos \u00e0 luta!\r\nViva o PT! Vivam seus militantes!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nJORNALISMO, JORNALISTA PROFISSIONAL, DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, OBRIGATORIEDADE, EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho verde e amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Reitera\u00e7\u00e3o do voto contr\u00e1rio \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade da exig\u00eancia de diploma universit\u00e1rio para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo registrada nesta Casa a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, que extingue o diploma de dez profiss\u00f5es.\r\nO Governo Bolsonaro quer extinguir a obrigatoriedade do diploma para jornalistas, radialistas, publicit\u00e1rios, atu\u00e1rios, artistas, arquivistas, soci\u00f3logos, secret\u00e1rios, corretores de seguro e guardadores de carros.\r\nQuero dizer a todas essas categorias que estou ao lado delas.\r\nReafirmo aos jornalistas que votei contra a extin\u00e7\u00e3o do diploma dessa categoria, que \u00e9 t\u00e3o importante para a democracia do nosso Pa\u00eds.\r\nIsso que o Governo est\u00e1 tentando fazer \u00e9 mais um absurdo, uma atitude que n\u00e3o leva a nada.\r\nO Governo poderia se preocupar mais com a qualifica\u00e7\u00e3o profissional para essas categorias, em vez de defender a extin\u00e7\u00e3o do diploma.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja publicado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, QUADRO DE PESSOAL, AREIA (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Reitora da Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB, Margareth Diniz, de provid\u00eancias para recomposi\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios do  Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise de Solo, no Centro de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias do campus de Areia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria dar como lida esta minha fala e solicitar seja publicada nas redes sociais da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nQuero deixar registrado, Sr. Presidente, nesta Casa que oficiei a Reitora da Universidade Federal da Para\u00edba, a Sra. Margareth Diniz, com o objetivo de resolver um problema que estamos enfrentando no campus daquela universidade, em Areia.\r\nRecebemos informa\u00e7\u00f5es de que atualmente o Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises de Solo, no Centro de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias do campus, n\u00e3o est\u00e1 fazendo exames de fertilidade do solo por falta de servidores. Portanto, espero que a reitora, com urg\u00eancia, tome provid\u00eancias - e tenho certeza de que ela ir\u00e1 fazer isso - para que os novos servidores que foram aprovados em concurso tomem posse para melhor servir \u00e0quela universidade e, consequentemente, aos trabalhadores e trabalhadoras do campo.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO FREI ANASTACIO RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo registrado, nesta Casa, que oficiei a reitora da Universidade Federal da Para\u00edba, a Sra. Margareth Diniz, com o objetivo de resolver um problema que estamos enfrentando no campus da Universidade Federal da Para\u00edba, em Areia.\r\nRecebemos a informa\u00e7\u00e3o de que atualmente o Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise de Solo, no Centro de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias do campus, n\u00e3o est\u00e1 fazendo exames de fertilidade de solo por falta de servidores.\r\nSegundo a informa\u00e7\u00e3o, os servidores que eram respons\u00e1veis pela atividade est\u00e3o se aposentando ou de licen\u00e7a.\r\n Al\u00e9m disso, os novos funcion\u00e1rios, que inclusive j\u00e1 foram aprovados em concurso, ainda n\u00e3o tomaram posse.\r\n A Universidade est\u00e1 impedida de realizar novas contrata\u00e7\u00f5es esse ano.\r\nFizemos esse apelo \u00e0 reitora para que ela pudesse tomar conhecimento da situa\u00e7\u00e3o e adotar as medidas cab\u00edveis.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 inaceit\u00e1vel que o \u00fanico laborat\u00f3rio de an\u00e1lise de solo que resta na Para\u00edba n\u00e3o possa atender os agricultores paraibanos por falta de apenas dois profissionais. \r\nTemos certeza de que a reitora ir\u00e1 atender esse nosso pedido e ir\u00e1 viabilizar o funcionamento desse servi\u00e7o, que \u00e9 t\u00e3o essencial para a agricultura familiar paraibana.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esse pronunciamento seja divulgado nos meios desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POBREZA, BRASIL, GOVERNO FEDERAL, DESEMPREGO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, PROGRAMA SOCIAL, DESIGUALDADE SOCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), FASCISMO, CONGRESSO NACIONAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Avan\u00e7o da mis\u00e9ria e precariza\u00e7\u00e3o do trabalho no Pa\u00eds. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito governamental, de programa de combate \u00e0s desigualdades sociais brasileiras. Car\u00e1ter fascista e antidemocr\u00e1tico do Governo Federal. Desrespeito do Presidente da Rep\u00fablica para como o Congresso Nacional e a Suprema Corte. Necessidade de uni\u00e3o entre o Congresso Nacional e o povo brasleiro contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Congressistas, eu trago a esta tribuna a preocupa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros com a situa\u00e7\u00e3o que vive o Pa\u00eds na conjuntura atual, com este Governo.\r\nEnquanto Bolsonaro anuncia que economizou dinheiro, a mis\u00e9ria avan\u00e7a no Brasil. A popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua aumentou em todo o Pa\u00eds. N\u00f3s vemos isso nos sinais, onde jovens pais de fam\u00edlia tentam limpar os vidros dos carros, porque n\u00e3o t\u00eam trabalho, n\u00e3o t\u00eam renda para sustentar suas fam\u00edlias. O n\u00famero de pessoas pedindo esmola nos mercados, nas pra\u00e7as, nas ruas e nas portas das casas aumentou. S\u00f3 quem \u00e9 cego n\u00e3o v\u00ea o que acontece no Brasil: h\u00e1 pessoas pedindo algo para viver em todos os lugares.\r\nA precariza\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 uma realidade, e in\u00fameros s\u00e3o as pessoas que sobrevivem sem nenhuma seguran\u00e7a social. O Brasil se transformou em uma f\u00e1brica de pobres e de miser\u00e1veis, culpa deste Governo que a\u00ed est\u00e1.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um programa claro de combate \u00e0 desigualdade social, que foi uma promessa demag\u00f3gica de campanha de Bolsonaro.\r\nS\u00f3 na fila do INSS e \u00e0 espera da Bolsa Fam\u00edlia est\u00e3o 5 milh\u00f5es de brasileiros. Mais de 3 milh\u00f5es e 600 mil brasileiros esperam por uma resposta do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Enquanto isso, pessoas passam fome.\r\nO Brasil est\u00e1 sob o dom\u00ednio de um Governo fascista e antidemocr\u00e1tico. Um dos atos que mostra essa face criminosa \u00e9 o decreto que p\u00f4s fim ao funcionamento dos colegiados deliberativos e fiscalizadores da aplica\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nInfelizmente, o Pa\u00eds tem um Presidente que n\u00e3o se comporta \u00e0 altura do cargo que exerce. Ele n\u00e3o respeita os pobres, n\u00e3o respeita as mulheres, n\u00e3o respeita os ind\u00edgenas, n\u00e3o respeita as diversidades, n\u00e3o respeita a imprensa e nem o meio ambiente. \u00c9 um Governo voltado para as elites.\r\nO Presidente n\u00e3o mostra respeito a este Congresso Nacional e nem \u00e0 Corte Suprema do Pa\u00eds. Um Governo que n\u00e3o respeita o Congresso, um Governo que n\u00e3o respeita o Supremo Tribunal Federal \u00e9 uma vergonha para todos n\u00f3s e para os que nos assistem.\r\nSr. Presidente, a democracia do Brasil est\u00e1 sendo surrupiada por este Governo. O Pa\u00eds est\u00e1 em risco de tempos sombrios.\r\nEu s\u00f3 vejo um rem\u00e9dio: a uni\u00e3o do Congresso Nacional. Se este Congresso n\u00e3o se unir, se este Congresso continuar sendo base de apoio a este Governo, a Na\u00e7\u00e3o estar\u00e1 em maus len\u00e7\u00f3is, e o povo sofrer\u00e1 ainda mais.\r\nPortanto, eu s\u00f3 vejo um rem\u00e9dio para isso: a uni\u00e3o deste Congresso e a participa\u00e7\u00e3o do povo nas ruas! O povo \u00e9 o verdadeiro dono deste Brasil e precisa acordar desse pesadelo chamado Bolsonaro.\r\nEu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, PROVID\u00caNCIAS, JO\u00c3O AZEV\u00caDO, GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, de estabelecimento de di\u00e1logo com profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Transcurso do 45\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu quero parabeniz\u00e1-lo - durante esses meses em que estamos vivenciando esta pandemia n\u00e3o pude me dirigir a V.Exa. -, porque eu estou muito satisfeito com a maneira como V.Exa. tem conduzido esta Casa. Diante de toda essa realidade que n\u00f3s estamos vivenciando no Brasil, a C\u00e2mara tem dado uma resposta. Digo isso com toda a consci\u00eancia de quem tem ouvido muito da popula\u00e7\u00e3o do meu Estado da Para\u00edba e tem ouvido muitos elogios \u00e0 maneira como a C\u00e2mara Federal est\u00e1 agindo neste momento. Ent\u00e3o, eu digo isso com muita consci\u00eancia.\r\nSr. Presidente, eu quero aqui registrar tamb\u00e9m que encaminhei ao Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, of\u00edcio solicitando a S.Exa. um di\u00e1logo entre o Governo do Estado e os profissionais de educa\u00e7\u00e3o da Para\u00edba. Esses profissionais enviaram of\u00edcio ao meu gabinete solicitando que fiz\u00e9ssemos ao Governo do Estado o pedido de que recebesse os profissionais de educa\u00e7\u00e3o. Encaminhei o of\u00edcio, sei que o Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado est\u00e1 muito preocupado e trabalhando muito diante de toda esta situa\u00e7\u00e3o de pandemia, mas tenho certeza de que ele vai receber os profissionais de educa\u00e7\u00e3o do nosso Estado, para juntos encontrarem uma sa\u00edda para a situa\u00e7\u00e3o da categoria na Para\u00edba.\r\nTamb\u00e9m quero registrar, Sr. Presidente, que a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, na qual eu militei por mais de 30 anos, est\u00e1 completando 45 anos de exist\u00eancia. Em \u00e2mbito nacional, a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra teve e tem tido um papel fundamental na luta pela terra, na defesa das \u00e1guas, na defesa das florestas, e isso tem feito com que no nosso Estado da Para\u00edba, como tamb\u00e9m no Nordeste, no Brasil, n\u00f3s tenhamos muitos assentamentos da reforma agr\u00e1ria. Na Para\u00edba, s\u00e3o mais de 170, onde h\u00e1 fam\u00edlias assentadas, gra\u00e7as \u00e0 luta dos trabalhadores e trabalhadoras. Ent\u00e3o, parabenizo a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra tanto em \u00e2mbito nacional como a Nordeste II, a da Para\u00edba e tamb\u00e9m da Arquidiocese, em Jo\u00e3o Pessoa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.\r\nIMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade ao povo brasileiro diante da pandemia de coronav\u00edrus, especialmente aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a. Imediata abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar minha solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que tanto tem sofrido com esta pandemia, principalmente aqueles que perderam seus entes queridos, esposas, esposos, filhos, genros. Estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de muita calamidade, de muito sofrimento entre o povo. Este v\u00edrus n\u00e3o faz escolhas: todas as classes sociais s\u00e3o atingidas. Portanto, minha solidariedade e minhas ora\u00e7\u00f5es. Eu comungo do sofrimento dessas pessoas e oro para que ele n\u00e3o se torne cada vez maior. \r\nH\u00e1, tamb\u00e9m, neste momento, um grande sofrimento do povo por causa do Governo Bolsonaro. S\u00e3o 40 pedidos de impeachment.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m pedidos de impedimento no Supremo Tribunal Federal e pedidos de cassa\u00e7\u00e3o da chapa de Bolsonaro no Tribunal Superior Eleitoral. Al\u00e9m disso, existem os manifestos elaborados por diversas entidades e partidos pol\u00edticos pedindo: fora, Bolsonaro!\r\n\u00c9 preciso haver, de fato, um posicionamento por parte do Poder Legislativo, por parte da nossa C\u00e2mara Federal, para retirar esse genocida do poder. S\u00e3o muitos os crimes de responsabilidade! N\u00e3o vamos dizer que n\u00e3o s\u00e3o. Ele desmoraliza a C\u00e2mara, desmoraliza o Senado, desmoraliza o Supremo Tribunal Federal, comete crimes contra a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Diante de tantos crimes de responsabilidade, n\u00e3o d\u00e1 para este Presidente permanecer no poder.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, coloque rapidamente os 40 pedidos de impeachment que est\u00e3o na C\u00e2mara para os Deputados avaliarem e darem suas opini\u00f5es, para tirarmos esse Presidente.\r\nAl\u00e9m do sofrimento causado pela doen\u00e7a, h\u00e1 o sofrimento causado por um mandat\u00e1rio que n\u00e3o tem responsabilidade perante os pobres, perante a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jhonatan de Jesus. REPUBLICANOS - RR) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Concluo, Sr. Presidente.\r\nOs pequenos comerciantes que vendiam seus produtos nas feiras livres est\u00e3o passando fome, porque as cidades est\u00e3o fechadas.\r\nFora, Bolsonaro! Pedimos uma posi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal nesse sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO AGRICULTOR, HOMENAGEM, REFORMA AGR\u00c1RIA, AGRICULTURA, FEIRA LIVRE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Agricultor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, meus cumprimentos a todos e todas nesta manh\u00e3.\r\nSr. Presidente, quero dizer que, nestes dias, no fim do m\u00eas, tivemos duas comemora\u00e7\u00f5es importantes neste Pa\u00eds: a do Dia do Agricultor e tamb\u00e9m a do dia da (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Jos\u00e9 Medeiros. PODE - MT) - Deputado, acho que V.Exa. est\u00e1 conectado em dois aparelhos.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Quero parabenizar os agricultores e as agricultoras que trabalham e lutam no dia a dia para produzir alimento para a sua fam\u00edlia e para vender o excedente nas feiras livres, nas feiras agroecol\u00f3gicas para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que 70% da agricultura da reforma agr\u00e1ria (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADORE RURAL, DIA INTERNACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, COMEMORA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA FAMILIAR, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PARA\u00cdBA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nDEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), IRRIGA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, COCO, SOUSA (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalhador Rural e do Dia Internacional da Agricultura Familiar. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, pela distribui\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e0s fam\u00edlias carentes durante a pandemia de coronav\u00edrus. Pedido de regulariza\u00e7\u00e3o, pelo Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS, de \u00e1rea destinada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cocos no Munic\u00edpio de Sousa, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que nesses dias ocorreram as comemora\u00e7\u00f5es de duas atividades importantes: a do Dia do Trabalhador Rural e, tamb\u00e9m, a do Dia da Agricultura Familiar. N\u00e3o pudemos comemor\u00e1-las de maneira presencial, mas ocorreram muitos eventos importantes. \r\nNa Para\u00edba, a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra vem distribuindo alimentos para as fam\u00edlias pobres das periferias das cidades. S\u00e3o fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam, neste momento de pandemia, o necess\u00e1rio para viver e se alimentar. A Comiss\u00e3o Pastoral da Terra est\u00e1 distribuindo toneladas e toneladas de produtos da agricultura familiar. N\u00f3s sabemos que 70% que do vai para mesa dos brasileiros sai da agricultura familiar.\r\nPortanto, eu quero aqui parabenizar os trabalhadores da agricultura familiar, a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra pelas a\u00e7\u00f5es importantes que est\u00e3o realizando, neste momento de pandemia. \r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, registrar que no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, no Munic\u00edpio de Sousa, h\u00e1 uma \u00e1rea enorme de produtores de coco, de frutas, uma regi\u00e3o de agricultura irrigada. Hoje existe l\u00e1 uma comiss\u00e3o do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS que est\u00e1 fazendo a reativa\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea. Os trabalhadores est\u00e3o exigindo, solicitando que essa moderniza\u00e7\u00e3o chegue a quase 4.500 fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam uma irriga\u00e7\u00e3o correta. Falta a quest\u00e3o dos canais provis\u00f3rios e dos canais centrais, que necessitam ser cuidados. Atualmente est\u00e3o morando l\u00e1 4.500 fam\u00edlias, e s\u00f3 463 delas t\u00eam a regulariza\u00e7\u00e3o e a titularidade da terra. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que o DNOCS cuide com urg\u00eancia da titularidade dessas \u00e1reas. \r\nAqui eu fa\u00e7o esse apelo ao DNOCS e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, tanto junto ao DNOCS na Para\u00edba como junto ao DNOCS em Bras\u00edlia, para lutar pelos direitos dessas fam\u00edlias, que produzem muito coco. O coco que \u00e9 produzido em Sousa, no Projeto Irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo, \u00e9 o melhor do Brasil e \u00e9 exportado para quase todos os Estados brasileiros.\r\nSolicito que esta minha fala seja publicada no programa A Voz do Brasil, como tamb\u00e9m nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da nossa C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), RECUPERA\u00c7\u00c3O, CANAL, IRRIGA\u00c7\u00c3O, A\u00c7UDE S\u00c3O GON\u00c7ALO (PB).\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, PEDRO CASALD\u00c1LIGA, BISPO, S\u00c3O F\u00c9LIX DO ARAGUAIA (MT).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apelo ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS, por recupera\u00e7\u00e3o da estrutura b\u00e1sica dos canais do Per\u00edmetro Irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo, Estado da Para\u00edba. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade a Dom Pedro Casald\u00e1liga, Bispo Em\u00e9rito da Prelazia de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu ocupo estes 3 minutos para fazer um apelo ao DNOCS da Para\u00edba, instalado no Alto Sert\u00e3o, em Sousa.\r\nSolicitei ao DNOCS, atrav\u00e9s de of\u00edcio, que seja realizada a recupera\u00e7\u00e3o das estruturas b\u00e1sicas dos canais do per\u00edmetro irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo. Essa solicita\u00e7\u00e3o partiu da Comiss\u00e3o de Reativa\u00e7\u00e3o e Moderniza\u00e7\u00e3o do Per\u00edmetro Irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo. Os irrigantes, Sr. Presidente, pedem que os canais de \u00e1gua, os canais principais e secund\u00e1rios, sejam reativados. Com essa medida, eles poder\u00e3o utilizar a \u00e1gua armazenada nos a\u00e7udes para os seus plantios.\r\nEssa recupera\u00e7\u00e3o vai gerar 4.500 empregos diretos no Sert\u00e3o da Para\u00edba, no Munic\u00edpio de Sousa. Atualmente, existem 1.014 fam\u00edlias ocupando a \u00e1rea. Um total de 483 delas j\u00e1 est\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o regularizada, e as outras esperam pela regulariza\u00e7\u00e3o, pela titula\u00e7\u00e3o das suas \u00e1reas.\r\nPortanto, esperamos que o DNOCS aja rapidamente para atender essa reivindica\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias do per\u00edmetro irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo. \u00c9 uma quest\u00e3o, de fato, de melhoria da qualidade de vida daquele povo, como tamb\u00e9m de melhoria das suas culturas: coco, banana, goiaba e muitas outras frutas produzidas l\u00e1.\r\nOs a\u00e7udes, as barragens est\u00e3o cheios de \u00e1gua. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que se melhore a condi\u00e7\u00e3o daqueles irrigantes, tanto resolvendo o problema da regulariza\u00e7\u00e3o da terra como tamb\u00e9m criando as condi\u00e7\u00f5es para melhorarem produ\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero ainda expressar a minha tristeza com a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de D. Pedro Casald\u00e1liga.\r\nD. Pedro foi Bispo do Mato Grosso e deu a vida pelos posseiros, deu a vida pelos \u00edndios, deu a vida pelos ribeirinhos. Ele est\u00e1 um tanto fragilizado. Hoje mesmo est\u00e1 sendo levado para S\u00e3o Paulo para cuidar melhor da sua sa\u00fade.\r\nA nossa solidariedade aos religiosos da congrega\u00e7\u00e3o de D. Pedro e \u00e0 Igreja, porque s\u00f3 quem conheceu D. Pedro sabe o que ele sofreu, o compromisso que ele teve com Mato Grosso e com a Igreja no Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Foi um homem que veio da sua p\u00e1tria e n\u00e3o voltou mais a ela. Radicou-se no Brasil, principalmente no Mato Grosso.\r\nQue Deus conceda sa\u00fade a ele, fa\u00e7a com que D. Pedro se recupere e possa ainda viver. Ele j\u00e1 est\u00e1 aposentado, \u00e9 Bispo em\u00e9rito, mas \u00e9 importante a sua presen\u00e7a entre n\u00f3s.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Vivo, ele cuida do povo brasileiro e da Igreja em que ele tanto acreditou e pela qual tem dado a vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, DERRUBADA DE VETO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJO\u00c3O PESSOA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nJO\u00c3O PESSOA (PB), RECURSOS, FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial disposto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Transcurso do 435\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dizer que na Para\u00edba est\u00e1 repercutindo fortemente o veto do Presidente Bolsonaro ao projeto de lei que dava prefer\u00eancia \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia no que diz respeito ao recebimento do aux\u00edlio emergencial. Na verdade, esse foi um veto machista, que demonstra total falta de respeito e de sensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s mulheres.\r\nEsse projeto foi criado para proteger as mulheres que, mesmo depois de separadas, com os filhos, est\u00e3o perdendo o direito de receber o aux\u00edlio por causa dos ex-maridos. Elas deixam de receber as parcelas de 1.200 reais referentes ao aux\u00edlio emergencial na pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEsse veto de Bolsonaro, Sr. Presidente, permite que homens separados que n\u00e3o sustentam a fam\u00edlia continuem se aproveitando da situa\u00e7\u00e3o para receber esse valor. Bolsonaro, de fato, faz muito mal \u00e0s mulheres, aos pobres, com atitudes dessa natureza, o que \u00e9 praxe dele.\r\nN\u00f3s esperamos que o Congresso Nacional reveja esse absurdo e corrija essa situa\u00e7\u00e3o, t\u00e3o dram\u00e1tica para as mulheres chefes de fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, agora quero registrar que a Para\u00edba est\u00e1 hoje de parab\u00e9ns. S\u00e3o 435 anos de funda\u00e7\u00e3o da Capital Jo\u00e3o Pessoa, conhecida pela sua beleza, pelo seu povo acolhedor. Eu tenho muito orgulho de viver nesta cidade, que me acolheu h\u00e1 muitos anos e faz parte de toda a minha hist\u00f3ria como religioso e como pol\u00edtico.\r\nDos 91.408 votos que recebi na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para Deputado Federal, 18 mil aproximadamente foram da popula\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nHoje tenho muita satisfa\u00e7\u00e3o de anunciar que destinei para a Capital Jo\u00e3o Pessoa 4 milh\u00f5es e 600 mil reais por meio de emendas. Esse dinheiro \u00e9 destinado \u00e0s \u00e1reas de sa\u00fade, cultura e assist\u00eancia social.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Estado! Parab\u00e9ns a Jo\u00e3o Pessoa por seus 435 anos. Contem comigo, com o Deputado Frei Anastacio. N\u00f3s continuaremos lutando para a melhoria da qualidade de vida do nosso povo, tanto o da Capital como o do Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, BANCO DO BRASIL (BB), LAGOA SECA (PB), NELSON ANACLETO, VEREADOR, DEFESA, REABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Superintend\u00eancia do Banco do Brasil de agiliza\u00e7\u00e3o da reabertura do correspondente banc\u00e1rio Pagf\u00e1cil no Munic\u00edpio de Lagoa Seca, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, em nome de 28 mil habitantes do Munic\u00edpio de Lagoa Seca, aqui na Para\u00edba, eu solicitei, atrav\u00e9s de of\u00edcio, \u00e0 Superintend\u00eancia do Banco do Brasil que agilize, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a reabertura da PagF\u00e1cil no Munic\u00edpio.\r\nEssa ag\u00eancia era a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria existente no Munic\u00edpio. Com o fechamento da ag\u00eancia, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo obrigada a se deslocar para outras cidades em busca de um servi\u00e7o banc\u00e1rio. Os mais prejudicados, Sr. Presidente, s\u00e3o os aposentados e os pensionistas. Al\u00e9m de ter despesas com o deslocamento para outras cidades, essas pessoas ficam vulner\u00e1veis a assaltos e \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o com a COVID-19.\r\n\u00c9 dif\u00edcil, Sr. Presidente, para uma cidade com quase 28 mil habitantes n\u00e3o ter um servi\u00e7o banc\u00e1rio. S\u00f3 em saques no PagF\u00e1cil realiza-se uma movimenta\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o e meio de reais por ano. Portanto, \u00e9 importante que este apelo para a reabertura do banco em Lagoa Seca seja atendido.\r\nEu estou fazendo este apelo aqui em nome da popula\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m do Vereador Nelson Anacleto, que aprovou na C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio um requerimento para que o Banco do Brasil reabra aquela ag\u00eancia l\u00e1. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, eu espero que isso aconte\u00e7a.\r\nPe\u00e7o que o nosso apelo seja publicado nas redes sociais e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, DESPEJO, CONTRA, MOVIMENTO SOCIAL, COMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Campanha Despejo Zero, lan\u00e7ada por movimentos sociais contra o despejo de fam\u00edlias nas \u00e1reas rural e urbana durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar neste momento que os movimentos sociais do campo e da cidade, assim como a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, lan\u00e7aram campanha nacional com o t\u00edtulo Despejo Zero. Isto \u00e9, despejo no campo e na cidade.\r\nQuero manifestar o meu total rep\u00fadio a qualquer tipo de despejo que durante a pandemia esteja acontecendo no campo ou na cidade.\r\nOs despejos durante esse per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 enfrentando s\u00e3o, de fato, um atentado \u00e0 dignidade humana, aos pobres do campo e da cidade.\r\nInfelizmente, Sr. Presidente, parte do Judici\u00e1rio brasileiro segue a mesma linha autorit\u00e1ria e sem humanidade adotada pelo Governo Bolsonaro. Os despejos realizados durante esta pandemia, no campo e na cidade, foram atos covardes de uma Justi\u00e7a que retira a venda dos olhos para ver e punir apenas os mais humildes. S\u00e3o decis\u00f5es tomadas para atender interesses sem levar em conta as leis, nem tampouco as condi\u00e7\u00f5es humanas dos pobres.\r\nVou al\u00e9m, Sr. Presidente. Essa situa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds poder\u00e1 agravar-se ainda mais com este Governo fascista que a\u00ed est\u00e1, que tem um INCRA sem nenhuma fun\u00e7\u00e3o. Aqui na Para\u00edba, parece mais uma tapera burocr\u00e1tica do que um instituto de desenvolvimento e de reforma agr\u00e1ria.\r\nVejo essa atitude dos movimentos sociais de criar a campanha Despejo Zero como uma sa\u00edda para combater esse mal que \u00e9 a resist\u00eancia e a mobiliza\u00e7\u00e3o popular. N\u00e3o h\u00e1 outro caminho para se resolver isso sem que o povo se mobilize.\r\nOs pol\u00edticos n\u00e3o v\u00e3o resolver, e o nosso Congresso tamb\u00e9m s\u00f3 vai se interessar \u00e0 medida que for motivado pela mobiliza\u00e7\u00e3o do povo.\r\nPortanto, se depender de mim, Sr. Presidente, que levei minha vida toda ajudando os trabalhadores do campo na luta por uma reforma agr\u00e1ria justa, por assentamentos onde haja condi\u00e7\u00f5es de vida para eles, vou combater, junto com esses movimentos, toda a\u00e7\u00e3o de despejo, seja no campo, seja na cidade.\r\nParabenizo os movimentos sociais por essa campanha. Vamos \u00e0 luta! O Brasil s\u00f3 vai mudar \u00e0 medida que o povo se mobilizar, principalmente os pobres do campo e da cidade.\r\nSr. Presidente, solicito que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e nas redes sociais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, RECURSOS, COMUNICA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA, SA\u00daDE PUBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRONUNCIAMENTO,  ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, dos gastos na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o em detrimento dos setores educacional, agr\u00edcola e de sa\u00fade. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com as camadas menos favorecidas. Natureza falaciosa do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na cerim\u00f4nia de abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham neste momento, \u00e9 lastim\u00e1vel ver o Governo, com mentiras, com falsidades, cortar recursos da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da agricultura e aumentar de forma astron\u00f4mica os recursos previstos no Or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano para gastos com comunica\u00e7\u00e3o. Bolsonaro tem um or\u00e7amento para a sua comunica\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes maior do que o or\u00e7amento deste ano: saiu de 138,6 milh\u00f5es de reais para quase 500 milh\u00f5es de reais, dinheiro que ser\u00e1 gasto em um ano pr\u00e9-eleitoral, com certeza na divulga\u00e7\u00e3o do seu Governo.\r\nO Presidente j\u00e1 est\u00e1 em campanha eleitoral, visando \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 2022. Enquanto isso, a fome aumenta, o desemprego aumenta, o Pa\u00eds volta para a linha da extrema pobreza, e Bolsonaro busca votos, levando o povo cada vez mais para a mis\u00e9ria. Tem dinheiro sobrando para fazer a sua publicidade, mas n\u00e3o tem 600 reais para, at\u00e9 dezembro, ajudar os pobres deste Pa\u00eds. O Presidente n\u00e3o se preocupa com o povo que sofre neste Pa\u00eds. \u00c9 a fome, \u00e9 a carestia. Falta arroz, falta estoque na CONAB - Companhia Nacional de Abastecimento.\r\nEste \u00e9 o Presidente das 15 mentiras que levou ao mundo em plena reuni\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nSr. Presidente, com este Governo, para o Brasil foram criadas outras faces: a do Pa\u00eds do fogo, a do Pa\u00eds do desemprego, a do Pa\u00eds da mis\u00e9ria, a do Pa\u00eds da mentira.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - N\u00e3o nos resta outra coisa, sen\u00e3o dizer: \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nSolicito a V.Exa., Sr. Presidente, que autorize a divulga\u00e7\u00e3o desta minha fala no programa A Voz do Brasil e nas redes sociais da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19,  PAGAMENTO, VALOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REFORMA AGR\u00c1RIA, POL\u00cdTICA FUNDI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual de 300 reais, para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de retomada do pagamento dos aux\u00edlios emergenciais de 1200 e 600 reais concedidos, respectivamente, \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia e aos trabalhadores/fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a reforma agr\u00e1ria e as pol\u00edticas agr\u00edcolas nacionais. Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, 2018. Elevado contingente de trabalhadores brasileiros desempregados. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos aqueles que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nSr. Presidente, eu quero trazer o mesmo tema sobre o qual outros j\u00e1 falaram nesta sess\u00e3o: n\u00f3s precisamos colocar em pauta e votar urgentemente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020. Por qu\u00ea? Porque o povo est\u00e1 sofrendo. Aqui na minha Para\u00edba, no Nordeste, o sofrimento \u00e9 grande, principalmente o daquelas fam\u00edlias que moram nas periferias, daqueles que vivem desempregados, daqueles que n\u00e3o t\u00eam uma renda certa. Muitos viviam desse aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos voltar a distribuir os 600 reais e os 1.200 reais, para as m\u00e3es que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia, para que eles possam ir minimizando a sua situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para continuar como est\u00e1. \r\nE a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 porque dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo obstru\u00e7\u00e3o por fazer. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo obstru\u00e7\u00e3o baseada em uma quest\u00e3o s\u00e9ria, uma quest\u00e3o complexa, porque aqueles que viviam nas ruas fazendo biscates para sobreviver, n\u00e3o est\u00e3o fazendo mais. O com\u00e9rcio informal acabou-se, e o povo n\u00e3o tem do que viver. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s votemos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para que o Governo volte a ajudar as fam\u00edlias. \r\nN\u00f3s vemos, nas portas dos bancos, na porta da Caixa Econ\u00f4mica Federal, filas e filas de pessoas que passam horas e horas esperando uma resposta e, quando chegam ao caixa, n\u00e3o h\u00e1 nada para elas. Essa \u00e9 a realidade. E esse Governo s\u00f3 faz o pessoal rir e se torna rid\u00edculo diante da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o d\u00e1 para continuar assim, n\u00e3o! N\u00f3s temos um Governo que, de fato, n\u00e3o leva a situa\u00e7\u00e3o dos pobres, dos pequenos, dos que est\u00e3o a\u00ed sofrendo. \r\nA quest\u00e3o da reforma agr\u00e1ria n\u00e3o existe mais, assim como a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no campo e a quest\u00e3o da assist\u00eancia t\u00e9cnica nos assentamentos da reforma agr\u00e1ria. N\u00e3o existe mais nada disso no meio rural. Culpa de quem? Desse Governo que n\u00e3o leva a s\u00e9rio as quest\u00f5es da reforma agr\u00e1ria e das pol\u00edticas agr\u00edcolas. Da Lei Assis Carvalho, ele vetou os melhores artigos, aqueles que iam beneficiar os pequenos agricultores. Ele os vetou, e esses vetos n\u00e3o s\u00e3o colocados em pauta para serem apreciados pelo Congresso Nacional, para ajudarmos os agricultores familiares. \r\nEssa sim \u00e9 a realidade, e n\u00e3o que h\u00e1 aumento dos postos de emprego no Brasil. No Brasil, h\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de desempregados. E n\u00f3s n\u00e3o podemos dizer que esse Governo tem cuidado dos pobres e da popula\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, fora, Bolsonaro! E vamos \u00e0 luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, TESTE (SA\u00daDE), PERDA, VALIDADE, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, POBRE, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DESEMPREGO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA AGR\u00cdCOLA, REFORMA AGR\u00c1RIA, NEGROS, QUILOMBOLAS, CRIMINALIDADE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pela perda do prazo de validade de 7 milh\u00f5es de testes de coronav\u00edrus. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional a respeito do assunto. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise provocada pela Covid-19. Alcance do patamar de 14 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados no Pa\u00eds. N\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria. Inexist\u00eancia de pol\u00edtica agr\u00edcola destinada aos trabalhadores assentados. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, com a popula\u00e7\u00e3o negra brasileira e remanescentes de quilombos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, todos os brasileiros que nos assistem e nos acompanham nesses Breves Comunicados, eu quero registrar a vergonha nacional do Governo Bolsonaro, que deixou que 7 mil testes da COVID-19 perdessem a validade, sem que tenha sido feita a apura\u00e7\u00e3o do fato, nesse problema t\u00e3o s\u00e9rio que \u00e9 a COVID-19. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esse Governo continue indiferente ao sofrimento do povo, sem apresentar nenhuma proposta para, de fato, resolver o problema do coronav\u00edrus. Faz-se necess\u00e1rio que o Congresso Nacional se posicione frente a isso, porque \u00e9 um preju\u00edzo de aproximadamente de 290 milh\u00f5es de reais, dinheiro perdido em situa\u00e7\u00e3o de pandemia como essa que estamos vivenciando.\r\nOutra coisa, Sr. Presidente, \u00e9 a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, j\u00e1 deveria ter sido votada, a fim de auxiliar os pobres deste Brasil, principalmente os da Regi\u00e3o Nordeste. Temos visto filas nos bancos para receber 300 reais, o que, diante da pandemia, n\u00e3o est\u00e1 valendo muita coisa, e o Governo n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed. O Governo brinca com a realidade e n\u00e3o leva a s\u00e9rio a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nO pr\u00f3prio Governo reconhece que j\u00e1 s\u00e3o mais de 14 milh\u00f5es de desempregados no Brasil. E a\u00ed, o que vamos fazer daqui para frente?\r\nN\u00e3o se tem reforma agr\u00e1ria, n\u00e3o se tem pol\u00edtica agr\u00edcola para os assentamentos da reforma agr\u00e1ria. S\u00f3 se tem um Governo que n\u00e3o leva a s\u00e9rio a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e a quest\u00e3o da negritude, tanto \u00e9 que destina apenas 2% do Or\u00e7amento para o combate \u00e0 criminalidade, no tocante \u00e0 quest\u00e3o dos negros, dos quilombolas. Ent\u00e3o, precisamos tomar uma posi\u00e7\u00e3o frente a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPassadas as elei\u00e7\u00f5es, n\u00f3s do Congresso Nacional precisamos investir para mudar essa realidade, porque, do contr\u00e1rio, a mis\u00e9ria, a pobreza e o sofrimento do nosso povo v\u00e3o continuar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSENTAMENTO RURAL, SOUSA (PB), REFORMA AGRARIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Estado de abandono dos produtores rurais assentados no Per\u00edmetro Irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo, no Munic\u00edpio de Sousa, Estado da Para\u00edba. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de emenda or\u00e7ament\u00e1ria em prol dos irrigantes. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, da pol\u00edtica agr\u00edcola e de projetos da reforma agr\u00e1ria. Esvaziamento do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS. Descontentamento com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei oriundo do Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu quero manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o diante do que est\u00e1 acontecendo no Per\u00edmetro Irrigado de S\u00e3o Gon\u00e7alo, no Munic\u00edpio de Sousa, no Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\nEsse \u00e9 um projeto antigo, em que existem 1.500 fam\u00edlias de irrigantes que l\u00e1 produzem coco de primeira qualidade. Isso \u00e9 reconhecido no Brasil inteiro, nos Estados para onde o coco \u00e9 exportado: S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Estados do Sul e tamb\u00e9m Estados aqui do Nordeste. E esses irrigantes, al\u00e9m do coco, produzem tamb\u00e9m banana, goiaba e muita manga. E toda essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 consumida no Munic\u00edpio e tamb\u00e9m vai para a exporta\u00e7\u00e3o.\r\nAcontece que, do Governo Bolsonaro, esses irrigantes n\u00e3o receberam nenhuma aten\u00e7\u00e3o. E os canais que levam \u00e1gua para as \u00e1reas irrigadas est\u00e3o destru\u00eddos, est\u00e3o rachados, est\u00e3o cobertos de mato, e nada \u00e9 feito por parte do DNOCS, o respons\u00e1vel por prestar assist\u00eancia aos irrigantes. E o mesmo acontece em rela\u00e7\u00e3o ao INCRA.\r\nEsses trabalhadores assentados, irrigantes, est\u00e3o solicitando ajuda no Munic\u00edpio aos comerciantes, \u00e0 pr\u00f3pria Prefeitura de Sousa para consertar os canais rachados pelo sol e pelo tempo, pois n\u00e3o t\u00eam sido cuidados.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui dizer que \u00e9 vergonhoso ver esses irrigantes que trabalham para engrandecer este Pa\u00eds e o Nordeste nessa situa\u00e7\u00e3o. O A\u00e7ude de S\u00e3o Gon\u00e7alo tem muita \u00e1gua, mas essa \u00e1gua n\u00e3o tem como chegar at\u00e9 as \u00e1reas irrigadas dos trabalhadores.\r\nEu estou trabalhando para apresentar uma emenda parlamentar ao or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano para que esses trabalhadores possam preparar melhor as suas \u00e1reas de irriga\u00e7\u00e3o, os seus lotes, para melhor produzir e ter sossego, porque nada receber\u00e3o deste Governo que a\u00ed est\u00e1, que acabou com a reforma agr\u00e1ria, que acabou com a pol\u00edtica agr\u00edcola para os assentados da reforma agr\u00e1ria, nem do atual DNOCS, que \u00e9 mais uma tapera burocr\u00e1tica do que um \u00f3rg\u00e3o para servir aos irrigantes do Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba. Isso \u00e9 uma vergonha! Portanto, eu deixo aqui o meu protesto.\r\nE quero dizer que estou ajudando e refletindo com os trabalhadores, e o nosso mandato, que foi provocado por eles, estar\u00e1 presente para ajud\u00e1-los com uma emenda parlamentar ao or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano para melhorar a situa\u00e7\u00e3o deles.\r\nMas a culpa \u00e9 do Governo! O Governo ontem a noite mandou um projeto para a C\u00e2mara dos Deputados...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Vou concluir, Presidente.\r\nFoi uma vergonha o que aconteceu ontem \u00e0 noite. Ontem \u00e0 noite, a C\u00e2mara dos Deputados mostrou ao Brasil que est\u00e1 muito aqu\u00e9m do que deve ser.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esta minha fala seja publicada no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m nas redes sociais da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA, CORONAVIRUS, ATRASO.\r\nTERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Morosidade do Governo Federal na defini\u00e7\u00e3o do plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Assinatura, pelo orador, de a\u00e7\u00e3o popular contra a terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu deixo aqui o meu rep\u00fadio pela demora do Governo Bolsonaro em definir um plano de vacina\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro. V\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o vacinando seu povo contra o coronav\u00edrus, mas o Governo brasileiro fica colocando obst\u00e1culos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. O Ministro da Sa\u00fade j\u00e1 disse que s\u00f3 em fevereiro haver\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o. \r\nSe j\u00e1 existem vacinas, se j\u00e1 existem contratos de compra, por que esta demora? Eu respondo, Sr. Presidente: esta demora em liberar uma vacina \u00e9 para atender aos caprichos genocidas de Bolsonaro. O povo quer vacina. O Governo tem que ter responsabilidade e autorizar a libera\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o. Chega de ideologia! Chega de ignor\u00e2ncia! O povo n\u00e3o quer ser empurrado para a morte, Srs. Deputados, pelos caprichos de um Presidente que est\u00e1 sendo irrespons\u00e1vel para com a sa\u00fade da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero registrar que sou um dos Deputados que assinaram uma a\u00e7\u00e3o popular constitucional contra a terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Atrav\u00e9s de uma portaria, o Governo Federal quer transferir o servi\u00e7o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o de terras para as Prefeituras. Nossa a\u00e7\u00e3o mostra que a portaria do Governo \u00e9 nula, \u00e9 ilegal e \u00e9 imoral. Ela fere a Constitui\u00e7\u00e3o e retira servi\u00e7os que s\u00e3o realizados pelo INCRA.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, Bolsonaro j\u00e1 acabou com a reforma agr\u00e1ria e quer agora fechar as portas do INCRA. A nossa a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a \u00e9 para impedir que essa portaria ilegal entre em vigor. Al\u00e9m de ferir a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, ela facilita a grilagem de terras e abre portas para influ\u00eancias pol\u00edticas nas decis\u00f5es. Portanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados, povo brasileiro, defendemos que esse servi\u00e7o deve continuar sendo feito pelo INCRA. \r\nConcluo solicitando, Sr. Presidente, que essas duas informa\u00e7\u00f5es sejam veiculadas no programa A Voz do Brasil e nas redes sociais da C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PLANEJAMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Desinteresse do Governo Jair Bolsonaro na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de aeroportos brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia. Bom dia, Sras. e Srs. Deputados. \r\nHoje vamos fazer vota\u00e7\u00f5es importantes em benef\u00edcio do Brasil. Mas, Sr. Presidente, eu utilizo esse tempo dos Breves Comunicados para deixar o meu rep\u00fadio ao Governo Federal pela op\u00e7\u00e3o de contratar a menor cobertura de vacina contra a COVID-19. Bolsonaro contratou vacina para apenas 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, e isso aconteceu s\u00f3 depois de muita press\u00e3o. Os pa\u00edses podem solicitar vacinas para cobrir at\u00e9 50% da popula\u00e7\u00e3o, mas o Presidente, que chamou os mortos de maricas, quer contratar vacinas apenas para a menor parte, que \u00e9 10%. Isso \u00e9 vergonhoso. Portanto, \u00e9 importante destacar que o Governo n\u00e3o tem interesse em imunizar o povo brasileiro.\r\nO Congresso Nacional j\u00e1 aprovou recursos para a compra de vacinas para toda a Na\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m existe projeto de lei que garante esse direito para todos os brasileiros e todas as brasileiras. N\u00e3o aceitamos, Sr. Presidente, imposi\u00e7\u00e3o genocida do Presidente. Queremos vacina para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Na verdade, Bolsonaro n\u00e3o quer que o povo seja imunizado porque tem medo de press\u00e3o, tem medo de protestos contra ele.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero registrar, nestes Breves Comunicados, que o Governo Federal avan\u00e7ou em mais uma etapa na privatiza\u00e7\u00e3o dos aeroportos brasileiros. A privatiza\u00e7\u00e3o, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas de mar\u00e7o, dos aeroportos de Curitiba, de Manaus, de S\u00e3o Lu\u00eds, no Maranh\u00e3o, al\u00e9m dos de cidades como Petrolina, Pernambuco e Imperatriz, no Maranh\u00e3o, ser\u00e1 mais uma entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico pelo Governo Federal para a iniciativa privada. Quem vai lucrar com tudo isso j\u00e1 se sabe, \u00e9 a iniciativa privada. \r\nPara se ter uma ideia, Sr. Presidente, nos 22 aeroportos, no ano passado, a movimenta\u00e7\u00e3o chegou a 25 milh\u00f5es de pessoas. Falo s\u00f3 do ano passado! Mas o Governo da destrui\u00e7\u00e3o est\u00e1 entregando tudo isso para o capital privado. Isso \u00e9 triste, isso \u00e9 vergonhoso. N\u00f3s esperamos que o Congresso Nacional e a popula\u00e7\u00e3o brasileira se unam em torno da entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico \u00e0 iniciativa privada.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que estas minhas palavras sejam publicadas no programa A Voz do Brasil como tamb\u00e9m nas redes sociais da nossa C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, INTERVEN\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR. \r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, CR\u00cdTICA. \r\nDILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s entidades organizadoras de ato p\u00fablico nacional contra a interven\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, no processo de nomea\u00e7\u00e3o de Reitores das universidades federais. Inconstitucionalidade da destina\u00e7\u00e3o, ao ensino privado, de recursos do  Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Expectativa de resgate do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 202, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu quero deixar os meus parab\u00e9ns para todas as entidades que realizaram um ato p\u00fablico nacional contra a interven\u00e7\u00e3o de Bolsonaro nas universidades.\r\nA exemplo do que aconteceu na Universidade Federal da Para\u00edba, onde Bolsonaro nomeou um reitor que estava em terceiro lugar, com somente 5% dos votos, assim ele fez com rela\u00e7\u00e3o a 19 reitores, que foram os menos votados pelas comunidades universit\u00e1rias. O mais grave \u00e9 que sete dos reitores nomeados s\u00e3o pro tempore, ou seja, sequer disputaram as elei\u00e7\u00f5es que aconteceram nas universidades onde eles estavam.\r\nDessa forma, o que vemos \u00e9 um Presidente que age de forma autorit\u00e1ria, Sr. Presidente, e ataca frontalmente a autonomia das universidades.\r\nBolsonaro s\u00f3 nomeia reitores que sejam alinhados com a sua pol\u00edtica de desvaloriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. Quer, nas institui\u00e7\u00f5es, somente aqueles que sigam o seu Governo fascista. Isso \u00e9 realmente um absurdo, que precisa ser denunciado e combatido.\r\nSr. Presidente, quero deixar registrado tamb\u00e9m o meu protesto contra o que aconteceu na semana que passou. Refiro-me ao golpe contra o FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. O que aconteceu na C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente, foi uma vergonha. Foi uma noite vergonhosa. Retirar 3,4 bilh\u00f5es de reais das escolas p\u00fablicas para a iniciativa privada \u00e9 inconstitucional. Enquanto n\u00f3s dever\u00edamos fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que vemos \u00e9 mais um golpe na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nEspero, portanto, que o Senado Federal - e muita gente est\u00e1 esperando por isto - n\u00e3o aprove esse estupro que fizeram contra o FUNDEB, na C\u00e2mara Federal. Retirar 10% do FUNDEB, do dinheiro p\u00fablico que ia servir aos pobres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, daquela que mais precisa, foi um golpe, um golpe baixo, que a C\u00e2mara deu contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nConcluo, Sr. Presidente, levando os meus parab\u00e9ns \u00e0 ex-Presidente Dilma, essa mulher que exerceu quase dois mandatos no Brasil e fez muito bem ao Pa\u00eds. Mulher forte, a ex-Presidente Dilma n\u00e3o se curvou a determinados grupos e fez uma administra\u00e7\u00e3o para o povo, diferentemente do que est\u00e1 acontecendo agora. Podem dizer o que quiserem da administra\u00e7\u00e3o de Dilma, mas ela fez uma administra\u00e7\u00e3o para o povo e com o povo. E aconteceu o que aconteceu. Por isso, quero parabeniz\u00e1-la no dia de seu anivers\u00e1rio.\r\nQuero pedir, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO,PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ISEN\u00c7AO TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE MENTAL. \r\nREDE DE ATEN\u00c7\u00c3O PSICOSSOCIAL (RAPS), MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Aplausos ao Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, pela retomada da cobran\u00e7a do imposto incidente nas importa\u00e7\u00f5es de armas de fogo. Inadmissibilidade de revoga\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de portarias pertinentes \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade mental. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial - RAP.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu deixo aqui os meus parab\u00e9ns ao Ministro do Supremo Tribunal Federal Luiz Edson Fachin. Estes meus parab\u00e9ns s\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o do Ministro de suspender a resolu\u00e7\u00e3o de Bolsonaro que zerava impostos sobre importa\u00e7\u00f5es de rev\u00f3lveres e pistolas. Parab\u00e9ns ao Ministro! \r\nO Brasil n\u00e3o precisa de armas para matar. O Brasil precisa de comida para matar a fome do povo brasileiro. O Brasil precisa de um plano de retomada da economia e dos empregos, que o Governo n\u00e3o apresentou ainda, a esta altura. O Brasil precisa de vacinas para salvar a vida do seu povo. O Brasil precisa de um Presidente que respeite a Na\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o use de chacota. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel um pa\u00eds ter cobran\u00e7a pesada sobre livros e despesas em taxa\u00e7\u00e3o de armas. Essa \u00e9 uma ideia genocida do Governo. Portanto, parab\u00e9ns ao Ministro Fachin pela decis\u00e3o!\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m estou torcendo para que uma not\u00edcia divulgada pela Revista Brasil seja falsa. Refiro-me \u00e0 not\u00edcia de que o Governo Federal vai revogar cerca de cem portarias que acabam com os servi\u00e7os de sa\u00fade mental no Pa\u00eds. Se isso for verdade, Sr. Presidente, refor\u00e7a ainda mais a inten\u00e7\u00e3o de Bolsonaro de desmontar a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial implantada no Pa\u00eds. \u00c9 bom destacar que esse programa foi implantado em 2011, no Governo do Partido dos Trabalhadores. Trata-se de um programa que d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o a esse p\u00fablico, que n\u00e3o tinha atendimento pelo SUS. A revoga\u00e7\u00e3o dessas portarias \u00e9 mais um ataque que o Governo Bolsonaro faz ao povo. Mas a nossa bancada j\u00e1 pediu explica\u00e7\u00f5es sobre essa den\u00fancia, e n\u00f3s estamos prontos para evitar mais esse golpe de Bolsonaro contra os que mais precisam.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POBREZA, FOME, AUMENTO.\r\nDESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AUS\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\n\u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH), DESIGUALDADE SOCIAL, BRASIL, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Aumento da mis\u00e9ria e da fome no Pa\u00eds com a extin\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de plano destinado ao desenvolvimento econ\u00f4mico e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Queda do Brasil no ranking  do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano - IDH, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Agravamento das desigualdades sociais brasileiras. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu deixo aqui registrado nessas pequenas comunica\u00e7\u00f5es que a mis\u00e9ria e a fome v\u00e3o aumentar cada vez mais a partir de janeiro. Isso vai acontecer, Sr. Presidente, com o fim do aux\u00edlio emergencial, no dia 31 de dezembro pr\u00f3ximo. O Governo deixar\u00e1 67 milh\u00f5es de pessoas sem o benef\u00edcio. O pior, Sr. Presidente, \u00e9 que a grande maioria dessas pessoas s\u00f3 possuem essa renda para sobreviver.\r\nLamentamos ainda o fato de o Governo, mesmo diante de toda essa calamidade, n\u00e3o ter um plano de retomada do crescimento nem de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nTemos o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano caindo para a quinta posi\u00e7\u00e3o.\r\nTemos a desigualdade social aumentando 20 posi\u00e7\u00f5es. E o Governo ainda tem a insensibilidade, Sr. Presidente, de cortar o aux\u00edlio emergencial a partir de dezembro. Teremos, para o ano que vem, mais fome e mais mis\u00e9ria no nosso Pa\u00eds, a partir de 2021.\r\nSr. Presidente, senhores telespectadores da TV C\u00e2mara, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel ver que o Brasil tem um Presidente que governa empurrado pelo Congresso e pela Justi\u00e7a. Tudo o que saiu em benef\u00edcio do povo durante a pandemia teve autoria do Congresso Nacional. Se n\u00e3o fosse a for\u00e7a da C\u00e2mara e do Senado, n\u00e3o ter\u00edamos sequer o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para o povo e n\u00e3o ter\u00edamos a Lei da Cultura, que veio socorrer muitos que vivem da cultura.\r\nO Brasil tem um Presidente que tenta atrapalhar at\u00e9 mesmo a vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus que j\u00e1 matou mais de 180 mil pessoas. Por isso, Sr. Presidente, eu parabenizo o Congresso Nacional, que, com raras exce\u00e7\u00f5es, vem realizando um trabalho que realmente representa os interesses do povo brasileiro. Se o Brasil dependesse s\u00f3 das decis\u00f5es desse Governo, o desmantelo ainda estaria maior. \r\nParabenizo o Congresso Nacional, especialmente a Oposi\u00e7\u00e3o, que t\u00eam combatido e t\u00eam tomado a defesa do povo brasileiro no dia a dia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, solicito de V.Exa. que essas duas breves comunica\u00e7\u00f5es sejam publicadas no programa A Voz do Brasil e nas redes sociais da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O AZEV\u00caDO, GOVERNADOR, PARAIBA, REUNI\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, EMENDA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, RETORNO, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Reuni\u00e3o da bancada federal paraibana com o Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado, para debate da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Regozijo do orador com o seu retorno \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, aqueles que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, quero encaminhar ao meu Estado a not\u00edcia de que hoje, aqui na C\u00e2mara Federal, a bancada da Para\u00edba se reuniu, junto com o Governador e os Senadores do Estado, para discutir o que h\u00e1 de melhor para o nosso povo: as emendas que ser\u00e3o encaminhadas aos Munic\u00edpios, ao Estado, tanto no tocante \u00e0 sa\u00fade do povo paraibano, como na quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e implementos. Foi uma reuni\u00e3o muito importante, quando, de fato, a bancada mostrou sua uni\u00e3o, tanto a bancada federal dos Deputados quanto a dos Senadores, assim como o Governo do Estado. \r\nQuero deixar registrado neste momento que \u00e9 uma alegria poder voltar, depois de tantos meses, \u00e0 C\u00e2mara Federal. Espero que Deus nos ajude e possamos continuar atuando na C\u00e2mara. Quero trazer a mensagem do povo paraibano para conseguirmos o atendimento de suas necessidades.\r\n\tMas concluo, Sr. Presidente, agradecendo o espa\u00e7o. Estamos aqui para melhor ajudar o povo da Para\u00edba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BANCADA PARLAMENTAR, DEFESA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FOME, DESEMPREGO, POBREZA.\r\nINFLA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, para fam\u00edlias carentes e trabalhadores atingidos pela crise gerada pelo coronav\u00edrus. Sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis no Pa\u00eds. Necessidade de redirecionamento da pol\u00edtica de pre\u00e7os praticada pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores defendemos o retorno do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para o povo pobre brasileiro. Vamos lutar para que n\u00e3o sejam apenas tr\u00eas ou quatro parcelas, como o Governo quer.\r\nO povo est\u00e1 passando fome. A \u00faltima parcela do aux\u00edlio foi paga em dezembro. J\u00e1 estamos em mar\u00e7o, com a popula\u00e7\u00e3o carente e os desempregados sem trabalho, sem renda. Os valores que o Governo est\u00e1 propondo -- 200 reais ou 350 reais -- s\u00e3o muito pequenos para uma fam\u00edlia passar um m\u00eas. Isso \u00e9 uma grande humilha\u00e7\u00e3o para os pobres.\r\n\u00c9 bom lembrar que o aux\u00edlio emergencial, Sr. Presidente, concedido no ano passado, foi uma proposta dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o do Congresso brasileiro.\r\nAgora, estamos unidos novamente para defender a volta do aux\u00edlio emergencial. A fome n\u00e3o pode esperar!\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m colocar aqui a quest\u00e3o do aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis. A popula\u00e7\u00e3o brasileira hoje se depara com o quinto aumento do pre\u00e7o do combust\u00edvel s\u00f3 neste ano. Mas o povo tem que se lembrar de que sempre houve cobran\u00e7a de ICMS sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\nN\u00e3o adianta Bolsonaro tentar colocar a culpa nos Estados pelos constantes aumentos nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis. O problema n\u00e3o est\u00e1 no ICMS. Toda a culpa dos constantes aumentos est\u00e1 na pol\u00edtica adotada pela PETROBRAS desde o Governo golpista de Michel Temer: a pol\u00edtica de dolariza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis.\r\n\u00c9 preciso adotar uma pol\u00edtica nacional para a PETROBRAS. A estatal, hoje, agrada aos acionistas estrangeiros, que representam apenas 24% do capital da estatal. \u00c9 bom destacar que 64,21% das a\u00e7\u00f5es da PETROBRAS pertencem ao Governo Federal. Essa estatal \u00e9 nossa e precisa de uma pol\u00edtica nacional n\u00e3o dolarizada.\r\nBolsonaro tem que deixar de mentir para o povo brasileiro!\r\nSr. Presidente, solicito que estes dois pronunciamentos sejam publicados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), ELOGIO.\r\nPANDIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nPDL 520/2020, PROJETO DE DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA TITULA BRASIL, AMPLIA\u00c7\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso do orador com os movimentos sociais do campo. Mobiliza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST contra imposi\u00e7\u00f5es do Governo Federal. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica contra a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Apresenta\u00e7\u00e3o, pela bancada do PT, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 520, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria Conjunta n\u00ba 1, de 2020, editada pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Titula Brasil, seus objetivos e forma de implementa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, eu quero reafirmar o meu compromisso com os movimentos sociais do campo, para lutar contra a municipaliza\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria.\r\nHoje, os assentados da reforma agr\u00e1ria est\u00e3o sofrendo as consequ\u00eancias da Portaria n\u00ba 1, editada pelo Governo Bolsonaro. Ela passa para os Munic\u00edpios o programa de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e titula\u00e7\u00e3o de terras. A portaria e seus efeitos s\u00e3o praticamente uma chantagem contra os camponeses.\r\nO INCRA negocia a libera\u00e7\u00e3o de terras em troca de aceitarem a titula\u00e7\u00e3o definitiva. Isso fere os interesses coletivos e a fun\u00e7\u00e3o social da reforma agr\u00e1ria. A terra passa a ser um bem como qualquer outro e poder\u00e1 ser repassada.\r\nOs movimentos sociais, a exemplo da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e do Movimento dos Trabalhadores sem Terra, est\u00e3o em alerta, mobilizados em reuni\u00f5es on-line, mas de m\u00e3os atadas neste cen\u00e1rio ca\u00f3tico que estamos vivendo. Com a pandemia, n\u00e3o podemos realizar trabalhos presenciais de base para evitar que os camponeses aceitem as imposi\u00e7\u00f5es do Governo.\r\nAssim, conclu\u00edmos que Bolsonaro dificulta a vacina\u00e7\u00e3o, para evitar que o povo realize protestos e mobiliza\u00e7\u00f5es. Ele fica causando aglomera\u00e7\u00f5es a seu favor, negando a vacina e empurrando o povo para a morte.\r\nDe toda forma, eu garanto que farei todo o poss\u00edvel como Parlamentar contra os efeitos de ataques do Governo \u00e0 reforma agr\u00e1ria. A nossa bancada do Partido dos Trabalhadores j\u00e1 apresentou projeto de decreto legislativo para sustar os efeitos da portaria. Espero que ela seja derrubada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, REDU\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, DECRETO FEDERAL, APOSENTADO, PENSIONISTA, SERVIDOR P\u00daBLICO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nBANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, PDL 24/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, UNIFICA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS), UNI\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DIRETA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma administrativa, tendo em vista a exist\u00eancia de dispositivos prejudiciais aos servidores p\u00fablicos. Contrariedade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios e da jornada de trabalho do funcionalismo, preconizada no bojo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Decreto Legislativo de n\u00bas 24 e 78, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 10.620, de 2021, sobre a compet\u00eancia para a concess\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de aposentadorias e pens\u00f5es, mantidas pelo Regime de Previd\u00eancia Social da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, pessoas que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu me dirijo aos servidores p\u00fablicos para dizer que sou contra o texto da reforma administrativa da forma como est\u00e1. \u00c9 um texto que atinge os servidores p\u00fablicos como se eles fossem o principal problema do Brasil. Por isso, eu vou votar contra essa proposta.\r\n\u00c9 bom ficar atento, ainda, \u00e0 PEC 186/19, a PEC Emergencial. Ela tamb\u00e9m tem ataques aos servidores p\u00fablicos. Um deles \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio e da jornada de trabalho em 25%. Eu tamb\u00e9m votarei contra esse ataque de Bolsonaro aos servidores p\u00fablicos federais. \r\nPortanto, servidores, contem comigo nesta luta at\u00e9 a vit\u00f3ria!\r\nSr. Presidente, eu deixo aqui todo o meu apoio aos aposentados e pensionistas do servi\u00e7o p\u00fablico federal, que sofrem mais um ataque do Governo Bolsonaro. Al\u00e9m de querer acabar com o servidor p\u00fablico com a reforma administrativa, Bolsonaro atinge os aposentados e pensionistas com o Decreto n\u00ba 10.620, de 2021. Esse decreto retira todos os aposentados e pensionistas de seus \u00f3rg\u00e3os de origem. Todos ficar\u00e3o diretamente vinculados ao Minist\u00e9rio da Economia. Com isso, o servidor perder\u00e1 o seu v\u00ednculo com o \u00f3rg\u00e3o de origem, al\u00e9m de seu plano de carreira.\r\nNossa bancada, do Partido dos Trabalhadores, j\u00e1 apresentou um projeto de decreto legislativo para tentar barrar mais essa maldade do Governo Bolsonaro, um Presidente que tenta a todo custo prejudicar os servidores p\u00fablicos.\r\nContem comigo e vamos \u00e0 luta!\r\nFora, Bolsonaro! \r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m nas redes sociais da C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, SERGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, PARCIALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Parcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, o Brasil viu ontem as injusti\u00e7as cometidas pela Lava-Jato come\u00e7arem a ser corrigidas com a decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin. O que n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores diz\u00edamos desde o in\u00edcio dos processos foi confirmado com a decis\u00e3o do Ministro ontem. Tudo o que a Lava-Jato fez foi uma grande arma\u00e7\u00e3o para impedir que Lula fosse candidato a Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEssa decis\u00e3o come\u00e7a a corrigir as injusti\u00e7as montadas pela Lava-Jato e pelo ex-Juiz Sergio Moro. Eles precisam ser punidos por isso. Essa farsa montada por Moro e seus colegas n\u00e3o pode ficar impune. \r\nEsse juiz, que hoje n\u00e3o tem nenhuma credibilidade no Brasil, que foi um servidor de Bolsonaro e que saiu pela porta da cozinha, hoje \u00e9 uma figura apagada, sem prest\u00edgio e que faz vergonha \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA decis\u00e3o de Fachin j\u00e1 foi o primeiro passo. E eu espero que a Justi\u00e7a fa\u00e7a justi\u00e7a e mostre para a Na\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00e3o \u00e9 dessa forma que ela age para condenar ou absolver algu\u00e9m. O que a Lava-Jato fez com Lula \u00e9 um esc\u00e1rnio \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o adianta a m\u00eddia continuar investindo contra Lula, dizendo que a Bolsa caiu. N\u00f3s sabemos que as bolsas j\u00e1 est\u00e3o bem cheias nas m\u00e3os dos grandes, dos poderosos, dos banqueiros; mas nas m\u00e3os dos pobres, n\u00e3o - para eles, estamos lutando para que seja aprovado um aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Quando Lula foi Presidente, durante seu mandato, o d\u00f3lar caiu pela metade e a Bolsa de Valores subiu 555%.\r\nLula, livre! Fora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, quero pedir que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nCUSTO DE VIDA, AUMENTO, REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL,  PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS). \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FASCISMO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Alcance do patamar de 1.540 mortes di\u00e1rias no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Aumento do custo de vida no Pa\u00eds. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Urgente necessidade de altera\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de pre\u00e7os adotada pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Descontentamento com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Car\u00e1ter fascista do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 lastim\u00e1vel ver o Brasil sofrer com uma pandemia que esta semana est\u00e1 matando 1.540 pessoas a cada 24 horas. No meio de tudo isso, o povo ainda enfrenta a carestia e a alta dos pre\u00e7os, que v\u00eam sendo empurradas pelos constantes aumentos nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis. \r\nTodo brasileiro sabe que quando sobe o valor do combust\u00edvel aumenta o pre\u00e7o de tudo. Este ano o Governo Bolsonaro j\u00e1 autorizou aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis. Mas Bolsonaro tem que parar de botar a culpa no ICMS dos Estados e montar uma pol\u00edtica contra todos os aumentos da PETROBRAS. Enquanto os pre\u00e7os da PETROBRAS estiverem atrelados ao d\u00f3lar, o povo brasileiro vai sofrer.\r\nEssa pol\u00edtica foi implantada pelo golpista Michel Temer e adotada por Bolsonaro. Contudo, o Governo prefere sacrificar o povo a desagradar os acionistas da PETROBRAS; prefere ainda atender aos interesses dos banqueiros, que s\u00e3o os grandes aliados do Ministro Paulo Guedes e do pr\u00f3prio Governo Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, ontem \u00e0 noite, foi um mart\u00edrio ver o rolo compressor da base do Governo na C\u00e2mara Federal, jogando pesado para votar uma PEC que n\u00e3o vem para ajudar o povo sofrido brasileiro, os trabalhadores e as trabalhadoras. A PEC n\u00e3o vem para ajudar aqueles que, no dia a dia, lutam para sobreviver.\r\nEste \u00e9 um Governo criminoso, porque n\u00e3o est\u00e1 lutando em benef\u00edcio do povo sofredor. Esta C\u00e2mara precisa mudar. Ainda hoje, aqui na Para\u00edba, vi que o Governo \u00e9, de fato, fascista.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e nas redes sociais da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, ELOGIO.\r\nDEFESA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGENDA LEGISLATIVA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COLETIVA DE IMPRENSA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de apoio aos profissionais da sa\u00fade engajados na luta contra a epidemia de coronav\u00edrus. Votos de condol\u00eancias aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, relativo \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Congratula\u00e7\u00f5es ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva por entrevista concedida a ve\u00edculos da m\u00eddia nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito, de antem\u00e3o, que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nColegas Deputadas e Deputados, quero manifestar neste momento todo o meu respeito ao trabalho que os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o realizando h\u00e1 mais de 1 ano no enfrentamento desta pandemia. Expresso os meus sentimentos \u00e0s centenas de fam\u00edlias de profissionais de sa\u00fade que perderam entes queridos para a COVID-19.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente da C\u00e2mara, no sentido de que esta Casa n\u00e3o fique s\u00f3 nos elogios aos profissionais de sa\u00fade. Eu apelo para que seja colocado em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que fixa em 30 horas a jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem. Esse projeto foi aprovado pelo Senado, e est\u00e1 engavetado nesta Casa desde 2000. A enfermagem espera por essa a\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara h\u00e1 21 anos. Quando se trata de mat\u00e9rias que prejudicam trabalhadores e servidores p\u00fablicos, a pressa \u00e9 muito grande para vot\u00e1-las.\r\nQuando se trata de mat\u00e9rias que atendem banqueiros ou o agroneg\u00f3cio, o batalh\u00e3o do Governo se mobiliza para coloc\u00e1-las em pauta e vot\u00e1-las at\u00e9 na calada da noite. Quando se trata de retirar direitos e prejudicar o povo, como no caso da PEC Emergencial, tudo \u00e9 muito f\u00e1cil.\r\nSr. Presidente, solicitamos que deixem a maldade de lado por um momento e pensem na carga hor\u00e1ria da enfermagem. Vamos fazer justi\u00e7a a essa categoria. O Senado j\u00e1 fez a sua parte. Agora esta C\u00e2mara deve praticar um ato de humanidade em favor dos enfermeiros.\r\nAgora quero tamb\u00e9m, como tantos outros que j\u00e1 falaram, parabenizar o nosso grande estadista Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pela sua entrevista ontem. Foi uma entrevista que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e pessoas fora do Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL,SERVIDOR P\u00daBLICO, PREJUZ\u00cdO, CONTR\u00c1RIO.\r\nRODOVIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, PARA\u00cdBA, SUPERINTEND\u00caNCIA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira com o conte\u00fado da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apelo \u00e0 Superintend\u00eancia Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, por recupera\u00e7\u00e3o do trecho da BR-412  na regi\u00e3o do Cariri paraibano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu transmito aqui a indigna\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e da grande parcela da popula\u00e7\u00e3o que tomou conhecimento do conte\u00fado da PEC 186. \r\nOs servidores p\u00fablicos v\u00e3o ficar 15 anos sem aumento de sal\u00e1rios. A sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e3o mais investimentos. N\u00e3o haver\u00e1 mais dinheiro para novos leitos de UTI. O sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o ter\u00e1 aumento real. O aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo ser\u00e1 7 vezes menor do que os 600 reais pagos no ano passado. Esses s\u00e3o, Sr. Presidente, apenas alguns dos males que essa PEC trar\u00e1 para o Brasil. \r\nEnquanto o Governo comemora a aprova\u00e7\u00e3o da PEC, muita gente chora e protesta. \u00c9 uma maldade deste Governo, que faz tudo para agradar o mercado financeiro e massacrar o povo.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tamb\u00e9m registro que fiz um apelo \u00e0 Superintend\u00eancia Regional do DNIT no Estado da Para\u00edba para que o trecho da BR-412 no Cariri paraibano seja restaurado. \u00c9 uma reivindica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias cidades do Cariri, entre elas, S\u00e3o Jo\u00e3o do Cariri, Boa Vista, Serra Branca, Sum\u00e9 e Monteiro. \r\nA BR-412 \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para essas e outras cidades do Cariri. A rodovia est\u00e1 cheia de buracos e necessita de um recapeamento com urg\u00eancia. V\u00e1rios carros j\u00e1 tiveram at\u00e9 os pneus estourados devido aos buracos. Portanto, esperamos que o DNIT atenda essa reivindica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Cariri paraibano. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este nosso pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA, CR\u00cdTICA.  \r\nFREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, ATRASO, VACINA, INSUFICI\u00caNCIA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, OXIG\u00caNIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Inconformismo com a manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito do estabelecimento do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Imuniza\u00e7\u00e3o do orador contra a Covid-19. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela falta de vacinas, de leitos de UTIs e de oxig\u00eanio nos sistemas estaduais de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, a manuten\u00e7\u00e3o do veto de Bolsonaro ao art. 16 do projeto de lei sobre o Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico \u00e9 mais um ataque ao povo brasileiro. Esse veto representa a privatiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 \u00e1gua no Brasil. Toda a nossa bancada do Partido dos Trabalhadores votou pela derrubada desse veto. N\u00f3s sabemos que ele representa a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua e do servi\u00e7o de esgotos. O povo ficar\u00e1 nas m\u00e3os da iniciativa privada, que s\u00f3 trabalha em busca de lucros, e o pobre ser\u00e1 o mais prejudicado.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que, no dia em que o Brasil registra mais de 3 mil mortes por causa da COVID, o Congresso Nacional aprove mais um mal para o nosso povo brasileiro.\r\nDeixo aqui registrado que recebi a primeira dose da vacina contra a COVID. Isso \u00e9 o que j\u00e1 deveria ter acontecido com a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas, infelizmente, falta vacina para a Na\u00e7\u00e3o, falta oxig\u00eanio, falta UTI. Falta que o Governo se interesse em salvar as vidas deste povo.\r\nA culpa de tudo isso \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica. Ele \u00e9 o culpado de tudo de ruim que o Brasil enfrenta no momento.\r\nAnteontem, o pr\u00f3prio Vice-Presidente da Rep\u00fablica disse que a pol\u00edtica de sa\u00fade \u00e9 de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. O novo Ministro da Sa\u00fade disse a mesma coisa. Ent\u00e3o, n\u00e3o temos outra palavra a n\u00e3o ser dizer que Bolsonaro \u00e9 um genocida.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, AMEA\u00c7AO, GOLPE DE ESTADO, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daLICA, GEST\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 amea\u00e7a de golpe militar propalada pelo Presidente Jair Bolsonaro. Indiferen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica diante do registro de 290 mil mortes no Pa\u00eds decorrentes da Covid-19. Recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 compra de vacinas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 lastim\u00e1vel assistir ao Presidente da Rep\u00fablica, mais uma vez, fazendo amea\u00e7a de golpe militar no Brasil.\r\nEsse discurso foi feito para agradar \u00e0 sua milit\u00e2ncia no dia do seu anivers\u00e1rio. Enquanto milhares morriam nos hospitais, o Presidente estava falando em golpe militar.\r\nEssa fala desastrosa, Sr. Presidente, saiu justamente na pior semana da COVID no Brasil. Ele poderia estar anunciando medidas para conter a doen\u00e7a, poderia estar pelo menos prestando solidariedade \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o perdendo os seus entes queridos. Eu, por exemplo, perdi mais uma pessoa da minha fam\u00edlia no \u00faltimo fim de semana. Perdi um primo, Adriano Ribeiro, de apenas 32 anos de idade. Assim como meus parentes, mais de 290 mil fam\u00edlias est\u00e3o de luto, mas Bolsonaro faz de conta que nada disso est\u00e1 acontecendo e ainda acha ruim quando \u00e9 chamado de genocida.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, diante de toda a neglig\u00eancia, o Presidente ainda tem a cara de pau de divulgar sempre que quer comprar vacinas. Mas o Presidente do Instituto Butantan revelou que Bolsonaro se recusou a comprar 160 milh\u00f5es de doses de vacina. Essa negativa aconteceu em julho do ano passado. Ele tamb\u00e9m se recusou a comprar 70 milh\u00f5es de doses no m\u00eas de agosto de 2020 e se recusou a assumir o plano de imunidade solicitado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tudo isso com o povo morrendo, como est\u00e1. Al\u00e9m disso, ainda disse que quem tomasse vacina iria virar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, DEMISS\u00c3O COLETIVA, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOLPE DE ESTADO, POSSIBILIDADE, CR\u00cdTICA.\r\nDEMISS\u00c3O, ERNESTO ARA\u00daJO, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRESSO NACIONAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Tentativa de golpe de Estado pelo Presidente Jair Bolsonaro, revelado na demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva. Imediato afastamento do Presidente da Rep\u00fablica. Contentamento com a demiss\u00e3o dos Ministros das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo; e da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil ficou em alerta com as revela\u00e7\u00f5es sobre o pedido de demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, uma sa\u00edda que revelou o golpe que Bolsonaro queria dar no Pa\u00eds com um decreto de estado de s\u00edtio. O General mostrou que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o fi\u00e9is ao Estado.\r\nEst\u00e1 explicado, Sr. Presidente, por que Bolsonaro n\u00e3o combate a pandemia. Ele quer levar o Brasil ao caos, para decretar estado de s\u00edtio e se beneficiar com isso.\r\nO autogolpe falhou, Bolsonaro.\r\nO Congresso Nacional precisa tomar provid\u00eancias com urg\u00eancia. N\u00e3o d\u00e1 mais para tolerar esse golpista. Fora, Bolsonaro, para se preservar a democracia brasileira!\r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 muito preocupante a situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil nas m\u00e3os deste Governo. Em poucos dias, o Pa\u00eds viu a sa\u00edda de tr\u00eas Ministros, al\u00e9m do Advogado-Geral da Uni\u00e3o.\r\nA sa\u00edda dos Ministros da Sa\u00fade e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, na verdade, foi um grande bem para a Na\u00e7\u00e3o. Esse Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, al\u00e9m de sair do cargo, deve tamb\u00e9m ser punido pelos males que provocou ao Brasil. Ele provocou graves preju\u00edzos para as rela\u00e7\u00f5es internacionais e a imagem do Brasil. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, atrapalhou a compra de vacinas para imunizar a popula\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Tudo isso para defender a ideologia do Presidente a quem servia. Assim foi tamb\u00e9m com o ex-Ministro da Sa\u00fade que saiu recentemente.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, GOLPE DE ESTADO (1964), TORTURA, DITADURA MILITAR, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IGREJA, M\u00cdDIA, TORTURA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, DEFESA, DEMOCRACIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FOR\u00c7AS ARMADAS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GOLPE DE ESTADO, GENOC\u00cdDIO, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de 1964. Necessidade de reexame, pelo Supremo Tribunal Federal, da decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o da efem\u00e9ride pelo Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o, pelas For\u00e7as Armadas brasileiras, com os arroubos golpistas do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo registrado tamb\u00e9m que o dia 31 de mar\u00e7o de 1964 \u00e9 uma data para ser lembrada com luto e tristeza. Ela marca um per\u00edodo de 21 anos de um Brasil sem liberdade, mergulhado em incertezas. Houve persegui\u00e7\u00e3o contra as igrejas, contra a m\u00eddia. Ocorreram torturas, desaparecimentos de pessoas e morte de forma desenfreada. Eu vivi aquele pesadelo e sei como foi tenebroso.\r\nDessa forma, Sr. Presidente, o Supremo Tribunal Federal precisa reinterpretar a sua decis\u00e3o e n\u00e3o permitir que esta data seja comemorada pelo genocida Bolsonaro. A mem\u00f3ria do Pa\u00eds agradece. N\u00e3o se comemora tortura.\r\nDemocracia, sim! Ditadura nunca mais!\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero registrar que, depois de bagun\u00e7ar e prejudicar o combate \u00e0 pandemia no Brasil, Bolsonaro quer levar as For\u00e7as Armadas ao descr\u00e9dito perante a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Se as For\u00e7as Armadas aceitassem as propostas golpistas de Bolsonaro, ficariam desacreditadas pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, estariam saindo do seu papel de proteger a Na\u00e7\u00e3o para apoiar um Presidente incompetente, que n\u00e3o pensa no bem do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 bom dizer que um golpe dificilmente seria colocado em pr\u00e1tica. Bolsonaro n\u00e3o tem mais apoio do empresariado nem da m\u00eddia tradicional. Al\u00e9m disso, ficou comprovado que ele tamb\u00e9m n\u00e3o tem apoio do conjunto das For\u00e7as Armadas nem apoio internacional.\r\n\u00c9 bom que se retire esse genocida do Poder. Fora, Bolsonaro! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nas redes sociais da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, VALOR. \r\nGOVERNO FEDERAL, ATRASO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, MORTALIDADE, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de retomada, pelo Congresso Nacional, do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais com validade durante a epidemia de coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre os 350 mil \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds pela Covid-19, e a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, no Pa\u00eds inteiro, a reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 que o valor do aux\u00edlio concedido pelo Governo Federal \u00e9 uma humilha\u00e7\u00e3o para os pobres brasileiros.\r\nO Congresso Nacional, Sr. Presidente, precisa fazer a sua parte e aprovar o aux\u00edlio de 600 reais para ser pago enquanto durar esta pandemia. O aux\u00edlio de 600 reais n\u00e3o pode ser tratado como quer e como diz o banqueiro Paulo Guedes. O aux\u00edlio \u00e9 investimento, n\u00e3o \u00e9 gasto. \u00c9 investimento para salvar a vida dos pobres que passam fome. A Na\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o pode viver e ser tratada como est\u00e3o sendo tratados os pobres no dia a dia. O Governo tem a obriga\u00e7\u00e3o constitucional de cuidar do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu tenho a satisfa\u00e7\u00e3o de dizer que j\u00e1 tomei a segunda dose da vacina contra o coronav\u00edrus. Mas fico triste em saber que apenas 14,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira receberam a primeira dose da vacina. Se n\u00e3o fossem, Sr. Presidente, o negacionismo, o descaso e o desprezo pela pandemia por parte do Governo, toda essa situa\u00e7\u00e3o seria muito diferente. Se o Governo n\u00e3o tivesse se recusado a comprar vacinas em julho e agosto do ano passado, milhares de pessoas j\u00e1 teriam sido salvas. Mas, por causa deste desgoverno, deste Governo genocida, o Brasil j\u00e1 est\u00e1 ultrapassando a marca de 350 mil mortos pela COVID-19.\r\nPortanto, Sr. Presidente, fora, Bolsonaro! Viva o SUS!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITO, UNIVERSIDADE FEDERAL DE CAMPINA GRANDE (UFCG), SOUZA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nREAJUSTE, PRE\u00c7O, MEDICAMENTO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do cinquenten\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o da Faculdade de Direito no campus da Universidade Federal de Campina Grande, no Munic\u00edpio de Souza, Estado da Para\u00edba. Protesto contra a autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do reajuste de 10,8% nos pre\u00e7os de medicamentos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, telespectadores da C\u00e2mara, colegas Parlamentares, eu deixo os meus parab\u00e9ns ao Curso de Direito do campus da Universidade Federal de Campina Grande, no Munic\u00edpio de Sousa, na Para\u00edba. O curso vai completar 50 anos no dia 1\u00ba de maio pr\u00f3ximo. Toda a comunidade universit\u00e1ria da Faculdade de Direito do Munic\u00edpio de Sousa est\u00e1 de parab\u00e9ns! \r\nJ\u00e1 passaram por l\u00e1 muitos profissionais importantes, que t\u00eam hoje lugar de destaque nacional como tamb\u00e9m regional, na Para\u00edba e em todo o Brasil. Aquela Faculdade de Direito \u00e9 importante centro educacional no Sert\u00e3o paraibano. Traz estudantes de v\u00e1rios outros Estados do Nordeste. \r\nComo Deputado Federal, estou pronto para ajudar a fortalecer a Faculdade de Direito, assim como o campus da Universidade Federal de Campina Grande, de Sousa.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Faculdade de Direito de Sousa pelo meio s\u00e9culo de hist\u00f3ria e de exist\u00eancia!\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero deixar aqui o meu protesto contra o aumento de 10,8% nos pre\u00e7os dos rem\u00e9dios. O Governo vai dar esse presente de maldade ao povo no Dia do Trabalhador.\r\nEnquanto existem milh\u00f5es de pessoas passando fome, milh\u00f5es de desempregados, mais de 370 mil pessoas mortas, o Governo autoriza aumento de rem\u00e9dios. J\u00e1 n\u00e3o basta o s\u00e9timo aumento dos combust\u00edveis este ano e o alimento com pre\u00e7os nas alturas: agora o Governo faz mais essa maldade. N\u00e3o h\u00e1 mais controle em nada neste Pa\u00eds! \u00c9 s\u00f3 maldade contra o povo!\r\nPortanto, fora, Bolsonaro! O seu Governo acabou com o Brasil!\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIASI, APROVA\u00c7\u00c3O, CRITICA. \r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, TECNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA.\r\n EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projeto de lei sobre a obrigatorieade do retorno \u00e0s aulas. Urgente aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira. Contrariedade do orador \u00e0 proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu me solidarizo com os professores e estudantes de todo o Brasil diante do projeto que obriga a volta \u00e0s aulas. Esse projeto, aprovado na calada da noite, deveria ser tratado como um projeto de volta \u00e0 morte, e n\u00e3o de volta \u00e0s aulas. Enquanto at\u00e9 a C\u00e2mara Federal est\u00e1 com as suas atividades remotas, querem jogar os estudantes e professores para a sala de aula. Esperamos que o Senado Federal corrija esse erro, pois os professores de toda a rede p\u00fablica est\u00e3o revoltados com esse projeto. \r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m me coloco ao lado da enfermagem brasileira, que mais uma vez est\u00e1 mobilizada, lutando para que o Senado aprove o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que estabelece o piso salarial para a categoria, uma luta justa. \r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, chega de homenagens, de aplausos! A enfermagem merece todo o nosso respeito! \r\nTamb\u00e9m registro minha solidariedade a todos os funcion\u00e1rios dos Correios e ao povo brasileiro. Aprovar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios em plena pandemia \u00e9 mais um grave golpe contra o povo brasileiro. Esse projeto vai trazer desemprego e precariza\u00e7\u00e3o do trabalho; vai fazer muito mal para a popula\u00e7\u00e3o. Muitas ag\u00eancias v\u00e3o ficar fechadas, e os servi\u00e7os, mais caros para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nFora, Bolsonaro, com essa sua pol\u00edtica de entreguismo do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro!\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no Programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO LEWANDOWSKI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  INDEFERIMENTO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA),  SUSPENS\u00c3O, PRAZO, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA SPUTNIK V, CORONAVIRUS.\r\nCORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, POLITICA SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO..",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, pelo indeferimento do pedido da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA de suspens\u00e3o do prazo para decis\u00e3o acerca da importa\u00e7\u00e3o da vacina russa Sputnik V. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios realizados pelo Governo Federal nas \u00e1reas habitacional, previdenci\u00e1ria e da agricultura familiar. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu parabenizo o Ministro do Supremo Tribunal Federal Ricardo Lewandowski por ter barrado a tentativa da ANVISA de sabotar vacina. O que a ANVISA tentou fazer \u00e9 um crime contra o povo brasileiro. \u00c9 vergonhoso, Sra. Presidenta, o pedido de suspens\u00e3o de um prazo de 30 dias para aprovar a compra de vacina da R\u00fassia por Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s estamos em plena pandemia, com quase 400 mil mortes, e o Pa\u00eds precisa de vacina no bra\u00e7o do povo.\r\nParab\u00e9ns, Ministro, pela sua decis\u00e3o!\r\nSra. Presidenta, eu tamb\u00e9m deixo aqui o meu protesto contra o corte que Bolsonaro fez em programa de habita\u00e7\u00e3o popular. Ao vetar 98% do or\u00e7amento do programa Casa Verde e Amarela, Bolsonaro sepulta o sonho de 250 mil fam\u00edlias que precisam de um teto para morar. Esse corte, Sra. Presidenta, tamb\u00e9m abala a constru\u00e7\u00e3o civil, eliminando quase 800 mil postos de trabalho direta e indiretamente.\r\nSra. Presidenta, eu registro ainda os vetos que Bolsonaro fez ao Or\u00e7amento que atingiram de morte a agricultura familiar. O Presidente tamb\u00e9m atingiu a Previd\u00eancia Social, com corte no Seguro-Desemprego, como tamb\u00e9m do abono salarial.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel ver que os vetos feitos pelo Governo atingiram os setores que mais precisam de aten\u00e7\u00e3o. Isso mostra que o Brasil tem um Presidente que n\u00e3o gosta do povo pobre, que governa para proteger o capital privado.\r\nPortanto, fora, Bolsonaro! Genocida!\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o que essas tr\u00eas coloca\u00e7\u00f5es que aqui fiz sejam divulgadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CONTRARIO, IMPORTA\u00c7\u00c3O,  VACINA SPUTNIK V, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nJO\u00c3O AZEV\u00caDO, GOVERNADOR, PARAIBA, CRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.\r\nPARALISA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA contr\u00e1ria \u00e0 importa\u00e7\u00e3o da vacina russa Sputnik V. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, pela gest\u00e3o da crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o dos servidores da Caixa Econ\u00f4mica Federal contr\u00e1rios ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o da estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, a decis\u00e3o da ANVISA de reprovar a vacina da R\u00fassia repercutiu negativamente em todo o Brasil, especialmente no Nordeste. Os Governadores da Regi\u00e3o Nordeste j\u00e1 estavam esperando 50 milh\u00f5es de doses que foram compradas por eles.\r\nEst\u00e1 claro, Sr. Presidente, que a ANVISA agiu para atender os caprichos de Bolsonaro. Ele sempre fez tudo para atrapalhar o trabalho dos Estados. Mas uma coisa \u00e9 certa: se n\u00e3o fosse o trabalho dos Governadores do Nordeste e de Prefeitos, o Brasil j\u00e1 estaria com 1 milh\u00e3o de mortos. N\u00e3o podemos ficar calados diante dessa medida pol\u00edtica da ANVISA.\r\nAproveito este momento, Sr. Presidente, para parabenizar o Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, pela gest\u00e3o contra a COVID-19. A Para\u00edba est\u00e1 nos primeiros lugares em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de pessoas vacinadas no Brasil. O nosso Estado est\u00e1 em primeiro lugar no Pa\u00eds quanto a gest\u00e3o de aulas remotas pela Internet. Parab\u00e9ns ao Governador da Para\u00edba.\r\nSr. Presidente, deixo aqui todo o meu apoio aos servidores da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Eles realizaram uma paralisa\u00e7\u00e3o de 24 horas contra o processo de privatiza\u00e7\u00e3o imposto pelo Governo Bolsonaro. O Governo est\u00e1 avan\u00e7ando na venda da Caixa Econ\u00f4mica por setores, para que esse processo n\u00e3o seja analisado pelo Congresso Nacional.\r\nEm vez da privatiza\u00e7\u00e3o, defendemos o fortalecimento dessa institui\u00e7\u00e3o, t\u00e3o importante para o Brasil. Defendemos tamb\u00e9m que o Governo Bolsonaro contrate os concursados que est\u00e3o esperando desde 2014. A Caixa est\u00e1 precisando de funcion\u00e1rios. Se foi realizado um concurso, \u00e9 necess\u00e1rio que essas pessoas sejam contratadas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, CORTE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, AGRICULTURA FAMILIAR, POL\u00cdTICA SOCIAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, ASSENTAMENTO RURAL, REFORMA AGR\u00c1RIA, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), CENSO DEMOGR\u00c1FICO, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Preju\u00edzos aos agricultores familiares pelos cortes or\u00e7ament\u00e1rios efetuados pelo Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Censo 2021 pelo  Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, basta olhar para os vetos que Bolsonaro fez no or\u00e7amento deste ano para perceber os ataques direcionados.\r\nO Governo criou o falso dilema de crime de responsabilidade para atacar programas sociais e setores priorit\u00e1rios. S\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura familiar os cortes deixam em quase zero os investimentos no setor. Com isso, Sra. Presidenta, o Governo prejudica a assist\u00eancia t\u00e9cnica, a extens\u00e3o rural, a educa\u00e7\u00e3o no campo e a consolida\u00e7\u00e3o de assentamentos da reforma agr\u00e1ria.\r\nOs vetos do Governo penalizam tamb\u00e9m a aquisi\u00e7\u00e3o de terras, a organiza\u00e7\u00e3o da estrutura fundi\u00e1ria, a EMBRAPA e a CONAB. \r\nDiante de tudo isso, os mais prejudicados s\u00e3o os agricultores familiares. Isso \u00e9 um crime, Sra. Presidenta! \u00c9 a agricultura familiar que produz mais de 70% dos alimentos que chegam \u00e0 mesa dos brasileiros.\r\nSra. Presidenta, todos esses cortes feitos por este Governo destruidor ir\u00e3o trazer uma infinidade de danos \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Por isso, Bolsonaro fez de tudo para o IBGE n\u00e3o realizar o censo demogr\u00e1fico brasileiro. Bolsonaro quer esconder o desastre que est\u00e1 causando ao nosso Pa\u00eds. Mas o povo brasileiro est\u00e1 vendo todo o mal que este Governo genocida est\u00e1 causando ao Brasil.\r\nFora, Bolsonaro!\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), PESQUISA DE OPINI\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nG\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUMENTO, PRE\u00c7O, CR\u00cdTICA. \r\nDIA DO TRABALHO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Resultados de pesquisa da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, sobre a opini\u00e3o dos brasileiros acerca da gravidade da epidemia de coronav\u00edrus. Responsabiliza\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro pela trag\u00e9dia reinante no Pa\u00eds. Protesto contra o aumento do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Transcurso do Dia do Trabalho. Inconstitucionalidade das manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da interven\u00e7\u00e3o militar. Conveni\u00eancia de apura\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do uso de  helic\u00f3ptero pelo Presidente da Rep\u00fablica para est\u00edmulo \u00e0 aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, telespectadores da TV C\u00e2mara, Srs. Parlamentares, uma pesquisa da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria mostra que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 ciente da gravidade da pandemia.\r\nA pesquisa da CNI mostra que 89% dos brasileiros consideram a pandemia grave ou muito grave. A pesquisa tamb\u00e9m mostrou que tr\u00eas em quatro pessoas perderam algum parente com a COVID-19. Desta forma, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil concluir que o povo tamb\u00e9m sabe que o maior culpado por toda essa desgra\u00e7a \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. \r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m eu deixo registrado o meu protesto contra mais um aumento de 39% no pre\u00e7o do g\u00e1s. \u00c9 um Pa\u00eds mergulhado em uma crise profunda, e o Governo permitindo que a PETROBRAS assalte o bolso da popula\u00e7\u00e3o. Foi o presente que Bolsonaro deu no Dia do Trabalhador. Isso \u00e9 um massacre ao povo que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo demais. \r\nSr. Presidente, eu registro nesta Casa os meus parab\u00e9ns pelas celebra\u00e7\u00f5es do Dia do Trabalhador e da Trabalhadora. \r\nEnquanto os verdadeiros trabalhadores celebraram a passagem da data sem causar aglomera\u00e7\u00e3o, muitos fan\u00e1ticos foram \u00e0s ruas. O pior \u00e9 que causaram aglomera\u00e7\u00e3o para pedir a interven\u00e7\u00e3o militar, o que \u00e9 inconstitucional. E o Presidente da Rep\u00fablica ainda saiu de helic\u00f3ptero gastando dinheiro p\u00fablico para reverenciar as aglomera\u00e7\u00f5es em Bras\u00edlia. Isso precisa ser apurado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. \r\nPe\u00e7o que esses tr\u00eas pontos que aqui relatei sejam registrados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JULIETTE FREIRE, CIDAD\u00c3O, PARAIBA, VIT\u00d3RIA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, FALTA,  COMPARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 paraibana Juliette Freire pela vit\u00f3ria no programa Big Brother Brasil - BBB, da Rede Globo de Televis\u00e3o. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Cr\u00edticas ao n\u00e3o comparecimento, pelo ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, \u00e0 CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e telespectadores da TV C\u00e2mara, eu quero parabenizar a paraibana Juliette Freire, que venceu o BBB na Rede Globo de forma brilhante. Juliette representou muito bem a nossa Para\u00edba, o Nordeste e as mulheres brasileiras.\r\nParab\u00e9ns, Juliette! Viva o Nordeste!\r\nSr. Presidente, infelizmente, a educa\u00e7\u00e3o brasileira sofre mais um golpe de Bolsonaro. Comparado ao or\u00e7amento de 2018, neste ano o or\u00e7amento do MEC ter\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de 68%, caindo de 23,2 bilh\u00f5es de reais naquele ano para 8,9 bilh\u00f5es de reais agora. O corte acontece em um dos anos mais desafiadores para a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Como ser\u00e1 poss\u00edvel resolver problemas e incentivar o ensino a dist\u00e2ncia com um corte dessa magnitude?\r\nBolsonaro n\u00e3o pode dizer que esse corte seja culpa da pandemia, j\u00e1 que desde 2019 o or\u00e7amento do MEC vem diminuindo. O projeto de Bolsonaro \u00e9 sucatear a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds. Em 2018, antes de Bolsonaro assumir, o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o foi de 23 bilh\u00f5es de reais. Em 2019, primeiro ano de Bolsonaro na Presid\u00eancia, j\u00e1 houve redu\u00e7\u00e3o para 19,9 bilh\u00f5es de reais. E, em 2020, esse or\u00e7amento caiu para 17,3 bilh\u00f5es de reais. Agora, em 2021, acontece mais esse corte de quase 50% em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Portanto, a educa\u00e7\u00e3o brasileira pede socorro.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m registrar que o Brasil inteiro est\u00e1 criticando a covardia do ex-Ministro da Sa\u00fade que fugiu do depoimento na CPI do genoc\u00eddio, no Senado. Na verdade, o General Pazuello est\u00e1 sendo orientado por Bolsonaro. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o parecida com a de Queiroz, que se escondeu por muito tempo para proteger o filho do Presidente. Agora eles tentam esconder o ex-Ministro, para que a situa\u00e7\u00e3o do genocida Bolsonaro n\u00e3o fique pior ainda na CPI da COVID. Mas a data do depoimento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.\r\nRETIRADA, SUBS\u00cdDIO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade pelo Presidente Jair Bolsonaro, pela CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre a supera\u00e7\u00e3o da marca de 400 mil mortes pela Covid-19 no Brasil e o negacionismo do Presidente da Rep\u00fablica diante da doen\u00e7a. Protesto contra a retirada do subs\u00eddio governamental ao g\u00e1s de cozinha. Sucessivos ataques do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pobre do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a gentileza.\r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, a CPI da COVID no Senado j\u00e1 tem elementos suficientes para indicar o cometimento de crime de responsabilidade por Bolsonaro durante a pandemia. Os depoimentos dos dois ex-Ministros da Sa\u00fade j\u00e1 trouxeram a confirma\u00e7\u00e3o de muitos crimes praticados pelo Presidente contra o povo. Os dois ex-Ministros foram muito claros e confirmaram o que toda a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 sabe sobre o boicote de Bolsonaro ao combate \u00e0 pandemia.\r\n\u00c9 justamente esse negacionismo do Presidente que faz o Brasil chegar a mais de 400 mil \u00f3bitos causados pela pandemia. Esperamos que a partir da CPI da COVID Bolsonaro seja punido pelo que fez e pelo que est\u00e1 fazendo contra o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, uma das maiores mentiras do Ministro da Economia, Paulo Guedes, foi prometer que o g\u00e1s de cozinha baixaria para 35 reais no Governo Bolsonaro. Um botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 sendo vendido por 120 reais. E, para piorar a situa\u00e7\u00e3o, o Governo retirou o subs\u00eddio do g\u00e1s, que havia sido implantado pelo Governo do Partido dos Trabalhadores para ajudar as fam\u00edlias de baixa renda. Como Bolsonaro n\u00e3o gosta do pobre, cortou o benef\u00edcio.\r\n\u00c9 um absurdo, Sr. Presidente: todos os dias este Governo promete ataques ao povo, principalmente contra os pobres. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMais uma vez, Sr. Presidente, muito obrigado pela sua aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PORTARIA, SECRETARIA ESPECIAL DE DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O GEST\u00c3O E GOVERNO DIGITAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, TETO CONSTITUCIONAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APRESENTA\u00c7\u00c3O, PDL 195/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUSPENS\u00c3O, FINANCIAMENTO, PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR, PREJU\u00cdZO, AGRICULTOR FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Portaria ME/SED/SG n\u00ba 4.975, de 2021, sobre os procedimentos para a aplica\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio tratados no inciso XI e o \u00a7 10 do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a remunera\u00e7\u00e3o, provento ou pens\u00e3o percebidos cumulativamente por servidor, empregado ou militar, aposentado, inativo ou benefici\u00e1rio de pens\u00e3o e demais provid\u00eancias. Congratula\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do PT pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o da medida. Protesto contra a suspens\u00e3o, pelo Governo Federal, dos pedidos de financiamento e contrata\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do Plano Safra 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, a Portaria n\u00ba 4.975, de 2021, do Governo Bolsonaro, em plena pandemia \u00e9 uma vergonha!\r\nA portaria permite que Bolsonaro e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica recebam vencimentos acima do teto constitucional. Com essa medida, eles podem receber vencimentos acima de 39 mil e 200 reais por m\u00eas. S\u00f3 n\u00e3o tem dinheiro para o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, para quem passa fome e necessidades. Isso \u00e9 uma vergonha! \u00c9 uma humilha\u00e7\u00e3o para a Na\u00e7\u00e3o que vive em estado de luto e passa fome! \r\nParabenizo o nosso L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores na C\u00e2mara por ter apresentado um projeto de decreto legislativo para sustar esse assalto aos cofres p\u00fablicos. \r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, deixo aqui o meu rep\u00fadio a mais um ataque do Governo Bolsonaro contra os agricultores familiares e os pequenos produtores rurais. A suspens\u00e3o dos pedidos de financiamento e contrata\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do Plano Safra 2000/2021 \u00e9 um massacre, Sr. Presidente! Al\u00e9m do corte de mais de 2,5 bilh\u00f5es de reais para o setor, o Governo aplica mais um golpe. \r\nCom isso, o Presidente Bolsonaro mostra que quer mesmo acabar com a agricultura familiar e com os pequenos produtores rurais. Como \u00e9 que esse setor vai se levantar dessa maneira nesta crise sem incentivo do Governo? \u00c9 mesmo, de fato, um massacre! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que essas duas coloca\u00e7\u00f5es que aqui fiz sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nARTIGO DE JORNAL, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA, SA\u00daDE SUPLEMENTAR, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Apelo ao Senado Federal de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira. Imediata aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a jornada de trabalho dos Enfermeiros, T\u00e9cnicos e Auxiliares de Enfermagem. Rep\u00fadio a manobras do Governo Jair Bolsonaro para a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, hoje, 12 de maio, \u00e9 o Dia Internacional da Enfermagem. Eu quero aqui manifestar os meus parab\u00e9ns a todos os profissionais da enfermagem pelo trabalho indispens\u00e1vel que essa classe desenvolve.\r\nAproveito e fa\u00e7o aqui um apelo ao Presidente do Senado Federal para que coloque em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020. Apelo tamb\u00e9m ao Sr. Presidente para que este projeto, quando chegar \u00e0 C\u00e2mara Federal, n\u00e3o seja engavetado. A C\u00e2mara est\u00e1 com o projeto das 30 horas da enfermagem engavetado h\u00e1 21 anos, Sr. Presidente - 21 anos! \u00c9 hora de olhar para a enfermagem e aprovar a carga hor\u00e1ria e o piso salarial justo.\r\nPortanto, viva a enfermagem brasileira!\r\nSr. Presidente, eu trago para esta Casa um alerta feito pelo jornal O Globo sobre mais uma investida destruidora do Governo Bolsonaro. O jornal denunciou que o Governo est\u00e1 realizando uma consulta p\u00fablica para implantar uma Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Suplementar. Segundo os especialistas consultados pelo jornal, na verdade, o Governo est\u00e1 pedindo autoriza\u00e7\u00e3o do povo para privatizar o SUS. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nSr. Presidente, todos os anos o Governo retira recursos do or\u00e7amento da sa\u00fade e agora quer dar um golpe final. O SUS \u00e9 o maior patrim\u00f4nio p\u00fablico do povo brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos mais essa investida desumana e absurda de Bolsonaro.\r\nPe\u00e7o que esses dois assuntos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR, BANCO DO BRASIL (BB), PROTESTO, FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANCARIA, DEMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nRACISMO, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade aos funcion\u00e1rios do Banco do Brasil em face do fechamento de ag\u00eancias e demiss\u00f5es pelo Governo Jair Bolsonaro. Transcurso do Dia Nacional de Den\u00fancia contra o Racismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu me solidarizo com os funcion\u00e1rios do Banco do Brasil diante do avan\u00e7o do fechamento de ag\u00eancias daquela institui\u00e7\u00e3o.\r\nO novo Presidente do Banco do Brasil anunciou que o banco prev\u00ea o corte de 10 bilh\u00f5es de reais at\u00e9 2025.\r\nBolsonaro mudou o Presidente do Banco do Brasil alegando que seria por causa da pol\u00edtica de fechamento das ag\u00eancias. Mas essa foi mais uma mentira deste Governo genocida. O Banco do Brasil avan\u00e7a no fechamento de 361 ag\u00eancias. Mais de 5 mil funcion\u00e1rios j\u00e1 foram desligados do banco. Al\u00e9m de provocar demiss\u00f5es, essa medida vai deixar muitas cidades sem nenhum servidor nos bancos. \u00c9 mais um ano das a\u00e7\u00f5es deste Governo destruidor.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m registro nesta sess\u00e3o que hoje \u00e9 o Dia Nacional de Den\u00fancia contra o Racismo. Eu parabenizo os movimentos que est\u00e3o realizando 1 semana de atividades para denunciar o racismo em nosso Brasil. Aqui, em Jo\u00e3o Pessoa, v\u00e1rias entidades realizar\u00e3o uma atividade no centro da cidade hoje, \u00e0s 3 horas da tarde, para lembrar a data.\r\nSegundo o IBGE, 56,7% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 de pessoas autodeclaradas negras. Mas infelizmente o racismo estrutural \u00e9 muito forte em nosso Pa\u00eds. Portanto, parab\u00e9ns a todas as entidades que lutam contra esse mal chamado racismo no Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento sobre esses dois temas seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDATAFOLHA INSTITUTO DE PESQUISAS, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, PARA\u00cdBA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, GOVERNO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Proximidade do alcance da marca de 450 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Agravamento da fome e da mis\u00e9ria no Brasil. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Apoio ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Descren\u00e7a do povo brasileiro com o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 lastim\u00e1vel ver o Pa\u00eds caminhando para a marca de mais de 450 mil pessoas mortas. A fome e a mis\u00e9ria est\u00e3o aumentando, e o Governo continua sem dar a aten\u00e7\u00e3o devida \u00e0 pandemia.\r\nO povo n\u00e3o tem dinheiro para nada, mas o Governo nem fala em aumentar o aux\u00edlio emergencial para 600 reais. A C\u00e2mara precisa, Sr. Presidente, votar a medida provis\u00f3ria que permite o aux\u00edlio de 600 reais para as fam\u00edlias.\r\nO povo est\u00e1 sofrendo, est\u00e1 passando fome, n\u00e3o tem emprego, e a situa\u00e7\u00e3o vai piorar ainda mais. Precisamos aprovar o aux\u00edlio de 600 reais para amenizar o sofrimento do povo.\r\nSr. Presidente, neste fim de semana, eu estive no Alto Sert\u00e3o e no M\u00e9dio Sert\u00e3o da Para\u00edba, onde conversei com o povo e participei de pequenas reuni\u00f5es. O povo, consciente, j\u00e1 anuncia que o Governo Bolsonaro chegou ao fim. Esse sentimento \u00e9 justamente o que a pesquisa do Datafolha mostrou no fim da semana passada. A maioria dos entrevistados j\u00e1 manifestava apoio ao impeachment de Bolsonaro. A maior parte ainda afirma que n\u00e3o acredita no que o Presidente da Rep\u00fablica fala. \u00c9 muito grave, Sr. Presidente, termos um representante maior da Na\u00e7\u00e3o desacreditado pelo povo, sem a confian\u00e7a do povo. Isso mostra o fim deste Governo.\r\nEnquanto isso, a prefer\u00eancia pelo nome de Lula continua aumentando e supera Bolsonaro em todos os cen\u00e1rios. O povo tem consci\u00eancia de que, com Bolsonaro, o Brasil afunda cada vez mais. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esses dois registros sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, AGRICULTURA. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, da comercializa\u00e7\u00e3o de novos tipos de agrot\u00f3xicos no Brasil. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 lastim\u00e1vel ver o Presidente que nos governa liberar venenos e mais venenos em nosso Pa\u00eds. Foram liberados mais de 32 tipos de agrot\u00f3xicos pelo Governo Bolsonaro. \r\nAt\u00e9 agora esse Governo genocida j\u00e1 autorizou o uso de 1.066 novas marcas de veneno no Brasil, muitas delas proibidas em diversos pa\u00edses, por causa do grande mal que fazem ao ser humano e ao meio ambiente.\r\nCom essa nova libera\u00e7\u00e3o, Bolsonaro atinge a marca de um ter\u00e7o de todos os venenos em uso hoje no Brasil. O nosso Pa\u00eds hoje utiliza 3.231 marcas de veneno. \u00c9 lastim\u00e1vel ter um pa\u00eds governado por um Presidente que deixa o povo morrer por n\u00e3o comprar vacinas, que est\u00e1 envenenando o Brasil.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m deixo aqui os meus parab\u00e9ns pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei conhecido como Despejo Zero. Ao aprovar este projeto, a C\u00e2mara est\u00e1 cumprindo o seu papel social de proteger os humildes que passam por dificuldades nesta pandemia. Tenho orgulho de ser um dos coautores de dois projetos que foram apensados a esta mat\u00e9ria aprovada. Esperamos que o Senado tamb\u00e9m aprove este projeto. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel aceitar o despejo de pessoas que sofrem por causa de uma pandemia que levou suas finan\u00e7as no campo e na cidade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que estes dois assuntos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, BRASIL, DADOS, ESTUDO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIORIDADE, VACINA, TRABALHADOR, SUPERMERCADO, FARM\u00c1CIA, MOTORISTA DE \u00d4NIBUS, POSTO DE GASOLINA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Lentid\u00e3o do processo de imuniza\u00e7\u00e3o dos brasileiros contra o coronav\u00edrus. Possibilidade de alcance da marca de 750 mil mortes no Brasil pela Covid-19 at\u00e9 o m\u00eas de agosto de 2021, conforme previs\u00e3o da Universidade de Washington. Recusa, pelo Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas em tempo h\u00e1bil. Inclus\u00e3o de empregados de supermercados, balconistas de farm\u00e1cias, frentistas e motoristas de \u00f4nibus em grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, no ritmo em que vai a vacina\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, as previs\u00f5es s\u00e3o as mais sombrias poss\u00edveis.\r\nUm estudo da Universidade de Washington prev\u00ea que at\u00e9 agosto o Brasil poder\u00e1 chegar \u00e0 triste marca de 750 mil mortes por COVID. De acordo com o estudo, o ideal seria que, diariamente, cerca de 2 milh\u00f5es de pessoas fossem vacinadas no Brasil. S\u00f3 assim esse n\u00famero de mortes seria barrado. O melhor cen\u00e1rio foi em abril, quando o Brasil atingiu apenas 1 milh\u00e3o de vacinados por dia. Atualmente, o Pa\u00eds est\u00e1 vacinando, em m\u00e9dia, 500 mil habitantes por dia. Se continuar assim, Sra. Presidenta, poderemos chegar a 750 mil mortos at\u00e9 agosto, como diz a pesquisa. E a culpa disso \u00e9 do Bolsonaro, que n\u00e3o realizou a compra das vacinas no tempo devido.\r\nSra. Presidenta, eu trago para esta Casa um pedido de quatro categorias que est\u00e3o mandando mensagens para o nosso mandato: os trabalhadores e as trabalhadoras de supermercados, de farm\u00e1cias, de postos de combust\u00edveis e os motoristas de \u00f4nibus. Eles alegam que n\u00e3o pararam na pandemia. Essas categorias s\u00e3o consideradas essenciais, mas n\u00e3o est\u00e3o lista de prioridades de vacina\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 verdade, Sra. Presidenta.\r\nEsses trabalhadores e essas trabalhadoras est\u00e3o na linha de frente, lidando com o p\u00fablico, e tamb\u00e9m merecem entrar na lista de prioridades da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEm respeito a esses profissionais, Sra. Presidente, eu deixo aqui este registro. Pe\u00e7o que esses dois assuntos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAMPANHA ELEITORAL, COM\u00cdCIO, RECURSOS P\u00daBLICOS. \r\nGOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, ASSISTENCIA ESTUDANTIL.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Deboche e desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro com a Na\u00e7\u00e3o brasileira, demonstrado na realiza\u00e7\u00e3o de com\u00edcios e campanha pol\u00edtica com a utiliza\u00e7\u00e3o de vultosos recursos p\u00fablicos. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica diante do luto dos brasileiros em face da Covid-19. Queda vertiginosa das verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 assist\u00eancia estudantil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 revoltante ver o Presidente da Rep\u00fablica fazendo festas pelas ruas enquanto o Brasil est\u00e1 de luto.\r\nBolsonaro est\u00e1 literalmente fazendo com\u00edcios, enquanto fam\u00edlias enterram os seus mortos. O pior \u00e9 que o Presidente faz esse deboche e desrespeita a popula\u00e7\u00e3o usando o dinheiro p\u00fablico. As estimativas apontam que os gastos com o com\u00edcio do domingo, no Rio de Janeiro, chegaram a quase meio milh\u00e3o de reais, ou seja, Bolsonaro debocha, faz pouco caso do luto da Na\u00e7\u00e3o e ainda usa o dinheiro p\u00fablico para fazer campanha pol\u00edtica.\r\nFora, genocida! Voc\u00ea h\u00e1 de prestar contas de tudo isso! \r\nSr. Presidente, eu deixo tamb\u00e9m aqui o meu rep\u00fadio ao Governo Federal pelo desprezo com os estudantes pobres das universidades p\u00fablicas. No Governo Bolsonaro, a assist\u00eancia estudantil \u00e9 a menor dos \u00faltimos 10 anos. No \u00faltimo ano do Governo da Presidenta Dilma, antes do golpe, o or\u00e7amento para a assist\u00eancia estudantil foi de 1,2 bilh\u00e3o de reais. No Governo Bolsonaro, esse valor caiu para 865 milh\u00f5es de reais. Com isso, os estudantes pobres que vivem em alojamentos nas universidades est\u00e3o abandonados pelo Governo. S\u00e3o hoje 20 mil estudantes em 40 universidades que est\u00e3o vivendo em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, enquanto este Governo faz festa com o dinheiro p\u00fablico. \r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que esses dois registros sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 revoltante ver o Presidente da Rep\u00fablica fazendo festas pelas ruas enquanto o Brasil est\u00e1 de luto.\r\nBolsonaro est\u00e1 literalmente fazendo com\u00edcios, enquanto fam\u00edlias enterram os seus mortos. O pior \u00e9 que o Presidente faz esse deboche e desrespeita a popula\u00e7\u00e3o usando o dinheiro p\u00fablico. As estimativas apontam que os gastos com o com\u00edcio do domingo, no Rio de Janeiro, chegaram a quase meio milh\u00e3o de reais, ou seja, Bolsonaro debocha, faz pouco caso do luto da Na\u00e7\u00e3o e ainda usa o dinheiro p\u00fablico para fazer campanha pol\u00edtica.\r\nFora, genocida! Voc\u00ea h\u00e1 de prestar contas de tudo isso! \r\nSr. Presidente, eu deixo tamb\u00e9m aqui o meu rep\u00fadio ao Governo Federal pelo desprezo com os estudantes pobres das universidades p\u00fablicas. No Governo Bolsonaro, a assist\u00eancia estudantil \u00e9 a menor dos \u00faltimos 10 anos. No \u00faltimo ano do Governo da Presidenta Dilma, antes do golpe, o or\u00e7amento para a assist\u00eancia estudantil foi de 1,2 bilh\u00e3o de reais. No Governo Bolsonaro, esse valor caiu para 865 milh\u00f5es de reais. Com isso, os estudantes pobres que vivem em alojamentos nas universidades est\u00e3o abandonados pelo Governo. S\u00e3o hoje 20 mil estudantes em 40 universidades que est\u00e3o vivendo em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, enquanto este Governo faz festa com o dinheiro p\u00fablico. \r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que esses dois registros sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nMOVIMENTO SOCIAL, JO\u00c3O PESSOA (PB), IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Renova\u00e7\u00e3o do apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da  Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Necessidade de retomada, pelo Governo Federal, do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos e do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o de movimento Fora, Bolsonaro! em Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara.\r\nSra. Presidenta, ainda dentro da semana das comemora\u00e7\u00f5es da agricultura familiar, eu venho mais uma vez refor\u00e7ar o apelo para que seja votada a nova Lei Assis Carvalho. N\u00f3s precisamos fortalecer a agricultura familiar, pois \u00e9 ela quem produz mais de 70% dos alimentos que chegam \u00e0 mesa dos brasileiros.\r\nO Governo Federal precisa retomar o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Estes programas, no Governo do Partido dos Trabalhadores, compravam muitos alimentos da agricultura familiar e, com isso, havia a circula\u00e7\u00e3o de dinheiro no campo e nas cidades, e o pequeno agricultor tinha a certeza de que sua renda era garantida. Hoje, isso n\u00e3o acontece mais, por causa desse Governo Bolsonaro, um Governo que protege os grandes e ataca os agricultores familiares.\r\nSra. Presidenta, em Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, o movimento \"Fora, Bolsonaro\" tamb\u00e9m realizar\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 29. Tudo ser\u00e1 feito com responsabilidade: o movimento exige o uso obrigat\u00f3rio de \u00e1lcool em gel e de m\u00e1scara e o respeito ao distanciamento social. Trata-se de uma iniciativa totalmente diferente dos com\u00edcios que Bolsonaro faz, porque n\u00e3o se usa dinheiro p\u00fablico e todos os participantes acreditam nas recomenda\u00e7\u00f5es feitas pela ci\u00eancia. A manifesta\u00e7\u00e3o \"Fora, Bolsonaro\" est\u00e1 marcada para as 9 horas da manh\u00e3, e a sa\u00edda ser\u00e1 na Pra\u00e7a da Independ\u00eancia, no centro de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nParab\u00e9ns ao movimento \"Fora, Bolsonaro\", que est\u00e1 na organiza\u00e7\u00e3o!\r\nSra. Presidenta, solicito a V.Exa. que estes dois pronunciamentos sejam divulgados pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DERRUBADA DE VETO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), PESQUISA CIENT\u00cdFICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INVESTIMENTO P\u00daBLICO.\r\nDOCUMENTO, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, COMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de aux\u00edlio emergencial; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal. Aniquilamento das estruturas nacionais de pesquisa pelo Governo Jair Bolsonaro. Divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio Conflitos no Campo Brasil 2020, pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares e telespectadores da TV C\u00e2mara, manifesto minha satisfa\u00e7\u00e3o e alegria pela derrubada ontem dos vetos, o que traz benef\u00edcios para o povo. Refiro-me ao benef\u00edcio da Internet para estudantes e professores, \u00e0 concess\u00e3o de 2 parcelas do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a homens e mulheres chefes de fam\u00edlia e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio para o setor cultural.\r\nParabenizo a Oposi\u00e7\u00e3o pela luta e pelo acordo feito para a derrubada dos vetos. Agindo assim, a C\u00e2mara Federal cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social e seu dever para com o povo brasileiro que sofre. J\u00e1 que Bolsonaro nega estes benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a C\u00e2mara faz sua parte.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel saber que o Governo Bolsonaro a cada ano vai acabando com a pesquisa em nosso Pa\u00eds. O CNPq tem, neste ano, o menor or\u00e7amento do s\u00e9culo XXI! Bolsonaro est\u00e1 destruindo toda a estrutura de pesquisa deixada pelos Governos do Partido dos Trabalhadores. Em 2013, o Governo do Partido dos Trabalhadores destinou o maior or\u00e7amento do s\u00e9culo XXI para a pesquisa - foram 3,13 bilh\u00f5es de reais. No entanto, com Bolsonaro, o Brasil tem o menor or\u00e7amento do s\u00e9culo para a pesquisa cient\u00edfica. Isso tudo est\u00e1 sucateado. Enquanto o n\u00famero de pesquisadores aumentou quase 100% nos governos anteriores, Bolsonaro adota o menor or\u00e7amento dos \u00faltimos 21 anos.\r\nSr. Presidente, aproveito para parabenizar a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra pelo lan\u00e7amento do relat\u00f3rio Conflitos no Campo Brasil 2020, um trabalho \u00e1rduo, muito importante, feito h\u00e1 anos pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra para mostrar ao Brasil e ao mundo os conflitos que acontecem no campo, como a quest\u00e3o da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, FECHAMENTO, UNIVERSIDADE FEDERAL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, CRISE ECONOMICA, CRISE SANIT\u00c1RIA",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Alerta de reitores de universidades federais sobre a possibilidade de fechamento das institui\u00e7\u00f5es, em face do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas crises econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria reinantes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa., os colegas Parlamentares e os telespectadores da TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, registro aqui um alerta feito por 30 reitores de universidades federais do Pa\u00eds. Eles alertaram que, diante do corte no or\u00e7amento, as institui\u00e7\u00f5es podem fechar as portas a partir do m\u00eas de outubro pr\u00f3ximo. Se isso acontecer, mais de meio milh\u00e3o de alunos ser\u00e3o prejudicados, o que \u00e9 um absurdo para o povo brasileiro.\r\nNo Governo Dilma, por exemplo, o or\u00e7amento para universidades foi tr\u00eas vezes maior do que este destinado por Bolsonaro. Na verdade, o que Bolsonaro quer \u00e9 inviabilizar o ensino p\u00fablico superior para beneficiar a iniciativa privada. N\u00e3o aceitamos esse ataque vergonhoso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nSr. Presidente, \u00e9 revoltante ver o Presidente Bolsonaro tentando jogar a culpa pela crise econ\u00f4mica do Brasil em Governadores e Prefeitos. Ele diz que o fechamento da economia foi a causa da quebradeira no Brasil, mas o culpado por esse fechamento de bares, de com\u00e9rcio, de setores da economia \u00e9 o Presidente Bolsonaro. Ele \u00e9 o culpado! Foi Bolsonaro que se recusou a comprar vacina em julho e agosto do ano passado. Foi ele que recusou tamb\u00e9m a compra de 70 milh\u00f5es de doses de vacina em outubro do ano passado, porque as achou muito caras. Sem vacina, s\u00f3 restou aos Estados e Munic\u00edpios mandar o povo ficar em casa. A culpa por toda essa desgra\u00e7a que atinge o Brasil tem um nome: Jair Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esses dois comunicados sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, LINHA DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Contribui\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para o agravamento da epidemia de coronav\u00edrus, e consequente aumento do n\u00famero de mortes provocadas pela doen\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, como \u00e9 bom ver V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB) - Sr. Presidente, telespectadores da TV C\u00e2mara, Srs. Parlamentares, em nome dos agricultores familiares da Para\u00edba, agrade\u00e7o a cada colega Parlamentar pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Assis Carvalho II. Esse projeto vai trazer, Sr. Presidente, grande amparo tanto para a agricultura familiar quanto para outros trabalhadores, a exemplo dos pescadores. \u00c9 um projeto de autoria da bancada do PT e foi vetado por Bolsonaro em sua primeira vers\u00e3o. Esperamos que o Senado tamb\u00e9m o aprove logo. Da mesma forma, esperamos que o Presidente da Rep\u00fablica tenha compaix\u00e3o - vou usar essa palavra - pelos agricultores familiares e n\u00e3o vete, mais uma vez, essa ajuda por meio desse projeto.\r\nSr. Presidente, \u00e9 revoltante continuar assistindo ao Presidente da Rep\u00fablica trabalhar para deixar a pandemia mais grave ainda. Al\u00e9m de aglomera\u00e7\u00f5es, gastando dinheiro p\u00fablico, S.Exa. ainda inventa not\u00edcias usando at\u00e9 o nome do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Bolsonaro mentiu ao dizer que 50% das mortes n\u00e3o s\u00e3o por causa da COVID.\r\nEle tamb\u00e9m incentiva o povo a relaxar com os cuidados e a n\u00e3o tomar vacina. Um exemplo disso s\u00e3o os idosos de 70 anos. Segundo o DATASUS, 2,6 milh\u00f5es idosos n\u00e3o foram tomar a segunda dose da vacina e mais de 1 milh\u00e3o nessa faixa et\u00e1ria n\u00e3o foram tomar nem a primeira dose. Esta \u00e9 a pol\u00edtica de Bolsonaro: empurrar o povo para a morte.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que sejam registrados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa os dois comunicados que acabo de fazer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, AGRICULTURA, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, da comercializa\u00e7\u00e3o e uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Possibilidade de desligamento de supercomputador do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE, em face do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 lastim\u00e1vel ver que o Governo Federal n\u00e3o para com a libera\u00e7\u00e3o de novas marcas de veneno. Nesta Semana do Meio Ambiente, foram liberados mais de 64 tipos de agrot\u00f3xicos. \r\nCom essa libera\u00e7\u00e3o, Bolsonaro j\u00e1 autorizou o uso de 1.130 marcas de novos venenos em nosso Pa\u00eds. Muitas dessas marcas s\u00e3o proibidas em diversos pa\u00edses. S\u00e3o um perigo para a sa\u00fade humana! Os venenos liberados por Bolsonaro representam um ter\u00e7o de todos os agrot\u00f3xico em uso no Brasil. Como capit\u00e3o da cloroquina, recusou-se a comprar vacina, mas, para envenenar o Brasil, liberou geral. \r\nSra. Presidenta, \u00e9 lastim\u00e1vel ver como o Governo Bolsonaro ataca os setores que envolvem a ci\u00eancia e o saber. Depois de ferir de morte as universidades e a pesquisa cient\u00edfica, ele atacou o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE.\r\nO instituto anunciou que o supercomputador usado para fazer a previs\u00e3o do tempo e monitorar estiagens pode ser desligado a partir de agosto pr\u00f3ximo. Isso vem acontecendo em consequ\u00eancia dos cortes que o Governo fez no Or\u00e7amento. Lamentavelmente, essa ser\u00e1 a primeira vez na hist\u00f3ria que o supercomputador do Tup\u00e3 ser\u00e1 desligado.\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o que essas duas comunica\u00e7\u00f5es sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA, PUBLICIDADE INSTITUCIONAL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOTOCICLETA, S\u00c3O PAULO (SP), OFENSA, GOVERNO ESTADUAL.\r\nDESMATAMENTO, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de S.Paulo, de den\u00fancia contra o Presidente Jair Bolsonaro por desvio de 52 milh\u00f5es de reais destinados ao combate \u00e0 Covid-19. Provoca\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es pelo Presidente da Rep\u00fablica durante passeata de motocicletas na Capital S\u00e3o Paulo, em desacordo com as medidas preventivas do coronav\u00edrus. Devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, boa tarde.\r\nA Folha de S.Paulo denunciou no final da semana mais um crime cometido por Bolsonaro na pandemia. Segundo a den\u00fancia, o Governo desviou 52 milh\u00f5es de reais dos recursos destinados \u00e0 campanha de combate ao coronav\u00edrus no ano passado. Em vez de usar o dinheiro para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os cuidados para prevenir a doen\u00e7a, Bolsonaro o aplicou em propaganda sobre o Governo. \u00c9 assim que esse Governo sempre tratou a pandemia, com desinforma\u00e7\u00f5es e deboche.\r\nNo final de semana, ele passeou de moto em S\u00e3o Paulo e, mais uma vez, o que se viu foi isto: o Presidente da Na\u00e7\u00e3o estava l\u00e1, em plena pandemia, sem m\u00e1scara, fazendo xingamento ao Governo de S\u00e3o Paulo. Ele at\u00e9 ajudou a comandar um coro de palavras de baixo cal\u00e3o. Isso \u00e9 uma vergonha para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel ver que o desmatamento continua aumentando no Governo Bolsonaro. No ano de 2020, o aumento foi de 14%, segundo estudos divulgados no final da semana passada. Nos 2 anos de Governo de Bolsonaro, o desmatamento j\u00e1 atingiu uma \u00e1rea acima de 26 mil quil\u00f4metros quadrados. Essa \u00e1rea devastada, por exemplo, \u00e9 maior do que toda a extens\u00e3o do territ\u00f3rio do Estado de Sergipe. \u00c9 um absurdo ver que, mesmo diante dessa destrui\u00e7\u00e3o, o Governo enfraquece os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e as normas de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. E a boiada continua passando.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que estas falas sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, POBREZA, DESIGUALDADE SOCIAL, FUNDA\u00c7\u00c3O GET\u00daLIO VARGAS (FGV), PESQUISA. \r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, BRASIL, MORTALIDADE, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, WASHINGTON (ESTADOS UNIDOS), AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CLOROQUINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), ALIMENTO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMBUST\u00cdVEL, INFLA\u00c7\u00c3O, CUSTO DE VIDA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Empobrecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira diante da epidemia de coronav\u00edrus, segundo pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas. Manuten\u00e7\u00e3o do baixo valor do aux\u00edlio emergencial pelo Governo Jair Bolsonaro. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, do g\u00e1s de cozinha, de energia el\u00e9trica e combust\u00edveis. Previs\u00e3o da Universidade de Washington sobre o n\u00famero de mortes pela Covid-19 no Brasil at\u00e9 o m\u00eas de outubro de 2021. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro diante da greve epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Rosangela Gomes, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas mostra que, durante a pandemia, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais pobre. Esse p\u00fablico perdeu renda quase duas vezes a mais do que a m\u00e9dia geral. \r\nO estudo aponta que uma das causas foi a falta de transfer\u00eancia de uma renda maior. Mas para o Ministro Paulo Guedes a economia est\u00e1 muito bem e o valor do aux\u00edlio emergencial est\u00e1 bom demais, enquanto a fome, a mis\u00e9ria aumentam. E o Governo Federal nem fala em aumentar o valor do aux\u00edlio emergencial.\r\nOs pre\u00e7os dos alimentos, como g\u00e1s de cozinha, energia el\u00e9trica, combust\u00edvel, n\u00e3o param de crescer. O Governo faz a\u00e7\u00f5es para os mais ricos e n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o para com os pobres deste Pa\u00eds.\r\nSra. Presidenta, enquanto o Presidente da Rep\u00fablica anda dizendo que a pandemia est\u00e1 chegando ao fim, especialistas fazem um grave alerta: nas atuais condi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, o Brasil deve chegar a 727 mil mortos at\u00e9 outubro pr\u00f3ximo. A previs\u00e3o \u00e9 da Universidade de Washington, nos Estados Unidos. \r\nMas para Bolsonaro nada disso importa. Ele quer que o povo n\u00e3o use mascara, n\u00e3o tome vacina, aja como se n\u00e3o tivesse pandemia e apenas tome cloroquina, quando o Brasil j\u00e1 est\u00e1 chegando a meio milh\u00e3o de mortos. O Brasil chora enquanto Bolsonaro faz passeios de moto, gastando o dinheiro p\u00fablico.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esses dois assuntos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, JO\u00c3O PESSOA (PB).\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PLP 73/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PAULO ROCHA, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REPASSE, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, SETOR CULTURAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PAULO GUSTAVO, EX-HUMORISTA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARA\u00cdBA, JO\u00c3O PESSOA (PB).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de novas manifesta\u00e7\u00f5es de protesto contra o Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 73, de 2021, do Senado Federal, batizado de Lei Paulo Gustavo, sobre a destina\u00e7\u00e3o de vultosos recursos ao setor cultural/audiovisual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidenta, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu registro que s\u00e1bado ser\u00e1 mais um dia de protesto em todo o Brasil, um protesto por vacina para a popula\u00e7\u00e3o, pelo aux\u00edlio emergencial de 600 reais e pelo \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de partidos de oposi\u00e7\u00e3o, frentes populares, centrais sindicais, movimentos populares e diversas organiza\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds. Aqui em Jo\u00e3o Pessoa, no Estado da Para\u00edba, haver\u00e1 uma caminhada e uma carreata pelas ruas da cidade.\r\n\u00c9 bom destacar, Sra. Presidenta, que ser\u00e1 tudo realizado com as pessoas usando m\u00e1scara e \u00e1lcool em gel. \u00c9 muito diferente dos atos de Bolsonaro, que sai por a\u00ed sem m\u00e1scara, empurrando o povo para a morte.\r\nSra. Presidenta, eu parabenizo todos os setores que est\u00e3o mobilizados no Brasil pela aprova\u00e7\u00e3o da Lei Paulo Gustavo. Projeto de lei complementar, que ainda est\u00e1 no Senado Federal, prev\u00ea a destina\u00e7\u00e3o de 4,2 bilh\u00f5es de reais ao setor cultural at\u00e9 o final de 2022. O Projeto de Lei Complementar n\u00ba 73, de 2021, \u00e9 de autoria do Senador Paulo Rocha e de toda a bancada do Partido dos Trabalhadores no Senado. Assim como a Lei Aldir Blanc, a lei vai destinar recursos para Estados e Munic\u00edpios.\r\nOntem eu participei de uma sess\u00e3o especial conjunta, on-line, realizada pela C\u00e2mara de Vereadores de Jo\u00e3o Pessoa e pela Assembleia Legislativa da Para\u00edba. Pessoas do setor cultural da Para\u00edba e de v\u00e1rios Estados participaram da audi\u00eancia.\r\nO objetivo foi o de discutir a import\u00e2ncia da Lei Paulo Gustavo. Eu parabenizo o Vereador Marcos Henriques, do Partido dos Trabalhadores, e a Deputada Estadual Estelizabel pela propositura.\r\nSra. Presidenta, eu pe\u00e7o que essas duas informa\u00e7\u00f5es sejam veiculadas no programa A Voz do Brasil.\r\n Muito obrigado e at\u00e9 a pr\u00f3xima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUMENTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Ades\u00e3o do povo brasileiro \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es em defesa do afastamento do Presidente Jair Bolsonaro. Insensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica diante do agravamento da fome e do alcance do patamar de 500 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares e telespectadores da TV C\u00e2mara, a sess\u00e3o de hoje, convocada para votar o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS em plena pandemia, \u00e9 um crime contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico, contra de fato o povo brasileiro.\r\nA ELETROBRAS \u00e9 uma empresa que gera lucro acima de 10 bilh\u00f5es de reais por ano, \u00e9 uma empresa avaliada em 370 bilh\u00f5es de reais, e ser\u00e1 posta \u00e0 venda por apenas 25 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 um crime, \u00e9 uma vergonha! Essa privatiza\u00e7\u00e3o vai gerar mais de 15 milh\u00f5es de desempregados e aumentar imediatamente a conta de luz do povo brasileiro.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu digo n\u00e3o a essa privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nSr. Presidente, os atos \"Fora, Bolsonaro!\" est\u00e3o tendo cada vez mais gente. \u00c0 medida que a vacina\u00e7\u00e3o avan\u00e7a, o povo n\u00e3o suporta mais os desmandos do Governo. S\u00e1bado, em todo o Brasil, houve manifesta\u00e7\u00f5es gigantescas. O povo saiu para pedir \"Fora, Bolsonaro\", vacina no bra\u00e7o, comida no prato e aux\u00edlio de 600 reais.\r\nMesmo diante de mais de 500 mil mortes e de protestos gigantescos, Bolsonaro ainda teve coragem de ironizar o povo e ironizar a pandemia. Mandou os doentes procurarem o apresentador do Jornal Nacional e disse que vai apoiar o consumo de mortadela.\r\n\u00c9 vergonhoso!\r\nSob o Governo desastroso de Bolsonaro, a grande maioria do povo est\u00e1 comendo apenas mingau. Mais de 17 milh\u00f5es est\u00e3o passando fome. Enquanto isso, voc\u00eas fazem farra com dinheiro p\u00fablico em passeios de moto. Fazem tudo isso usando dinheiro do povo brasileiro.\r\nPortanto, fora, Bolsonaro! Os seus dias est\u00e3o contados, tenho certeza.\r\nPe\u00e7o que esses dois registros sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, REGISTRO DE IM\u00d3VEIS, CONTRATO IMOBILI\u00c1RIO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DELIBERA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, GRUPO \u00cdNDIGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, \u00cdNDIO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, BRAS\u00cdLIA (DF), REPRESS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, REP\u00daDIO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REEXAME, NECESSIDADE, JOENIA WAPICHANA, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos ind\u00edgenas presentes no Distrito Federal em defesa da preserva\u00e7\u00e3o dos seus direitos. Expectativa quanto ao reexame, pelo Presidente Arthur Lira, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Solidariedade \u00e0 Deputada Joenia Wapichana e aos povos ind\u00edgenas diante de atos de viol\u00eancia praticados por policiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu tinha outros assuntos a tratar neste per\u00edodo de Breves Comunicados, mas, diante do que eu, aqui na minha Para\u00edba, estou ouvindo dos meus colegas Parlamentares que est\u00e3o a\u00ed em Bras\u00edlia, como tamb\u00e9m vi nas redes sociais, eu queria aqui manifestar minha total solidariedade aos povos ind\u00edgenas que est\u00e3o em Bras\u00edlia reivindicando os seus direitos. Quero prestar a minha solidariedade tamb\u00e9m aos meus colegas Parlamentares que estiveram com os \u00edndios numa hora t\u00e3o dif\u00edcil como essa.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos, como pessoas eleitas pelo povo, e pelos \u00edndios tamb\u00e9m, numa hora dessas, voltar toda a nossa aten\u00e7\u00e3o, nossa for\u00e7a, nosso carinho, nosso respeito aos povos ind\u00edgenas, que s\u00e3o explorados, que s\u00e3o os verdadeiros donos da terra onde vivem, que n\u00e3o s\u00e3o invasores.\r\nInfelizmente, a C\u00e2mara hoje se prestou a uma situa\u00e7\u00e3o como essa. Presidente Arthur Lira, volte a aten\u00e7\u00e3o para essa situa\u00e7\u00e3o! N\u00e3o fa\u00e7a como faz o genocida Bolsonaro, esse criminoso - estamos vendo mais de 500 mil pessoas mortas. Esse sujeito que temos como Presidente do Brasil \u00e9 um genocida, \u00e9 um homem que mata. E ele quer matar tamb\u00e9m os \u00edndios.\r\nEspero que, de hoje para amanh\u00e3, a C\u00e2mara Federal, na pessoa do nosso Presidente Arthur Lira, volte sua aten\u00e7\u00e3o para essa situa\u00e7\u00e3o, reveja esse bendito Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, discuta essa mat\u00e9ria e veja onde est\u00e1 o mal contra os \u00edndios, contra os pobres.\r\nQuero manifestar a minha total solidariedade \u00e0 Deputada Joenia, \u00fanica Deputada ind\u00edgena que temos na C\u00e2mara. Temos que nos posicionar.\r\nPresidente Arthur Lira, tome as r\u00e9deas dessa situa\u00e7\u00e3o! N\u00e3o deixe os \u00edndios serem maltratados por uma pol\u00edcia genocida deste Presidente e do Governador do Distrito Federal!\r\nPe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado nas redes sociais e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMIGRA\u00c7\u00c3O, JOVEM, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO, AUMENTO, PRE\u00c7O, ALIMENTO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), COMBUST\u00cdVEL, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Falta de perspectivas de futuro com o Governo Jair Bolsonaro, como causa da pretendida emigra\u00e7\u00e3o de jovens brasileiros. Aumento nos pre\u00e7os de alimentos, do g\u00e1s de cozinha, de combust\u00edveis e de tarifas de energia el\u00e9trica. Inadimpl\u00eancia dos trabalhadores brasileiros junto \u00e0s distribuidoras de g\u00e1s e energia el\u00e9trica. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo por estar presidindo esta sess\u00e3o e pela maneira como V.Exa. coordena este Plen\u00e1rio. \r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 t\u00e3o ruim no Governo Bolsonaro que metade dos jovens entre 15 e 29 anos gostaria de deixar o Brasil. Isso \u00e9 o que revelam uma pesquisa do Atlas da Juventude e novos estudos da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas. \r\nIsso est\u00e1 acontecendo, Sr. Presidente, porque os jovens est\u00e3o sem nenhuma esperan\u00e7a de futuro com este Governo que a\u00ed est\u00e1. At\u00e9 mesmo o sonho de ingressar na universidade p\u00fablica est\u00e1 virando pesadelo, porque est\u00e1 tudo sucateado. \u00c9 este o Pa\u00eds em que n\u00f3s estamos hoje vivendo: jovens sem esperan\u00e7a no futuro, trabalhadores perdendo seus direitos, idosos sem poder se aposentar, fome, mis\u00e9ria e at\u00e9 morte. \r\nSr. Presidente, o povo brasileiro est\u00e1 cada dia mais sufocado com o Governo Bolsonaro. Os combust\u00edveis sobem praticamente todas as semanas. O g\u00e1s de cozinha, que o Ministro Paulo Guedes prometeu baixar para 35 reais, subiu para mais de 100 reais. A conta de energia el\u00e9trica tamb\u00e9m s\u00f3 faz aumentar. Os alimentos est\u00e3o com o pre\u00e7o nas nuvens. E o povo est\u00e1 sufocado. \r\nA Serasa divulgou que, atualmente, 36 milh\u00f5es e 600 mil brasileiros est\u00e3o com as contas de luz e g\u00e1s em atraso. A estimativa \u00e9 que esse n\u00famero de devedores vai aumentar ainda mais com os novos aumentos. Mas, para Bolsonaro, est\u00e1 tudo muito bem. Para ele, a pandemia nem existe mais.\r\nFora, Bolsonaro! O povo n\u00e3o suporta mais voc\u00ea!\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DE S\u00c3O JO\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE.\r\nEXONERA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o dos festejos de S\u00e3o Jo\u00e3o na Regi\u00e3o Nordeste em face da Covid-19. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela morte de milhares de brasileiros em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Necessidade de puni\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Ricardo Salles por crimes praticados contra o meio ambiente, com o aval do Presidente Jair Bolsonaro. Declara\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da parcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro na condu\u00e7\u00e3o de processo instaurado contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, hoje, 24 de junho, \u00e9 comemorado em todo o Brasil o Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o, uma das datas mais festejadas no Brasil, principalmente no Nordeste. Mas, por causa da pandemia, estamos sem poder festejar j\u00e1 pelo segundo ano.\r\nSe Bolsonaro n\u00e3o tivesse se negado a comprar vacinas, o Brasil poderia estar festejando esta data. Em vez de comemorar o Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o, o Brasil chora a morte de mais 500 mil brasileiros e brasileiras. Estudos apontam, especialmente, que, se o Governo Federal tivesse tomado provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, mais de 400 mil pessoas n\u00e3o teriam morrido. No entanto, infelizmente, Bolsonaro, com suas a\u00e7\u00f5es genocidas, empurrou a popula\u00e7\u00e3o para a morte.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de falar de outro assunto. Todos os que defendem o meio ambiente ficaram felizes com a queda do Ministro Ricardo Salles, mas apenas a sa\u00edda dele do cargo n\u00e3o \u00e9 suficiente. Salles tem que ser punido pelos crimes que cometeu contra o meio ambiente, com o aval de Bolsonaro. N\u00e3o basta apenas deixar o cargo: ele tem que responder pelos crimes que cometeu contra o meio ambiente.\r\nSr. Presidente, ontem, o Supremo Tribunal Federal finalmente bateu o martelo e livrou Lula das injusti\u00e7as cometidas pelo ex-Juiz Sergio Mouro. Lula est\u00e1 livre das condena\u00e7\u00f5es injustas que foram feitas apenas para que ele n\u00e3o fosse candidato nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Agora, o povo brasileiro tem a chance de corrigir, em 2022, o mal que fez ao Brasil ao eleger Bolsonaro.\r\nLula livre!\r\nFora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, PREVARICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O.\r\nOR\u00c7AMENTO.FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre a not\u00edcia-crime ajuizada pela CPI da Covid contra o Presidente Jair Bolsonaro, por prevarica\u00e7\u00e3o no processo de compra da vacina indiana Covaxin. Inconstitucionalidade do or\u00e7amento secreto criado pelo Governo Jair Bolsonaro em benef\u00edcio dos seus aliados. Corrup\u00e7\u00e3o e mentiras como marcas indel\u00e9veis do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, o Brasil todo espera que o Supremo Tribunal Federal tome uma posi\u00e7\u00e3o sobre a not\u00edcia-crime que acusa Bolsonaro de prevarica\u00e7\u00e3o. Essa a\u00e7\u00e3o apresentada pelos Senadores da CPI da COVID pede que Bolsonaro seja acusado de prevarica\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que a C\u00e2mara, com mais de cem pedidos de impedimento do Presidente, n\u00e3o faz nada, o Senado est\u00e1 fazendo e agindo.\r\nA not\u00edcia-crime acusa Bolsonaro de prevarica\u00e7\u00e3o no processo de compra de vacina indiana. Esperamos, Sr. Presidente, que o STF aja r\u00e1pido para dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 bom lembrar que esse \u00e9 apenas um dos muitos processos que v\u00e3o surgir a partir da CPI do Senado. Ainda h\u00e1 muito lixo debaixo desse tapete.\r\nMas, Sr. Presidente, outro assunto que precisa ser apurado \u00e9 o chamado \"or\u00e7amento secreto\" do Governo Bolsonaro. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que, numa democracia, um Governo use de artimanhas para beneficiar seus apoiadores no Congresso. Isso \u00e9 crime! Isso \u00e9 uma vergonha, Sr. Presidente! O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o j\u00e1 tem relat\u00f3rio apontando que esse or\u00e7amento secreto de bilh\u00f5es de reais \u00e9 inconstitucional.\r\nA cada dia o Brasil v\u00ea que este Governo sempre se apoiou na mentira. O discurso contra a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 mais uma fake news. Portanto: fora, Bolsonaro!\r\nPresidente, pe\u00e7o que esses dois temas tratados agora aqui sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUTORITARISMO, CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Postura antidemocr\u00e1tica do Presidente Jair Bolsonaro. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente da Rep\u00fablica. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo cl\u00e3 Bolsonaro. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, o Brasil tem um Presidente antidemocr\u00e1tico, que acredita que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais, que despreza e odeia as minorias. \r\nNo Governo Bolsonaro \u00e9 assim: a FUNAI n\u00e3o defende os ind\u00edgenas, a Funda\u00e7\u00e3o Palmares persegue a cultura negra, os \u00f3rg\u00e3os ambientais acobertam o desmatamento, grileiros e garimpeiros ilegais. \r\nBolsonaro neutralizou o IBGE, sucateou as universidades, a ci\u00eancia, a cultura. Quem pensa diferente dele \u00e9 inimigo e \u00e9 para ser destru\u00eddo. Al\u00e9m disso, as den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o que cercam a sua fam\u00edlia e o Governo derrubam todo o seu discurso de campanha. \r\nA C\u00e2mara dos Deputados precisa desengavetar os pedidos de impeachment. Existe mais de um pedido e ningu\u00e9m o coloca em vota\u00e7\u00e3o. Estamos juntos nesse superpedido de afastamento do Governo, apresentado pela Oposi\u00e7\u00e3o. Vamos continuar na luta, porque o Brasil n\u00e3o suporta mais um Presidente genocida, que mata o povo e ainda destr\u00f3i o Pa\u00eds. \r\nO povo brasileiro j\u00e1 tomou consci\u00eancia de que n\u00e3o \u00e9 mais para tolerar o Governo Bolsonaro, que \u00e9 o Governo da fome, da morte, da mis\u00e9ria e da pobreza. Em 2 anos e meio, a gasolina chegou a quase 7 reais; o g\u00e1s de cozinha est\u00e1 acima de 100 reais; a cesta b\u00e1sica, 600 reais; o d\u00f3lar, na casa de 5 reais; as vacinas est\u00e3o atrasadas; mais de 500 mil pessoas mortas; o desemprego \u00e9 recorde; a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 subindo; e a corrup\u00e7\u00e3o, reinando.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 outra solu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser o afastamento imediato dele.\r\nFora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o da minha fala no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), CONTR\u00c1RIO.\r\nCRIME DE RESPONSABILIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VACINA, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, AN\u00c1LISE, JORNAL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a cobran\u00e7a de Imposto de Renda dos contribuintes com renda mensal de at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, preconizada na proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria. Continuidade da pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade pelo Presidente Jair Bolsonaro, no tocante \u00e0s medidas sanit\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o, no Estado da Para\u00edba, de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 triste constatar que o Governo Bolsonaro faz de tudo para penalizar o povo. Um estudo da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas mostra que a reforma tribut\u00e1ria de Paulo Guedes vai penalizar quase 7 milh\u00f5es de brasileiros. O estudo mostra que o Governo vai proibir quem recebe at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios por m\u00eas de fazer a declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda em formul\u00e1rio simplificado. Hoje, esse tipo de declara\u00e7\u00e3o \u00e9 livre para qualquer faixa de renda, mas, com essa medida do Governo, essas 7 milh\u00f5es de pessoas v\u00e3o pagar mais impostos. Neste Governo \u00e9 assim: para eles, farra do dinheiro p\u00fablico; para o povo, s\u00f3 aperto.\r\nSra. Presidenta, enquanto a CPI da COVID avan\u00e7a, o Bolsonaro continua praticando crimes de responsabilidade. A Folha de S.Paulo levantou pelo menos 10 crimes cometidos por ele em 3 semanas. Ele diz que quem teve COVID ou foi vacinado n\u00e3o precisa usar m\u00e1scara. Al\u00e9m de ter retirado a m\u00e1scara de uma crian\u00e7a que pegou no colo no Rio Grande do Norte, o Bolsonaro anda dizendo que m\u00e1scara faz mal \u00e0s crian\u00e7as. \u00c9 a CPI apertando o cerco, e o Bolsonaro empurrando o povo para a morte e cometendo crimes.\r\nTamb\u00e9m registro que, aqui na Para\u00edba, estaremos nas ruas no dia 3 protestando: \"Fora, Bolsonaro!\". Pediremos a queda deste Governo corrupto e genocida, que destruiu o Brasil e manda o povo para a morte. Portanto, fora, Bolsonaro!\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e pelas redes de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dessas duas falas que aqui fiz.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FASCISMO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de grandes manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Governo Jair Bolsonaro. Infiltra\u00e7\u00e3o de fascistas em mobiliza\u00e7\u00f5es populares contra o Governo Federal. An\u00fancio de novos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo por estar presidindo esta sess\u00e3o e por sua maneira elegante de tratar os colegas, pelo bom trato para com os colegas.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o adianta o Presidente da Rep\u00fablica tentar desqualificar os protestos que est\u00e3o sendo feitos contra ele. O povo n\u00e3o suporta mais este Governo. \u00c9 isso o que estamos vendo no Brasil, nos protestos gigantescos em todas as capitais.\r\nQuem faz depreda\u00e7\u00e3o a pol\u00edcia deve prender e punir, com o rigor da lei. Uma coisa \u00e9 certa: existem fascistas se infiltrando nos protestos. Aqui em Jo\u00e3o Pessoa, fascistas tentaram at\u00e9 subir nos carros de som, mas foram desautorizados e retirados pacificamente.\r\nNo pr\u00f3ximo dia 24, haver\u00e1 mais protestos. O povo n\u00e3o suporta mais este Governo genocida que negocia vidas at\u00e9 na compra de vacinas. Quando o povo sai \u00e0s ruas numa pandemia, \u00e9 porque o Governo \u00e9 pior do que o v\u00edrus.\r\nSr. Presidente, para o povo brasileiro a semana come\u00e7ou com mais ataques ao seu bolso. O Governo Bolsonaro autorizou o aumento nos pre\u00e7os da gasolina, do \u00f3leo diesel e do g\u00e1s de cozinha. No Governo Bolsonaro, o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha subiu 15 vezes e teve aumento de 66%, o da gasolina subiu, s\u00f3 neste ano, 46%, e o do \u00f3leo diesel, 39%. \u00c9 uma vergonha para um governo que enganou o povo com promessas de g\u00e1s de cozinha a 35 reais.\r\nNeste Governo \u00e9 assim: corrup\u00e7\u00e3o e mamata no Governo e arrocho para o povo. \u00c9 uma covardia, \u00e9 uma vergonha empurrar aumento desse tipo, em plena pandemia, com o povo desempregado e passando fome.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o desses dois registros no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA.\r\nCR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, FRAUDE, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE).",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Ajuizamento perante o Supremo Tribunal Federal, pelo Governo Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da Lei n\u00ba 14.172, de 2021, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Quadro de desemprego e fome reinante no Pa\u00eds. Alcance do marco f\u00fanebre de 520 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Raz\u00f5es do empenho do Presidente Jair Bolsonaro na retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, telespectador da TV C\u00e2mara, \u00e9 revoltante ver o Presidente da Rep\u00fablica tentar proibir a Internet para estudantes e professores do ensino b\u00e1sico. Bolsonaro quer derrubar no Supremo Tribunal Federal a Lei n\u00ba 14.172, de 2021, aprovada pela C\u00e2mara.\r\nEsta lei garante Internet para 1 milh\u00e3o e meio de profissionais e para 14 milh\u00f5es de alunos. Mas Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 preocupado com isso. Ele quer acabar com a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. \r\nSr. Presidente, reafirmo a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos. Essa \u00e9 mais uma empresa lucrativa que o Governo quer entregar \u00e0 iniciativa privada.\r\nAtualmente, os Correios est\u00e3o em todas as cidades brasileiras. Se a empresa for privatizada, o povo vai sofrer com o fechamento de muitas ag\u00eancias e com servi\u00e7os mais caros.\r\nEsperamos que o Supremo Tribunal Federal atenda a a\u00e7\u00e3o do nosso Partido dos Trabalhadores e barre essa privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o Brasil tem 70 milh\u00f5es de trabalhadores sem emprego ou na informalidade; mais de 20 milh\u00f5es de pessoas passam fome; mais de 520 mil brasileiros j\u00e1 morreram na pandemia. Mesmo diante disso o que vemos \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica preocupado com a aprova\u00e7\u00e3o do voto impresso. Ele chegou a acusar que o Superior Tribunal Eleitoral vai fraudar as elei\u00e7\u00f5es no pr\u00f3ximo ano para eleger Lula.\r\nNa verdade, todo o Brasil j\u00e1 sabe que Bolsonaro quer o voto impresso para fazer confus\u00e3o. Ele j\u00e1 sabe que vai perder as elei\u00e7\u00f5es em 2022.\r\nFora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, solicito que esses meus dois comunicados sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, REGIME ESPECIAL DE TRABALHO, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nENFERMAGEM, PARTEIRA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENFERMEIRO, PROFISS\u00c3O, PISO SALARIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, REDU\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O PRESENCIAL, ESCOLA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Apelo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Pedido ao Senado Federal de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional dos profissionais da enfermagem e da parteira. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de benefici\u00e1rios e do valor do aux\u00edlio emergencial. Apelo ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s escolas com vista \u00e0 retomada das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu fa\u00e7o mais um apelo \u00e0 C\u00e2mara e ao Senado para que olhem para a enfermagem brasileira. O Senado est\u00e1 com o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que cria o piso salarial e a carga hor\u00e1ria para a enfermagem. Na C\u00e2mara, temos o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, aprovado pelo Senado, mas engavetado h\u00e1 21 anos. Isso \u00e9 vergonhoso! O projeto est\u00e1 engavetado h\u00e1 21 anos!\r\n\u00c9 hora de o Congresso Nacional reconhecer o valor e a import\u00e2ncia da enfermagem brasileira. O Senado e a C\u00e2mara precisam votar este projeto em regime de urg\u00eancia. A enfermagem espera isso! A popula\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m espera que o Congresso Nacional reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia desses profissionais. Chega de apenas dar tapinhas nas costas e fazer elogios! N\u00f3s queremos \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o do projeto da enfermagem brasileira.\r\nSr. Presidente, eu aproveito para manifestar meu rep\u00fadio ao corte de 2 milh\u00f5es de pessoas do aux\u00edlio emergencial em plena pandemia. Al\u00e9m de diminuir o valor do aux\u00edlio emergencial, o Governo Bolsonaro deixou essas pessoas literalmente sem nada. Elas precisam ser inclu\u00eddas imediatamente no aux\u00edlio emergencial. O povo est\u00e1 passando fome! \r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m um apelo para que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o libere os recursos para a prepara\u00e7\u00e3o do retorno \u00e0s aulas. Segundo den\u00fancia da Folha de S.Paulo, o Minist\u00e9rio est\u00e1 retendo 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais. Este dinheiro \u00e9 para preparar as escolas para retornarem \u00e0s aulas. N\u00f3s n\u00e3o aceitaremos que este dinheiro n\u00e3o seja aplicado nas escolas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7OES,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERESSE.\r\nCINEMATECA BRASILEIRA, INC\u00caNDIO.\r\nVETO 41/2021, VETO TOTAL, PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PLANOS DE SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, TRATAMENTO M\u00c9DICO, C\u00c2NCER, MEDICAMENTO ANTINEOPL\u00c1SICO, MEDICAMENTO DE USO ORAL, USU\u00c1RIO, PLANO DE SA\u00daDE, VETO PRESIDENCIAL, DERRUBATA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Fator determinante do empenho do Presidente Jair Bolsonaro na retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Cancelamento, pelo Governo Federal, de contratos de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Defesa da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 41, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 9.656, de 1998, (Lei dos Planos de Sa\u00fade), com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 lament\u00e1vel ver um Presidente da Rep\u00fablica t\u00e3o empenhado na volta do voto impresso no Brasil. Ele \u00e9 um pol\u00edtico que sempre se elegeu e teve seus filhos eleitos com o voto eletr\u00f4nico e nunca reclamou. \r\nMas o Presidente sabe que o voto eletr\u00f4nico \u00e9 seguro. Na verdade, ele sabe que vai perder as elei\u00e7\u00f5es e j\u00e1 est\u00e1 preparando o campo para fazer mais confus\u00e3o em 2022. \r\nTodos tamb\u00e9m sabem que Bolsonaro est\u00e1 com essa insist\u00eancia como uma distin\u00e7\u00e3o.\r\nCom esse movimento, ele mant\u00e9m os fan\u00e1ticos ocupados e tenta desviar as aten\u00e7\u00f5es do desastre que \u00e9 o seu Governo.\r\nSr. Presidente, durante as 2 semanas que passamos de recesso na C\u00e2mara, o Governo Bolsonaro continuou com v\u00e1rias maldades. Entre elas, est\u00e1 o cancelamento de contratos que garantiam a distribui\u00e7\u00e3o de 19 tipos de rem\u00e9dios para o povo. Dentre os medicamentos, est\u00e3o rem\u00e9dios para tratamento de diabete, transplante e c\u00e2ncer.\r\nBolsonaro tamb\u00e9m vetou o projeto aprovado no Congresso que obriga planos de sa\u00fade a fomentar rem\u00e9dios para tratamento de c\u00e2ncer em casa. Esse projeto beneficiaria mais de 50 mil pacientes com c\u00e2ncer, que poderiam tomar medicamento 48 horas depois da indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Mas Bolsonaro vetou o projeto, alegando que isso iria fragilizar os planos de sa\u00fade. \r\n\u00c9 assim que este Governo age. Vamos derrubar esse veto. Ele n\u00e3o pensa no povo nem nas pessoas que est\u00e3o sofrendo, lutando contra a morte. \u00c9 um governo voltado para o capital privado.\r\nSr. Presidente, solicito que este registro seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA. \r\nPL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, INCENTIVO, GRILAGEM.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es adotadas pelo Supremo Tribunal Federal e pelo Tribunal Superior Eleitoral contra o Presidente Jair Bolsonaro por ataques \u00e0 democracia. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 at\u00e9 bom falar para o povo brasileiro tendo V.Exa. presidindo esta Mesa. \r\nSr. Presidente, est\u00e1 repercutindo muito e muito bem entre os que defendem a democracia as medidas tomadas pelo Poder Judici\u00e1rio contra Bolsonaro. J\u00e1 era mais do que hora de o Supremo Tribunal Federal e o Tribunal Superior Eleitoral se posicionarem de forma jur\u00eddica contra os ataques \u00e0 democracia. \r\nBolsonaro tem que saber que ele n\u00e3o \u00e9 dono do Brasil. O Pa\u00eds tem uma Constitui\u00e7\u00e3o, tem o Poder Judici\u00e1rio e o Poder Legislativo. Esses Poderes n\u00e3o podem ser pisoteados pelo Chefe do Poder Executivo, como Bolsonaro vem fazendo. Que a justi\u00e7a seja feita e o povo que acredita na democracia veja que esse Governo est\u00e1 no caminho errado!\r\nO Brasil n\u00e3o tem mais espa\u00e7o para autoritarismo, assim como n\u00e3o tem mais espa\u00e7o para ditadura. \r\nSr. Presidente, eu registro aqui o meu protesto contra o projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria aprovado ontem pela C\u00e2mara Federal. Esse projeto foi batizado pelos defensores do meio ambiente e pelos movimentos sociais do campo como o PL da Grilagem. E \u00e9 o PL da Grilagem mesmo! Por qu\u00ea? Sr. Presidente, esse aumento de regulariza\u00e7\u00e3o para seis m\u00f3dulos rurais fiscais das \u00e1reas da Uni\u00e3o ocupadas vai beneficiar grileiros, madeireiros e garimpeiros ilegais. Regularizar tudo isso, dessa maneira, sem precisar de vistoria do INCRA, \u00e9 um crime, Sr. Presidente. Isso tamb\u00e9m \u00e9 mais um ataque aos povos tradicionais e ind\u00edgenas que tiveram suas terras invadidas. \u00c9 o Governo passando a boiada durante a pandemia.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que estes registros sejam divulgados no programa A Voz do Brasil, assim como nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O PESSOA (PB), FREI ANASTACIO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARA\u00cdBA.\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, REFORMA ELEITORAL, DEFESA, COTA, MULHER, SISTEMA DE COTAS RACIAIS, ELEI\u00c7\u00d5ES, REPRESENTA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PESQUISA ELEITORAL, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 436\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social da Capital paraibana. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio a propostas de reforma eleitoral de retirada de cotas de mulheres e negros; de favorecimento a pol\u00edticos corruptos e de imposi\u00e7\u00e3o de censura a pesquisas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu registro aqui os meus parab\u00e9ns a Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, que completa hoje 436 anos. A nossa cidade aniversariante \u00e9 a terceira capital mais antiga do Brasil. Jo\u00e3o Pessoa, al\u00e9m de ter muito verde e beleza, \u00e9 uma cidade de povo hospitaleiro e trabalhador.\r\nAproveito tamb\u00e9m para dizer que este ano estamos destinando 7,2 milh\u00f5es de reais em emendas para o Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nO dinheiro vai para a Universidade Federal da Para\u00edba, IFPB, hospitais, funda\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, Prefeitura do Munic\u00edpio e assist\u00eancia social.\r\nObrigado, popula\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, por me ter escolhido como cidad\u00e3o, religioso e pol\u00edtico! Parab\u00e9ns pelos 436 anos!\r\nSr. Presidente, manifesto aqui que votarei contra qualquer projeto de reforma eleitoral que retire cota das mulheres e dos negros. A representa\u00e7\u00e3o das mulheres e dos negros na pol\u00edtica \u00e9 essencial. Tamb\u00e9m votarei contra qualquer proposta que ajude pol\u00edticos corruptos. Tamb\u00e9m me posiciono contra a proposta de censura \u00e0s pesquisas eleitorais. Proibir divulga\u00e7\u00e3o de pesquisas, \u00e0s v\u00e9speras das elei\u00e7\u00f5es, abre caminhos para not\u00edcias falsas. \u00c9 justamente isso que setores do Governo Bolsonaro desejam. Se esse projeto passar, eles v\u00e3o despencar enxurrada de pesquisas falsas, \u00e0s v\u00e9speras das elei\u00e7\u00f5es, para confundir o eleitor. A democracia n\u00e3o aceita isso.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, FOR\u00c7AS ARMADAS, DESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, URNA ELETR\u00d4NICA, DEMOCRACIA, CR\u00cdTICA.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO SOCIAL, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA ELEITORAL, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Afronta ao Parlamento brasileiro e \u00e0 democracia, pelo Presidente Jair Bolsonaro, demonstrada na exibi\u00e7\u00e3o de aparato militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Fracasso e decad\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro. Insensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica diante da supera\u00e7\u00e3o da marca de 563 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19, revelada na realiza\u00e7\u00e3o de campanha eleitoral e na participa\u00e7\u00e3o em festejos. Amea\u00e7as do mandat\u00e1rio da Na\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia brasileira. Retrocesso da pretendida retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, telespectadores da TV C\u00e2mara, todos os que defendem a democracia em nosso Pa\u00eds ficaram revoltados com mais um desastre feito por Bolsonaro. O desfile de aparato de guerra na Esplanada dos Minist\u00e9rios foi uma afronta a este Poder e \u00e0 democracia. A maioria do povo brasileiro sabe que esse \u00e9 mais um ato de Bolsonaro para tentar mostrar que domina as For\u00e7as Armadas.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 uma forma clara, Sr. Presidente, de intimidar o Congresso Nacional, este nosso Poder, neste dia de vota\u00e7\u00e3o da PEC sobre o voto impresso. Esse ato mostra a decad\u00eancia e o desespero de Bolsonaro pelo fracasso do seu Governo desastroso. Autoritarismo e ditadura, nunca mais! Fora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, \u00e9 deprimente ver que, apesar de mais de 563 mil pessoas j\u00e1 terem perdido a vida na pandemia, o Presidente da Rep\u00fablica faz festa pelas ruas. Al\u00e9m de festas, Bolsonaro faz campanha eleitoral, amea\u00e7a a democracia e leva parte dos seus seguidores \u00e0 ilus\u00e3o do voto impresso.\r\nO voto impresso, contado em mesas sob os olhares de coron\u00e9is da pol\u00edtica, \u00e9 coisa do passado. N\u00e3o \u00e9 coisa de hoje mais, n\u00e3o. Em 46 pa\u00edses, a urna eletr\u00f4nica \u00e9 usada, e ningu\u00e9m fala em regredir. Que venham as elei\u00e7\u00f5es, que sejam eleitos os que receberem mais votos, e n\u00e3o com os caprichos de Bolsonaro, que tem planos sombrios! Esse senhor tem planos sombrios por tr\u00e1s do voto impresso.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARGARIDA MARIA ALVES, TRABALHADOR RURAL, ALAGOA GRANDE (PB), CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR, AGRICULTURA, REFORMA AGR\u00c1RIA, PARA\u00cdBA, ASSENTAMENTO RURAL, JOS\u00c9 DE ARIMATEIA ALVES, FILHO.",
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da trabalhadora rural e sindicalista Margarida Maria Alves, ao ensejo do transcurso dos 38 anos do seu assassinato no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, Estado da Para\u00edba. Sauda\u00e7\u00e3o ao filho da camponesa paraibana, Jos\u00e9 de Arimateia Alves.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero cumprimentar V.Exa. pela pessoa que \u00e9, pela Parlamentar e pela mulher.\r\nEu quero usar, neste momento, a tribuna, primeiro, para parabenizar a Para\u00edba, o Brasil e o mundo pela mulher que foi Margarida Maria Alves. Hoje, faz 38 que Margarida Maria Alves foi assassinada cruelmente em Alagoa Grande, no Brejo da Para\u00edba.\r\nMargarida era uma mulher de luta, uma mulher que tinha clareza do valor do trabalhador e da trabalhadora rural. Tinha clareza de que a cana-de-a\u00e7\u00facar no Brejo da Para\u00edba era uma escravid\u00e3o para o povo. Foi em cima desta luta que ela lutou at\u00e9 chegar \u00e0 morte, quando dizia que era melhor morrer lutando do que morrer de fome.\r\nSra. Presidente, Margarida Maria Alves \u00e9 um exemplo para muitas mulheres brasileiras lutadoras, que t\u00eam demonstrado, no dia a dia, a for\u00e7a, o desejo de mudan\u00e7a.\r\nNo passado, Alagoa Grande era um Munic\u00edpio onde se produzia s\u00f3 cana de a\u00e7\u00facar para enricar grandes latifundi\u00e1rios, que exploravam o povo, e exploravam mesmo. Hoje, \u00e9 um celeiro de agricultura. S\u00e3o mais de 13 assentamentos da reforma agr\u00e1ria. Centenas de fam\u00edlias l\u00e1 moram, trabalham, criam seus animais e produzem v\u00e1rios tipos de alimento para a popula\u00e7\u00e3o. Esses alimentos s\u00e3o vendidos nas feiras livres da regi\u00e3o; e o excedente, fora dos Munic\u00edpios.\r\nPortanto, Sra. Presidenta, \u00e9 uma alegria ter uma mulher como a Para\u00edba teve a Margarida Maria Alves. E aqui eu quero mandar o meu abra\u00e7o ao seu filho Arimateia, que era pequenininho quando a m\u00e3e foi assassinada e hoje \u00e9 um pai de fam\u00edlia, um rapaz que merece o nosso respeito e que sofreu, e muito, durante muito tempo com a morte da sua m\u00e3e.\r\nParab\u00e9ns, Arimateia! Voc\u00ea deve ter orgulho de ter tido uma m\u00e3e que \u00e9 respeitada na nossa Para\u00edba e no mundo inteiro.\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o que esta minha fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, como tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, telespectadores da TV C\u00e2mara, eu deixo registrado que apresentei nove emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.061, de 2021, que acaba com o Bolsa Fam\u00edlia e cria dois programas.\r\nN\u00f3s sabemos que os Programas Aux\u00edlio Brasil e Alimenta Brasil s\u00e3o eleitoreiros e n\u00e3o oferecem garantias de inclus\u00e3o econ\u00f4mica e social.\r\nAs nossas emendas, entre outras coisas, visam ao fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade  SUS e do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social  SUAS, criam inclus\u00e3o econ\u00f4mica e social e prop\u00f5em o fortalecimento do desenvolvimento da primeira inf\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, estamos propondo a inclus\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural e urbana com vistas \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, bem como o consumo e a valoriza\u00e7\u00e3o desses alimentos.\r\nSr. Presidente, \u00e9 revoltante ver o Governo exigindo transpar\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es e fazendo tudo ao contr\u00e1rio. Bolsonaro fala tanto em transpar\u00eancia, mas declarou sigilo at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada dos filhos no Pal\u00e1cio do Planalto. Declarou sigilo de 100 anos quanto ao cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o e at\u00e9 aos gastos com o cart\u00e3o corporativo. A imprensa revelou que Bolsonaro este ano j\u00e1 fez o maior gasto com o cart\u00e3o corporativo da hist\u00f3ria. Ele j\u00e1 estourou 5 milh\u00f5es e 800 mil reais no cart\u00e3o, mas imp\u00f4s sigilo para que ningu\u00e9m saiba com o que ele est\u00e1 gastando o dinheiro do povo.\r\nEste Governo, Sr. Presidente, n\u00e3o tem moral nenhuma para exigir transpar\u00eancia em nada no Brasil. \u00c9 o Governo da not\u00edcia falsa, da engana\u00e7\u00e3o, do genoc\u00eddio e da hipocrisia.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, externo aqui os meus mais sinceros parab\u00e9ns ao Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azevedo. Ele anunciou a isen\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas para 280 mil donos de motos. A isen\u00e7\u00e3o de impostos \u00e9 para motocicletas que est\u00e3o com emplacamento atrasado nos \u00faltimos 5 anos. Essa isen\u00e7\u00e3o favorece os donos de motos de at\u00e9 162 cilindradas, o que vai beneficiar agricultores, motoboys e todos os que usam moto para o trabalho. Para ter direito \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de impostos com 5 anos de atraso basta o dono da moto pagar o licenciamento de 2021.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao Governador Jo\u00e3o Azevedo. Essa realmente \u00e9 uma boa a\u00e7\u00e3o neste tempo de pandemia.\r\nSr. Presidente, manifesto ainda apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o nacional que est\u00e1 sendo realizada hoje. \u00c9 um movimento contra a reforma administrativa e o fim dos direitos trabalhistas. \u00c9 justa a mobiliza\u00e7\u00e3o contra a PEC 32, da reforma administrativa, e contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, que acaba com os direitos trabalhistas.\r\nBolsonaro quer acabar com o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil e deixar os trabalhadores do setor privado tamb\u00e9m sem direitos. Ele est\u00e1 entregando o Brasil aos interesses de poderosos e ao capital privado. Vamos lutar para evitar mais esse ataque por conta desse Governo destruidor.\r\nServidores p\u00fabicos, trabalhadoras e trabalhadores, contem comigo e com o nosso mandato para essa luta! Fora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que os dois comunicados sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, em especial, no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Frei Anastacio Ribeiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. FREI ANASTACIO RIBEIRO (PT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Rosangela, \u00e9 uma alegria ver V.Exa. presidindo esta Mesa. Eu tenho muito carinho pela sua pessoa.\r\nSra. Presidenta, o INEP mostrou que mais de meio milh\u00e3o de crian\u00e7as ficaram sem nenhum tipo de aula durante a pandemia no Brasil. Os mais atingidos s\u00e3o os moradores da zona rural. Isso aconteceu por falta de Internet nas escolas, aquela mesma Internet que o Presidente Bolsonaro vetou para as escolas do ensino b\u00e1sico.\r\nEnquanto isso, o Governo adota or\u00e7amento secreto de milh\u00f5es de reais para comprar apoio, gasta dinheiro com passeios de moto, com cart\u00e3o corporativo, com leite condensado e com picanha de 1.800 reais. Isso \u00e9 um tapa na cara, Sra. Presidenta, da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Precisamos derrubar esse veto da Internet nas escolas com urg\u00eancia!\r\nSra. Presidenta, manifesto minha solidariedade ao Supremo Tribunal Federal pelos ataques que vem sofrendo por agir em favor da democracia. Muitos fan\u00e1ticos est\u00e3o confundindo liberdade de express\u00e3o com libertinagem de express\u00e3o. Amea\u00e7ar invadir institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, incitar a popula\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, fazer provoca\u00e7\u00e3o com armas nas redes sociais n\u00e3o \u00e9 liberdade de express\u00e3o. Isso \u00e9 crime, Sra. Presidenta! O STF est\u00e1 agindo de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, para inibir esses desordeiros que usam o nome da democracia para cometer crime.\r\nTamb\u00e9m reafirmo aqui que votarei contra qualquer propositura que venha a trazer preju\u00edzos para o sal\u00e1rio dos professores. Esses profissionais que est\u00e3o dando exemplo tamb\u00e9m na pandemia merecem todo o nosso respeito.\r\nSra. Presidenta, solicito que essas duas informa\u00e7\u00f5es sejam veiculadas no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]