[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante destacar aos colegas Parlamentares que o receio daqueles que querem fazer a retirada de pauta diz respeito a uma poss\u00edvel tipifica\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais como atos de terrorismo. Mas n\u00e3o se trata disso. Este projeto estabelece procedimento, ritos de procedimento, n\u00e3o tem a ver com figura t\u00edpica. A figura t\u00edpica est\u00e1 na Lei n\u00ba 13.260, de 2016, que \u00e9 clara ao excluir movimentos sociais como ato terrorista.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 importante votarmos esse projeto hoje para guarnecer, no plano do direito internacional, a puni\u00e7\u00e3o imediata com o bloqueio de bem aos crimes de terrorismo e afins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELAT\u00d3RIO, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, SOBERANIA, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do parecer do Deputado Efraim Filho ao Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, acerca do cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015. Inexist\u00eancia de dispositivos no texto sobre abdica\u00e7\u00e3o da soberania nacional ou de criminaliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas robustecer o relat\u00f3rio do Deputado Efraim Filho, que foi claro, clar\u00edssimo. O Brasil \u00e9 um dos signat\u00e1rios da Carta da ONU. N\u00e3o houve abdica\u00e7\u00e3o da sua soberania. Houve, sim, uma relativiza\u00e7\u00e3o. Evidentemente, incorporou-se no Direito interno aquilo que est\u00e1 disposto como ordem emanada do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU.\r\nPara deixar claro aos colegas que n\u00e3o h\u00e1 criminaliza\u00e7\u00e3o ou mesmo inten\u00e7\u00e3o de criminalizar movimentos sociais, \u00e9 importante ler o \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.260, de 16 de mar\u00e7o de 2016, que estabelece: \"O disposto neste artigo n\u00e3o se aplica \u00e0 conduta individual ou coletiva de pessoas em manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, movimentos sociais, sindicais, religiosos, de classe ou de categoria profissional (...)\".\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida. \u00c9 clar\u00edssima a literalidade do dispositivo. N\u00e3o h\u00e1 criminaliza\u00e7\u00e3o de movimento social. O projeto estabelece rito de procedimento. E apenas isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito por pa\u00edses desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas reafirmar aos colegas Parlamentares que est\u00e3o refutando a proced\u00eancia do cadastro positivo, sustentando que ele n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com alguns pa\u00edses do Primeiro Mundo, com democracia consolidada, porque se trata de uma medida invasiva aos direitos dos consumidores, que isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Mais de 100 pa\u00edses no mundo adotam o cadastro positivo, pa\u00edses com democracia consolidada, com uma hist\u00f3ria democr\u00e1tica consolidada. Por exemplo, Austr\u00e1lia, Jap\u00e3o, Alemanha, Estados Unidos e Fran\u00e7a s\u00e3o pa\u00edses que jamais permitiriam a incorpora\u00e7\u00e3o no seu direito positivo de um instituto que violasse o preceito constitucional. O Brasil \u00e9 exce\u00e7\u00e3o e precisa se modernizar com respeito ao direito dos consumidores, que \u00e9 o que se prop\u00f5e neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELSO DE MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, VOTO, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, ANALOGIA (DIREITO), RACISMO,  LEI ANTIRRACISMO, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE POR OMISS\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Perplexidade do orador diante da aplica\u00e7\u00e3o pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Celso de Mello, do instituto de analogia incriminadora para extens\u00e3o da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de racismo \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia. Posicionamento do Parlamentar favor\u00e1vel \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais do que respeito, eu tenho rever\u00eancia \u00e0 cultura jur\u00eddica do Ministro Celso de Mello. A sua tradi\u00e7\u00e3o garantista, a sua devo\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais sempre caracterizaram o seu perfil de atua\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal. E \u00e9 por isso que estou perplexo. \r\nQuero compartilhar com a Casa a minha perplexidade quando Ministro aplicou o instituto da analogia incriminadora para estender a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de racismo \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia. Sou favor\u00e1vel a essa criminaliza\u00e7\u00e3o, desde que seja protagonizada por esta Casa que integra o Poder Legislativo. Ent\u00e3o, Sra. Presidente, eu quero deixar registrada aqui a minha perplexidade, porque houve desrespeito e viola\u00e7\u00e3o a um princ\u00edpio constitucional, e isso \u00e9 grave.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DEBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00c1LISE.\r\nCRIME AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nANTONIO CL\u00c1UDIO MARIZ DE OLIVEIRA, ADVOGADO, QUEBRA DE SIGILO BANC\u00c1RIO, QUEBRA DE SIGILO FISCAL, VALLISNEY DE SOUZA OLIVEIRA, JUIZ DE DIREITO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de reexame de debates de cunho ideol\u00f3gico na C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade de apura\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo rompimento de barragem da empresa Vale no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Protesto contra a quebra do sigilo banc\u00e1rio e fiscal do advogado Antonio Cl\u00e1udio Mariz de Oliveira, autorizada pelo juiz Vallisney de Souza Oliveira, da 10\u00aa Vara Federal do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dar como lidas tr\u00eas manifesta\u00e7\u00f5es que cont\u00eam reflex\u00e3o importante a respeito de temas que est\u00e3o impactando a agenda do nosso Pa\u00eds. A primeira diz respeito ao perigo da ideologiza\u00e7\u00e3o nos debates desta Casa, a segunda se reporta \u00e0 trag\u00e9dia de Brumadinho, e a terceira, Sra. Presidente, para a qual eu pe\u00e7o muita aten\u00e7\u00e3o dos nobres pares, diz respeito \u00e0 decis\u00e3o que quebrou o sigilo banc\u00e1rio do advogado Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de Oliveira. Trata-se de uma prerrogativa constitucional que viola n\u00e3o apenas o direito ao sigilo do advogado, como tamb\u00e9m o direito \u00e0 defesa, porque confundir o cliente com o advogado \u00e9 uma ignor\u00e2ncia.\r\nSra. Presidente, para encerrar, eu pe\u00e7o a V.Exa. que esses tr\u00eas pronunciamentos sejam repercutidos nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ningu\u00e9m tem d\u00favida de que a reforma da Previd\u00eancia, pelo seu alcance social, conte\u00fado humano e repercuss\u00e3o econ\u00f4mica, \u00e9 o tema mais importante e urgente da pauta do Congresso Nacional neste come\u00e7o de Legislatura.\r\nPor\u00e9m, sobre todas as pautas institucionais projeta-se, como decisiva e inadi\u00e1vel, uma profunda reforma de nossa percep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de nosso senso de \u00e9tica p\u00fablica, para interpretarmos, sem ran\u00e7os ideol\u00f3gicos, a gravidade da crise, n\u00e3o s\u00f3 econ\u00f4mica, mas tamb\u00e9m de valores humanos, que compromete o futuro da Na\u00e7\u00e3o.\r\nA \"m\u00e3e de todas as reformas\" \u00e9 aquela que cada um de n\u00f3s deve empreender, no mais \u00edntimo de cada cora\u00e7\u00e3o e mente, para buscar a descontamina\u00e7\u00e3o do debate pol\u00edtico, a desintoxica\u00e7\u00e3o dos canais de interlocu\u00e7\u00e3o, sem o que n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para se construir o di\u00e1logo civilizado e produtivo, de que o Pa\u00eds tanto necessita neste momento.\r\nPreconceitos ideol\u00f3gicos e rejei\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, estigmatizam advers\u00e1rios como inimigos, inibem ou impedem aproxima\u00e7\u00f5es, e esterilizam a reflex\u00e3o sobre os temas que de fato interessam \u00e0 sociedade nacional.\r\nOs graves problemas que afligem o povo brasileiro n\u00e3o t\u00eam ideologia nem filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Tampouco devem ser tratados, de um lado, como 'heran\u00e7a maldita' dos que deixaram o poder, e, de outro, como um \"castigo divino\" imposto aos que agora t\u00eam a responsabilidade de resolv\u00ea-los.\r\nOs mais de 12 milh\u00f5es de desempregados clamam por uma oportunidade de trabalho com sal\u00e1rio digno, para que possam sustentar suas fam\u00edlias. A trag\u00e9dia social que encarnam n\u00e3o tem partido, ideologia ou credo. Tem, isto sim, os tons e os contornos de um perverso drama, diante do qual os 'argumentos ideologizados' e a partidariza\u00e7\u00e3o inconsequente expressam, t\u00e3o somente, insensatez pol\u00edtica e falta de sensibilidade humana.\r\nOs problemas urgentes e os grandes desafios estruturais n\u00e3o t\u00eam \"DNA\" de direita ou de esquerda. Por\u00e9m, exigem de ambas que se desvistam das velhas armaduras que usaram na campanha e busquem converg\u00eancias civilizadas e eticamente plaus\u00edveis, para restaurar a f\u00e9 da sociedade em seus homens p\u00fablicos.\r\n\u00c9 fundamental despersonalizar, com urg\u00eancia, o debate pol\u00edtico. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o pr\u00f3prio futuro da Na\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o os interesses de grupos, de partidos ou de igrejinhas pretensamente ideol\u00f3gicas.\r\n\"Fulanizar\" o debate pol\u00edtico constitui reducionismo que, al\u00e9m de insensato, resulta em crueldade social, pois adia o debate racional das grandes e urgentes quest\u00f5es.\r\nLula e Moro acertam e erram. S\u00e3o humanos. Direita e esquerda respondem por avan\u00e7os e retrocessos ao longa hist\u00f3ria pol\u00edtica.\r\nS\u00f3 a grandeza de esp\u00edrito dos verdadeiros homens p\u00fablicos, dos que colocam os interesses da Na\u00e7\u00e3o acima das aparta\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, \u00e9 capaz de moldar e construir conquistas duradouras.\r\nN\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para sectarismos, para repulsas m\u00fatuas, quando todos sabemos das urg\u00eancias e car\u00eancias de um Pa\u00eds inteiro.\r\nO sectarismo mata.\r\nMata o debate de ideias e, no extremo, mata a esperan\u00e7a na constru\u00e7\u00e3o de um Brasil solid\u00e1rio, pr\u00f3spero e pacificado.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a trag\u00e9dia de Brumadinho, que enlutou o Brasil e destro\u00e7ou centenas de fam\u00edlias que choram seus mortos, a muitos dos quais n\u00e3o puderam dar enterro digno, sepultados que est\u00e3o sob a lama repulsiva da gan\u00e2ncia, essa trag\u00e9dia n\u00e3o pode, jamais, ser debitada \u00e0 conta impessoal dos desastres naturais.\r\nPretender que uma trag\u00e9dia anunciada como essa, cuja imin\u00eancia laudos t\u00e9cnicos prenunciavam, seja manipulada como desastre natural, seria culpar a natureza pelas agress\u00f5es que se perpetram contra ela, em nome do lucro a qualquer pre\u00e7o, inclusive de centenas de vidas humanas, tragadas pelos rejeitos de uma explora\u00e7\u00e3o exaustiva e predat\u00f3ria.\r\nA devastadora avalanche que se abateu sobre parte de Brumadinho n\u00e3o pode ser comparada a terremotos, maremotos, tempestades tropicais ou furac\u00f5es, estes sim, desastres naturais.\r\nEm Brumadinho, o que se deu naquele fat\u00eddico 25 de janeiro foi o desastre resultante da fome insaci\u00e1vel por lucro, de que se alimenta o gigante insens\u00edvel e insensato que \u00e9 a Vale, combinada com o descaso pusil\u00e2nime do poder p\u00fablico, cujos agentes n\u00e3o agiram com autoridade e presteza para evitar a trag\u00e9dia.\r\nQuaisquer que sejam as puni\u00e7\u00f5es que venham a pesar sobre os que forem responsabilizados judicialmente, n\u00e3o se poder\u00e1 comparar, jamais, \u00e0 pena brutal e irrecorr\u00edvel que se abateu sobre centenas de fam\u00edlias privadas de seus entes queridos.\r\nPara essas fam\u00edlias n\u00e3o h\u00e1, obviamente, compensa\u00e7\u00e3o capaz de arrefecer a dor da perda de um filho, de um pai, de um c\u00f4njuge tragado pela lama de rejeitos deixados, criminosamente, por um mastodonte que engole serras, processa ferro e expele a\u00e7o, mas ignora vidas. Mesmo aquelas que usa para alimentar seu ventre repulsivo com os ganhos enormes que faz a alegria de seus acionistas e sucesso de seus executivos.\r\nA apura\u00e7\u00e3o rigorosa dessa trag\u00e9dia, inclusive atrav\u00e9s de CPIs nesta Casa e no Senado, a individualiza\u00e7\u00e3o de responsabilidades, tamb\u00e9m de agentes p\u00fablicos, a presteza do Judici\u00e1rio para fazer a Vale honrar seus compromissos com indeniza\u00e7\u00f5es e repara\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos graves danos ambientais - tudo isso \u00e9 importante e indispens\u00e1vel.\r\nPor\u00e9m, Sras. e Srs. Deputados, o mais decisivo e inadi\u00e1vel \u00e9 que todos nos conscientizemos de que trag\u00e9dias como essa de Brumadinho s\u00e3o, no mais das vezes, consequ\u00eancia de outro tipo de eros\u00e3o: a prolongada eros\u00e3o de princ\u00edpios \u00e9ticos e morais, que relativiza o valor da vida humana quando a remunera\u00e7\u00e3o, o lucro, \u00e9 o \u00fanico objetivo.\r\nOs rejeitos ferrosos da mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o romperam a barragem, reeditando em escala decuplicada a trag\u00e9dia de Mariana. Em Brumadinho, por\u00e9m, rompeu-se uma barragem onde se armazenou, por longo tempo, a nossa toler\u00e2ncia com os poderosos, ungindo-os porque geram lucros, alguns empregos e renda para os cofres p\u00fablicos.\r\nOu nos empenhamos todos, Governo e sociedade, por uma \u00e9tica p\u00fablica e individual que se sobreponha aos interesses financeiros, pol\u00edticos e corporativos, ou a avalanche de rejeitos de Brumadinho sepultar\u00e1, com nossos irm\u00e3os mortos na trag\u00e9dia, os nossos sonhos de Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero invocar os princ\u00edpios democr\u00e1ticos, que s\u00e3o os fundamentos desta Casa e do Congresso Nacional, para denunciar, desta tribuna, com veem\u00eancia c\u00edvica e revolta cidad\u00e3, a quebra do sigilo banc\u00e1rio e fiscal do escrit\u00f3rio do advogado Antonio Cl\u00e1udio Mariz de Oliveira, autorizada pelo juiz Vallisney de Souza Oliveira, da 10\u00aa Vara Federal de Bras\u00edlia.\r\nA flagrante afronta do Estado de Direito se torna ainda mais grave quando sancionada por um magistrado, a quem compete a responsabilidade constitucional de barrar iniciativas arbitr\u00e1rias de procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, cuja obsess\u00e3o pelo protagonismo pol\u00edtico, como aponta editorial do Estad\u00e3o, os impele a arvorar-se em defensores da moral, levando-os a \"invocar a \u00e9tica de que os fins justificam os meios, inclusive com desprezo \u00e0s garantias fundamentais.\"\r\nAs liberdades democr\u00e1ticas n\u00e3o permitem transig\u00eancias ou afrontas daqueles que rompem os limites do poder legal de que est\u00e3o investidos, incorporando uma sanha punitivista que amea\u00e7a a cidadania e, no extremo, corr\u00f3i a pr\u00f3pria democracia.\r\nA repulsa contundente a essa arbitrariedade consumada deve advertir esses pretensos arautos de um certo direito enviesado que a sociedade brasileira, pela voz un\u00edssona de Parlamentares e juristas de escol, n\u00e3o se quedar\u00e1 silenciosa diante das aventuras perigosamente permissivas que intentam.\r\nDe licenciosidade em licenciosidade, de transig\u00eancia em transig\u00eancia, como esta absurda decis\u00e3o judicial que quebra o sigilo banc\u00e1rio e fiscal de um escrit\u00f3rio de advocacia, \u00e9 que se monta o mostrengo jur\u00eddico-formal que, sorrateiramente, aniquila as liberdades individuais. E isso n\u00f3s, os que defendemos o Estado Democr\u00e1tico de Direito, n\u00e3o vamos permitir.\r\nComo bem apontou manifesto veemente de advogados, \"o supl\u00edcio do homem \u00e9 o flagelo da sociedade. E quando o homem vilipendiado \u00e9 um ser humano como Antonio Cl\u00e1udio Mariz de Oliveira, n\u00e3o haver\u00e1 mais muros ou abrigos sob os quais a sociedade poder\u00e1 se proteger\".\r\nSim, Sras. e Srs. Deputados, essa afronta ao Estado Democr\u00e1tico tem roupagem luzidia de decis\u00e3o judicial a que, dizem, s\u00f3 nos resta obedecer. Contudo, por baixo dessa fantasia de legalidade h\u00e1 uma rota vestimenta que tenta camuflar a arbitrariedade como ato jur\u00eddico perfeito.\r\nFelizmente, a democracia nos garante apelar \u00e0s inst\u00e2ncias superiores do pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio, para impedir que essa grotesca pantomima, que nada tem de incidental, n\u00e3o perturbe o cen\u00e1rio da seguran\u00e7a jur\u00eddica e das garantias individuais.\r\nO brado retumbante, de mais de 300 advogados dos quatro cantos do Brasil, precisa ser ouvido por todos n\u00f3s, nesta Casa, com a aten\u00e7\u00e3o que a gravidade da den\u00fancia exige. Abre aspas: \"O Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico h\u00e1 muito v\u00eam traindo sua pr\u00f3pria miss\u00e3o republicana, utilizando do poder em si investido para um delirante projeto punitivista que p\u00f5e em risco o pr\u00f3prio Estado de Direito.\" Fecha aspas.\r\nEsse arrogante \"bom-mocismo\" encenado, neste caso, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, e encapado pela toga de um juiz que lhe emprestou surpreendente legalidade, agora agride o escrit\u00f3rio do advogado Mariz de Oliveira. Por\u00e9m, se n\u00e3o for prontamente estancado, mais e mais advogados logo ter\u00e3o vilipendiadas suas prerrogativas profissionais.\r\nA prop\u00f3sito, voltemos ao j\u00e1 citado editorial do Estad\u00e3o, no ponto em que adverte, com assertiva clareza, que \"ao ignorar que o segredo profissional dos advogados \u00e9 uma garantia constitucional da ampla defesa, o magistrado tamb\u00e9m ignorou a pr\u00f3pria ordem jur\u00eddica que jurou cumprir, quando ingressou no Poder Judici\u00e1rio.\"\r\nDiante de t\u00e3o desoladora decis\u00e3o judicial, mais do que simplesmente me solidarizar com o honrado advogado Antonio Cl\u00e1udio Mariz de Oliveira, como Deputado Federal e advogado que sou, registro o meu apelo veemente a todos os colegas, para que estejamos mais e mais atentos aos riscos a que, com frequ\u00eancia, a nossa democracia est\u00e1 exposta.\r\nMais do que ataques de incautos e aventureiros, devemos nos precaver de incurs\u00f5es articuladas pelos esclarecidos, por esses que t\u00eam o poder presumido de interpretar o Direito segundo seus inventivos e distorcidos c\u00f3digos pessoais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao grupo Di\u00e1logo Federal pela anunciada elabora\u00e7\u00e3o de projeto de lei destinado ao aprimoramento do conjunto de medidas anticrime proposto pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, agrade\u00e7o a sua generosidade em destacar as belezas do Pantanal na Casa do povo brasileiro.\r\nSra. Presidente, embora a reforma da Previd\u00eancia esteja dominando a pauta e a agenda di\u00e1ria do Pa\u00eds, \u00e9 preciso atentar para os dispositivos elencados no projeto de lei encaminhado pelo Poder Executivo relacionado ao Direito Penal, o pacote anticrime de Sergio Moro.\r\nNa \u00faltima sexta-feira, reuni-me com juristas de Mato Grosso do Sul, advogados, defensores p\u00fablicos, ju\u00edzes, promotores, acad\u00eamicos de Direito, que deram v\u00e1rias contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas para o aperfei\u00e7oamento do projeto.\r\nNeste momento, eu fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o ao grupo Di\u00e1logo Federal pela prestimosa e importante vista do atual processo legislativo, que culminar\u00e1 com a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto de lei que ressaltar\u00e1 e refor\u00e7ar\u00e1 o car\u00e1ter subsidi\u00e1rio do Direito Penal, robustecendo os princ\u00edpios da legalidade e da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, em respeito tamb\u00e9m aos ditames constitucionais, sobretudo do devido processo legal, da ampla defesa e o do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.\r\nCom a defer\u00eancia de V.Exa., pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1020/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CRIME, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nANA HICKMANN, APRESENTADORA DE PROGRAMAS DE TELEVIS\u00c3O, V\u00cdTIMA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O.\r\nANA LARA CAMARGO DE CASTRO, SPENCER TOTH SYDOW, ESCRITOR, LIVRO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de persegui\u00e7\u00e3o obsessiva e insidiosa, conhecida como stalking.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, existem condutas sociais graves que precisam ser disciplinadas pelo ordenamento jur\u00eddico, para que n\u00e3o ocorram com tanta frequ\u00eancia, para prevenir a ocorr\u00eancia de v\u00edtimas que surgem no Pa\u00eds em virtude da aus\u00eancia de leis.\r\nCito como exemplo a persegui\u00e7\u00e3o insidiosa, a persegui\u00e7\u00e3o obsessiva, aquela que limita a liberdade individual da v\u00edtima, o famoso fen\u00f4meno denominado stalking, que precisa ser analisado, discutido e deliberado por esta Casa. Milhares de mulheres e homens s\u00e3o v\u00edtimas dessa persegui\u00e7\u00e3o obsessiva, desse ass\u00e9dio insidioso, que encontra est\u00edmulo por parte da legisla\u00e7\u00e3o, uma vez que criminalizado n\u00e3o \u00e9.\r\nPortanto, Sra. Presidente, aquele drama vivenciado pela apresentadora Ana Hickmann, perseguida de forma obsessiva e insidiosa pelas redes sociais por um algoz - que infelizmente encontrou o seu destino no desfecho de balas, em leg\u00edtima defesa, perpetrada pelo seu cunhado -, n\u00e3o pode encontrar o est\u00edmulo da anomia, cujo limbo jur\u00eddico esta Casa est\u00e1 a endossar.\r\nPor isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o aqui um apelo ao Parlamento brasileiro para que nos debrucemos sobre o projeto de lei que apresentei semana passada criminalizando o fen\u00f4meno stalking, que \u00e9 a persegui\u00e7\u00e3o obsessiva e insidiosa.\r\nH\u00e1 uma delibera\u00e7\u00e3o colegiada de uma frente de juristas e ju\u00edzes que atuam no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, o FONAVID - F\u00f3rum Nacional de Ju\u00edzas e Ju\u00edzes de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher, inspirado no livro judicioso e detalhado de dois juristas: Ana Lara Camargo de Castro e Spencer Toth Sydow.\r\nSra. Presidente, portanto, nesses segundos finais do meu pronunciamento, fa\u00e7o um pedido para que esta Casa modernize o C\u00f3digo Penal e criminalize esta conduta t\u00e3o perniciosa que vitima homens e mulheres do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL, CIDADANIA, SA\u00daDE MENTAL, PSIQUIATRIA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de iniciar a minha fala eu gostaria de chamar o consultor que est\u00e1 ali, funcion\u00e1rio da Casa. Por favor, venha aqui. O senhor, venha aqui, por gentileza. \r\nEu vou explicar o porqu\u00ea, Sra. Presidente. Ele sabe. Eu no ano passado assumi como suplente - venha aqui, por favor - e, sabendo que ele j\u00e1 presenciou in\u00fameros debates nesta Casa, fui at\u00e9 a sua experi\u00eancia batendo nas portas do seu tiroc\u00ednio maduro sobre a vida parlamentar e lhe pedi: \"Me d\u00ea uma ideia inteligente, madura, para eu formular um projeto de lei interessante aqui nesta Casa.\" Eu gostaria que os colega o vissem, ele que deve ter mais de 4 d\u00e9cadas neste Parlamento, o Seu Francisco, me disse: \"Eu tenho um filho que \u00e9 psiquiatra e que poderia te ajudar na formula\u00e7\u00e3o de um projeto\". Eu disse: Como n\u00e3o?! Meu gabinete est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dele. Ele chamou o filho e chamou outros colegas. \r\nNessa reuni\u00e3o, sem nenhuma veleidade ideol\u00f3gica, meus colegas, sem ser esquerda, sem ser direita, sem ser PT, sem ser PSL, ele, com o filho e alguns colegas psiquiatras, sugeriram homenagear de forma, eu diria, at\u00e9 ing\u00eanua, mas com fundamento cient\u00edfico, a psiquiatra Nise da Silveira.\r\nAssim, formulamos o projeto de lei para homenagear quem? Para homenagear pessoas, cientistas, pesquisadores que formulem projetos com boas pr\u00e1ticas de sa\u00fade mental. Apenas isso.\r\nDe repente, por conta dessa ideologiza\u00e7\u00e3o esquizofr\u00eanica por que o Brasil est\u00e1 passando, eis que o conte\u00fado do meu projeto - aten\u00e7\u00e3o, PSL... Al\u00f4, al\u00f4, PSL! Eu sou do PSD, e o PSD est\u00e1 junto com o PSL no Bloco. Al\u00f4, al\u00f4, PSL! Eu sou do PSD! - \u00e9 esquecido, e colocam no banco dos r\u00e9us a Nise da Silveira. O que \u00e9 isso? O objetivo do projeto \u00e9 prestigiar cientistas. O objetivo do projeto \u00e9 prestigiar aqueles que formulem boas pr\u00e1ticas de sa\u00fade mental.\r\nFa\u00e7o um apelo, Sra. Presidente, em nome dos 30 e poucos anos de experi\u00eancia do Seu Francisco, que nos acompanha e vivencia o ambiente parlamentar: n\u00e3o vamos desperdi\u00e7ar o esfor\u00e7o daqueles que, sem ideologia, querem o bem do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Parlamentares pelo apoio ao projeto de resolu\u00e7\u00e3o sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este projeto de resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 de minha autoria. Quero agradecer a todas as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias da Casa, assim como aos colegas Parlamentares. Trata-se da institui\u00e7\u00e3o de um pr\u00eamio denominado Nise da Silveira, que ser\u00e1 concedido aos pesquisadores e cientistas que estabelecerem projetos e planos de boas pr\u00e1ticas de sa\u00fade mental. O projeto vai incentivar a ci\u00eancia e, de certa forma, fazer o reconhecimento aos c\u00e9rebros privilegiados do Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer a todos os colegas Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o, que eu tor\u00e7o para que seja un\u00e2nime nesta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL, CIDADANIA, SA\u00daDE MENTAL, PSIQUIATRIA, M\u00c1RIO HERINGER, RELATOR, SUBSTITUTIVO, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao reverenciar todos os prestimosos colegas Parlamentares que, de forma un\u00e2nime, chancelaram e aprovaram o projeto, fa\u00e7o homenagem, que n\u00e3o \u00e9 meramente protocolar, representa, sobretudo, um reconhecimento hist\u00f3rico de seus relevantes servi\u00e7os \u00e0 psiquiatria, a nossa Nise da Silveira, que \u00e9 um patrim\u00f4nio intelectual, cultural e moral do Brasil.\r\nNesse sentido, tamb\u00e9m quero agradecer \u00e0quele que apresentou o substitutivo, melhorou o projeto, o Deputado M\u00e1rio Heringer.\r\nMuito obrigado a todos os Parlamentares.\r\nVamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 514/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMEDICINA, CURSO (EDUCA\u00c7\u00c3O), UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, GRADUA\u00c7\u00c3O, REVALIDA\u00c7\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL, CIDADANIA, SA\u00daDE MENTAL, PSIQUIATRIA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 514-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Jamaica para o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es sobre Mat\u00e9ria Tribut\u00e1ria, assinado em Kingston, em 13 de fevereiro de 2014. Pedido ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de agiliza\u00e7\u00e3o dos tr\u00e2mites para revalida\u00e7\u00e3o de diplomas de gradua\u00e7\u00e3o no curso de Medicina, expedidos por universidades estrangeiras. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projeto de resolu\u00e7\u00e3o sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSD encaminha o voto \"sim\" e quer fazer um pedido ao Ministro de Estado da Sa\u00fade, Dr. Luiz Henrique Mandetta, para que possa, na realidade, adotar medidas no sentido de agilizar a revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas daqueles acad\u00eamicos de Medicina formados no exterior.\r\nS\u00e3o milhares de acad\u00eamicos que est\u00e3o, na realidade, preparados para exercer a medicina, mas encontram obst\u00e1culos devido \u00e0 burocracia no processo Revalida. Portanto, pe\u00e7o ao Ministro da Sa\u00fade Mandetta socorro aos m\u00e9dicos que querem trabalhar pelo Brasil.\r\nSra. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para solicitar seja dado como lido um pronunciamento sobre Nise da Silveira. \r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao mesmo tempo em que refor\u00e7o a import\u00e2ncia de votarmos hoje o projeto de resolu\u00e7\u00e3o de minha autoria, que institui o Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental, apelo \u00e0 mesma l\u00facida e solid\u00e1ria boa vontade demonstrada ontem por este Plen\u00e1rio, quando aprovou o regime de urg\u00eancia para a propositura, que a aprove, em benef\u00edcio dos milhares de brasileiros que se encontram em sofrimento ps\u00edquico.\r\nTodos sabemos que dist\u00farbios ps\u00edquicos acometem um n\u00famero crescente de brasileiros, sem distin\u00e7\u00e3o de classe social ou n\u00edvel de cultura, submetendo-os a situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, agravada frequentemente pelo preconceito que estigmatiza os doentes mentais como pessoas segregadas do conv\u00edvio social.\r\nO Pr\u00eamio Nise da Silveira prop\u00f5e o reconhecimento e o incentivo desta Casa \u00e0s pessoas e institui\u00e7\u00f5es que se dediquem a tratar com dignidade aqueles que, vitimados pela ang\u00fastia do sofrimento ps\u00edquico, precisam de tratamento terap\u00eautico e acolhimento humano que lhes propiciem condi\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o e de reinser\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia e na sociedade.\r\nUma na\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria e plural n\u00e3o pode relegar seus filhos aprisionados por dist\u00farbios ps\u00edquicos a uma esp\u00e9cie de aliena\u00e7\u00e3o coletiva, que oblitera os mentalmente s\u00e3os, impedindo-os de olhar com humanidade e respeito para os que s\u00e3o assaltados por esse mal perverso que invade o que o ser humano tem de mais valioso, que \u00e9 o seu equil\u00edbrio mental, inst\u00e2ncia sagrada de sua individualidade.\r\nFelizmente, cada vez mais pessoas e organiza\u00e7\u00f5es se dedicam a pr\u00e1ticas terap\u00eauticas centradas no respeito integral \u00e0s pessoas aprisionadas pelo sofrimento ps\u00edquico. \r\nPor\u00e9m, h\u00e1 ainda muito mais a ser feito at\u00e9 que pessoa considerada doente mental tenha reconhecidos os seus direitos como ser humano e como cidad\u00e3.\r\n\u00c9 exatamente para incentivar a expans\u00e3o do tratamento humanizado e inclusivo desses pacientes vitimados pelos dist\u00farbios ps\u00edquicos, para promover a dissemina\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que confrontem a discrimina\u00e7\u00e3o que lhes agrava o mal, que se institui, por este projeto de resolu\u00e7\u00e3o, o Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.\r\nA justa e merecida homenagem que confere ao Pr\u00eamio proposto o nome da psiquiatra Nise da Silveira, referenda o prop\u00f3sito, que deveria ser universal, de humanizar permanentemente o tratamento \u00e0s pessoas v\u00edtimas de sofrimento ps\u00edquico.\r\nN\u00f3s, os que temos, pelo menos supostamente, a condi\u00e7\u00e3o de mentalmente sadios, temos, por isso mesmo, a responsabilidade social e humana de assegurarmos tratamento digno e inclusivo, solid\u00e1rio e respeitoso aos que s\u00e3o, gen\u00e9rica e arrogantemente, designados como doentes mentais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, APOIO.\r\nPL 1020/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A LIBERDADE PESSOAL, TIPICIDADE PENAL, ASS\u00c9DIO OBSESSIVO OU INSIDIOSO, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, VIOL\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, CRIME QUALIFICADO, PARCEIRO \u00cdNTIMO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA DIGITAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O, INICIATIVA LEGISLATIVA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho falar em defesa da proposta, porque criminalizar o ass\u00e9dio moral \u00e9, na realidade, uma express\u00e3o da necessidade jur\u00eddica, social e cultural.\r\nH\u00e1 uma lacuna no C\u00f3digo Penal, que precisa ser preenchida. Tipificar o ass\u00e9dio moral \u00e9 fazer a defesa da integridade da rela\u00e7\u00e3o laboral, pois resguarda tutela, defende, protege e blinda o servidor ou o funcion\u00e1rio muitas vezes admoestado, constrangido, submetido a humilha\u00e7\u00f5es constantes, que inclusive debilitam a sua sa\u00fade f\u00edsica e psicol\u00f3gica.\r\nPortanto, o projeto vem em boa hora. \u00c9, na realidade, como disse, a express\u00e3o de uma exig\u00eancia cultural, social e jur\u00eddica.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m, Sra. Presidente, neste momento, fazer \u00e0 Casa um convite \u00e0 reflex\u00e3o sobre um projeto que apresentei. O tema foi reportado no Fant\u00e1stico do \u00faltimo domingo. Trata-se de um fen\u00f4meno social.\r\nEm alguns Estados dos Estados Unidos - l\u00e1 a legisla\u00e7\u00e3o penal \u00e9 estadualizada -, desde a d\u00e9cada 70, no s\u00e9culo passado, j\u00e1 \u00e9 objeto de tipifica\u00e7\u00e3o penal o stalking, que \u00e9 a persegui\u00e7\u00e3o insidiosa, o ass\u00e9dio obsessivo que atinge principalmente as mulheres no Pa\u00eds.\r\nPara se ter a dimens\u00e3o da gravidade, da import\u00e2ncia e da necessidade de se criminalizar o fen\u00f4meno stalking, ressalto que 25% dos casos de stalking resultam em tentativa de les\u00e3o corporal ou les\u00e3o corporal consumada e, muitas vezes, em tentativa de feminic\u00eddio ou feminic\u00eddio consumado.\r\nApresentei o projeto e espero que o Col\u00e9gio de L\u00edderes o coloque em pauta, para acelerar a sua tramita\u00e7\u00e3o.\r\nO C\u00f3digo Penal, cuja parte especial \u00e9 de 1940 - parece-me que nessa d\u00e9cada nem televis\u00e3o havia no Brasil -, precisa estar antenado e sintonizado com as modernas exig\u00eancias da pol\u00edtica criminal.\r\nAssim, Sra. Presidente, o meu manifesto \u00e9 em defesa do projeto, porque o ass\u00e9dio moral precisa, sim, ser criminalizado e estar no C\u00f3digo Penal brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto tramita na Casa h\u00e1 20 anos. Se fosse ele um crime, j\u00e1 estaria prescrito, pela pena m\u00e1xima em abstrato cominada em lei.\r\nTodas as legisla\u00e7\u00f5es penais modernas e avan\u00e7adas do mundo criminalizam o ass\u00e9dio moral. \u00c9 verdade! A cr\u00edtica da Deputada Maria do Ros\u00e1rio \u00e9 procedente. Realmente, deveria haver um estilo mais organizacional para criminalizar, mas, n\u00e3o havendo, um erro n\u00e3o justifica o outro. Vamos aprovar a mat\u00e9ria, para tutelar o direito \u00e0s mulheres.\r\nH\u00e1 diverg\u00eancia no bloco. Portanto, eu libero a bancada em nome do Bloco PSL/PP/PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Sra. Presidente, uma das marcas que caracterizam a modernidade do diploma penal...\r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG) - Sra. Presidente, permita-me corrigir aqui a observa\u00e7\u00e3o do nosso Deputado: o projeto n\u00e3o penaliza o empregador. Esse foi o grande consenso que constru\u00edmos aqui para que...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado Subtenente Gonzaga, s\u00f3 um minutinho! N\u00f3s ouviremos a todos. O Deputado F\u00e1bio Trad estava com a palavra. Depois passarei a palavra a V.Exa.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Ao Deputado Subtenente Gonzaga, se praticasse essas interrup\u00e7\u00f5es de forma reiterada aos meus discursos, eu imputaria a S.Exa., sem d\u00favida alguma, a pr\u00e1tica de ass\u00e9dio moral parlamentar, porque vem, de forma mal-educada, incomodar e suspender a minha fala. Isso n\u00e3o se faz.\r\nAgora, Sra. Presidente, eu preciso do meu tempo restitu\u00eddo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Est\u00e1 recuperado o tempo de V.Exa.\r\nConcedo 1 minuto ao Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no texto, n\u00e3o \u00e9 uma ofensa ocasional, n\u00e3o \u00e9 uma ofensa epis\u00f3dica, n\u00e3o \u00e9 uma ofensa isolada. Aqui se trata de uma ofensa reiterada \u00e0 dignidade de algu\u00e9m. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos modernizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, mas n\u00e3o suprimindo os direitos do trabalhador, e sim lhe dando prote\u00e7\u00e3o, para que possa trabalhar com dignidade.\r\nImagine, por exemplo, ao longo de 1 ano, a mulher sendo apelidada, sendo estigmatizada, sendo xingada, sendo v\u00edtima de deboche. Hoje, ela n\u00e3o tem prote\u00e7\u00e3o penal. Com esse tipo penal, ela ter\u00e1 na realidade um resguardo para fazer valer a sua dignidade.\r\nPortanto, o PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 4321/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRINC\u00cdPIO DA PRESUN\u00c7\u00c3O DE INOC\u00caNCIA, PRINC\u00cdPIO CONSTITUCIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Reflexos da banaliza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos discutindo o PDL 431/2016, o acordo de previd\u00eancia social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Federa\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a. \r\nSegundo o Relator da mat\u00e9ria na CCJ, esse instrumento visa corrigir injusta situa\u00e7\u00e3o de muitos trabalhadores que, ao emigrarem, fracionam a sua carreira profissional e passam a contribuir para sistemas previdenci\u00e1rios distintos. Dessa forma, os trabalhadores que contribu\u00edram para os dois sistemas somariam os per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o para o fim de atingir o tempo m\u00ednimo necess\u00e1rio \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de aposentadorias e demais benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. O voto \u00e9 favor\u00e1vel, Sr. Presidente. \r\nMas o que me traz aqui \u00e9 na realidade o sentido de advert\u00eancia aos colegas da Casa para uma patologia social que culmina com uma grave distor\u00e7\u00e3o, eu diria at\u00e9 uma banaliza\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio muito caro \u00e0 Rep\u00fablica, o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, que atinge todos aqueles submetidos a meras den\u00fancias ou que s\u00e3o v\u00edtimas de dela\u00e7\u00f5es premiadas irrespons\u00e1veis e levianas e que muitas vezes pagam o pre\u00e7o caro da preconcep\u00e7\u00e3o, da antecipa\u00e7\u00e3o de julgamento. N\u00e3o escolhem esses que fazem os prejulgamentos se as v\u00edtimas s\u00e3o da Direita ou da Esquerda. Eu posso citar o exemplo aqui do ex-Prefeito Fernando Haddad, acusado em dela\u00e7\u00e3o premiada de Ricardo Pessoa, dono da UTC Engenharia, de receber 2,6 milh\u00f5es de reais, via caixa dois, nas elei\u00e7\u00f5es paulistanas de 2012. Foi absolvido. A a\u00e7\u00e3o penal foi arquivada, depois de ele ter sido submetido a humilha\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a constrangimentos que certamente penalizaram a sua biografia, agora resgatada pela absolvi\u00e7\u00e3o merecida.\r\nOutro que est\u00e1 sendo tamb\u00e9m v\u00edtima de achincalhe em virtude dessa patologia, j\u00e1 em outro espectro pol\u00edtico, por que n\u00e3o dizer, \u00e9 Fl\u00e1vio Bolsonaro, que est\u00e1 sendo v\u00edtima da preconcep\u00e7\u00e3o daqueles que j\u00e1 antecipam a sua culpa no caso que envolve o uso de funcion\u00e1rios como laranjas.\r\nEu quero aqui dizer que, independentemente de ser de direita ou de esquerda, n\u00f3s temos que ter um compromisso mais maduro, mais sereno, mais calmo, mais comedido com as condena\u00e7\u00f5es antecipadas. Vamos discutir ideias. N\u00e3o vamos dar azo ao preconceito. Vamos primar pelo respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, aos princ\u00edpios caros que formataram a Rep\u00fablica e o Estado de Direito na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nQualquer um de n\u00f3s, Sr. Presidente Hildo Rocha, pode ser v\u00edtima dessas condena\u00e7\u00f5es imerecidas e antecipadas. Da\u00ed por que o respeito ao contradit\u00f3rio, ao devido processo legal e \u00e0 ampla defesa \u00e9, na realidade, muito mais do que apenas a submiss\u00e3o a um ditame, a um valor axiol\u00f3gico da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ele \u00e9, na realidade, a express\u00e3o c\u00edvica da cultura de um povo, porque, quanto mais amadurecido o povo, mais respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente Hildo Rocha, dou como lidos dois pronunciamentos que refletem sobre a banaliza\u00e7\u00e3o, a conspurca\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e solicito a V.Exa. que sejam eles repercutidos no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido. Defiro o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o inciso LVII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 l\u00edmpido e perempt\u00f3rio ao estabelecer que:\r\nArt. 5\u00ba ........................................................................\r\nLVII - ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria;\r\nAo contr\u00e1rio do que a evoca\u00e7\u00e3o pode sugerir, n\u00e3o pretendo reinstalar o debate sobre ser ou n\u00e3o legal a pris\u00e3o antes de percorridas todas as inst\u00e2ncias do Judici\u00e1rio, a prop\u00f3sito do que, ali\u00e1s, tenho convic\u00e7\u00e3o formada de que, antes do tr\u00e2nsito em julgado, s\u00f3 a deten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria \u00e9 poss\u00edvel, e em situa\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas.\r\nO que pretendo aqui \u00e9 propor \u00e0 Casa uma reflex\u00e3o sobre a tr\u00e1gica banaliza\u00e7\u00e3o da afronta ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, j\u00e1 a partir do instante em que o cidad\u00e3o \u00e9 denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou, pior ainda, quando foi apenas citado, sem provas que o incriminem, por delatores interessados em reduzir suas penas.\r\nNestes tempos cinzentos de polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e radicalismo ideol\u00f3gico, reputa\u00e7\u00f5es arduamente edificadas s\u00e3o destru\u00eddas pela avalanche insensata das m\u00eddias sociais, em muitos casos assanhadas por certa imprensa \u00e1vida por justi\u00e7amentos morais.\r\nAinda h\u00e1 pouco, o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo arquivou a\u00e7\u00e3o penal contra a ex-Prefeito Fernando Haddad, acusado em dela\u00e7\u00e3o premiada de Ricardo Pessoa, dono da UTC Engenharia, de receber R$ 2,6 milh\u00f5es, via caixa dois, nas elei\u00e7\u00f5es paulistanas de 2012.\r\nPor\u00e9m, muito antes que o Desembargador Carlos Vico Ma\u00f1as decidisse que n\u00e3o havia elementos que sustentassem a a\u00e7\u00e3o, o pol\u00edtico petista j\u00e1 havia sido julgado e condenado pela sociedade e pelos eleitores, com a not\u00f3ria contribui\u00e7\u00e3o apressada e acr\u00edtica da m\u00eddia.\r\nNeste momento, l\u00edderes pol\u00edticos situados do outro lado do espectro ideol\u00f3gico habitado por Haddad s\u00e3o sumariamente condenados \u00e0 execra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, antes mesmo de eventualmente acusados perante a Justi\u00e7a. \r\nComo se v\u00ea, a insensatez que atira reputa\u00e7\u00f5es - e vidas, como a do ent\u00e3o reitor da UFSC - na fogueira cruel e irrecorr\u00edvel de justi\u00e7amentos midi\u00e1ticos \u00e9 grave dist\u00farbio social, comum a todos os matizes pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos.\r\n\u00c9 tr\u00e1gico constatar que o sagrado princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia acaba, tantas vezes, escarnecido e anulado muito antes de o Poder Judici\u00e1rio decidir sobre a proced\u00eancia ou n\u00e3o de acusa\u00e7\u00f5es assacadas contra o cidad\u00e3o. \r\nO inescrupuloso massacre de biografias que ao fim do processo legal se provar\u00e3o honradas reinstala na sociedade contempor\u00e2nea a insensatez medieval da \"ca\u00e7a \u00e0s bruxas\", mesmo que seja preciso invent\u00e1-las para alimentar a fogueira de moralismos hip\u00f3critas e cru\u00e9is.\r\nSras. e Srs. Deputados, com a responsabilidade que nos imp\u00f5e a representa\u00e7\u00e3o popular, conferida pelos votos que nos trouxeram a este Parlamento, temos o dever de conjugar nossos esfor\u00e7os, acima e al\u00e9m das diferen\u00e7as que legitimam a democracia, para, pelo menos, reduzir a um m\u00ednimo suport\u00e1vel o efeito devastador dos indecorosos justi\u00e7amentos p\u00fablicos.\r\nPara tanto, mais do que novas leis, vale o efeito pedag\u00f3gico de nosso comportamento como cidad\u00e3o e como Parlamentar.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nestes nossos tempos, repletos de pretensiosas novidades triunfalistas, muitas delas apenas proverbiais velharias recicladas, o mantra de que tudo que \u00e9 \"novo\" \u00e9 genuinamente bom acena com a mistifica\u00e7\u00e3o de que \"'tudo isso que est\u00e1 a\u00ed\" precisa ser refeito, ou, como diz a can\u00e7\u00e3o de Lulu Santos, \"nada do que foi ser\u00e1 de novo / do jeito que j\u00e1 foi um dia...\".\r\nNesse vanguardismo superficial, o \"novo\", o que quer que isso signifique, \u00e9 apresentado como a pedra filosofal capaz de conjurar todos os males e de redimir a Na\u00e7\u00e3o de todas as suas mazelas.\r\nNessa mar\u00e9 montante novidadeira, ouvem-se, com perturbadora frequ\u00eancia, vozes que se elevam em defesa de uma \"nova justi\u00e7a\", como se o patrim\u00f4nio maior sobre o qual se assentam os fundamentos da sociedade fosse coisa ou objeto pass\u00edvel de troca no balc\u00e3o das conveni\u00eancias e circunst\u00e2ncias.\r\nPodemos, sim, defender, com sensatez e pondera\u00e7\u00e3o, um Poder Judici\u00e1rio mais \u00e1gil, menos burocr\u00e1tico e mais consent\u00e2neo com as demandas de uma sociedade cada vez mais complexa e estratificada.\r\nDevemos sim, n\u00f3s Parlamentares, cobrar de n\u00f3s mesmos que votemos leis que tornem mais objetiva, e por isso mais humana e equ\u00e2nime, a Justi\u00e7a, como princ\u00edpio civilizat\u00f3rio e instrumento garantidor da cidadania e da liberdade.\r\nA\u00ed est\u00e1, em longa hiberna\u00e7\u00e3o nesta Casa, o novo C\u00f3digo de Processo Penal, clamando para ser votado, para que possa substituir uma velharia jur\u00eddica de inspira\u00e7\u00e3o bonapartista que, obsoleta e autorit\u00e1ria, hoje constrange ju\u00edzes, Minist\u00e9rio P\u00fablico, advogados e delegados de pol\u00edcia, em claro e irrepar\u00e1vel preju\u00edzo do cidad\u00e3o.\r\nJ\u00e1 dizia Ter\u00eancio, poeta e dramaturgo romano que viveu entre 185 e 159 antes de Cristo, que \"a justi\u00e7a inflex\u00edvel \u00e9 frequentemente a maior das injusti\u00e7as\".\r\nTemos, portanto, o dever \u00e9tico e p\u00fablico com uma Justi\u00e7a que seja mais c\u00e9lere e, por isso, mais justa.\r\nNesse sentido, o nosso compromisso, como Parlamentares e como cidad\u00e3os, deve ser com um Judici\u00e1rio que, din\u00e2mico e transformador, contribua, cada vez mais, para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e solid\u00e1ria.\r\nDa\u00ed a fazer coro com esse messianismo novidadeiro e inconsequente, que apregoa uma \"nova justi\u00e7a\", permeia a dist\u00e2ncia que separa o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e1rdua e solidamente constru\u00eddo, do aventureirismo espasm\u00f3dico dos que se imaginam refundadores da Na\u00e7\u00e3o. \r\nPela voz autorizada da cidadania a que serve, a Justi\u00e7a rejeita adjetivos, dispensa retic\u00eancias e, sobretudo, recusa a insensatez de voluntarismos pretensamente \"renovadores\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas nacionais de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a quest\u00e3o relacionada \u00e0 abertura do capital estrangeiro deve ser desideologizada. N\u00e3o h\u00e1 quest\u00e3o relacionada \u00e0 soberania do Brasil. \u00c9 preciso ter um olhar menos ideol\u00f3gico para esta quest\u00e3o.\r\nA Lei Geral do Turismo foi elaborada pelo Conselho do Turismo. \u00c9, na verdade, uma concentra\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica direcionada a reverter dados vergonhosos. Por exemplo: o Brasil tem belezas naturais infindas, mas recebe menos turistas do que uma cidade do Jap\u00e3o. Como pode isso?\r\nEnt\u00e3o, quero dizer a V.Exa. e a todos os colegas Deputados que isso desburocratiza o setor, regulamenta melhor a quest\u00e3o das ag\u00eancias e faz com que o turismo brasileiro se abra para o mundo, sem ideologia ou preconceito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVIA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro na avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a abertura do capital estrangeiro para o setor da avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira em nenhum instante, em nenhum mil\u00edmetro, atinge a soberania nacional, afinal de contas o controle do tr\u00e1fego a\u00e9reo ser\u00e1 exercido por brasileiros. H\u00e1 mais: ao contr\u00e1rio de outros pa\u00edses que abriram o capital estrangeiro, aqui por este projeto, se a Air France, por exemplo, quiser se instalar no Brasil, ela ter\u00e1 que constituir uma subsidi\u00e1ria aqui. Constituindo a subsidi\u00e1ria aqui, ter\u00e1 que contratar brasileiro, m\u00e3o de obra brasileira.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o vamos ideologizar uma quest\u00e3o meramente comercial. Com competi\u00e7\u00e3o neste mercado, os valores das passagens ser\u00e3o reduzidos, beneficiando-se in\u00fameros consumidores do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de desburocratiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, muitos jovens est\u00e3o se formando em Medicina fora do Pa\u00eds e n\u00e3o est\u00e3o encontrando as condi\u00e7\u00f5es legais e jur\u00eddicas necess\u00e1rias para exercer a atividade m\u00e9dica no Brasil por m\u00e1 vontade do Governo Federal, uma vez que est\u00e1 burocratizando propositalmente o REVALIDA - Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras. Esses jovens n\u00e3o querem exercer a Medicina sem se submeterem a essa prova. Eles pedem o exame.\r\nDaqui, desta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, fa\u00e7o um apelo ao Ministro de Estado da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, para que fa\u00e7a com maior const\u00e2ncia o REVALIDA.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, ABERTURA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, TURISMO, APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 proposta de abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu convido os colegas que se op\u00f5em a este projeto a lan\u00e7arem um olhar menos ideol\u00f3gico sobre a espec\u00edfica quest\u00e3o da abertura ao capital estrangeiro do setor de avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira. N\u00f3s precisamos desburocratizar o setor do turismo. A burocracia \u00e9 um v\u00edcio irremedi\u00e1vel que est\u00e1, na realidade, obstruindo a flu\u00eancia dos neg\u00f3cios tur\u00edsticos no Brasil. H\u00e1 falta de conectividade a\u00e9rea.\r\nS\u00f3 para se ter uma dimens\u00e3o do problema, Sr. Presidente, a cidade de Osaka, no Jap\u00e3o, recebe mais turistas que o Brasil! N\u00e3o pode! \u00c9 preciso, portanto, enfrentar com menos ideologia e mais senso pragm\u00e1tico essa quest\u00e3o e aprovar o projeto para melhorar o setor tur\u00edstico brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, ABERTURA, CHILE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Sucesso da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro no Chile.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas lembrar aos colegas Parlamentares que o Chile adotou o modelo de abertura de 100% do setor ao capital estrangeiro na avia\u00e7\u00e3o comercial na \u00e9poca de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, que sucedeu Michelle Bachelet, mas, depois de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, voltou Michelle Bachelet, e ela nem sequer tentou derrubar essa abertura de 100%. Portanto, de uma forma ainda que indireta, \u00e9 preciso entender que l\u00e1 a Esquerda desideologizou esse processo, e hoje s\u00e3o v\u00e1rias as companhias a\u00e9reas que atuam no setor, culminando no barateamento das passagens e no aumento do emprego.\r\nLogo, n\u00e3o apresenta qualquer risco \u00e0 soberania nacional a abertura desse setor ao capital estrangeiro. O que vai acontecer? Barateamento das passagens, aumento da oferta de empregos e incremento da competitividade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Raz\u00e3o do voto do orador pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quem votar \"sim\", estar\u00e1 votando a favor dos empregos dos brasileiros no Brasil; quem votar \"n\u00e3o\", estar\u00e1, na verdade, dizendo \"sim\" aos empregos dos estrangeiros no Brasil. Quero lembrar Darcy Ribeiro, portanto: \"Viva o povo brasileiro!\" Assim o fa\u00e7o porque, no dia 1\u00ba de fevereiro, eu jurei defender o Brasil, e n\u00e3o outro pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em encontro com acad\u00eamicos de Direito na Universidade Cat\u00f3lica Dom Bosco, para discuss\u00e3o do projeto anticrime elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o nosso mandato busca aperfei\u00e7oar o processo legislativo, ouvindo aqueles especialistas na mat\u00e9ria pertinente. Na semana passada, na sexta-feira, estivemos na Universidade Cat\u00f3lica Dom Bosco, ocasi\u00e3o em que os acad\u00eamicos de Direito participaram efetivamente de um debate a respeito dos projetos de lei do Pacote Moro, os projetos de lei anticrime.\r\nQuero registrar aqui, com muito entusiasmo, os pr\u00e9stimos de Arthur Vasques, Jefferson J\u00fanior, Alanis dos Santos, Felipe Marques, Gabriel Rosa, Jos\u00e9 Pip\u00edculo, Lucas dos Santos, J\u00falia Siufi, Lucas da Costa Pinto, Ediv\u00e2nia da Concei\u00e7\u00e3o e Theodora Zanchett. Eles est\u00e3o, na realidade, comprometidos com um Brasil melhor.\r\nParab\u00e9ns ao DACLOBE e \u00e0 UCDB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BEATRIZ MATOS BRUNO GON\u00c7ALVES, ADOLESCENTE, SUIC\u00cdDIO, CAMPO GRANDE (MS), OSMAR TERRA, EX-DEPUTADO FEDERAL, INICIATIVA LEGISLATIVA, PL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA, VIOL\u00caNCIA AUTOPROVOCADA, TENTATIVA DE SUIC\u00cdDIO, AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, COMBATE, DEPRESS\u00c3O, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Suic\u00eddio da adolescente Beatriz Matos Bruno Gon\u00e7alves, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Mato Grosso do Sul. Aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei de autoria do atual Ministro da Cidadania, Osmar Terra, sobre a obrigatoriedade da notifica\u00e7\u00e3o dos epis\u00f3dios de tentativas de suic\u00eddio e automutila\u00e7\u00e3o por estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, e por institui\u00e7\u00f5es de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a adolescente Beatriz Matos Bruno Gon\u00e7alves, da cidade de Campo Grande, no Mato Grosso do Sul, foi alvo de coment\u00e1rios a respeito de um suposto furto de um carregador de celular. Deprimida, apresentando sintomas severos de depress\u00e3o, eis que, na data de ontem, cometeu o suic\u00eddio - uma adolescente de 14 anos.\r\nAo tempo em que parabenizo o Parlamento pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de autoria do Deputado Osmar Terra, hoje Ministro de Estado, que determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de automutila\u00e7\u00e3o, incluindo tentativa de suic\u00eddio e suic\u00eddio, fa\u00e7o um apelo aos colegas Parlamentares para que enfrentemos com coragem e destemor o tema suic\u00eddio e depress\u00e3o, sobretudo entre os jovens brasileiros. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD tamb\u00e9m \u00e9 contra. Respeita o autor da proposta, mas entende que \u00e9 temer\u00e1ria. Coloca em risco e em vulnerabilidade a seguran\u00e7a dos passageiros. Ainda que se faculte ao policial portar a arma, nada impede que o pr\u00f3prio policial possa, numa hip\u00f3tese n\u00e3o remota, praticar viol\u00eancia contra si ou contra terceiros. Isso vai colocar em risco a seguran\u00e7a dos voos na avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira. Os passageiros v\u00e3o se sentir mais inseguros. Portanto, n\u00e3o \u00e9 uma proposta que tenha coer\u00eancia e pertin\u00eancia tem\u00e1tica com a ess\u00eancia do projeto.\r\nPortanto, respeitando o autor, o Deputado Alexandre Leite, o PSD recomenda o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REIVINDICA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, BRASILEIRO, GRADUA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DIREITO AO TRABALHO, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de atendimento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior t\u00eam o desejo de exercer a profiss\u00e3o no nosso Pa\u00eds e solicitam o direito de trabalhar, atender a popula\u00e7\u00e3o e que sua capacidade t\u00e9cnica seja avaliada de forma meritocr\u00e1tica.\r\nS\u00e3o m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, que pedem, portanto, ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta:\r\n1 - revalida\u00e7\u00e3o semestral, com reformula\u00e7\u00e3o da segunda fase do Revalida;\r\n2 - agilidade na Plataforma Carolina Bori;\r\n3 - abertura de edital para o novo Programa Mais Sa\u00fade para o m\u00e9dico formado no exterior; e\r\n4 - renova\u00e7\u00e3o de contratos no novo modelo de programa.\r\nPe\u00e7o ao Ministro da Sa\u00fade Mandetta a aten\u00e7\u00e3o para os m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FIM, DISCURSO DE ODIO, APROVA\u00c7\u00c3O, MATERIA, INTERESSE NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de ren\u00fancia ao embate ideol\u00f3gico em prol da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse da sociedade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados exortar os colegas Parlamentares a se apartarem desse radicalismo est\u00e9ril que est\u00e1 infertilizando o Pa\u00eds. \r\n\tNa realidade, o Brasil hoje padece de problemas cr\u00f4nicos, graves e, de certa forma, at\u00e9 pelo tempo em que esses problemas v\u00eam se desenvolvendo, agudos tamb\u00e9m.\r\nDa\u00ed por que a sensatez, a prud\u00eancia e o bom senso recomendam que n\u00f3s homens p\u00fablicos, Parlamentares, pol\u00edticos, agentes pol\u00edticos do Parlamento brasileiro, tenhamos a grandeza necess\u00e1ria, o desprendimento e a coragem para transcendermos essas limita\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas e nos concentrarmos nos principais problemas de que o Brasil, na realidade, est\u00e1 padecendo: reforma da Previd\u00eancia, d\u00e9ficit de emprego, d\u00e9ficit habitacional, inseguran\u00e7a p\u00fablica, desigualdade social. Esses problemas nos desafiam a sermos maiores do que as nossas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas.\r\nPor isso, nossa querida Presidente, eu solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 deferido o seu pedido, Deputado F\u00e1bio Trad.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o desemprego alarmante e persistente, a conten\u00e7\u00e3o preventiva de investimentos privados e o corte dr\u00e1stico nos j\u00e1 minguados recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Uni\u00e3o, com o contingenciamento de 30 bilh\u00f5es de reais, configuram, por si s\u00f3, um panorama de grave e prolongada crise, a exigir reformas estruturais profundas e urgentes, a come\u00e7ar pela reforma da Previd\u00eancia.\r\nA agravar este cen\u00e1rio de incerteza e desalento, pairam nuvens sombrias de polariza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e de radicalismos ideol\u00f3gicos que obscurecem e, \u00e0s vezes, obstruem o verdadeiro debate pol\u00edtico, fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de alternativas consistentes para que o Pa\u00eds supere as imensas dificuldades do presente.\r\nComo representantes do povo brasileiro, n\u00f3s, Deputados e Deputadas Federais, temos o dever pol\u00edtico e a responsabilidade constitucional de dignificar o papel do Parlamento nacional em momento t\u00e3o dif\u00edcil, discutindo aqui os temas de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia para a vida nacional.\r\nAs demandas sociais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas e institucionais da Na\u00e7\u00e3o exigem desta Casa a constru\u00e7\u00e3o de consensos m\u00ednimos em torno de pautas de interesse do povo brasileiro.\r\nLamentavelmente, por\u00e9m, o embate ideol\u00f3gico e o confronto exacerbado em torno de um varejo mais apropriado \u00e0 campanha eleitoral, que j\u00e1 passou, reduzem o espa\u00e7o para o di\u00e1logo em torno do que realmente interessa.\r\nJ\u00e1 \u00e9 mais que tempo de abolirmos o insensato sentimento de \"aparta\u00e7\u00e3o\" que alimenta a descabida divis\u00e3o entre \"n\u00f3s e eles\", que sustenta repulsas m\u00fatuas, em afronta aos princ\u00edpios republicanos, \u00e0 voca\u00e7\u00e3o plural e democr\u00e1tica do Congresso e ao que os brasileiros esperam de n\u00f3s Parlamentares.\r\nN\u00e3o se haveria de querer que, nesta Casa, renunci\u00e1ssemos a nossos princ\u00edpios ideol\u00f3gicos ou a nossas convic\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.\r\nO que os brasileiros nos cobram, como tributo pelos votos que nos deram, \u00e9 grandeza de esp\u00edrito e senso pol\u00edtico, para colocarmos a pauta dos verdadeiros e urgentes interesses nacionais acima e \u00e0 frente de idiossincrasias e de protagonismos pessoais, que n\u00e3o condizem com a dimens\u00e3o hist\u00f3rica e institucional do Parlamento.\r\nSras. e Srs. Deputados, atentem-se ao t\u00e3o necess\u00e1rio restabelecimento de um ambiente de normalidade jur\u00eddico-institucional, \u00e0 necessidade de se conter a polariza\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a cindir a sociedade nacional e ao urgente imperativo de votarmos reformas estruturantes, como a da Previd\u00eancia Social. Todos s\u00e3o pontos cruciais de uma pauta pol\u00edtica, social e institucional cuja concretiza\u00e7\u00e3o depende da pacifica\u00e7\u00e3o dos esp\u00edritos no Congresso Nacional. \r\nConstruir consensos em torno de temas centrais e estabelecer aproxima\u00e7\u00f5es em nome dos interesses da sociedade nacional n\u00e3o significa \"capitula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\" ou \"abdica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica\", como pensam alguns. \r\n\u00c9 urgente e imprescind\u00edvel que busquemos o entendimento e o di\u00e1logo honesto e respeitoso, \u00fanico caminho para as converg\u00eancias que resultem em avan\u00e7os e conquistas para o povo brasileiro. \r\nEsta \u00e9 a miss\u00e3o essencial deste Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321-A, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo bloco, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, uma vez que se trata de um projeto que visa \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o da representatividade partid\u00e1ria. \u00c9 fundamental que esta Casa se pronuncie e se manifeste terminativamente a respeito do seu m\u00e9rito.\r\n\"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO PENAL, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, REFORMULA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Penal e do novo C\u00f3digo de Processo Penal. Alerta sobre a import\u00e2ncia de observ\u00e2ncia do texto constitucional no processo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Casa retomou os trabalhos relacionados \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal. Nesse contexto, vozes discordantes e conflitivas acentuaram o car\u00e1ter pol\u00eamico desse diploma, que \u00e9 fundamental para a legitima\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Afinal de contas, j\u00e1 temos um novo C\u00f3digo Civil depois da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, temos um C\u00f3digo de Processo Civil depois da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Nada mais natural do que termos tamb\u00e9m dois c\u00f3digos novos: o C\u00f3digo Penal e o C\u00f3digo de Processo Penal, para os adequarmos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e sintonizarmos as suas exig\u00eancias \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es da contemporaneidade. Isso \u00e9 fato.\r\nSr. Presidente, a indaga\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o \u00e9: que C\u00f3digo de Processo Penal quer o Brasil? Quer um C\u00f3digo que subverta os princ\u00edpios elencados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou, na realidade, um C\u00f3digo que tutele as liberdades p\u00fablicas, que garanta os direitos individuais e que possibilite \u00e0 Justi\u00e7a penal uma jurisdi\u00e7\u00e3o mais c\u00e9lere, portanto menos morosa, mais \u00e1gil - n\u00e3o apressada, porque a pressa \u00e9 a celeridade irrespons\u00e1vel -, um C\u00f3digo de Processo Penal que tenha uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade organizada e \u00e0 criminalizada cibern\u00e9tica, um C\u00f3digo de Processo Penal moderno?\r\n\u00c9 para isto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, que eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Parlamento e daqueles que est\u00e3o nos ouvindo: qual \u00e9 o comportamento que o Estado brasileiro deve ter em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o? Ora, \u00e9 evidente que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o tem que ser permanente, sistem\u00e1tico, implac\u00e1vel, rigoroso, mas \u00e9 preciso que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m esteja jungido \u00e0s limita\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. (Mostra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.)\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 ser complacente ou condescendente com a criminalidade de colarinho-branco, n\u00e3o. Isso \u00e9 exigir que o Estado brasileiro n\u00e3o se equipare ao corrupto que violou a lei, porque, no dia em que n\u00f3s, como Parlamentares, admitirmos que o Estado brasileiro, a pretexto de combater a criminalidade, possa vir a praticar crime na persecu\u00e7\u00e3o penal, estaremos igualando este diploma (mostra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal), este documento, \u00e0s cartas mais rasteiras e baixas da criminalidade organizada.\r\n\u00c9 poss\u00edvel, sim, defender o combate implac\u00e1vel \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ser favor\u00e1vel \u00e0 presun\u00e7\u00e3o constitucional de inoc\u00eancia. Ora, como n\u00e3o? N\u00f3s n\u00e3o podemos ter medo de, em algumas hip\u00f3teses, como Parlamentares, levantarmos a nossa voz contra as opini\u00f5es majorit\u00e1rias, porque o nosso papel \u00e9 edificar a legitimidade do diploma constitucional, custe o que custar. No dia em que condescendermos com o desrespeito a este livrinho (mostra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal), deixaremos de ser uma Na\u00e7\u00e3o e seremos apenas um ajuntamento de indiv\u00edduos. N\u00e3o \u00e9 isso que queremos para o Brasil! N\u00e3o \u00e9 isso que queremos para a nossa P\u00e1tria!\r\nPortanto, Sr. Presidente, elevemos a nossa voz, sejamos desprendidos e corajosos para dizer \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica o seguinte: \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater implacavelmente a corrup\u00e7\u00e3o, respeitando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Quem fizer o contr\u00e1rio, a pretexto de combater a corrup\u00e7\u00e3o, praticando a subvers\u00e3o deste livro (mostra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal), corrupto tamb\u00e9m \u00e9.\r\nTenho dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (TEA), JOVEM, CRIAN\u00c7A, CINEMA, ADAPTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DESTAQUE DE EMENDA, CAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Capit\u00e3o Wagner, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, de acolhimento de emenda apresentada pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de ouvirmos o Deputado Capit\u00e3o Wagner, o Relator, quero informar que apresentei uma emenda. Conversei com o Relator e solicitei a ele que a incorporasse ao texto. Fiz at\u00e9 um pedido de destaque, o Destaque n\u00ba 2. A emenda tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com o projeto que ser\u00e1 relatado pelo eminente Deputado Capit\u00e3o Wagner, que adapta sess\u00f5es de cinema a jovens, a crian\u00e7as com Transtorno do Espectro Autista. \r\nEnt\u00e3o, eu pediria ao Deputado Capit\u00e3o Wagner, o Deputado Relator, que assentisse ao nosso pleito no sentido de incorporar ao texto a nossa emenda, para que fosse votada. Fiz o pedido de destaque, mas acho que n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio. N\u00e3o quero fazer pedido de verifica\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu acho que o Relator pode acatar. \r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Exatamente, Sr. Presidente. \u00c9 o pedido que fa\u00e7o a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, PREFEITO, MATO GROSSO DO SUL, CRISE FISCAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e de revis\u00e3o do pacto federativo em prol dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3, estive reunido com v\u00e1rios Prefeitos de Mato Grosso do Sul. Eles est\u00e3o muito preocupados com a crescente limita\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira que vem, na realidade, mostrando ao Brasil que Munic\u00edpios e Estados est\u00e3o sofrendo, de forma constrangedora, escassez de recursos.\r\nPor isso, os Prefeitos, al\u00e9m de estarem preocupados com a reforma da Previd\u00eancia, sabem que este Parlamento ter\u00e1 que enfrentar a reforma tribut\u00e1ria e a revis\u00e3o do pacto federativo. Afinal de contas, a divis\u00e3o de 70% dos recursos para a Uni\u00e3o e 30% para Estados e Munic\u00edpios retrata uma equa\u00e7\u00e3o injusta. \u00c9 preciso inverter, porque os problemas ocorrem nas cidades.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja reproduzido no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, DEBATE, QUALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa da agrega\u00e7\u00e3o de for\u00e7as pol\u00edticas democr\u00e1ticas, articuladas como espa\u00e7o de converg\u00eancia para o di\u00e1logo construtivo, para supera\u00e7\u00e3o de antagonismos e rejei\u00e7\u00f5es m\u00fatuas, em benef\u00edcio da verdadeira pol\u00edtica e da constru\u00e7\u00e3o de consensos em torno dos interesses nacionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao tempo em que parabenizo V.Exa. por estar presidindo esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, honrando o Estado do Paran\u00e1, fa\u00e7o quest\u00e3o de dar como lido um pronunciamento de exorta\u00e7\u00e3o \u00e0 serenidade, ao equil\u00edbrio, \u00e0 sensatez, \u00e0 modera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no uso da linguagem, mas sobretudo na ado\u00e7\u00e3o do comportamento parlamentar.\r\nS\u00e3o muitos os exemplos perniciosos - sobretudo nas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas da Casa - que transmitem para a sociedade uma li\u00e7\u00e3o nociva \u00e0 imagem do Parlamento. Por isso, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de dar como lido este pronunciamento, requerendo que ele seja protocolarmente editado e reproduzido pelo programa A Voz do Brasil, com o deferimento de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o perigoso est\u00e1gio, de quase ebuli\u00e7\u00e3o permanente, em que se d\u00e1 hoje o debate pol\u00edtico-institucional, frequentemente movido por espasmos de radicalismos ideol\u00f3gicos ou por apologias ret\u00f3ricas de inspira\u00e7\u00e3o saudosista, aponta para a exaust\u00e3o da atual conforma\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos no Brasil.\r\n\tA banaliza\u00e7\u00e3o do apelo \u00e0 arcaica e reducionista dicotomia entre esquerda e direita, tanto quanto a infla\u00e7\u00e3o de partidos sem a menor inspira\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria e o desarvorado purismo autoproclamado, contribui para travar o debate em torno de temas centrais da vida nacional, manipulando arengas e despeitos como pretensas pautas pol\u00edticas.\r\n\t\u00c9 neste contexto, de exaust\u00e3o do debate pol\u00edtico-institucional, estiolado pelos confrontos de egos e \"heran\u00e7as\" travestidos de causas sociais, que lideran\u00e7as l\u00facidas precisam se aglutinar em torno de uma plataforma pol\u00edtica de centro, com voca\u00e7\u00e3o liberal e compromisso democr\u00e1tico para dialogar com a esquerda e a direita do espectro pol\u00edtico.\r\n\tN\u00e3o se trata de ressuscitar o velho Centr\u00e3o, de dispens\u00e1vel mem\u00f3ria, nem de plantar e cultivar, de imediato, um partido centrista em meio ao cipoal de siglas que sufocam o panorama partid\u00e1rio brasileiro.\r\n\tDefendemos, isto sim, a agrega\u00e7\u00e3o de for\u00e7as pol\u00edticas democr\u00e1ticas, articuladas como espa\u00e7o de converg\u00eancia para o di\u00e1logo construtivo que supere antagonismos e rejei\u00e7\u00f5es m\u00fatuas, em benef\u00edcio da verdadeira pol\u00edtica, cujo escopo maior \u00e9 construir consensos em torno dos interesses nacionais.\r\n\tCapaz de se consolidar como refer\u00eancia de equil\u00edbrio e pondera\u00e7\u00e3o entre as correntes que, \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, disputam o poder pol\u00edtico que lhes assegure a consecu\u00e7\u00e3o de seus projetos de sociedade, o Centro tem o cond\u00e3o de ampliar a \u00e1rea de contato entre as duas vertentes opostas, fazendo com que confluam qualidades de ambas para um projeto de sociedade mais justa e solid\u00e1ria.\r\n\tPor\u00e9m, mais do que a exclusiva busca de s\u00edntese dos predicados da Esquerda e da Direita e, ainda, muito mais do que providencial inst\u00e2ncia de media\u00e7\u00e3o para reduzir radicalismos e exclus\u00f5es, o Centro se projeta como express\u00e3o de segmentos importantes da sociedade que hoje n\u00e3o se identificam com a polariza\u00e7\u00e3o que reduz o debate pol\u00edtico a uma esp\u00e9cie de arena de luta do \"n\u00f3s contra eles\".\r\n\tO atual e dif\u00edcil momento da vida pol\u00edtica brasileira est\u00e1 a clamar pelo equil\u00edbrio e a modera\u00e7\u00e3o que s\u00f3 o Centro, por sua pr\u00f3pria voca\u00e7\u00e3o natural, tem condi\u00e7\u00f5es de construir, ao potencializar a racionalidade e o di\u00e1logo como instrumentos de pacifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de edifica\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais plural e tolerante.\r\n\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PREJU\u00cdZO, DEBATE, PARLAMENTO.\r\nPEC 6/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA (2019), APRECIA\u00c7\u00c3O. \r\nCRIME CIBERN\u00c9TICO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PERSEGUI\u00c7\u00c3O OBSESSIVA, INTERNET, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Radicaliza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do debate pol\u00edtico-institucional no Pa\u00eds. Necessidade de agrega\u00e7\u00e3o das for\u00e7as democr\u00e1ticas, articuladas como espa\u00e7o de converg\u00eancia para o di\u00e1logo construtivo. Import\u00e2ncia do combate aos crimes digitais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero pedir a V.Exa. que considere como lidos dois pronunciamentos em que exponho reflex\u00f5es a respeito do momento pol\u00edtico atual, em que n\u00f3s observamos uma radicaliza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica muito acentuada, o que impede o di\u00e1logo e desnatura o processo discursivo natural, na elabora\u00e7\u00e3o de leis e inclusive em algumas decis\u00f5es de governo, prejudicando toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nRequeiro tamb\u00e9m que esses dois pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil, de acordo com o deferimento de V.Exa.\r\nTamb\u00e9m quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para um fato muito importante: \u00e9 preciso tratar da criminalidade digital. O nosso C\u00f3digo Penal \u00e9 de 1940. Precisamos galvanizar os nossos esfor\u00e7os para o combate \u00e0 criminalidade digital. Por exemplo, o stalking e as fake news, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existe hoje anomia. Precisamos criminalizar essas condutas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n  \r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o perigoso est\u00e1gio, de quase ebuli\u00e7\u00e3o permanente, em que se d\u00e1 hoje o debate pol\u00edtico-institucional, frequentemente movido por espasmos de radicalismos ideol\u00f3gicos ou por apologias ret\u00f3ricas de inspira\u00e7\u00e3o saudosista, aponta para a exaust\u00e3o da atual conforma\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos no Brasil.\r\nA banaliza\u00e7\u00e3o do apelo \u00e0 arcaica e reducionista dicotomia \"esquerda-direita\", tanto quanto a infla\u00e7\u00e3o de partidos sem a menor inspira\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria e o desarvorado purismo autoproclamado, contribui para travar o debate em torno de temas centrais da vida nacional, manipulando arengas e despeitos como pretensas pautas pol\u00edticas.\r\n\u00c9 neste contexto, de exaust\u00e3o do debate pol\u00edtico-institucional, estiolado pelos confrontos de egos e \"heran\u00e7as\" travestidos de causas sociais, que lideran\u00e7as l\u00facidas precisam se aglutinar em torno de uma plataforma pol\u00edtica de Centro, com voca\u00e7\u00e3o liberal e compromisso democr\u00e1tico para dialogar com a Esquerda e a Direita do espectro pol\u00edtico.\r\nN\u00e3o se trata de ressuscitar o velho Centr\u00e3o, de dispens\u00e1vel mem\u00f3ria, nem de plantar e cultivar, de imediato, um partido centrista em meio ao cipoal de siglas que sufocam o panorama partid\u00e1rio brasileiro.\r\nDefendemos, isto sim, a agrega\u00e7\u00e3o de for\u00e7as pol\u00edticas democr\u00e1ticas, articuladas como espa\u00e7o de converg\u00eancia para o di\u00e1logo construtivo que supere antagonismos e rejei\u00e7\u00f5es m\u00fatuas, em benef\u00edcio da verdadeira pol\u00edtica, cujo escopo maior \u00e9 construir consensos em torno dos interesses nacionais.\r\nCapaz de se consolidar como refer\u00eancia de equil\u00edbrio e pondera\u00e7\u00e3o entre as correntes que, \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, disputam o poder pol\u00edtico que lhes assegure a consecu\u00e7\u00e3o de seus projetos de sociedade, o Centro tem o cond\u00e3o de ampliar a \u00e1rea de contato entre as duas vertentes opostas, confluindo qualidades de ambas para um projeto de sociedade mais justa e solid\u00e1ria.\r\nPor\u00e9m, mais do que a exclusiva busca de s\u00edntese dos predicados da Esquerda e da Direita e, ainda, muito mais do que providencial inst\u00e2ncia de media\u00e7\u00e3o para reduzir radicalismos e exclus\u00f5es, o Centro se projeta como express\u00e3o de segmentos importantes da sociedade, que hoje n\u00e3o se identificam com a polariza\u00e7\u00e3o que reduz o debate pol\u00edtico a uma esp\u00e9cie de arena de luta do \"n\u00f3s contra eles\".\r\nO atual e dif\u00edcil momento da vida pol\u00edtica brasileira est\u00e1 a clamar pelo equil\u00edbrio e pela modera\u00e7\u00e3o que s\u00f3 o Centro, por sua pr\u00f3pria voca\u00e7\u00e3o natural, tem condi\u00e7\u00f5es de construir, ao potencializar a racionalidade e o di\u00e1logo como instrumentos de pacifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de edifica\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais plural e tolerante.\r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o desemprego alarmante e persistente, a conten\u00e7\u00e3o preventiva de investimentos privados e o corte dr\u00e1stico nos j\u00e1 minguados recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Uni\u00e3o, com o contingenciamento de 30 bilh\u00f5es de reais, configuram, por si s\u00f3s, um panorama de grave e prolongada crise, a exigir reformas estruturais profundas e urgentes, a come\u00e7ar pela reforma da Previd\u00eancia Social.\r\nA agravar esse cen\u00e1rio de incerteza e desalento, pairam nuvens sombrias de polariza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e de radicalismos ideol\u00f3gicos que obscurecem e, \u00e0s vezes, obstruem o verdadeiro debate pol\u00edtico, fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de alternativas consistentes para que o Pa\u00eds supere as imensas dificuldades do presente.\r\nComo representantes do povo brasileiro, n\u00f3s Deputados e Deputadas Federais temos o dever pol\u00edtico e a responsabilidade constitucional de dignificar o papel do Parlamento nacional em momento t\u00e3o dif\u00edcil, discutindo aqui os temas de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia para a vida nacional.\r\nAs demandas sociais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas e institucionais da Na\u00e7\u00e3o exigem desta Casa a constru\u00e7\u00e3o de consensos m\u00ednimos em torno de pautas de interesse do povo brasileiro.\r\nLamentavelmente, por\u00e9m, o embate ideol\u00f3gico e o confronto exacerbado em torno de um varejo mais apropriado \u00e0 campanha eleitoral, que j\u00e1 passou, reduzem o espa\u00e7o para o di\u00e1logo em torno do que realmente interessa.\r\nJ\u00e1 \u00e9 mais que tempo de abolirmos o insensato sentimento de \"aparta\u00e7\u00e3o\" que alimenta a descabida divis\u00e3o entre \"n\u00f3s e eles\", que sustenta repulsas m\u00fatuas, em afronta aos princ\u00edpios republicanos, \u00e0 voca\u00e7\u00e3o plural e democr\u00e1tica do Congresso Nacional e ao que os brasileiros esperam de n\u00f3s Parlamentares.\r\nN\u00e3o se haveria de querer que, nesta Casa, renunci\u00e1ssemos a nossos princ\u00edpios ideol\u00f3gicos ou a nossas convic\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.\r\nO que os brasileiros nos cobram, como tributo pelo votos que nos deram, \u00e9 grandeza de esp\u00edrito e senso pol\u00edtico, para colocarmos a pauta dos verdadeiros e urgentes interesses nacionais acima e \u00e0 frente de idiossincrasias e de protagonismos pessoais, que n\u00e3o condizem com a dimens\u00e3o hist\u00f3rica e institucional do Parlamento.\r\nSras. e Srs. Deputados, o t\u00e3o necess\u00e1rio restabelecimento de um ambiente de normalidade jur\u00eddico-institucional, a necessidade de se conter a polariza\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a cindir a sociedade nacional e o urgente imperativo de votarmos reformas estruturantes, como a da Previd\u00eancia Social - todos s\u00e3o pontos cruciais de uma pauta pol\u00edtica, social e institucional cuja concretiza\u00e7\u00e3o depende da pacifica\u00e7\u00e3o dos esp\u00edritos no Congresso Nacional. \r\nConstruir consensos em torno de temas centrais e estabelecer aproxima\u00e7\u00f5es em nome dos interesses da sociedade nacional n\u00e3o significam \"capitula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\" ou \"abdica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica\", como pensam alguns. \r\n\u00c9 urgente e imprescind\u00edvel que busquemos o entendimento e o di\u00e1logo honesto e respeitoso, \u00fanico caminho para as converg\u00eancias que resultem em avan\u00e7os e conquistas para o povo brasileiro. \r\nEsta \u00e9 a miss\u00e3o essencial deste Parlamento. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nTEORI ZAVASCKI, EX-MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Car\u00e1ter punitivista do projeto de lei anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Import\u00e2ncia do distanciamento do protagonismo midi\u00e1tico na  atua\u00e7\u00e3o de magistrado. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Ministro do Supremo Tribunal Federal, Teori Zavascki.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, quero dar como lidos dois pronunciamentos. Eles fazem reflex\u00f5es a respeito de alguns pontos question\u00e1veis do Projeto Anticrime enviado pelo Ministro Sergio Moro, como tamb\u00e9m jogam luzes a respeito do papel constitucional da magistratura brasileira.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar que n\u00f3s temos que despersonalizar os projetos de lei enviados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. N\u00e3o se trata de julgar Sergio Moro. N\u00f3s precisamos ser racionais, imparciais e t\u00e9cnicos para examinar a mat\u00e9ria com lucidez e serenidade.\r\nAssim tamb\u00e9m, Sr. Presidente, trato do papel constitucional da magistratura brasileira, no pronunciamento que fa\u00e7o.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea repercuss\u00e3o a esses dois pronunciamentos no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Camilo Capiberibe. PSB - AP) - Est\u00e1 deferido o pedido de V.Exa., Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Projeto de Lei Anticrime, trazido a esta Casa pelo Ministro S\u00e9rio Moro, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e que envolve catorze altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Penal, no C\u00f3digo de Processo Penal e na Lei de Crimes Hediondos, acarretar\u00e1 dr\u00e1sticas mudan\u00e7as no sistema prisional, que certamente ser\u00e3o alvo de acurado exame do Parlamento.\r\nEmbora oportuno e assertivo no todo, o projeto cont\u00e9m forte inspira\u00e7\u00e3o punitivista. Neste aspecto, merece ser analisado \u00e0 luz da j\u00e1 dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, na medida em que, uma vez aprovado, resultar\u00e1 em massivo processo de \"prisioniza\u00e7\u00e3o\", que \u00e9 quando a priva\u00e7\u00e3o de liberdade n\u00e3o cumpre seu objetivo de ressocializa\u00e7\u00e3o, pela precariedade dos pres\u00eddios e consequente vulnerabilidade dos apenados.\r\nAinda que as estat\u00edsticas do setor sejam controversas, em 2018 o Conselho Nacional de Justi\u00e7a apontava uma popula\u00e7\u00e3o de 605.815 encarcerados, enquanto os mandados de pris\u00e3o em aberto alcan\u00e7avam 189.797. Isso significa que a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto Anticrime, tal como chegou \u00e0 C\u00e2mara Federal, implicaria elevar para quase 800 mil o n\u00famero de presos no Brasil.\r\nNa saud\u00e1vel presun\u00e7\u00e3o de que lei \u00e9 para ser cumprida, o impacto dessa avalanche no deteriorado e desumano sistema carcer\u00e1rio do Pa\u00eds seria brutal, agravando ainda mais, se \u00e9 que isso \u00e9 poss\u00edvel, a situa\u00e7\u00e3o de quase barb\u00e1rie que impera na maioria dos pres\u00eddios brasileiros.\r\nAo n\u00e3o dimensionar os custos financeiros desse encarceramento em massa e, mais ainda, ao n\u00e3o apontar fontes or\u00e7ament\u00e1rias para preparar o sistema carcer\u00e1rio para receber e manter o enorme contingente enfim alcan\u00e7ado pelos bra\u00e7os da lei, o Projeto Anticrime do Ministro Moro confirma, como j\u00e1 dissemos, a sua voca\u00e7\u00e3o punitivista.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que a Constitui\u00e7\u00e3o garante ao Estado o direito intoc\u00e1vel e intransfer\u00edvel de punir, tanto quanto o obriga a assegurar aos punidos, ou seja, aos condenados julgamento justo e tratamento digno, em condi\u00e7\u00f5es minimante humanizadas.\r\nNeste sentido, o Projeto Anticrime deve ser analisado nesta Casa com a responsabilidade constitucional e a sensibilidade social que pesa sobre cada um de n\u00f3s, pois como representantes do povo somos correspons\u00e1veis pelo Estado Democr\u00e1tico de Direito. E este, como todos n\u00f3s sabemos, n\u00e3o comporta a puni\u00e7\u00e3o legal como instrumento vingador, mas como caminho para a restaura\u00e7\u00e3o de valores humanos e sociais que contemplem a ressocializa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, algu\u00e9m j\u00e1 disse que os holofotes n\u00e3o iluminam os caminhos a serem seguidos pelo juiz no exerc\u00edcio da magistratura. Ao contr\u00e1rio, as luzes da m\u00eddia ofuscam, com seu brilho coruscante, aos que t\u00eam sobre os ombros a responsabilidade transcendente de julgar, cuja ess\u00eancia repousa na austeridade recatada e intimista em que s\u00e3o ponderados os princ\u00edpios do Direito nos quais se sustenta a senten\u00e7a.\r\nComo agente do Estado, n\u00e3o est\u00e1 entre as atribui\u00e7\u00f5es do juiz frequentar a m\u00eddia nem ser incensado pela opini\u00e3o p\u00fablica, ainda que, em alguns casos, se veja involuntariamente protagonista de um caso que tenha despertado o interesse dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nO perigo, para a magistratura e para a sociedade, est\u00e1 no fato de que a sedu\u00e7\u00e3o do estrelato \u00e9 risco a que todo ser humano est\u00e1 sujeito. E com o juiz n\u00e3o \u00e9 diferente. Uma vez seduzido pelo protagonismo midi\u00e1tico, o magistrado acaba por sacrificar a discri\u00e7\u00e3o e a prud\u00eancia, avan\u00e7ando ju\u00edzos e externando opini\u00f5es t\u00e3o somente para dar satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, ao \"seu\" p\u00fablico. \r\nA partir da\u00ed, instala-se o risco real do autoritarismo, pois nada \u00e9 mais nocivo \u00e0 grave tarefa de julgar do que o julgador subordinar-se \u00e0 busca de prest\u00edgio popular.\r\nEnt\u00e3o Relator da Lava-Jato no STF, em 2016 o Ministro Teori Zavascki advertia que \"o Poder Judici\u00e1rio tem de exercer o seu papel com prud\u00eancia, com serenidade, com racionalidade, sem protagonismos, porque \u00e9 isso que a sociedade espera de um juiz\". \r\nQue as massas s\u00e3o p\u00e9ssimas conselheiras dos ju\u00edzes, n\u00f3s o sabemos desde que Pilatos deixou que o populacho escolhesse entre Jesus e Barrab\u00e1s aquele que seria anistiado e quem seria crucificado.\r\nPara concluir, retorno a Teori Zavascki para, a um s\u00f3 tempo, reverenciar a mem\u00f3ria do grande Ministro, tragicamente desaparecido, e para evocar seu testemunho, que ratifica e engrandece esta minha reflex\u00e3o. Eis o que ele disse: \r\nQuem tem que aferir a vontade do povo s\u00e3o os integrantes de poderes do Estado que s\u00e3o eleitos com essa miss\u00e3o. O dever do juiz \u00e9 aplicar as leis, as regras leg\u00edtimas. (...) O papel do juiz \u00e9 fazer ju\u00edzo sobre a legitimidade dos atos em face de normas. Ele tem de levar em conta as regras estabelecidas, at\u00e9 porque \u00e9 muito complicado imaginar que um juiz possa avaliar, em um julgamento, o que seja a opini\u00e3o do povo.   \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEBATE, GRUPO DE TRABALHO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPOL\u00cdCIA, VALORIZA\u00c7\u00c3O.\r\nGUERRA, PARAGUAI, CONTRA, BRASIL, ARGENTINA, URUGUAI, ANIVERS\u00c1RIO.\r\nVENEZUELA, CRISE, PROVID\u00caNCIAS.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), FRAUDE, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da primeira audi\u00eancia p\u00fablica do grupo de trabalho destinado \u00e0 discuss\u00e3o dos projetos de lei anticrime, encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o e de investimentos nas pol\u00edcias brasileiras. Transcurso dos 153 anos da declara\u00e7\u00e3o de guerra da Tr\u00edplice Alian\u00e7a, formada pelo Brasil, Argentina e Uruguai, contra o Paraguai. Urg\u00eancia na ado\u00e7\u00e3o de medidas diplom\u00e1ticas efetivas para a solu\u00e7\u00e3o da grave crise venezuelana. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Necessidade de combate \u00e0s fraudes no Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, todos e todas que nos acompanham neste momento, quero dizer que fa\u00e7o parte, como membro titular, do Grupo de Trabalho que analisa os projetos de lei enviados pelo Ministro de Estado da Justi\u00e7a, Sergio Moro, que modificam parte do C\u00f3digo Penal, do C\u00f3digo de Processo Penal e da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.\r\nDesde o in\u00edcio dos trabalhos venho percebendo uma sucess\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, com o objetivo de ajustar, melhorar e aperfei\u00e7oar os projetos. Hoje, na primeira audi\u00eancia p\u00fablica realizada pelo Grupo de Trabalho, dos seis convidados, quatro foram extremamente cr\u00edticos a alguns t\u00f3picos dos projetos e dois os sedimentaram, chancelando a legitimidade e a pertin\u00eancia dos projetos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a enviados para esta Casa.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de compartilhar com os colegas Parlamentares e com o povo brasileiro que neste momento nos v\u00ea uma preocupa\u00e7\u00e3o. Em 1764, aos 24 anos, um italiano publicou uma obra que at\u00e9 hoje reverbera, repercute e \u00e9 analisada n\u00e3o s\u00f3 nos cursos de Direito, mas nos de Sociologia e de Filosofia: Dos delitos e das penas, de Beccaria. \r\nMuito bem, j\u00e1 naquela \u00e9poca, Beccaria apontava que mais eficaz na conten\u00e7\u00e3o da criminalidade \u00e9 a certeza ou a quase probabilidade que o potencial infrator tem de que ser\u00e1 alcan\u00e7ado pelas garras do Estado de que simplesmente a estrat\u00e9gia de aumentar as penas no C\u00f3digo Penal.\r\nIsso precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, porque de nada adianta aumentar penas, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma pol\u00edcia aparelhada, valorizada, capacitada, treinada, devidamente armada, psicologicamente formada e sustentada para enfrentar a criminalidade. Vejam, o potencial delinquente, diante da perspectiva de praticar um crime, n\u00e3o vai pensar se a Constitui\u00e7\u00e3o garante ou n\u00e3o o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Ele, o potencial delinquente, diante da possibilidade de praticar um crime, n\u00e3o vai abrir o C\u00f3digo Penal para saber qual \u00e9 a pena para este ou aquele crime. O que ele vai pensar \u00e9 o seguinte: \"Ser\u00e1 que se eu praticar esse crime serei preso? Ser\u00e1 que se eu praticar essa viola\u00e7\u00e3o da lei penal serei detido? Serei custodiado? Sofrerei na pris\u00e3o?\" E para isso, para tornar mais eficiente essa equa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o basta aumentar penas ou criar tipos penais; \u00e9 preciso que o Governo brasileiro, com o apoio desta Casa, eleja, na realidade, como prioridade, fazer do Brasil o Pa\u00eds que tem a melhor pol\u00edcia do mundo.\r\nUtopia, n\u00e3o \u00e9? Mas \u00e9 com a utopia que n\u00f3s caminhamos para frente, Sr. Presidente. E n\u00f3s temos que ter essa meta, sim, porque, mesmo sabendo que muitas pol\u00edcias, estaduais, sobretudo, sofrem em virtude da car\u00eancia estrutural, elas est\u00e3o satisfatoriamente se desincumbindo de suas fun\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o \u00e9 preciso que haja uma pol\u00edtica efetiva de financiamento maci\u00e7o, de valoriza\u00e7\u00e3o permanente das nossas pol\u00edcias, para que as organiza\u00e7\u00f5es criminosas, as entidades da delinqu\u00eancia macroecon\u00f4mica tenham receio de ser flagradas por a\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia.\r\nO que n\u00e3o podemos, evidentemente, \u00e9 conviver com um estado de coisas como este com que n\u00f3s estamos convivendo, sabendo, por exemplo, que, a cada cem homic\u00eddios, apenas oito s\u00e3o solucionados. Isso, sim, gera a cultura da impunidade. N\u00e3o \u00e9 aumentar penas para gerar uma pancriminaliza\u00e7\u00e3o com a maximiza\u00e7\u00e3o de presos, porque \u00e9 verdade, sim, que o Brasil prende muito, mas \u00e9 verdade tamb\u00e9m que o Brasil prende mal.\r\nE prendendo mal vai, na realidade, transformar esse estado de coisas em fatores crimin\u00f3genos, porque o PCC n\u00e3o nasceu nas ruas, n\u00e3o; o PCC nasceu dentro das pris\u00f5es, as mesmas pris\u00f5es que n\u00f3s financiamos com os nossos tributos, sabendo que um dia eles voltar\u00e3o para nos abater, inseguros que estamos por falta de uma pol\u00edcia aparelhada e que n\u00e3o merece o investimento do poder p\u00fablico.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu finalizo, destacando a import\u00e2ncia de que, para se combater a criminalidade, esque\u00e7amos o C\u00f3digo de Processo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e nos concentremos nas pol\u00edcias, porque assim o Brasil vai para frente.\r\nNeste minuto que me resta, Sr. Presidente, fa\u00e7o a minha perora\u00e7\u00e3o para requerer a V.Exa. que este pronunciamento seja repercutido nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, aproveitando para apresentar tamb\u00e9m mais dois pronunciamentos.\r\nNo primeiro, fa\u00e7o reflex\u00f5es sobre um acontecimento que completou 153 anos no dia 16 de abril: a deflagra\u00e7\u00e3o do maior conflito b\u00e9lico da hist\u00f3ria sul-americana, quando a chamada Tr\u00edplice Alian\u00e7a, formada por Argentina, Brasil e Uruguai, declarou guerra ao Paraguai.\r\nNo outro pronunciamento, apresento as raz\u00f5es que me levam a aprovar, com ajustes, a reforma da Previd\u00eancia Social.\r\nPe\u00e7o que tamb\u00e9m sejam divulgados pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Camilo Capiberibe. PSB - AP) - Defiro o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este 16 de abril assinala os 153 anos da deflagra\u00e7\u00e3o do maior conflito b\u00e9lico da hist\u00f3ria sul-americana, quando a chamada Tr\u00edplice Alian\u00e7a, formada por Argentina, Brasil e Uruguai, declarou guerra ao Paraguai.\r\nProvocada por motiva\u00e7\u00f5es que at\u00e9 hoje colocam historiadores em trincheiras opostas, essa guerra, insensata como todas as guerras, matou 500 mil paraguaios quando a popula\u00e7\u00e3o inteira do pa\u00eds era de apenas 800 mil habitantes - e isso segundo levantamentos mais conservadores, porque h\u00e1 os que sustentam que ao fim do conflito restaram apenas 194 mil paraguaios vivos, em sua maioria mulheres, crian\u00e7as e idosos.\r\nRememorar, ainda que de forma breve, esse sangrento conflito atende ao preceito que reza: \"aqueles que n\u00e3o revisitam as trag\u00e9dias suscitadas pelo homem correm o risco de reedit\u00e1-las\". Ou, como disse o fil\u00f3sofo espanhol George Santayana, \"aqueles que n\u00e3o conseguem lembrar o passado est\u00e3o condenados a repeti-lo\".\r\nA reflex\u00e3o de fa\u00e7o aqui vem a prop\u00f3sito da grave e prolongada crise pol\u00edtico-institucional, econ\u00f4mica e social que amea\u00e7a mergulhar a Venezuela em grave conflito cujas tr\u00e1gicas propor\u00e7\u00f5es \u00e9 imposs\u00edvel antecipar.\r\nO que espanta e aflige neste caso \u00e9 que, ap\u00f3s o perigoso histrionismo norte-americano ao insinuar uma insensata interven\u00e7\u00e3o terceirizada, prontamente repelida pelos governos sul-americanos, as inst\u00e2ncias diplom\u00e1ticas do continente t\u00eam demonstrado uma letargia que beira a omiss\u00e3o.\r\nAt\u00e9 agora, al\u00e9m de um encontro de chefes de governo de pa\u00edses sul-americanos, com caracter\u00edsticas de emerg\u00eancia e nenhuma consequ\u00eancia pr\u00e1tica, e mais as t\u00edbias resolu\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, a OEA, a diplomacia continental n\u00e3o demonstrou o empenho que a gravidade da situa\u00e7\u00e3o venezuelana est\u00e1 a exigir.\r\nDiante da crescente deteriora\u00e7\u00e3o social, pol\u00edtica e econ\u00f4mica da Venezuela, as na\u00e7\u00f5es sul-americanas t\u00eam a responsabilidade, hist\u00f3rica e imediata, de superar a flagrante e constrangedora submiss\u00e3o \u00e0 agenda de inspira\u00e7\u00e3o militarista liderada pelos Estados Unidos, avan\u00e7ando numa a\u00e7\u00e3o coordenada da diplomacia continental.\r\nE, se estamos falando de meios diplom\u00e1ticos para afastar a amea\u00e7a real de conflito interno, devemos ter em conta que o atual governo venezuelano, apesar de todas as imputa\u00e7\u00f5es de ilegitimidade e de autoritarismo, n\u00e3o pode ser totalmente exclu\u00eddo das negocia\u00e7\u00f5es, ainda que seu espa\u00e7o de manobra seja restrito a apresentar alternativas para deixar o poder.\r\nO marco dos 153 anos da declara\u00e7\u00e3o de guerra da Tr\u00edplice Alian\u00e7a contra o Paraguai adverte, pela lembran\u00e7a do maior conflito b\u00e9lico entre irm\u00e3os sul-americanos, para a urg\u00eancia de iniciativas diplom\u00e1ticas efetivas para a solu\u00e7\u00e3o da grave crise interna que devasta a Venezuela. \r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a reforma da Previd\u00eancia Social constitui imperativo para equilibrar as contas p\u00fablicas, para a retomada econ\u00f4mica e para a redu\u00e7\u00e3o das dram\u00e1ticas taxas de desemprego, e, acima de tudo, compromisso de responsabilidade \u00e9tica de nossa gera\u00e7\u00e3o para com a aposentadoria justa e segura de nossos filhos e netos.\r\nPortanto, uma proposta que encampa mudan\u00e7as de tal grandeza e gravidade n\u00e3o poder\u00e1, jamais, ser diminu\u00edda por reducionismos ideol\u00f3gicos ou partid\u00e1rios que pretendam identificar em suas origens inspira\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias ou voca\u00e7\u00f5es lesivas aos direitos sociais.\r\nPor certo, o projeto de reforma da Previd\u00eancia que tramita nesta Casa \u00e9 pass\u00edvel de altera\u00e7\u00f5es e ajustes capazes de assent\u00e1-lo \u00e0 realidade social, econ\u00f4mica e humana do Pa\u00eds. Para isto existe o Parlamento: para assegurar que as transforma\u00e7\u00f5es demandadas pela Na\u00e7\u00e3o se fa\u00e7am em sintonia absoluta com os regramentos constitucionais e com a preval\u00eancia do interesse maior da sociedade - ainda que \u00e0 custa de sacrif\u00edcios que sejam rigorosamente divididos por todos, como \u00e9 o caso.\r\nEnsaiada ou intentada pelos Governos Lula, Dilma e Temer, a reforma da Previd\u00eancia Social ultrapassou o est\u00e1gio de conting\u00eancia para se transformar numa emerg\u00eancia, e, como tal, inadi\u00e1vel. Talvez uma figura apropriada seja a de uma cirurgia, t\u00e3o radical quanto urgente, para extirpar um tumor que compromete todo o organismo. Esse tumor, no caso, \u00e9 o descontrole das contas p\u00fablicas, que amea\u00e7a contaminar, em breve tempo, toda a estrutura do Estado, com grave risco para o pr\u00f3prio equil\u00edbrio da vida institucional, caso n\u00e3o se fa\u00e7a agora a reforma da Previd\u00eancia.\r\nPor\u00e9m, para essa \"reforma cir\u00fargica\", algumas condi\u00e7\u00f5es precisam ser resguardadas, a fim de que os tecidos mais fr\u00e1geis do organismo social n\u00e3o sejam privadas do pouco oxig\u00eanio que recebem. Garantir as conquistas sociais dos segmentos mais fragilizados \u00e9, a meu ver, condi\u00e7\u00e3o essencial para o necess\u00e1rio avan\u00e7o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nPor fim, o sacrif\u00edcio de todos, exigido pela reforma da Previd\u00eancia, s\u00f3 ser\u00e1 moralmente defens\u00e1vel quando a Uni\u00e3o demonstrar concretamente que vai atr\u00e1s dos grandes e contumazes sonegadores, que parasitam a Na\u00e7\u00e3o com d\u00edvidas astron\u00f4micas ao INSS.\r\nSegundo a Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, 4 mil empresas respondem por 60% da d\u00edvida ativa de 160 bilh\u00f5es de reais junto ao INSS. Esse \u00e9 o montante pass\u00edvel de recupera\u00e7\u00e3o, pois o volume total do calote chega a estratosf\u00e9ricos 400 bilh\u00f5es de reais, sonegados por 1 milh\u00e3o de empresas.\r\nSomente dez grandes conglomerados deviam ao INSS, em 2017, nada menos que 19,3 bilh\u00f5es de reais, e n\u00e3o h\u00e1 qualquer motivo plaus\u00edvel para se acreditar que tenham reduzido seus d\u00e9bitos.\r\nO combate \u00e0s fraudes como pol\u00edtica de Estado efetiva \u00e9 dever do Estado e responsabilidade republicana para impedir que grandes imp\u00e9rios econ\u00f4micos se refestelem, impunes, na sonega\u00e7\u00e3o.\r\nSe a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o tem outro dono ou patrono que n\u00e3o seja o interesse nacional em torno do saneamento das contas p\u00fablicas, o monumental calote contra os combalidos cofres do INSS tem autores not\u00f3rios e contumazes. Ir atr\u00e1s deles, al\u00e9m de ser fundamental para capitalizar a Previd\u00eancia, representar\u00e1 uma reforma moral e institucional que revogue a permissividade com que a Rep\u00fablica tem tratado, at\u00e9 aqui, os caloteiros que passeiam seu sucesso perdul\u00e1rio \u00e0 custa da Previd\u00eancia Social.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARQUINHOS TRAD, PREFEITO, CAMPO GRANDE (MS), PR\u00caMIO, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Marquinhos Trad, do Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado de Mato Grosso do Sul, pelo recebimento do Pr\u00eamio Prefeito Empreendedor, na categoria Cadeia Produtiva e Inclus\u00e3o Produtiva, outorgado pelo Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - SEBRAE.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento fa\u00e7o um reconhecimento p\u00fablico ao Prefeito Marquinhos Trad, de Campo Grande, Capital de Mato Grosso do Sul. \r\nParab\u00e9ns, Marquinhos Trad, por ter recebido hoje o pr\u00eamio Prefeito Empreendedor, na categoria Cadeia Produtiva e Inclus\u00e3o Produtiva, pelo SEBRAE! Isso significa que sua equipe est\u00e1 \u00e0 altura dos desafios de uma Capital que hoje vem experimentando os frutos de um trabalho s\u00e9rio, disciplinado, metodologicamente estudado e, por isso mesmo, merece o reconhecimento daqueles que desejam a boa pol\u00edtica e a boa gest\u00e3o.\r\nSabemos que Campo Grande passou por um per\u00edodo muito dif\u00edcil nos \u00faltimos anos, de 2012 a 2016, com intervalos de suspens\u00e3o da titularidade do Chefe do Poder Executivo e convuls\u00f5es pol\u00edticas e estruturais que praticamente inviabilizaram o desenvolvimento da cidade. No entanto, a partir de 2017, com a posse de Marquinhos Trad, Campo Grande come\u00e7a a acordar e a se levantar, experimentando os frutos boa governan\u00e7a, da governan\u00e7a t\u00e9cnica, da governan\u00e7a comprometida com a disciplina fiscal e com o trabalho criativo e s\u00e9rio de todos aqueles que comp\u00f5em o Governo.\r\nParab\u00e9ns, Marquinhos Trad! \r\nParab\u00e9ns, Campo Grande!\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 5/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, GOVERNO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).\r\nPEDRO CORR\u00caA, EX-DEPUTADO FEDERAL, DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de Deputados para acusa\u00e7\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o de Comiss\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania por pr\u00e1tica antirrepublicana. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, do Senado Federal, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a afoiteza nunca foi boa conselheira quando se forma a opini\u00e3o a respeito do comportamento de algu\u00e9m. Aprendi isso na advocacia criminal.\r\nEstou vendo alguns Deputados de outros partidos que anos atr\u00e1s assumiram o poder, exerceram o poder central, lan\u00e7ando culpa a respeito de colegas como se eles estivessem agido de forma antirrepublicana na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Quero lembr\u00e1-los de que se pode apagar tudo na vida de um homem, menos o seu passado. Digo isso porque, Sr. Presidente, em 2003, e \u00e9 importante destacar isto aqui, o ex-Deputado Pedro Corr\u00eaa, em dela\u00e7\u00e3o premiada, afirmou, in verbis: \"O Presidente Lula, pessoalmente, convocou os presidentes dos partidos aliados e l\u00edderes de bancadas aliadas (...) para amea\u00e7ar que, se a taxa\u00e7\u00e3o dos inativos n\u00e3o passasse no Congresso, aqueles partidos perderiam o direito aos cargos que haviam indicado e nomeado\". Os mesmos que agora apontam o dedo para culpar colegas sem antes verificar, de forma prudente, os fatos, foram tamb\u00e9m acusados de pr\u00e1tica antirrepublicana.\r\nPortanto, muita calma nessa hora, Sr. Presidente! Muita calma, colegas! O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia n\u00e3o \u00e9 perfumaria, n\u00e3o! \r\nE posso dizer, autorizado pelo meu L\u00edder, o pol\u00edtico honrado, decente e \u00edntegro Andr\u00e9 de Paula, que o PSD, desde fevereiro, por maioria ampla e absoluta na sua bancada, j\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nComo vota o PSD, Deputado?\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - O PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, PIAU\u00cd, PRESIDENTE, GRUPO DE TRABALHO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Margarete Coelho pela atua\u00e7\u00e3o no grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o, o PSD quer fazer uma homenagem toda especial a Deputada do Piau\u00ed, a Deputada Margarete Coelho. \r\nMargarete Coelho vem presidindo, com muita dedica\u00e7\u00e3o e sobretudo imparcialidade, o grupo de trabalho que analisa os pacotes anticrime enviados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Neste momento, eu quero de p\u00fablico reconhecer a excel\u00eancia do trabalho da lideran\u00e7a desempenhada por S.Exa., a Deputada Margarete Coelho.\r\nO PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (CIPTEA), FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), INCLUS\u00c3O CULTURAL, CINEMA, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero, neste momento, ser muito breve e objetivo.\r\nO projeto de lei da Deputada Rejane Dias, do Estado do Piau\u00ed, \u00e9 merit\u00f3rio. Ele tem um conceito humanit\u00e1rio apurado, tem um compromisso intransigente com os direitos das pessoas com Transtorno do Espectro Autista. Por isso, merece o apoio un\u00e2nime desta Casa.\r\nO relat\u00f3rio do Deputado C\u00e9lio Studart apura juridicamente o projeto, depura-o do ponto de vista constitucional, e vai agregar emenda de minha autoria, que determina que as salas de cinema - veja que beleza, Presidente Benedita da Silva - deem oportunidade para que pessoas com Transtorno do Espectro Autista tenham inclus\u00e3o cultural ao frequentar uma vez por m\u00eas as sess\u00f5es de cinema com todas as suas peculiaridades.\r\nPortanto, na discuss\u00e3o, o meu efusivo aplauso \u00e0 Deputada Rejane, autora do projeto, e ao Deputado C\u00e9lio, Relator.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PRE\u00c7O ABUSIVO, PASSAGEM A\u00c9REA, FAL\u00caNCIA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CR\u00cdTICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), DEFESA, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, TRANSPORTE A\u00c9REO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Protesto contra os elevados pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas praticados no Pa\u00eds. Defesa de abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita perplexidade que quero compartilhar com os colegas da Casa a explos\u00e3o de pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas. Uma passagem Rio-Bras\u00edlia, segundo dados colhidos pela minha assessoria, custa 2.575 reais. Com o cancelamento dos voos da Avianca, houve uma exorbit\u00e2ncia manifesta. Isso \u00e9 abuso de direito, \u00e9 il\u00edcito.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o uma interpela\u00e7\u00e3o aqui da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 ANAC - Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, respons\u00e1vel pela regula\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os.\r\nA popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ficar \u00e0 merc\u00ea dos lucros escorchantes e dos abusos absolutamente il\u00edcitos praticados pelas empresas de avia\u00e7\u00e3o comercial. \u00c9 por isso que tem que se abrir o mercado para as empresas internacionais.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, PROFESSOR, POLICIAL MILITAR, POLICIAL CIVIL, POLICIAL FEDERAL, POLICIAL RODOVI\u00c1RIO FEDERAL, GUARDA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Concess\u00e3o de tratamento diferenciado a professores, policiais e guardas municipais no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sim, a reforma da Previd\u00eancia precisa ser feita, mas a pretexto de faz\u00ea-la n\u00e3o podemos torn\u00e1-la injusta com aqueles cujas peculiaridades no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es merecem um tratamento peculiar.\r\nFalo dos professores, dos policiais - militares, civis, federais, rodovi\u00e1rios federais - e dos guardas municipais. S\u00e3o atividades peculiares. Portanto, tratamento desigual a quem, de forma desigual, pelas suas peculiaridades, exerce fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas e que, por isso mesmo, merece tratamento diferenciado.\r\nAssim, Sra. Presidente, quero deixar p\u00fablico a todos os brasileiros o meu apoio para que no ajuste da reforma da Previd\u00eancia possamos fazer justi\u00e7a aos professores e aos policiais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO, LUCRO, BANCO, OLIGOP\u00d3LIO, MERCADO FINANCEIRO, TAXA DE JUROS, SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (SELIC), SISTEMA FINANCEIRO, CR\u00cdTICA, ESTADOS UNIDOS, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, FINTECH.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Alcance de exorbitantes lucros l\u00edquidos pelos quatro maiores bancos brasileiros. Combate ao oligop\u00f3lio banc\u00e1rio existente no Pa\u00eds \u00e0 sombra do Sistema Financeiro Nacional e da toler\u00e2ncia governamental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 2018, os quatro maiores bancos do Pa\u00eds registraram lucro l\u00edquido de 73 bilh\u00f5es de reais, segundo seus pr\u00f3prios balan\u00e7os financeiros, com um crescimento de 19,88% em rela\u00e7\u00e3o a 2017, enquanto a economia nacional cresceu apenas 1,3%, e a infla\u00e7\u00e3o anual ficou em 3,78%.\r\nN\u00f3s sabemos que existe um oligop\u00f3lio no mercado financeiro nacional. Ao cobrar taxas exorbitantes pelo cr\u00e9dito, cujo vultoso estoque \u00e9 formado, em boa parte, por dep\u00f3sitos em conta corrente, pelos quais nada paga, o oligop\u00f3lio dos bancos se retroalimenta no ambiente de um sistema financeiro nacional que privilegia a concentra\u00e7\u00e3o e inibe ou impede a participa\u00e7\u00e3o dos pequenos bancos. Nos Estados Unidos, s\u00e3o 12 mil bancos e cooperativas. L\u00e1 os juros s\u00e3o civilizados.\r\nEsta Casa, Sr. Presidente, tem o dever c\u00edvico de se debru\u00e7ar sobre essa quest\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 encaminhado \u00e0 assessoria da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 2018, os quatro maiores bancos do Pa\u00eds registraram lucro l\u00edquido de 73 bilh\u00f5es de reais, segundo seus pr\u00f3prios balan\u00e7os financeiros, com um crescimento de 19,88% em rela\u00e7\u00e3o a 2017, enquanto a economia nacional cresceu apenas 1,3%, e a infla\u00e7\u00e3o anual ficou em 3,78%.\r\nPortanto, longe de retratar a t\u00e3o sonhada - e sempre adiada - retomada da atividade econ\u00f4mica, a perform\u00e1tica expans\u00e3o dos lucros de Ita\u00fa-Unibanco, Santander, Bradesco e Banco do Brasil configura, para deleite de seus acionistas e inibidora frustra\u00e7\u00e3o dos tomadores de cr\u00e9dito, um oligop\u00f3lio que domina um setor decisivo para o desenvolvimento.\r\nA milion\u00e1ria \"guerra publicit\u00e1ria\" que travam, disputando clientes com ofertas de taxas atraentes, tem como vencedor absoluto o pr\u00f3prio \"clube dos quatro grandes\", que no ano passado somou receita de 108,3 bilh\u00f5es de reais somente no setor de servi\u00e7os, que inclui tarifas de conta corrente e anuidade de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\nA desdenhosa concentra\u00e7\u00e3o do setor favorece aos quatro gigantes, reduzindo despesas em \u00e1reas cruciais, como a administrativa, que em 2018 teve queda de 3,2% em rela\u00e7\u00e3o a 2017; e a de pessoal, que ficou praticamente est\u00e1vel, na casa dos 71,6 bilh\u00f5es de reais.\r\nQuanto mais se consolida, com a destacada participa\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica Federal, outrora t\u00e3o decantado \"banco social\" dos brasileiros, o vasto oligop\u00f3lio tem mais autonomia para fechar ag\u00eancias, cortar pessoal e reduzir remunera\u00e7\u00e3o. Enquanto seus lucros v\u00e3o \u00e0 estratosfera.\r\nPor\u00e9m, esses s\u00e3o efeitos colaterais, ainda que danosos, do oligop\u00f3lio, cujas consequ\u00eancias estruturais perversas se refletem nos juros estratosf\u00e9ricos que afrontam a envergonhada e in\u00f3cua taxa SELIC.\r\nAo cobrar taxas exorbitantes pelo cr\u00e9dito, cujo vultoso estoque \u00e9 formado, em boa parte, por dep\u00f3sitos em conta corrente, pelos quais nada paga, o oligop\u00f3lio dos bancos se retroalimenta no ambiente de um Sistema Financeiro Nacional que privilegia a concentra\u00e7\u00e3o e inibe ou impede a participa\u00e7\u00e3o dos pequenos bancos.\r\nOs Estados Unidos contam com 12 mil bancos e cooperativas de cr\u00e9dito, e por isso t\u00eam juros civilizados. No Brasil, os cinco grandes bancos respondem por 4 de cada 5 reais movimentados, enquanto o real restante \u00e9 dividido por 150 outras institui\u00e7\u00f5es. \r\nOu seja: temos um sistema banc\u00e1rio dominado por pouqu\u00edssimos gigantes e um n\u00famero \u00ednfimo de m\u00e9dios e pequenos bancos sufocados por um oligop\u00f3lio, cujos tent\u00e1culos se expandem indefinidamente, \u00e0 sombra de um Sistema Financeiro permissivo.\r\nA chamada \"guerra das maquininhas\", que hoje inunda a m\u00eddia vendendo vantagens, n\u00e3o passa de uma milion\u00e1ria a\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria em defesa do mesmo oligop\u00f3lio que domina a emiss\u00e3o de cart\u00f5es de cr\u00e9dito e, na outra ponta, controla a conex\u00e3o dos pagamentos aos comerciantes.\r\nOs subterr\u00e2neos dessa \"guerra\", em que cada grande banco defende o seu naco, mas juntos defendem o bilion\u00e1rio territ\u00f3rio dominado pelo oligop\u00f3lio, configuram cap\u00edtulo tristemente exemplar da concentra\u00e7\u00e3o do mercado banc\u00e1rio brasileiro e dos artif\u00edcios e manipula\u00e7\u00f5es para mant\u00ea-la. \r\nDiante da toler\u00e2ncia governamental, patrocinada por um liberalismo que compromete a pr\u00f3pria economia liberal, romper esse poderos\u00edssimo e mal disfar\u00e7ado cartel \u00e9 desafio que as chamadas fintechs come\u00e7am a empreender, ao dispor dos meios tecnol\u00f3gicos de vanguarda para confrontar os gigantes e oferecer servi\u00e7os banc\u00e1rios eficientes a custos menos selvagens.\r\nNessa batalha, reeditam a saga b\u00edblica de David contra Golias. \r\nTor\u00e7amos todos para que o desfecho se repita para o bem do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao corte de investimentos nas universidades brasileiras. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00e3o duas quest\u00f5es.\r\nA primeira diz respeito ao corte de investimentos nas universidades brasileiras. Pessoalmente eu, F\u00e1bio Trad, sou absolutamente contra essa medida governamental. \r\nMas aqui n\u00f3s precisamos votar essa medida provis\u00f3ria, porque o Distrito Federal n\u00e3o tem nada a ver com essa quest\u00e3o de natureza pol\u00edtica e de governan\u00e7a. Ser contra a falta de investimento, o corte de investimento nas universidades n\u00e3o significa prejudicar o Distrito Federal, que ser\u00e1 beneficiado com a vota\u00e7\u00e3o dessa medida.\r\nPortanto, o PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Governo Federal de redu\u00e7\u00e3o de investimentos nas universidades federais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os grandes te\u00f3ricos do liberalismo Adam Smith e David Ricardo se fizeram na universidade. Os postulados do liberalismo, \u00e0s vezes distorcidamente utilizados pela Direita conservadora, foram forjados, atrav\u00e9s do estudo permanente, em universidades. Por isso, desinvestir nas universidades, reduzir recursos nas universidades \u00e9 apostar na ignor\u00e2ncia como m\u00e9todo de domina\u00e7\u00e3o de um povo.\r\nAssim, Sra. Presidente, quero deixar bem claro o meu rep\u00fadio pessoal \u00e0 a\u00e7\u00e3o do Governo, que est\u00e1 apostando na ignor\u00e2ncia do seu povo. \r\nO PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD entende que o expediente da obstru\u00e7\u00e3o faz parte do jogo democr\u00e1tico no Parlamento e na colegialidade, que pluraliza opini\u00f5es e organiza o dissenso. Entretanto, o PSD faz quest\u00e3o de lembrar aos Parlamentares que essa medida provis\u00f3ria j\u00e1 est\u00e1 para perder a sua validade, e o Distrito Federal \u00e9 que vai sair prejudicado. N\u00f3s entendemos que o jogo pol\u00edtico exige esses confrontos, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos penalizar os moradores do Distrito Federal.\r\nPortanto, em nome do interesse p\u00fablico e em nome dos altos interesses daqueles que t\u00eam, na realidade, o objetivo de resguardar a estrutura\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, a regulamenta\u00e7\u00e3o e a disciplina da atividade comercial, o PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 importante juridicamente porque equipara, finalmente, o Distrito Federal aos Estados. E os Estados, n\u00f3s sabemos, t\u00eam expertise na an\u00e1lise das especificidades da estrutura\u00e7\u00e3o das Juntas Comerciais. Por isso, aprovar essa medida provis\u00f3ria \u00e9 positivar, de forma clara e perempt\u00f3ria, a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da Junta Comercial para o Distrito Federal.\r\nPor isso, o PSD encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALEMANHA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PESQUISA ACAD\u00caMICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Alemanha de elevados investimentos no ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, neste momento, eu gostaria de tecer loas \u00e0 Alemanha, elogi\u00e1-la pela iniciativa. Parab\u00e9ns, Alemanha, que anuncia 160 bilh\u00f5es de euros para universidades, para a pesquisa! O valor significa aumento m\u00e9dio anual de 2 bilh\u00f5es de euros nos investimentos em ensino superior e centros de pesquisa durante o per\u00edodo de 2021 a 2030. Diz a Ministra: \"Estamos garantindo a prosperidade de nosso pa\u00eds\".\r\nParab\u00e9ns, Alemanha!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00c1LISE, INCONSTITUCIONALIDADE, DECRETO FEDERAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, ELOGIO.\r\nREGINA DORNTE, PROMOTORA DE JUSTI\u00c7A, MATO GROSSO DO SUL, ALBINO COIMBRA NETO, JUIZ DE DIREITO, PR\u00caMIO, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O, EGRESSO, PRIS\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Presid\u00eancia pela iniciativa de exame de eventuais inconstitucionalidades do decreto presidencial a respeito da flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo. Concess\u00e3o de pr\u00eamio \u00e0 Promotora de Justi\u00e7a Regina Dornte Broch, de Mato Grosso do Sul, e ao Juiz de Direito Albino Coimbra Neto, pelos trabalhos de ressocializa\u00e7\u00e3o de presidi\u00e1rios. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero parabenizar o gesto de V.Exa., repercutido na imprensa, no sentido de que a C\u00e2mara dos Deputados vai se debru\u00e7ar sobre eventuais inconstitucionalidades do conte\u00fado do decreto exarado pelo Presidente da Rep\u00fablica sobre flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas. Num primeiro momento, pareceu-me ser inconstitucional por haver usurpa\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo na edi\u00e7\u00e3o deste decreto.\r\nMas, Sr. Presidente, quero neste momento saudar a Promotora de Justi\u00e7a Regina Dornte, de Mato Grosso do Sul, e o Juiz de Direito Albino Coimbra Neto, por receberem um pr\u00eamio nacional, um trabalho efetivo na assist\u00eancia ao egressos do sistema prisional, fomentando o trabalho no sentido da ressocializa\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, o PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO CORDEIRO DE ANDRADE PINTO, EMBAIXADOR, L\u00cdBANO, VERA L\u00daCIA RIBEIRO ESTRELA DE ANDRADE PINTO, ESPOSA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falecimento do Embaixador do Brasil, no L\u00edbano, Paulo Cordeiro de Andrade Pinto, e de sua esposa, Embaixatriz Vera L\u00facia Ribeiro Estrela de Andrade Pinto, em decorr\u00eancia de acidente automobil\u00edstico ocorrido na It\u00e1lia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o um registro de pesar pelo falecimento do Embaixador do Brasil no L\u00edbano, Paulo Cordeiro de Andrade Pinto, e sua esposa, a Embaixatriz Vera L\u00facia Ribeiro Estrela de Andrade Pinto. Eles morreram nesta ter\u00e7a-feira, em um acidente de carro na It\u00e1lia. O acidente ocorreu na via SS96, no trecho entre as comunas de Grumo e Altamura, na regi\u00e3o da Puglia, no Sul pa\u00eds. \r\nFica o nosso registro de condol\u00eancias aos familiares e amigos. Como descendente de libaneses, quero expressar o meu mais profundo pesar pelo passamento tr\u00e1gico desses dois brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, DEBATE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), DEFESA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de cessa\u00e7\u00e3o dos debates de cunho passional no plen\u00e1rio, em prol do exame racional do conte\u00fado jur\u00eddico, constitucional, pol\u00edtico, social e econ\u00f4mico de mat\u00e9rias em tramita\u00e7\u00e3o na Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o subjacente a todas as discuss\u00f5es que est\u00e3o estabelecidas nesta Casa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa independ\u00eancia parlamentar que reputo esteja em jogo neste momento de dualismo, de paroxismo emocional e de radicalismos. Basta observar as quest\u00f5es postas em jogo.\r\nEu, por exemplo, participo do grupo de trabalho que discute jur\u00eddica e constitucionalmente o pacote anticrime enviado pelo Ministro Sergio Moro. Quando se estabelece a personaliza\u00e7\u00e3o de uma discuss\u00e3o, colocando-se o Ministro Moro como autor do projeto, irradiam-se duas posi\u00e7\u00f5es. Eis a primeira: \"Sou a favor de Moro\". A segunda: \"Sou contra Moro\". N\u00e3o \u00e9 assim, n\u00e3o pode ser assim!\r\nN\u00f3s temos que nos debru\u00e7ar sobre o conte\u00fado jur\u00eddico da mat\u00e9ria, independentemente de quem a tenha enviado. N\u00f3s fizemos um pacto em 1988 em torno da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que n\u00e3o pode ser v\u00edtima de \"puxadinhos\" hermen\u00eauticos e interpretativos s\u00f3 para agradar a este ou \u00e0quele agente p\u00fablico.\r\nA seriedade e a evolu\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds se medem pelo respeito que se tem pelos procedimentos e pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nN\u00e3o podemos mais insistir na personaliza\u00e7\u00e3o dos debates nesta Casa. H\u00e1 pouco eu vi a rea\u00e7\u00e3o de algumas pessoas em torno da decis\u00e3o de se manter o COAF no Minist\u00e9rio da Economia. Muita gente disse: \"COAF com Moro\". Sim, mas eu pergunto: por qu\u00ea? Porque \u00e9 Moro. Ora! Isso n\u00e3o \u00e9 debate. Isso \u00e9 paix\u00e3o, e a paix\u00e3o, muitas vezes por ser cega e irracional, nos leva a situa\u00e7\u00f5es inexor\u00e1veis, sem sa\u00eddas.\r\nN\u00f3s brasileiros precisamos superar a mania de personalizar os debates. Precisamos analisar racionalmente o conte\u00fado jur\u00eddico, constitucional, pol\u00edtico, social e econ\u00f4mico das mat\u00e9rias, independentemente de quem as envia para esta Casa.\r\nExistem boas posi\u00e7\u00f5es do lado da Direita, existem boas posi\u00e7\u00f5es do lado da Esquerda, assim como existem boas posi\u00e7\u00f5es no Centro. Vamos analis\u00e1-las sem o ran\u00e7o ideol\u00f3gico que est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao sufocamento institucional e \u00e0 cegueira pol\u00edtica, que podem comprometer at\u00e9 mesmo a democracia.\r\nEste \u00e9 o desabafo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIERSON VEN\u00c2NCIO, EX-\u00cdNDIO, EX-L\u00cdDER, GRUPO IND\u00cdGENA, MATO GROSSO DO SUL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falecimento do l\u00edder ind\u00edgena terena Adierson Ven\u00e2ncio, do Estado do Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nQuero registrar, com muito pesar, o falecimento de Adierson, grande l\u00edder ind\u00edgena terena de Mato Grosso do Sul, cujo exemplo inspira a luta em defesa dos direitos dos povos ind\u00edgenas de todo o Brasil. Adierson nunca transigiu com os seus princ\u00edpios. Sempre se manteve \u00edntegro, honrado, decente, na luta sem tr\u00e9gua, pela preserva\u00e7\u00e3o da cultura ind\u00edgena.\r\nRegistro, com muita emo\u00e7\u00e3o, a minha solidariedade aos povos ind\u00edgenas. E para a sua fam\u00edlia deixo o registro da minha total solidariedade.\r\nViva Adierson!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD tem interesse em votar a mat\u00e9ria porque nada mais justo \u00e9 que um Presidente legitimamente eleito tenha o protagonismo de reorganizar administrativamente o seu Governo.\r\nPortanto, o PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"sim\", porque entende que a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria vai condicionar o Governo a adotar as medidas administrativas compat\u00edveis com a governabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GABRIEL DINIZ, CANTOR, FALECIMENTO, ACIDENTE A\u00c9REO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falecimento do cantor Gabriel Diniz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com pesar que como campo-grandense quero aqui registrar a minha dor, a dor de todos os campo-grandenses, pelo passamento do cantor Gabriel Diniz. Nascido em Campo Grande, projetando-se na vida art\u00edstica, ele nos deixou precocemente, causando muita dor em todos os seus conterr\u00e2neos, que o admiravam.\r\nEnt\u00e3o, aos seus familiares, amigos, legi\u00e3o de f\u00e3s em todo o Brasil, eu, aqui da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia, em nome da cidade de Campo Grande, abra\u00e7o a alma e o esp\u00edrito do nosso Gabriel Diniz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DESCONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMET\u00c1RIOS, AG\u00caNCIA ESTADUAL DE METROLOGIA (AEM), MATO GROSSO DO SUL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de descontingenciamento de recursos destinados \u00e0 Ag\u00eancia Estadual de Metrologia do Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. me concede 1 minuto? (Pausa.)\r\nObrigado.\r\nEu venho para falar em defesa da Ag\u00eancia Estadual de Metrologia, do Estado de Mato Grosso do Sul, cujas verbas foram contingenciadas pelo Governo Federal. O \u00f3rg\u00e3o vem cumprindo rigorosamente o seu papel tanto perante o INMETRO, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. Para prosseguir com suas atividades, est\u00e1 pedindo socorro.\r\nFa\u00e7o, portanto, um apelo ao Governo Federal para que trate com peculiaridade a situa\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Estadual de Metrologia, para que ela possa continuar exercendo suas atividades com o brilhantismo, a dedica\u00e7\u00e3o e a devo\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o que lhe \u00e9 costumeira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, PONTA POR\u00c3 (MS), BANCADA PARLAMENTAR, GOVERNO ESTADUAL, MATO GROSSO DO SUL, VISITA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Cr\u00edtica ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, pela visita ao Munic\u00edpio de Ponta Por\u00e3, Estado de Mato Grosso do Sul, para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o com autoridades paraguaias, sem convite \u00e0 bancada federal mato-grossense-do-sul e ao Governo Estadual, destinada ao debate sobre estrat\u00e9gias para o combate ao tr\u00e1fico de drogas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, foi a Mato Grosso do Sul, \u00e0 cidade de Ponta Por\u00e3, fronteira com o Paraguai, e l\u00e1, com as autoridades paraguaias, estabeleceu em reuni\u00e3o algumas estrat\u00e9gias para expans\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica de combate ao tr\u00e1fico de drogas.\r\nA atitude foi louv\u00e1vel. Entretanto, pecou o Ministro S\u00e9rgio Moro em n\u00e3o se aproximar da bancada federal de Mato Grosso do Sul e do Governo de Mato Grosso do Sul, que poderiam levar a ele e aos seus t\u00e9cnicos subs\u00eddios muito importantes para a qualifica\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas p\u00fablicas que combatem o narcotr\u00e1fico.\r\nFica o registro, e que esse registro seja repercutido pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, SISTEMA CARCERARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Prem\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica, de plano nacional de seguran\u00e7a para os pres\u00eddios brasileiros. Necessidade de humaniza\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, escandalosamente ineficiente, o sistema prisional brasileiro se mostra tamb\u00e9m contraproducente. A viol\u00eancia carcer\u00e1ria n\u00e3o se limita \u00e0s vicissitudes intramuros. Ela se projeta para a sociedade, na medida em que as organiza\u00e7\u00f5es criminosas nasceram l\u00e1. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a apresente com urg\u00eancia um plano nacional de seguran\u00e7a nos pres\u00eddios brasileiros, sobretudo na perspectiva de humanizar os c\u00e1rceres, que s\u00e3o verdadeiras senzalas modernas. Daqui a 50 anos, os brasileiros de bem teremos vergonha desse sistema prisional que hoje recrudesce e intensifica a viol\u00eancia que nos vitimiza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD se reuniu e democraticamente observou que h\u00e1 opini\u00f5es divergentes na bancada, porque a diferen\u00e7a entre 1 milh\u00e3o e 727 milh\u00f5es \u00e9 consider\u00e1vel. \r\nH\u00e1 aqueles que imputam o ocorrido apenas \u00e0 Vale, porque agiu sim de forma pusil\u00e2nime e deveria arcar com isso. Entretanto, o bra\u00e7o estatal deve ser estendido \u00e0s v\u00edtimas. \r\nPortanto, o encaminhamento \u00e9 pela libera\u00e7\u00e3o da bancada, e cada qual votar\u00e1 de acordo com sua consci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE, DOLO, DESASTRE AMBIENTAL, ROMBIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG),",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 875, de 2019,  sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se a Vale atuou, atrav\u00e9s dos seus diretores e respons\u00e1veis, com dolo ou culpa, isso caber\u00e1 \u00e0 Justi\u00e7a dizer atrav\u00e9s do pronunciamento jurisdicional, embora eu entenda que agiu com dolo eventual, porque sabiam dos riscos e, mesmo assim, assumiram a consequ\u00eancia de produzi-lo. Entretanto, o que se discute aqui \u00e9 uma quest\u00e3o maior: a de o Estado brasileiro estender a m\u00e3o \u00e0queles que quase sucumbiram patologicamente \u00e0 lama t\u00f3xica.\r\nAssim, Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRAZO, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADOR FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu voto favoravelmente \u00e0 PEC e fa\u00e7o quest\u00e3o de expor as raz\u00f5es que me levam a faz\u00ea-lo.\r\nPrimeiro, fortalece as atribui\u00e7\u00f5es e as prerrogativas do Poder Legislativo sem enfraquecer as atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas do Poder Executivo.\r\nSegundo, qualifica a an\u00e1lise das duas Casas, C\u00e2mara Baixa e C\u00e2mara Alta, porque define prazos fixos, evitando o que muitas vezes acontece, fazer o Senado analisar de afogadilho as mat\u00e9rias; e limita o poder de edi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Poder Executivo, na medida em que, ao faz\u00ea-lo a partir da aprova\u00e7\u00e3o da PEC, ele ter\u00e1 que saber que tem uma base parlamentar s\u00f3lida para analisar, em prazo definido, a viabilidade dessas proposi\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, Sr. Presidente, voto, com toda convic\u00e7\u00e3o, favoravelmente a esta PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - F\u00e1bio Trad, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\n\u00c9 uma honra participar desta sess\u00e3o presidida por V.Exa.\r\nO PSD tem responsabilidade com o Brasil, o PSD quer dar condi\u00e7\u00f5es de governabilidade para que o Presidente legitimamente eleito possa implementar as medidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais ele, como credor da admira\u00e7\u00e3o popular, se elegeu.\r\nPor isso, o PSD encaminha, de forma un\u00e2nime, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, LOTA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS HUMANOS, PRESO, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O, CHACINA, PRES\u00cdDIO, MANAUS (AM).\r\nDESEMPREGO, TRABALHADOR DESALENTADO, CRISE ECON\u00d4MICA, EMIGRA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, PROFISSIONAL, CIENTISTA, PESQUISADOR, EMPREENDEDOR, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, CORTE, FINANCIAMENTO, BOLSA DE PESQUISA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Crise do sistema carcer\u00e1rio brasileiro. Morosidade na execu\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria. \u00caxodo de profissionais qualificados e intelectuais brasileiros para o exterior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dois temas extremamente preocupantes eu trago \u00e0 Casa, um deles \u00e9 recorrente: a crise do sistema carcer\u00e1rio brasileiro.\r\nNo nosso sistema prisional, h\u00e1 700 mil presos para 415 mil vagas, uma popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em expans\u00e3o, 250 mil presos provis\u00f3rios \u00e0 espera de um julgamento e 850 mil mandados de pris\u00e3o n\u00e3o cumpridos.\r\nPortanto, esta Casa precisa estar atenta a esta crise, porque o sistema prisional brasileiro hoje \u00e9 reprodutor da viol\u00eancia que vitimiza aqueles que est\u00e3o fora do sistema prisional.\r\nOutro tema, Sr. Presidente, que fa\u00e7o quest\u00e3o de repercutir - e pe\u00e7o a V.Exa. inclusive que autorize a divulga\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa - \u00e9 a fuga de c\u00e9rebros qualificados do Brasil para o exterior. N\u00f3s precisamos fazer com que pessoas altamente capacitadas em tecnologia e ci\u00eancia fiquem no Brasil para nos dar essa base de intelig\u00eancia, a fim de desenvolver o nosso pa\u00eds. S\u00f3 para V.Exa. ter ideia, Sr. Presidente, nobres colegas, no per\u00edodo de 2014 a 2016, a Receita Federal emitiu nada menos que 55 mil declara\u00e7\u00f5es de sa\u00edda definitiva de brasileiros, e isso s\u00f3 aumenta.\r\nN\u00f3s precisamos, na realidade, reverter esse quadro de crise econ\u00f4mica para que os c\u00e9rebros privilegiados, bem informados e estudados fiquem no Pa\u00eds e n\u00e3o vejam como solu\u00e7\u00e3o a sa\u00edda do Brasil para o desenvolvimento de suas potencialidades.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esses dois pronunciamentos sejam repercutidos no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com mais de 700 mil presos para 415 mil vagas, popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em expans\u00e3o e 250 mil presos provis\u00f3rios \u00e0 espera de um julgamento que pode demorar anos, a fal\u00eancia do sistema prisional brasileiro \u00e9 uma dram\u00e1tica e muita sangrenta realidade.\r\nO d\u00e9ficit atual, de mais de 300 mil vagas, soa como mera abstra\u00e7\u00e3o estat\u00edstica quando sabemos das condi\u00e7\u00f5es degradantes a que est\u00e1 submetida grande contingente dos encarcerados. \r\nUma estrutura carcer\u00e1ria desumana e arcaica responde \u00e0 falta de vagas, n\u00e3o com investimentos em novos pres\u00eddios, mas com a receita cruel de abarrotar celas com tal n\u00famero de presos que, em muitos casos, se imp\u00f5em os tr\u00e1gicos turnos: para que uns possam dormir, outros s\u00e3o obrigados a ficar de p\u00e9.\r\nSalvo as exce\u00e7\u00f5es de praxe, o sistema carcer\u00e1rio brasileiro \u00e9 quase medieval, na medida em que o Estado renuncia n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de garantir condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para ressocializa\u00e7\u00e3o dos presos, mas tamb\u00e9m de lhes assegurar prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e dignidade humana.\r\nEntre as causas mais flagrantes do descalabro humano, social e legal que avassala o sistema prisional est\u00e3o, al\u00e9m da falta de investimentos, a lentid\u00e3o, que beira a m\u00e1 vontade, com que tratamos de qualquer instrumenta\u00e7\u00e3o legal que possa resultar em direitos objetivos para a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, e a vexat\u00f3ria lentid\u00e3o com que se ensaia executar o Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria.\r\nEntretanto, uma causa cruel, porque menos vis\u00edvel, est\u00e1 na inspira\u00e7\u00e3o punitivista que parece mover boa parte da sociedade, \"naturalizando\" o encarceramento em massa como solu\u00e7\u00e3o final para redu\u00e7\u00e3o da criminalidade.\r\nEsse vi\u00e9s punitivo, que parece seduzir autoridades que deveriam combat\u00ea-lo, est\u00e1 abarrotando as cadeias com acusados de crime de menor potencial ofensivo, que em um sistema racional poderiam pagar penas alternativas. \r\nQuase sempre v\u00edtimas de uma pol\u00edtica educacional falha e excludente, e despreparados para um mercado de trabalho devastado pela longa crise econ\u00f4mica, os jovens das periferias formam o grosso dos que fazem a tr\u00e1gica inicia\u00e7\u00e3o no sistema prisional.\r\nAli tornam-se presas f\u00e1ceis das grandes quadrilhas, que lhes oferecem a prote\u00e7\u00e3o que o Estado n\u00e3o d\u00e1, preparando-os sobre toda a sorte de delitos, para que, uma vez em liberdade, se tornem soldados do crime organizado.\r\nPor esse caminho perverso, o punitivismo, que alimenta o encarceramento em massa, faz com que o Estado banque as despesas de uma legi\u00e3o de jovens que, ao deixar os pres\u00eddios est\u00e3o fadados a fazer breve e mortal carreira no crime organizado, cujo poder e mando foram benefici\u00e1rios e vitimas em um sistema prisional falido sob todos os aspectos.\r\nMortos pela viol\u00eancia a que foram seduzidos, esses jovens egressos dos pres\u00eddios s\u00e3o prontamente substitu\u00eddos por novos aliciados pelas fac\u00e7\u00f5es, nas ruas ou no sistema prisional.  \r\nNesse c\u00edrculo vicioso e sangrento, que perpetua a iniquidade social e humana, a barb\u00e1rie da matan\u00e7a nos pres\u00eddios de Manaus, t\u00e3o dantesca e repulsiva, \u00e9 a ponta vis\u00edvel, midi\u00e1tica, de uma trag\u00e9dia que todos os dias conta seus mortos no sistema prisional brasileiro. At\u00e9 quando? \r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as intermin\u00e1veis filas de milhares de brasileiros, que se formam a cada oferta de algumas poucas vagas de trabalho, s\u00e3o o retrato mais vis\u00edvel e tr\u00e1gico da prolongada recess\u00e3o que atormenta o Brasil.\r\nH\u00e1, contudo, outros milh\u00f5es de irm\u00e3os brasileiros que n\u00e3o aparecem nessa fotografia de nossa dram\u00e1tica realidade econ\u00f4mica e social:\r\nAl\u00e9m dos milh\u00f5es de desalentados, que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam meios ou motiva\u00e7\u00e3o para buscar emprego formal, cresce o contingente dos que, intelectualmente melhor preparados, preferem deixar o Pa\u00eds em busca de oportunidade nos Estados Unidos, no Canad\u00e1 ou na Europa. \r\nEnquanto, entre 2014 e 2016, a Receita Federal emitiu nada menos que 55 mil declara\u00e7\u00f5es de sa\u00edda definitiva de brasileiros para diferentes pa\u00edses, em 2018 a emigra\u00e7\u00e3o legal somente para os Estados Unidos cresceu 27% em rela\u00e7\u00e3o a 2017, com a emiss\u00e3o de 4.458 vistos.\r\nEsses n\u00fameros configuram uma aut\u00eantica fuga de c\u00e9rebros, na medida em que s\u00e3o os profissionais mais qualificados, os cientistas mais promissores e os empreendedores mais criativos aqueles facilmente aceitos nos pa\u00edses desenvolvidos.\r\nO \u00eaxodo desse valioso patrim\u00f4nio humano, para cuja forma\u00e7\u00e3o o Pa\u00eds investiu muito tempo e dinheiro, compromete o desenvolvimento de longo prazo, pois esses profissionais mais escolarizados t\u00eam potencial para contribuir com ideias inovadoras para alavancar a economia e a evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural.\r\nPara que se tenha uma ideia da grave repercuss\u00e3o dessa fuga de c\u00e9rebros na forma\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3lida base cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, fundamental para o desenvolvimento do Pa\u00eds, em 2015 estimava-se que 50 mil cientistas e pesquisadores tinham deixado o Brasil, atra\u00eddos por universidades estrangeiras.\r\nSem oportunidade de trabalho onde possam desenvolver seu potencial, profissionais bem preparados deixam o Pa\u00eds em busca de horizontes mais estimulantes; com laborat\u00f3rios sucateados, cortes abruptos de financiamentos e de bolsas, pesquisadores das mais diferentes \u00e1reas emigram com seus valios\u00edssimos conhecimentos para pa\u00edses que os recebem com entusiasmo.  \r\nO preju\u00edzo que essa triste condi\u00e7\u00e3o de doador de c\u00e9rebros causa ao Brasil \u00e9 incalcul\u00e1vel. E pode se desdobrar por d\u00e9cadas, segundo especialistas.\r\nSem sinaliza\u00e7\u00e3o concreta de reaquecimento da economia, de gera\u00e7\u00e3o consistente e ampla de emprego, e sem investimentos em educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e gera\u00e7\u00e3o de uma base tecnol\u00f3gica, vamos continuar exportando - ou expatriando - parte consider\u00e1vel daquilo que qualquer na\u00e7\u00e3o tem de mais valioso, que \u00e9 o seu patrim\u00f4nio intelectual, o seu potencial de criatividade e de inova\u00e7\u00e3o, fundamentais para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nAt\u00e9 quando? \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVEN\u00c7\u00c3O ESTADUAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), MATO GROSSO DO SUL, NELSINHO TRAD, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Estadual do PSD em Mato Grosso do Sul. Elei\u00e7\u00e3o do Senador Nelsinho Trad e do Sr. Ant\u00f4nio Cezar Lacerda Alves, respectivamente, para as presid\u00eancias do Diret\u00f3rio Estadual e do Diret\u00f3rio Municipal do partido.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSD - Partido Social Democr\u00e1tico realizou no \u00faltimo s\u00e1bado a sua conven\u00e7\u00e3o estadual, elegendo como Presidente do Diret\u00f3rio Estadual o Senador Nelsinho Trad; como Presidente do Diret\u00f3rio Municipal o Sr. Ant\u00f4nio Cezar Lacerda Alves.\r\nO PSD est\u00e1 estruturado com diret\u00f3rios eleitos em 57 Munic\u00edpios. Na pr\u00f3xima semana, Sra. Presidente, queremos mais 22 Munic\u00edpios com diret\u00f3rios eleitos. Fazemos quest\u00e3o de agradecer ao Presidente Gilberto Kassab, pela inspira\u00e7\u00e3o com que nos conduz, pela forma democr\u00e1tica como vem conduzindo o partido, assim tamb\u00e9m como a todos os correligion\u00e1rios, para fazer do PSD um partido desenvolvimentista, que carrega no seu legado a heran\u00e7a de Juscelino Kubitschek.\r\nPe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba-D da Lei 13.203, de 2018, alterado pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985 , de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"n\u00e3o\", por entender que o Governo neste momento precisa de recursos e essa proposi\u00e7\u00e3o trata de ren\u00fancia de recursos em favor de uma empresa. Portanto, o PSD, convicto, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD recomp\u00f5e, atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o desta emenda, o financiamento carimbado para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o - dos 50% do Fundo Social, 20% s\u00e3o carimbados para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o -, ressaltando a voca\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do partido, sempre em defesa de mais investimentos em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR, CAMPO GRANDE (MS), BRASIL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GUARDA MUNICIPAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Suic\u00eddio de Oficial da Pol\u00edcia Militar em Campo Grande, Estado de Mato Grosso do Sul. Defesa da concess\u00e3o de aposentadoria especial aos policiais e aos guardas municipais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Campo Grande est\u00e1 assustada! A capital do Mato Grosso do Sul assistiu a mais um ato de suic\u00eddio. Desta vez, como est\u00e1 ocorrendo frequentemente, mais um policial militar, o Tenente-Coronel Figueiredo.\r\nAfinal de contas, o que est\u00e1 acontecendo? H\u00e1 taxas epid\u00eamicas de suic\u00eddio no Brasil e, em Campo Grande, de forma assustadora, fazendo-se presente cada vez mais nos lares sul-mato-grossense.\r\n\u00c9 preciso, Sr. Presidente, que n\u00f3s tenhamos a consci\u00eancia de que sobretudo os policiais carregam em seus ombros uma responsabilidade desmedida. A popula\u00e7\u00e3o, premida por essa propaganda por seguran\u00e7a p\u00fablica cada vez mais repressora, espera seguran\u00e7a e deposita nos ombros dos policiais a perspectiva de ter uma vida pac\u00edfica.\r\nS\u00f3 que os policiais civis, federais, militares, rodovi\u00e1rios federais, guardas municipais n\u00e3o est\u00e3o tendo as condi\u00e7\u00f5es estruturais necess\u00e1rias para exercerem com profici\u00eancia o seu mister.\r\nDa\u00ed por que, Sr. Presidente, quero adiantar desde j\u00e1 o meu voto favor\u00e1vel \u00e0 aposentadoria especial aos policiais, inclusive aos federais, com a inclus\u00e3o dos guardas municipais no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que eles est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o desigual. E desigualdade com desigualdade forma a isonomia, que \u00e9 o preceito maior que deve ser atendido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nAssim, Sr. Presidente, pe\u00e7o que a minha manifesta\u00e7\u00e3o seja repercutida no programa A Voz do Brasil para que verbalizemos com muita \u00eanfase que, sem uma pol\u00edcia aparelhada, n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, MEMBRO, ATUA\u00c7\u00c3O, ILEGALIDADE, ILICITUDE. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONDENA\u00c7\u00c3O, PRMOTOR, MINIST\u00c9RIO PUBLICO ESTADUAL, MATO GROSSO DO SUL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Inadmissibilidade do cometimento de excessos e ilicitudes por membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu vou abordar um tema delicado, sens\u00edvel. Muitos colegas Parlamentares evitam dissertar a respeito dele por uma quest\u00e3o de natureza eleitoral, mas acho que n\u00f3s precisamos enfrentar este tema com coragem e desassombro, porque o melhor amigo n\u00e3o \u00e9 aquele que elogia, n\u00e3o \u00e9 aquele que ilude, muitas vezes com qualificativos e qualidades imerecidas, o melhor amigo \u00e9 aquele que procura corrigir rumos, que procura advertir quanto a excessos e incorre\u00e7\u00f5es. Eu venho para dizer, Sr. Presidente, que um fato inusitado ocorreu em Mato Grosso do Sul e que ele precisa ser debatido por esta Casa, sem nenhum preconceito.\r\nO ex-Governador de Mato Grosso do Sul Jos\u00e9 Orc\u00edrio Miranda dos Santos, em 2007, foi acusado de protagonizar uma s\u00e9rie de il\u00edcitos denominada pela m\u00eddia de \"farra da publicidade\". Muito bem. Antes do oferecimento da den\u00fancia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, atrav\u00e9s de alguns dos seus membros l\u00e1 em Mato Grosso do Sul, vazou para a imprensa fatos que foram repercutidos. Pasmem, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares: agora o Superior Tribunal de Justi\u00e7a condenou o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul a pagar ao ex-Governador Jos\u00e9 Orc\u00edrio Miranda dos Santos uma indeniza\u00e7\u00e3o de 107 mil reais, entendendo que o Parquet, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, agiu de forma indevida, cometendo excessos il\u00edcitos.\r\nEu sei, Sr. Presidente, que muitos colegas Parlamentares n\u00e3o gostam de abordar este tema. Fazem-no aqui muitas vezes no burburinho de rodas pequenas, reclamando de um excesso ou outro. Mas eu creio que \u00e9 preciso, sim, que esta Casa tenha coragem e desassombro para fazer um alerta ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, que, como toda institui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, precisa, sim, ser advertida quando perpetra excessos, quando comete il\u00edcitos, em nome de bandeiras at\u00e9 justific\u00e1veis e, eu diria, muito importantes para a higidez do sistema democr\u00e1tico brasileiro, como a do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSim, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o deve ser feito de forma implac\u00e1vel, de forma extremamente atrelada \u00e0 determina\u00e7\u00e3o e \u00e0 obstina\u00e7\u00e3o de homens e mulheres de bem que integram o servi\u00e7o p\u00fablico. Entretanto, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos compactuar, n\u00f3s n\u00e3o podemos condescender, n\u00f3s n\u00e3o podemos ser lenientes ou complacentes com aqueles que, em nome do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, praticam ilegalidades, transformando a lei apenas em puxadinho de conveni\u00eancia para a satisfa\u00e7\u00e3o de seus interesses pessoais.\r\nAqui, em m\u00e3os, est\u00e1 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a - repito, decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a -, que condenou promotores l\u00e1 de Mato Grosso do Sul, por terem cometido il\u00edcitos, em 170 mil reais, em favor de um agente pol\u00edtico que foi publicamente execrado pelo excesso imperdo\u00e1vel daqueles que deveriam primar pelo respeito \u00e0 lei e \u00e0 ordem jur\u00eddica.\r\nEu, Sr. Presidente, neste momento, fa\u00e7o a sustenta\u00e7\u00e3o desta tese porque tenho, no meu modesto sentir, autoridade para faz\u00ea-lo. N\u00e3o respondo a nenhum inqu\u00e9rito, a nenhum processo e fui o Relator da PEC 37, que deu poderes ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para investigar. J\u00e1 naquela \u00e9poca eu defendia que o Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 se legitimaria na investiga\u00e7\u00e3o se fizesse toda a sua atividade persecut\u00f3ria nos limites da lei.\r\nEsta Casa precisa estar atenta. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos reduzir a meros fantoches do voluntarismo falsamente heroico daqueles que, sabendo o que a lei determina, mesmo assim a desrespeitam, em nome do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Quando o Estado se nivela a quem corrompe, o Estado tamb\u00e9m pratica corrup\u00e7\u00e3o: a corrup\u00e7\u00e3o normativa, a corrup\u00e7\u00e3o do sistema jur\u00eddico. Por isso, como bom amigo que quero ser, fui e serei de uma institui\u00e7\u00e3o extremamente importante para a ordem democr\u00e1tica no Brasil, eu fa\u00e7o aqui um alerta: que os promotores de justi\u00e7a e as promotoras de justi\u00e7a se atenham \u00e0 legalidade para imprimir legitimidade \u00e0 sua atividade.\r\nEsta Casa n\u00e3o vai se reduzir a mero ap\u00eandice da vontade deles, que, em nome do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, pensam que podem tudo. Podem muito, mas n\u00e3o podem tudo, porque o que pode tudo \u00e9 o nosso compromisso com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ela \u00e9 impessoal e garante a todos, indistintamente, o direito a ser processado de acordo com o devido processo legal.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento de graves sobressaltos ante a revela\u00e7\u00e3o em sequ\u00eancia de di\u00e1logos que, uma vez comprovados, afrontariam fundamentos constitucionais e princ\u00edpios do Direito no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, trago a esta Casa uma evid\u00eancia contundente de como as presun\u00e7\u00f5es nada republicanas que embalam o Minist\u00e9rio P\u00fablico podem causar danos irrepar\u00e1veis ao cidad\u00e3o e ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEm 2007, ao concluir seu segundo mandato de Governador de Mato Grosso do Sul, Zeca do PT foi acusado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual de integrar, com alguns assessores e in\u00fameros funcion\u00e1rios humildes, verdadeira quadrilha articulada em torno do que a f\u00faria midi\u00e1tica, a\u00e7ulada por promotores \u00e1vidos por notoriedade, batizou logo de \"farra da publicidade\".\r\nPoliticamente, sempre estive em lado oposto ao de Zeca do PT. Por\u00e9m, como cidad\u00e3o e como advogado, causava-me \u00edntima revolta acompanhar a execra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a que o l\u00edder pol\u00edtico e assessores eram submetidos pela sanha persecut\u00f3ria de um Minist\u00e9rio P\u00fablico que transformava audi\u00eancias em espetaculosas encena\u00e7\u00f5es.\r\nOs fantasmas reais encarnados pelos prepotentes homens de preto do famigerado GAECO, munidos de armas potentes como se buscassem g\u00e2ngsteres, constrangiam senhoras no leito e apavoravam crian\u00e7as em opera\u00e7\u00f5es invasivas, mal raiava o dia.\r\nPois bem, pois mal, passados 12 anos, a maioria das a\u00e7\u00f5es judiciais suscitadas pelos ent\u00e3o promotores p\u00fablicos, flagrantemente empenhados em publicidade pessoal, n\u00e3o resistiu ao escrut\u00ednio austero e ponderado da Justi\u00e7a.\r\nEm uma dessas a\u00e7\u00f5es, ali\u00e1s, era t\u00e3o flagrante a sanha acusat\u00f3ria e o apetite autopromocional dos promotores, que o Superior Tribunal de Justi\u00e7a acaba de confirmar senten\u00e7a que indeniza o ex-Governador Zeca do PT em aproximadamente 170 mil reais, por danos morais.\r\nAo apreciar o feito, ainda no Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul, o Desembargador-Relator Josu\u00e9 de Oliveira, de saudosa mem\u00f3ria, apontava \"excesso il\u00edcito\" do Minist\u00e9rio P\u00fablico que, \"antes mesmo do oferecimento da den\u00fancia, veicula not\u00edcias para a m\u00eddia acerca de investiga\u00e7\u00e3o criminal transcorrida em sigilo\".\r\nPor tr\u00e1gica ironia, ao criar o nome-fantasia de \"farra da publicidade\", bem ao gosto de um marketing bisonho e permissivo, os promotores do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul, sabemos agora, criavam uma designa\u00e7\u00e3o que lhes serviria como uma luva.\r\nAfinal, por conta da exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica ilegal e ileg\u00edtima que tiveram com o caso que metodicamente transformaram em manchetes bomb\u00e1sticas, alguns deles logo foram promovidos a procuradores.\r\nCaros colegas Parlamentares, esse caso \u00e9 tristemente emblem\u00e1tico do autoritarismo institucionalizado com que o Minist\u00e9rio P\u00fablico, nas duas esferas de Poder, exorbita de suas atribui\u00e7\u00f5es constitucionais.\r\nO art. 127 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal imp\u00f5e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico defender a ordem jur\u00eddica, o regime democr\u00e1tico e os interesses sociais e individuais indispon\u00edveis.\r\nAo se arvorar, com impenitente frequ\u00eancia, para al\u00e9m dos estritos limites constitucionais, o Minist\u00e9rio P\u00fablico afronta suas pr\u00f3prias atribui\u00e7\u00f5es, em grave preju\u00edzo para o cidad\u00e3o e para o pr\u00f3prio Estado de Direito.\r\nO uso permissivo dos tais procedimentos investigativos internos de que se vale o Minist\u00e9rio P\u00fablico faz com que, em vez de se instaurar inqu\u00e9rito civil, se colha o investigado de surpresa, subtraindo-lhe uma garantia fundamental. Da\u00ed resultam as tantas a\u00e7\u00f5es de improbidade claramente temer\u00e1rias que, quando barradas pelo Judici\u00e1rio, j\u00e1 causaram danos irrepar\u00e1veis ao cidad\u00e3o.\r\nPara concluir, valho-me do eminente jurista Marcelo Figueiredo, professor de Direito Constitucional da PUC de S\u00e3o Paulo, para quem \u00e9 inadmiss\u00edvel que o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que supostamente defende a sociedade, \"passe a atuar atropelando direitos como se fosse uma verdadeira ag\u00eancia de intelig\u00eancia governamental\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nRELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, POL\u00cdTICA EXTERNA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), BRASIL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), ACORDO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Inadi\u00e1vel realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Desafios da Diplomacia brasileira para a retomada do seu prest\u00edgio junto \u00e0 comunidade internacional. Redirecionamento da pol\u00edtica externa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido dois pronunciamentos, os quais pe\u00e7o sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. Um \u00e9 sobre o desrespeito \u00e0 necessidade inadi\u00e1vel da reforma da Previd\u00eancia; o outro, uma an\u00e1lise cr\u00edtica e reflexiva a respeito da pol\u00edtica externa brasileira.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vivemos nesta Casa momentos decisivos para o reencontro do Brasil com padr\u00f5es m\u00ednimos de equil\u00edbrio fiscal, sem o qual n\u00e3o se pode cogitar de investimentos, tanto privados quanto p\u00fablicos, fundamentais para o reaquecimento da economia e a redu\u00e7\u00e3o do desemprego.\r\nSem qualquer exagero ret\u00f3rico, embora n\u00e3o seja a panaceia para tantos males e mazelas que nos afligem, a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que o Brasil se reencontre com perspectivas de futuro condizentes com seu potencial econ\u00f4mico e com o seu valios\u00edssimo capital humano.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que essa reforma n\u00e3o \u00e9 a ideal, mas a poss\u00edvel diante do enorme e cr\u00f4nico d\u00e9ficit acumulado por d\u00e9cadas de distor\u00e7\u00f5es de uma Previd\u00eancia que, ao proteger castas privilegiadas, cristalizou a injusti\u00e7a social sobre a esmagadora maioria e comprometeu, irremediavelmente, a aposentadoria dos que hoje bancam um sistema previdenci\u00e1rio fadado \u00e0 fal\u00eancia logo \u00e0 frente.\r\nEstancar a sangria que p\u00f5e em risco real, e muito pr\u00f3ximo, o futuro desses milh\u00f5es que hoje sustentam uma Previd\u00eancia que fatalmente n\u00e3o os protegeria amanh\u00e3, esse \u00e9 objetivo central e inadi\u00e1vel da reforma que nos compete votar.\r\nPor\u00e9m, Sras. e Srs. Deputados, em que pese sua import\u00e2ncia decisiva para o equil\u00edbrio fiscal e para a redu\u00e7\u00e3o de disparidades que pervertem o pr\u00f3prio sentido de igualdade democr\u00e1tica, a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o se esgota em si mesma.\r\nUma vez aprovada, esta reforma sinalizar\u00e1 para um m\u00ednimo de razoabilidade nos gastos fiscais, recuperando, paulatinamente, a confian\u00e7a dos investidores privados, fundamental para tirar o Pa\u00eds da estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, respons\u00e1vel pelo desemprego que aflige mais de treze milh\u00f5es de brasileiros.\r\nE certamente abrir\u00e1 caminho para outras reformas t\u00e3o fundamentais quanto inadi\u00e1veis, como a reforma tribut\u00e1ria.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o significa, de modo algum, o umbral do \"para\u00edso\". Mas, sem ela, se me permitem uma express\u00e3o forte, o Brasil estar\u00e1 fadado ao \"inferno\" de um desequil\u00edbrio fiscal crescente, com desastrosas consequ\u00eancias econ\u00f4micas, sociais e at\u00e9 institucionais.\r\n\u00c9 este o desafio patri\u00f3tico que as combalidas circunst\u00e2ncias econ\u00f4micas e sociais do Brasil nos colocam neste momento: a C\u00e2mara dos Deputados tem diante de si a oportunidade de, ao mesmo tempo, resgatar a confian\u00e7a dos brasileiros em sua Previd\u00eancia Social, dar um primeiro e fundamental passo na busca do equil\u00edbrio fiscal, e restaurar as esperan\u00e7as na retomada do crescimento.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, a reforma da Previd\u00eancia, que esta Casa tem a grave e hist\u00f3rica responsabilidade de votar hoje, tem ainda um componente pol\u00edtico e institucional, de cuja import\u00e2ncia transcendente precisamos nos dar conta: esta \u00e9 uma reforma constru\u00edda com o protagonismo do Parlamento brasileiro, sobretudo pela determina\u00e7\u00e3o c\u00edvica e pelo destemido empenho de nosso honrado Presidente, Deputado Rodrigo Maia.\r\nNeste sentido, a reforma da Previd\u00eancia chega a este plen\u00e1rio tamb\u00e9m como resgate da grandeza do esp\u00edrito democr\u00e1tico, t\u00e3o duramente provado nestes \u00e1speros tempos de confrontos pretensamente ideol\u00f3gicos.\r\nMuito obrigado.\r\n Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, embora a recente sinaliza\u00e7\u00e3o para o ingresso do Brasil como membro da OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento projete, para o m\u00e9dio prazo, importante inser\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds no contexto internacional, a Diplomacia brasileira tem um desafiador percurso a fazer para recuperar o prest\u00edgio perdido.\r\nAinda na depend\u00eancia de consensos que ser\u00e3o exaustivamente discutidos nos pr\u00f3ximos anos, essa ades\u00e3o, que conta com o apoio dos Estados Unidos, expresso por Trump como uma esp\u00e9cie de benepl\u00e1cito pela comovente admira\u00e7\u00e3o que o presidente Bolsonaro lhe devota, tem muito mais de iniciativa voluntarista do que de empenho objetivo de nossa Diplomacia.\r\nNas \u00faltimas d\u00e9cadas, a tradi\u00e7\u00e3o de protagonismo da Chancelaria brasileira, inaugurada por Rio Branco, deteriorou-se pelos alinhamentos autom\u00e1ticos ou pelos distanciamentos de indisfar\u00e7\u00e1veis e nocivas inspira\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.\r\nEssa diplomacia epis\u00f3dica e circunstancial, que contraria os princ\u00edpios de uma pol\u00edtica externa consistente e pragm\u00e1tica, reduziu a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica do Brasil no contexto internacional, causou preju\u00edzos econ\u00f4micos incalcul\u00e1veis ao retardar a ades\u00e3o do Pa\u00eds a blocos comerciais, e comprometeu irremediavelmente nosso desenvolvimento tecnol\u00f3gico.\r\nO ora decantado acordo entre o Mercosul e a Uni\u00e3o Europeia chega com atraso de d\u00e9cadas, a bordo de uma diplomacia err\u00e1tica que, pelo menos neste caso, enfim se redime da in\u00e9pcia de sucessivos governos, que n\u00e3o valorizaram o extraordin\u00e1rio patrim\u00f4nio intelectual, pol\u00edtico e cultural dos quadros do Itamaraty.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o estamos livres da diplomacia de solavancos, improvisos e espasmos de voluntarismo. A esse respeito, cito a seguir apenas duas das muitas evid\u00eancias.\r\nAventar a mera possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de moeda \u00fanica para Brasil e Argentina, no contexto do Tratado do Mercosul, quando os dois pa\u00edses se debatem h\u00e1 anos, sem sucesso, para unificar simples placas de ve\u00edculos, d\u00e1 bem a dimens\u00e3o do amadorismo de uma diplomacia que se apequena diante de voluntarismos ex\u00f3ticos.\r\nA amea\u00e7a de retirar-se do Acordo de Paris, de combate a mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, ainda que seguida de um recuo que s\u00f3 refor\u00e7ou o grau de amadorismo de nossa Chancelaria, apenas agrava a precariedade de uma pol\u00edtica externa que sequer faz jus ao nome.\r\nPara continuar pleiteando, com alguma chance, um assento permanente no Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, o Brasil precisa definir e p\u00f4r em pr\u00e1tica, sem protela\u00e7\u00f5es, uma pol\u00edtica externa capaz de resgatar a plena confian\u00e7a junto aos diversos organismos multilaterais e perante governos de pa\u00edses protagonistas no cen\u00e1rio mundial.\r\nUma pol\u00edtica externa \u00e0 altura de nossa import\u00e2ncia econ\u00f4mica e estrat\u00e9gica no cen\u00e1rio internacional n\u00e3o pode se subordinar a sedu\u00e7\u00f5es pol\u00edticas moment\u00e2neas, a submiss\u00f5es incondicionais e, menos ainda, a aproxima\u00e7\u00f5es bilaterais que inibam a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na defesa de seus leg\u00edtimos interesses no contexto global.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\n\r\n  F\u00c1BIO TRAD\r\n  Deputado Federal\r\nPSD/MS",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO TRAD, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMULA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o pelo orador da Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, com muita honra assumi ontem a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial que est\u00e1 reformulando o C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nN\u00f3s vamos ouvir todas as vertentes ideol\u00f3gicas da Casa, vamos ampliar o espa\u00e7o de debates para que as entidades, a sociedade civil, a academia intelectual, os juristas, enfim, todos possam dar a sua contribui\u00e7\u00e3o.\r\nO Relator \u00e9 o extraordin\u00e1rio Deputado Jo\u00e3o Campos, que j\u00e1 foi Relator na legislatura passada e ter\u00e1 agora todas as condi\u00e7\u00f5es para nos proporcionar um relat\u00f3rio plural, que componha equa\u00e7\u00e3o dific\u00edlima, que \u00e9 a de garantir a preserva\u00e7\u00e3o do devido processo legal, da plenitude do contradit\u00f3rio, da ampla defesa e, ao mesmo tempo, racionalizar a gest\u00e3o do processo para dar mais celeridade aos procedimentos, robustecendo o valor da efetividade no processo penal.\r\nEu quero convidar todos os colegas Deputados e Deputadas para participarem conosco dos trabalhos dessa Comiss\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o segundo desafio, Sr. Presidente, que esta Casa me d\u00e1 a oportunidade de enfrentar. Quanto ao primeiro, V.Exa. bem sabe, porque votou relativamente a essa mat\u00e9ria, em 2013 tivemos a oportunidade de aprovar neste plen\u00e1rio, por unanimidade, o C\u00f3digo de Processo Civil que est\u00e1 revolucionando o sistema processual brasileiro. E agora o desafio est\u00e1 posto: o novo C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nVamos enfrentar o desafio da legitima\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia e a institucionaliza\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, do juiz de garantias.\r\nJuiz de garantias \u00e9 aquele que legaliza e d\u00e1 legitimidade a todo o processo de investiga\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o vai julgar o m\u00e9rito, ele n\u00e3o vai julgar a lide, ele n\u00e3o vai participar da decis\u00e3o de convencimento quanto \u00e0 culpa ou \u00e0 inoc\u00eancia do r\u00e9u; ele vai, na realidade, atuar para imprimir legalidade ao procedimento investigat\u00f3rio.\r\nEsse ser\u00e1, na realidade, o grande desafio, a grande conquista do novo C\u00f3digo de Processo Penal, que n\u00e3o vai ser de um ou de outro, ser\u00e1 de toda esta Casa.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, em meu nome - n\u00e3o sei qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o dos membros da bancada -, dizer que, se for preciso ficar hoje at\u00e9 a madrugada, no s\u00e1bado, no domingo, na segunda-feira, at\u00e9 o dia 18, eu fico, sem problema algum, e com entusiasmo. Eu me dou muito bem com a Oposi\u00e7\u00e3o, inclusive neste contato epid\u00e9rmico e democr\u00e1tico. Por qu\u00ea? Porque parte do povo pode ser contra, parte poder ser a favor, mas todo o povo quer uma defini\u00e7\u00e3o, quer uma resposta do Parlamento, e n\u00f3s n\u00e3o podemos titubear. \r\nEu n\u00e3o estou falando isso pelo Governo. Estou falando isso pelo Parlamento e pelo povo brasileiro. \r\nO PSD orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSOR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o de aposentadoria digna aos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu sei que neste momento n\u00e3o estamos votando nenhuma mat\u00e9ria que diga respeito aos professores, mas esta \u00e9 ocasi\u00e3o de antecipar nossa posi\u00e7\u00e3o a todos os professores e professoras do Brasil, em especial aos de Mato Grosso do Sul, sobretudo \u00e0queles cujas m\u00e3os eu apertei e em cujos olhos eu olhei ao longo da campanha, para reafirmar nosso apoio. Os professores exercem uma fun\u00e7\u00e3o diferenciada, e a isonomia ensina o tratamento diferenciado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es diferenciadas, para tornar a igualdade absoluta.\r\nOs professores e as professoras brasileiros, neste momento decisivo do Parlamento, merecem, sim, um olhar atento e diferenciado, para que eles sejam contemplados com uma aposentadoria digna porque eles, na verdade, nos d\u00e3o o que \u00e9 mais sagrado: o conhecimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, POL\u00cdTICA, CONSENSUALIDADE, ATIVIDADE POL\u00cdTICA, DEBATE, VALORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Riscos \u00e0 democracia brasileira advindos da radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela defer\u00eancia, nobre Presidente. \r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, povo brasileiro e todos que neste momento acompanham esta sess\u00e3o, o Brasil passa por um desgastante e perigoso processo de radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que amesquinha o debate que, de fato, interessa ao Pa\u00eds, alimenta a intoler\u00e2ncia, favorece a forma\u00e7\u00e3o de guetos ideol\u00f3gicos, que, fechados em torno de si mesmos, excluem e demonizam os que pensam de forma diferente.\r\nA defesa intransigente e radical de alegados valores morais envenena o debate pol\u00edtico, fundamental para a democracia, e, especialmente nas m\u00eddias sociais, estimula a forma\u00e7\u00e3o de aut\u00eanticas hordas beligerantes que, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda, se aglutinam n\u00e3o para confrontar ideias, mas para aniquilar os que consideram inimigos, pelo simples fato de n\u00e3o concordarem com o que defendem. Esse \u00e9 o caldo de cultura prop\u00edcio \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o exacerbada que fomenta a intoler\u00e2ncia, e a hist\u00f3ria est\u00e1 cheia de exemplos de como esse radicalismo ideol\u00f3gico de inspira\u00e7\u00e3o moralizante e excludente pode levar ao \u00f3dio e \u00e0 viol\u00eancia fratricida.\r\nPesquisa recente da Ipsos aponta que 32% dos brasileiros acreditam que n\u00e3o vale a pena tentar o di\u00e1logo com pessoas que tenham vis\u00f5es pol\u00edticas diferentes das suas, um \u00edndice maior do que na grande maioria dos 27 pa\u00edses pesquisados.\r\nA mesma pesquisa aponta que 42% dos brasileiros se sentem mais confort\u00e1veis com pessoas que t\u00eam pensamentos similares, enquanto para 31% os que t\u00eam vis\u00e3o pol\u00edtica diferente das suas n\u00e3o ligam para o futuro do Brasil. Ao mesmo tempo, 39% concordaram com a frase: \"Quem tem vis\u00e3o pol\u00edtica diferente da minha foi enganado\".\r\nA pesquisa evidencia grave desinteresse social em transformar diferen\u00e7as de opini\u00e3o pol\u00edtica em di\u00e1logo construtivo. Por\u00e9m todos n\u00f3s sabemos que, quando est\u00e3o em jogo os tais \"valores morais\", de repente erigidos como bandeiras de autoproclamado purismo segregacionista, a intoler\u00e2ncia vai muito al\u00e9m de bloquear o di\u00e1logo. Ela se manifesta na virul\u00eancia raivosa do linchamento moral, da desqualifica\u00e7\u00e3o perempt\u00f3ria de quem se atreve a discordar das cartilhas de pensamento \u00fanico.\r\n\tSr. Presidente, esse panorama de radicalismo doutrin\u00e1rio e de polariza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, tracionado por ativismos de desconcertante primarismo pol\u00edtico nas redes sociais, p\u00f5e em risco um dos fundamentos da democracia, que \u00e9 a toler\u00e2ncia com a diverg\u00eancia, a constru\u00e7\u00e3o de converg\u00eancias poss\u00edveis em uma sociedade plural e multifacetada.\r\n\tPortanto, imp\u00f5e-se \u00e0s elites pol\u00edticas nacionais, aos governantes e a todos n\u00f3s Congressistas o dever inadi\u00e1vel de promover, pelo exemplo do debate l\u00facido e respeitoso e pela busca de consensos, a redu\u00e7\u00e3o do radicalismo ideol\u00f3gico que fraciona a sociedade nacional e que, movido por uma canhestra \"pauta de costumes\", estimula o confronto e as exclus\u00f5es.\r\n\tA democracia brasileira \u00e9 ainda uma planta fr\u00e1gil e, como tal, n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser submetida a solavancos e sacolejos provocados por voluntarismos equivocados.\r\nSr. Presidente, \u00e9 muito importante, neste momento de radicaliza\u00e7\u00e3o, de polariza\u00e7\u00e3o e de antagonismos aparentemente irredut\u00edveis, que parta desta Casa Legislativa o exemplo maior, a li\u00e7\u00e3o maior de maturidade na constru\u00e7\u00e3o de um debate p\u00fablico que concilie, que fa\u00e7a da toler\u00e2ncia a li\u00e7\u00e3o maior de como \u00e9 poss\u00edvel construir dialeticamente ideias sem desrespeitar o outro. O confronto de ideias n\u00e3o significa aniquilar o portador da ideia que lhe \u00e9 antag\u00f4nica. \r\n\u00c9 importante mostrar que, em todas as quadras hist\u00f3ricas, n\u00f3s observamos que, quando o radicalismo fala mais alto que a necessidade de se construir a ideia atrav\u00e9s de consenso, perde a democracia. E, quando a democracia perde, todos saem perdendo.\r\nPor exemplo, Sr. Presidente, n\u00e3o podemos admitir que, em nome da ordem, se promova a desordem; que, em nome do progresso, se promova o atraso; que, em nome da democracia, se promova o autoritarismo. E \u00e9 em nome desses valores que eu quero, neste momento, fazer a sauda\u00e7\u00e3o final, pregando o di\u00e1logo, a harmonia, a toler\u00e2ncia e, sobretudo, o respeito na constru\u00e7\u00e3o de um debate p\u00fablico e pol\u00edtico maduro no Brasil.\r\nEu solicito a V.Exa., Sr. Presidente, que este meu pronunciamento seja reverberado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa e, sobretudo, no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que a fase de discuss\u00e3o da mat\u00e9ria est\u00e1 exaurida. E ela n\u00e3o se exauriu agora ou no m\u00eas passado, j\u00e1 se exauriu h\u00e1 muito tempo, porque essa discuss\u00e3o come\u00e7ou desde a \u00e9poca de Fernando Henrique Cardoso. O ex-Presidente Lula tentou fazer a reforma. A ex-Presidente Dilma tentou faz\u00ea-la. O ex-Presidente Temer tentou faz\u00ea-la. \u00c9 momento de o Brasil reagir e n\u00e3o se deixar sucumbir pela inconsequ\u00eancia da in\u00e9rcia, porque isso seria leni\u00eancia com o atraso.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que este momento \u00e9 mais do que maduro para que o Parlamento brasileiro possa, j\u00e1 em segundo turno, ultimar essa discuss\u00e3o.\r\nO Brasil precisa definir essa quest\u00e3o de forma cabal e perempt\u00f3ria. Da\u00ed por que n\u00e3o h\u00e1 mais raz\u00e3o para prosseguir, de forma intermitente e - eu diria - at\u00e9 casmurra, com essa discuss\u00e3o.\r\nAssim, Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da decis\u00e3o judicial acerca da transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pris\u00e3o comum.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero ser o estribilho da fala ponderada, sensata do Deputado Federal do PSB Joaquim Passarinho, que foi muito l\u00facido, republicano, desprendido e corajoso ao reafirmar os direitos de uma pessoa que, independentemente do cargo que ocupou, n\u00e3o pode ser ref\u00e9m do \u00f3dio pol\u00edtico como express\u00e3o de vingan\u00e7a.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para defender esse ou condenar aquele. N\u00f3s estamos aqui para fazer, em forma de libelo, a defesa intransigente dos direitos decorrentes do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana. E o que esta ju\u00edza fez \u00e9 um equ\u00edvoco que afronta a ordem jur\u00eddica, que hoje pode at\u00e9 sacrificar os direitos de um l\u00edder de esquerda, mas se continuar a leni\u00eancia, o sil\u00eancio e a covardia da Direita que aplaude hoje o sacrif\u00edcio de um l\u00edder da Esquerda, amanh\u00e3, ser\u00e1 o l\u00edder da Direita que ser\u00e1 sacrificado, e eu espero que n\u00e3o com a covardia que hoje se volta aos que se postam na Esquerda democr\u00e1tica.\r\nE \u00e9 em nome da ordem jur\u00eddica que eu, que sou de um partido de centro, quero deixar muito claro aqui: essa transfer\u00eancia \u00e9 a express\u00e3o de uma vingan\u00e7a privada que atenta contra a ordem jur\u00eddica, porque o Ex-Presidente j\u00e1 tem direito adquirido \u00e0 progress\u00e3o de regime, no regime semiaberto, porque j\u00e1 cumpriu um sexto da pena e tem bom comportamento carcer\u00e1rio. \u00c9 em nome desses valores que eu suplico \u00e0s for\u00e7as pol\u00edticas do Pa\u00eds: em determinados momentos, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos desunir, porque s\u00e3o valores que nos unem, e, cada vez mais fortalecidos com essa unidade, esses valores ficar\u00e3o protegidos quando um ou outro lado estiverem vulner\u00e1veis.\r\nEu falo em nome do Estado Democr\u00e1tico de Direito, em nome do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, da imparcialidade do Poder Judici\u00e1rio, falo em nome do direito e da justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DISCURSO DE \u00d3DIO, MOTIVA\u00c7\u00c3O IDEOL\u00d3GICA, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Riscos \u00e0 democracia e ao Estado Democr\u00e1tico de Direito advindos da radicaliza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido pronunciamento no qual fa\u00e7o reflex\u00f5es a respeito dos riscos que a democracia brasileira corre em virtude do aprofundamento desta dualidade ideol\u00f3gica que est\u00e1 radicalizando cada vez mais os \u00e2nimos e recrudescendo os \u00edmpetos de todos os lados.\r\nEsta pondera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, raz\u00e3o por que solicito a V.Exa. que ela seja repercutida pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, uma vez que se trata de uma reflex\u00e3o, eu diria, judiciosa a respeito dos riscos que a democracia brasileira corre. Afinal de contas, a democracia, como bem V.Exa. asseverou na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, precisa ser, como valor primordial no Estado de Direito, vigiada todos os dias para se manter h\u00edgida.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo pronunciamento que fiz desta tribuna antes do recesso, ao apontar que o radicalismo ideol\u00f3gico que divide hoje a sociedade nacional, eu alertava para o fato de que a democracia brasileira \u00e9 ainda uma planta fr\u00e1gil, que n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser submetida a solavancos e sacolejos provocados por voluntarismos equivocados.\r\nLamentavelmente, desde ent\u00e3o, uma sequ\u00eancia imprudente de ataques, velados ou expl\u00edcitos, aos princ\u00edpios que sustentam o conv\u00edvio democr\u00e1tico tem agravado a polariza\u00e7\u00e3o, aprofundando o fosso nefasto que amea\u00e7a cindir a sociedade e, no extremo, ferir de morte a democracia.\r\nAs quarteladas que infestaram a Am\u00e9rica Latina com ditaduras tenebrosas, uma das quais submeteu o Brasil a longas e t\u00e9tricas trevas, estas parecem ter sucumbido ante o avan\u00e7o civilizat\u00f3rio. \r\nOs golpes militares que assassinaram sistemas democr\u00e1ticos e instalaram em seu lugar regimes de exce\u00e7\u00e3o e ditaduras cru\u00e9is hoje comp\u00f5em a cr\u00f4nica negra de uma trag\u00e9dia continental que alguns impenitentes saudosistas do arb\u00edtrio tentam fingir que n\u00e3o existiu. Por\u00e9m, mesmo que n\u00e3o mais atacadas por sabres, baionetas e canh\u00f5es, as democracias podem morrer. E podem morrer pela sutil e sibilina mistifica\u00e7\u00e3o populista, cuja natureza insensata busca, por instinto narc\u00edsico ou voca\u00e7\u00e3o incontida para o arb\u00edtrio, manipular o voto democr\u00e1tico como forma de legitima\u00e7\u00e3o de espasmos e arrotos autorit\u00e1rios, que corroem, infamam e degradam a ess\u00eancia da democracia.\r\nRegimes democr\u00e1ticos podem morrer de inani\u00e7\u00e3o, dessangrados de forma insidiosa por parasitas engendrados e nutridos no ventre da pr\u00f3pria democracia, que a renegam t\u00e3o logo se presumem fortes o bastante para sufoc\u00e1-la.\r\nAs democracias morrem, tamb\u00e9m, pela \"fraqueza dos virtuosos\" diante da \"maldade dos perversos\", de que falava Winston Churchill, a prop\u00f3sito da ascens\u00e3o do nazismo. \r\nA sensatez e a modera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o da ess\u00eancia da pr\u00f3pria democracia, n\u00e3o podem jamais ser confundidas com lassid\u00e3o ou transig\u00eancia diante de ataques e estocadas contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. \r\nA pr\u00f3pria democracia, felizmente, tem rem\u00e9dios eficazes para neutralizar os efeitos mal\u00e9ficos de patologias oportunistas que a ameacem. Por\u00e9m, compete aos democratas, a todos n\u00f3s que professamos a f\u00e9 nas liberdades e nas institui\u00e7\u00f5es que sustentam o Estado Democr\u00e1tico de Direito, o dever patri\u00f3tico de acionar os instrumentos que permitem ao sistema democr\u00e1tico produzir os ant\u00eddotos que neutralizam o aventureirismo autorit\u00e1rio e a dissemina\u00e7\u00e3o do \u00f3dio que dilacera o tecido social.\r\nCoautor do Como as Democracias Morrem, best-seller de Steven Levitsky, disse \u00e0 BBC que \"as democracias morrem por ataques sutis e sistem\u00e1ticos contra as institui\u00e7\u00f5es\".\r\nO Brasil e a democracia exigem de todos n\u00f3s absoluta vigil\u00e2ncia, para que esta constata\u00e7\u00e3o n\u00e3o se transforme em tr\u00e1gico e irrecorr\u00edvel vatic\u00ednio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O ORDIN\u00c1RIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 8045/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da primeira reuni\u00e3o ordin\u00e1ria da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, logo mais, no Plen\u00e1rio 11, teremos a primeira Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria da Comiss\u00e3o encarregada de fazer o novo C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro. Trata-se de um marco na produ\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de c\u00f3digos no Brasil. \r\nO C\u00f3digo de Processo Penal disciplina a forma como as pessoas acusadas da pr\u00e1tica de crimes s\u00e3o processadas. Elas t\u00eam que ter o direito de defesa, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A elas lhes assistem o contradit\u00f3rio e, sobretudo, o devido processo legal. Assim, vamos fazer um C\u00f3digo de Processo Penal vocacionado para a preserva\u00e7\u00e3o das garantias individuais, mas com o olhar atento e cuidadoso para a preven\u00e7\u00e3o e a repress\u00e3o de delitos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que minha manifesta\u00e7\u00e3o seja repercutida pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras  - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a pondera\u00e7\u00e3o do Deputado Hiran Gon\u00e7alves \u00e9 procedente. Ali\u00e1s, essa \u00e9 uma luta brilhantemente liderada tamb\u00e9m pelo Deputado acriano Alan Rick. Os m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior precisam ser prestigiados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9 m\u00e3o de obra qualificada que est\u00e1, na realidade, vocacionada a prestar servi\u00e7o p\u00fablico para a sa\u00fade dos brasileiros.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo o que est\u00e1 sendo feito com eles. Est\u00e3o num limbo jur\u00eddico. S\u00e3o brasileiros que se esfor\u00e7aram, formaram-se no exterior e querem trabalhar para o bem do seu povo. \r\nPortanto, o apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que submeta esse pessoal a um exame qualificado. Eles v\u00e3o mostrar compet\u00eancia para prestar servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade para o brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de Parlamentares no Supremo Tribunal Federal para debate da decis\u00e3o judicial arbitr\u00e1ria de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para o Pres\u00eddio de Trememb\u00e9, no Estado de S\u00e3o Paulo. Import\u00e2ncia do Direito para o pleno exerc\u00edcio da democracia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este pronunciamento para refletir com o povo brasileiro a respeito do papel, da fun\u00e7\u00e3o do Direito em um pa\u00eds radicalizado como o Brasil. Qual \u00e9 o papel do Direito em um momento hist\u00f3rico de contradi\u00e7\u00f5es aparentemente irreconcili\u00e1veis? Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do Direito em um pa\u00eds em que direita e esquerda se engalfinham nas ruas, nas pra\u00e7as, nas redes sociais e tamb\u00e9m no Parlamento?\r\nNa vis\u00e3o de um grande jurista, Gustav Radbruch, \"o Direito \u00e9 a vontade da justi\u00e7a\". Significa dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que o Direito h\u00e1 de ter um conte\u00fado inegoci\u00e1vel de impessoalidade, isto \u00e9, o Direito n\u00e3o pode ser aplicado de acordo com as conveni\u00eancias ou as injun\u00e7\u00f5es moment\u00e2neas que muitas vezes caracterizam e delimitam um espa\u00e7o de tempo determinado. O Direito, na express\u00e3o normativa da lei, \u00e9 na realidade um instrumento que cont\u00e9m os \u00edmpetos; \u00e9, na verdade, um instrumento que refreia eventuais investidas contra os valores universais que unem a civiliza\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o este pronunciamento tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a prop\u00f3sito da repercuss\u00e3o, sobretudo nas redes sociais, da visita que Deputados Federais, de v\u00e1rios partidos, fizeram ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, por ocasi\u00e3o da decis\u00e3o arbitr\u00e1ria e injusta, prolatada por uma ju\u00edza federal, que determinou a transfer\u00eancia de Lula para o pres\u00eddio de Trememb\u00e9. Aqui se faz necess\u00e1ria a advert\u00eancia: o Direito, por ser impessoal, n\u00e3o pode escolher o seu alvo. Fosse Jair Bolsonaro a v\u00edtima da injusti\u00e7a, eu tenho certeza, muitos de n\u00f3s estar\u00edamos l\u00e1. Ali\u00e1s, seu filho Fl\u00e1vio Bolsonaro est\u00e1 invocando justamente o Direito para refrear eventuais \u00edmpetos do COAF, que, segundo ele, agiu de forma ilegal. \r\nDireito l\u00e1, Direito c\u00e1. N\u00e3o \u00e9 porque Luiz In\u00e1cio Lula da Silva n\u00e3o \u00e9 bem quisto por parte do eleitorado que ficar\u00e1 a descoberto da prote\u00e7\u00e3o legal. E assim, o bom Deputado, o Deputado honesto, o Deputado comprometido com as suas convic\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, n\u00e3o poderia faltar ao chamado, n\u00e3o de Lula, ex-Presidente, mas do Direito, do devido processo legal e da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, porque esses n\u00e3o escolhem a quem. S\u00e3o feitos para todos n\u00f3s, indistintamente. N\u00e3o foi por outra raz\u00e3o que o Supremo Tribunal Federal, por 10 votos a 1, recha\u00e7ou a decis\u00e3o imediatamente, alegando e invocando a ilegalidade manifesta \u00e0 investida arbitr\u00e1ria que visava, na realidade, a humilha\u00e7\u00e3o e a expia\u00e7\u00e3o p\u00fablica de um agente pol\u00edtico.\r\nOra, n\u00f3s sabemos que o Direito tamb\u00e9m h\u00e1 de ser aplicado a todos como forma de prote\u00e7\u00e3o, porque, da mesma forma que hoje a Direita se regozija em ver um advers\u00e1rio pol\u00edtico preso, amanh\u00e3, poder\u00e1 ser a Direita, dentro da cela, a pedir a prote\u00e7\u00e3o do Direito, que hoje ela nega \u00e0quele que \u00e9 seu desafeto pol\u00edtico. O Deputado que conhece o Direito, o Deputado que tem conhecimento jur\u00eddico, \u00e9 obrigado - isso n\u00e3o \u00e9 direito, \u00e9 dever - a defender suas convic\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, independentemente de quem sofre as viola\u00e7\u00f5es legais. Porque uma coisa, Sr. Presidente, \u00e9 aquele que pratica um fato por ignor\u00e2ncia, e outra, muitos mais grave - a\u00ed j\u00e1 \u00e9 canalhice e falta de moral - \u00e9 aquele que, sabendo o que deve fazer, n\u00e3o o faz por medo ou covardia. \r\nE eu fui, como irei se outros de outra conota\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica estiverem sofrendo tamb\u00e9m viola\u00e7\u00f5es \u00e0 sua estrutura normativa, aos seus bens jur\u00eddicos. Da mesma forma, n\u00e3o faltarei ao chamado desta Casa se tiver que defend\u00ea-la perante aqueles que, em nome de uma democracia de um lado s\u00f3, querem fragilizar as atribui\u00e7\u00f5es do Legislativo.\r\nOnde j\u00e1 se viu proclamar o fechamento do Supremo Tribunal Federal? Que momento \u00e9 este que n\u00f3s estamos vivendo? Agora, porque estamos ideologicamente afastados uns dos outros, vamos atacar as institui\u00e7\u00f5es, logo elas que nos unem? Jamais, porque, se h\u00e1 um valor inegoci\u00e1vel, \u00e9 o valor da democracia. E a Direita respons\u00e1vel e a Esquerda respons\u00e1vel devem se unir para escudar, na democracia, a express\u00e3o da nossa vontade pol\u00edtica no Parlamento brasileiro.\r\nPortanto, Sr. Presidente, esta \u00e9 a minha manifesta\u00e7\u00e3o, em forma de libelo, a favor do Direito, a favor da express\u00e3o jur\u00eddica que n\u00e3o escolhe o alvo, porque n\u00e3o depende de Lula ou n\u00e3o depende de Bolsonaro. O homem comprometido com o Direito \u00e9 justo. E justo continuarei sendo!\r\nObrigado.(Palmas.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"o Direito \u00e9 a vontade da justi\u00e7a\" - definiu, com precis\u00e3o admir\u00e1vel, o fil\u00f3sofo e jurista alem\u00e3o Gustav Radbruch.\r\nA cita\u00e7\u00e3o do not\u00e1vel professor de Direito, que viveu entre 1878 e 1949, reveste-se de atualidade e pertin\u00eancia no contexto da polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoideol\u00f3gica que amea\u00e7a contrapor a sociedade brasileira em dois lados opostos e inconcili\u00e1veis.\r\nAs manipula\u00e7\u00f5es pretensamente ideol\u00f3gicas, de inspira\u00e7\u00e3o moralista e sect\u00e1ria, que nada t\u00eam de ideologia, e o radicalismo pol\u00edtico, que recusa o di\u00e1logo e busca aniquilar os que pensam diferente, configuram o pano de fundo de um cen\u00e1rio pol\u00edtico e social perigosamente esgar\u00e7ado.\r\n\u00c9 nesse cen\u00e1rio que se projeta, deslocado e flagrantemente manipulado por astutos e arrivistas, um personagem cuja grandeza e protagonismo n\u00e3o deveriam, jamais, ser usados para dar ares de legitimidade a radicalismos - porquanto tragic\u00f4micos, mas que podem desaguar em trag\u00e9dia.\r\nEste personagem, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 o Direito, o mesmo definido por Radbruch como \"a vontade da justi\u00e7a\", mas a toda hora invocado e convocado a se prestar como instrumento de legitima\u00e7\u00e3o de arrog\u00e2ncias personalistas ou investidas autorit\u00e1rias, toscamente travestidas como causas pol\u00edticas, por cruzados de um moralismo pernicioso. \r\nOra, para os intelectualmente honestos, o Direito dispensa teorias e defini\u00e7\u00f5es sofisticadas, bastando-lhe o reconhecimento universal como pressuposto fundamental para o Estado Democr\u00e1tico, pois s\u00f3 ele, o Direito, assegura o primado da justi\u00e7a e a garantia das liberdades. \r\nPor isso, e porque n\u00e3o h\u00e1 que falar de Democracia sem a plena igualdade, o Direito n\u00e3o poder\u00e1, jamais, ser subordinado a crit\u00e9rios seletivos ou a circunst\u00e2ncias pessoais, de classes ou de organiza\u00e7\u00f5es, pois a\u00ed j\u00e1 n\u00e3o haver\u00e1 igualdade. \r\nE onde n\u00e3o h\u00e1 igualdade de direitos, n\u00e3o h\u00e1 Democracia.\r\nSe, como diziam os antigos, o Egito \u00e9 um dom do Nilo, a Justi\u00e7a \u00e9 um dom do Direito.\r\nComo instrumento insubstitu\u00edvel para a edifica\u00e7\u00e3o permanente da Justi\u00e7a, estatuto primordial do Estado Democr\u00e1tico, o Direito tem o seu fundamento original na impessoalidade e na absoluta indistin\u00e7\u00e3o entre os que buscam o manto sagrado e transparente de sua prote\u00e7\u00e3o. \r\nNestes tempos turvos, de polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de radicalismos ideol\u00f3gicos e de perigosos protagonismos voluntaristas, mais do que nunca o Direito deve preservar-se, a todo custo, dos que, sob o pretexto de buscar justi\u00e7a, se arvoram, eles pr\u00f3prios, a fazer justi\u00e7a.\r\nO Direito, a Justi\u00e7a e a Democracia abominam justi\u00e7amentos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nFRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA ADVOCACIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar da Advocacia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD aproveita esta oportunidade para reafirmar a import\u00e2ncia do lan\u00e7amento, hoje, da Frente Parlamentar da Advocacia brasileira. Temos a honra de coorden\u00e1-la, junto com mais 204 Deputados Federais. A Frente Parlamentar da Advocacia brasileira tem o objetivo de defender os valores da Constitui\u00e7\u00e3o, o devido processo legal, a ampla defesa, o contradit\u00f3rio, o Estado Democr\u00e1tico de Direito, o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana.\r\nLamentavelmente, estamos vivendo tempos no Brasil em que defender a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 visto quase como um ato de subvers\u00e3o. Mas n\u00e3o. A OAB n\u00e3o vai recuar, e a Frente Parlamentar em defesa da advocacia n\u00e3o faltar\u00e1 ao chamado c\u00edvico de fazer, na realidade, aquilo que todos n\u00f3s esperamos, em termos de democracia.\r\nO PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8045/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 8.045, de 2010, sobre a institui\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. sabe que uma das formas de se consagrar uma legislatura \u00e9 atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos. Houve a aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Civil, do C\u00f3digo de Processo Civil, e n\u00f3s estamos fazendo o C\u00f3digo de Processo Penal - CPP. Mas n\u00f3s estamos esbarrando num problema, e eu gostaria de pedir ajuda e intercess\u00e3o de V.Exa.: est\u00e3o faltando membros.\r\nN\u00f3s precisamos que os L\u00edderes partid\u00e1rios indiquem 26 Deputados para integrarem a Comiss\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal, sendo 5 titulares e 21 membros suplentes. A pr\u00f3xima reuni\u00e3o de quarta-feira j\u00e1 ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de Ministros do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. N\u00f3s, portanto, precisamos, Sra. Presidente, que os L\u00edderes intercedam e fa\u00e7am a indica\u00e7\u00e3o dos membros.\r\nQuero tamb\u00e9m dar como lido um discurso sobre a import\u00e2ncia do novo CPP.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Registraremos o discurso e reafirmaremos o pedido, atrav\u00e9s da Secretaria-Geral da Mesa, mas eu tamb\u00e9m pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a a mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com a apresenta\u00e7\u00e3o, ainda em abril de 2018, do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Especial presidida pelo ilustre Deputado Jo\u00e3o Campos, a vota\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio desta Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 8045, de 2010, amarga uma espera que se contrap\u00f5e \u00e0 relev\u00e2ncia e \u00e0 urg\u00eancia de se dotar o Brasil de um novo C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nInstitu\u00eddo por decreto-lei, em 1941, em pleno \"Estado Novo\", com o Congresso fechado, o CPP atual \u00e9 um diploma que h\u00e1 muito tempo, e cada vez mais, n\u00e3o responde plenamente \u00e0s demandas da realidade contempor\u00e2nea.\r\nNascido na ditadura de Vargas, quando o Brasil sequer conhecia a televis\u00e3o, o CPP \u00e9 uma antiquada rel\u00edquia que, ao contr\u00e1rio das velharias guardadas como lembran\u00e7a de tempos idos, segue, impenitente e imp\u00e1vido, como instrumento de decis\u00e3o sobre a vida de milh\u00f5es de brasileiros.\r\n\u00c9 imperativo e urgente que o Poder Legislativo promova a adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o processual penal brasileira \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ajustando-a \u00e0 realidade social contempor\u00e2nea, e dotando-a de efici\u00eancia e presteza que contemplem, com rigor absoluto, as garantias democr\u00e1ticas inscritas no art. 5\u00ba do texto constitucional.\r\nAs profundas transforma\u00e7\u00f5es moldaram uma nova e cada vez mais complexa realidade social, econ\u00f4mica, cultural e humana. E, obviamente, tamb\u00e9m a criminalidade, antes de perfil intersubjetivo, basicamente de crimes de pessoas contra pessoas, se expandiu e se sofisticou, tornando-se transnacional ao assimilar tecnologias e t\u00e1ticas empresariais para estruturar m\u00e1fias t\u00e3o organizadas quanto poderosas.\r\nNeste sentido, o novo C\u00f3digo de Processo Penal reveste-se de import\u00e2ncia e urg\u00eancia cruciais, como estatuto que garanta \u00e0 sociedade uma estrutura processual adequada e moderna, que assegure ao Estado investigar, processar e julgar os agentes e autores de crimes, sempre com a rigorosa observ\u00e2ncia do devido processo legal.\r\nAinda que tenha sofrido v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es pontuais, o atual C\u00f3digo de Processo Penal precisa, urgentemente, ser substitu\u00eddo \"por um estatuto que prime pela efici\u00eancia, que n\u00e3o abrigue formalismos e procrastina\u00e7\u00f5es destitu\u00eddos de sentido, que contribua para tornar o processo penal mais simples, mais c\u00e9lere e democr\u00e1tico\", como dizia o Senador Renato Casagrande, j\u00e1 l\u00e1 se v\u00e3o alguns anos.\r\nA constru\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito \u00e9 tarefa permanente, que depende de institui\u00e7\u00f5es e instrumentos capazes de regular o conv\u00edvio social e de estabelecer princ\u00edpios e paradigmas para prevenir, conter e punir as viola\u00e7\u00f5es \u00e0s leis que regem esse conv\u00edvio.\r\nO novo C\u00f3digo de Processo Penal \u00e9, sem d\u00favida, um desses instrumentos.\r\nAprov\u00e1-lo sem mais delonga representar\u00e1 um avan\u00e7o importante no processo virtuoso de constru\u00e7\u00e3o permanente do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD entende que, quando o Estado n\u00e3o se faz presente em determinados espa\u00e7os, a autotutela deve prevalecer. Eu sou de Mato Grosso do Sul, e l\u00e1 existem muitas propriedades rurais - fazendas, ch\u00e1caras -, distantes do centro. L\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 delegacia, n\u00e3o h\u00e1 guarni\u00e7\u00e3o policial presente. Ent\u00e3o, na imin\u00eancia de um ataque ou mesmo de uma agress\u00e3o \u00e0 propriedade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do propriet\u00e1rio, dos pe\u00f5es, dos trabalhadores ou dos seus familiares, a autotutela h\u00e1 de prevalecer.\r\nPortanto, este \u00e9 um projeto racional, sensato, que tem a finalidade de guarnecer bens jur\u00eddicos. Dessa forma, o PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso para consulta ao Plen\u00e1rio sobre o requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 preciso diferenciar posse de porte. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse, nas \u00e1reas rurais, n\u00f3s precisamos ter um olhar diferenciado. Na realidade, h\u00e1 v\u00e1rios brasis. Imaginem um produtor rural que resida ou que esteja na sua ch\u00e1cara, bem distante do centro, \u00e0 noite, com a sua fam\u00edlia. Ele observa a entrada de dois meliantes armados. O que ele far\u00e1 desarmado? Vai ligar 190 e chamar a pol\u00edcia. At\u00e9 a pol\u00edcia chegar, o que j\u00e1 ter\u00e1 acontecido? Al\u00e9m do roubo, possivelmente um latroc\u00ednio. Mas, com este projeto, ele estar\u00e1 armado. E bem armado ele poder\u00e1 fazer a autotutela, a autodefesa, a defesa pr\u00f3pria e de terceiro.\r\nPortanto, este projeto incrementa a defesa leg\u00edtima, que \u00e9 compat\u00edvel com a lei.\r\nO PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD refor\u00e7a a tese da autotutela quando o Estado n\u00e3o se faz presente nas \u00e1reas rurais.\r\nNo momento em que meliantes entram em determinadas ch\u00e1caras, fazendas, e o propriet\u00e1rio est\u00e1 com a sua fam\u00edlia, o que ele h\u00e1 de fazer? Ligar para o 190. O.k. Mas, at\u00e9 a pol\u00edcia chegar, em 40 minutos, em 1 hora, a trag\u00e9dia estar\u00e1 consumada. Arm\u00e1-los \u00e9 na realidade imperativo moral categ\u00f3rico nesse sentido.\r\nPortanto, o PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019,  sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD defende os peritos do INSS. O PSD reafirma seu respeito e compromisso \u00e0 fun\u00e7\u00e3o exercida pelos peritos do INSS. O partido fica perplexo com o fato de que h\u00e1 consenso na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, mas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desintelig\u00eancia de outros projetos, os peritos do INSS \u00e9 que ficam com seus direitos violados. Isso \u00e9 uma injusti\u00e7a!\r\nPor isso, o PSD clama a este Parlamento para voltar sua aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de valorizar a per\u00edcia do INSS, raz\u00e3o por que encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria da aten\u00e7\u00e3o da Casa para revelar que existe um jabuti - na verdade, uma jabuticaba em forma de jabuti -, no projeto. Est\u00e1 no art. 6\u00ba do projeto. \u00c9 um contrabando tem\u00e1tico que pode nos induzir a erro nesta vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, estou alertando todos os colegas de boa-f\u00e9 desta Casa.\r\nO art. 6\u00ba deste projeto quebra o sigilo fiscal de todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Repito: o art. 6\u00ba deste projeto quebra, viola, conspurca, transgride o sigilo fiscal de todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Ele deve ser extirpado do projeto, em nome da dignidade e da boa-f\u00e9 dos brasileiros honrados.\r\nO PSD encaminha \"n\u00e3o\".\r\nTenho dito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL (TRE), MATO GROSSO DO SUL, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), RANKING.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso do Sul em 3\u00ba lugar no Ranking da Transpar\u00eancia do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 preciso homenagear quem se destaca, sobretudo no plano das institui\u00e7\u00f5es. E aqui fa\u00e7o com muito orgulho um enaltecimento ao Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso do Sul, que ficou em terceiro lugar no Ranking da Transpar\u00eancia do Conselho Nacional de Justi\u00e7a. Ele cumpriu 93,44% dos requisitos exigidos pelo CNJ, expressando o \u00eaxito da administra\u00e7\u00e3o liderada pelo Desembargador Jo\u00e3o Maria L\u00f3s, que \u00e9 o Presidente da Corte, e com a administra\u00e7\u00e3o do Prof. Hardy Waldschmidt.\r\nSr. Presidente, neste momento, aqui da tribuna do Parlamento brasileiro, felicito, parabenizo todos os servidores e servidoras do Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso do Sul pela brilhante coloca\u00e7\u00e3o, a terceira em todo o Brasil.\r\nViva a transpar\u00eancia!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 de 1993.\r\nO SR. JORGE BRAZ (REPUBLICANOS - RJ) - Presidente, deixe-me acabar o meu 1 minuto! V.Exa. n\u00e3o me deixou acabar.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - Logo depois da vig\u00eancia, come\u00e7aram a surgir projetos de lei para alter\u00e1-la. \r\nImagine, Sra. Presidente: 1993! Nem o mundo cibern\u00e9tico, digital, e a Internet existiam no Brasil praticamente. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos moderniz\u00e1-la. \u00c9 um reclamo n\u00e3o s\u00f3 dos empres\u00e1rios, mas da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O interesse \u00e9 da sociedade. \r\nO PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DOA\u00c7\u00c3O, LIVRO, PAULO C\u00c9SAR ZENI, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, MATO GROSSO DO SUL, CENTRO DE DOCUMENTA\u00c7\u00c3O E INFORMA\u00c7\u00c3O (CEDI). COORDENA\u00c7\u00c3O DE BIBLIOTECA (COBIB), PROCESSO JUDICIAL ELETR\u00d4NICO, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Doa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Biblioteca da C\u00e2mara dos Deputados, de obra jur\u00eddica do Promotor de Justi\u00e7a do Estado de Mato Grosso, Paulo C\u00e9sar Zeni, relativa \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o dos fundamentos do processo judicial eletr\u00f4nico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o neste momento a doa\u00e7\u00e3o \u00e0 Biblioteca da C\u00e2mara dos Deputados da primorosa obra jur\u00eddica elaborada pelo Promotor de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul, Paulo C\u00e9sar Zeni, que descreve e investiga os fundamentos do processo judicial eletr\u00f4nico. Ali\u00e1s, este ser\u00e1 um dos grandes desafios na elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal, afinal de contas h\u00e1 uma tradi\u00e7\u00e3o de autua\u00e7\u00e3o f\u00edsica do processo e n\u00f3s precisamos entender como compatibilizar, sem violar os direitos e as garantias individuais, a necessidade de incorporar a cultura do ciberespa\u00e7o no processo judicial brasileiro.\r\nParabenizo o autor, Paulo C\u00e9sar Zeni, e todo o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver. Excel\u00eancia do parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pelo Deputado Augusto Coutinho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD destaca o trabalho primoroso do Relator, Deputado Augusto Coutinho, que d\u00e1 mais seguran\u00e7a jur\u00eddica ao processo licitat\u00f3rio \u00e0 medida que robustece a cau\u00e7\u00e3o, a garantia para empresas vencedoras do certame que, ao longo do processo de execu\u00e7\u00e3o, de forma irrespons\u00e1vel, desistem da execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, penalizando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assim, tamb\u00e9m desburocratiza e simplifica, sem afrouxar os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o da licitude do processo.\r\nPortanto, parabenizando o Relator Augusto Coutinho, digo que o PSD \u00e9 a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto e encaminho o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, MATO GROSSO DO SUL, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CORUMB\u00c1 (MS), REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, CERRADO, COMISS\u00c3O EXTERNA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, COMUNICA\u00c7\u00c3O, REDE SOCIAL DIGITAL, POL\u00cdTICA, DITADURA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Decreta\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado de Mato Grosso Sul, de estado de emerg\u00eancia em face dos inc\u00eandios na regi\u00e3o do pantanal. Aumento das queimadas no Pa\u00eds, notadamente na Regi\u00e3o Centro-Oeste. Instala\u00e7\u00e3o pela Casa de Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento de pol\u00edticas p\u00fablicas ambientais, \u00e0 qualidade de sua execu\u00e7\u00e3o e seus impactos socioecon\u00f4micos. Rep\u00fadio \u00e0s incontin\u00eancias verbais do Presidente da Rep\u00fablica e de seus filhos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, lamento, mas eu estou aqui como porta-voz de uma not\u00edcia, diria, tr\u00e1gica. Al\u00e9m da Amaz\u00f4nia em chamas, o Pantanal, santu\u00e1rio ecol\u00f3gico maior do planeta, est\u00e1 incendiando. Triplicou o n\u00famero de inc\u00eandios no Pantanal.\r\nO Estado de Mato Grosso do Sul, atrav\u00e9s do seu Governo, acaba de decretar estado de emerg\u00eancia e pede a ajuda do Governo Federal para debelar esses focos de inc\u00eandio.\r\nN\u00e3o estou falando de 100 mil hectares, nem de 200 mil hectares, tampouco de 300 mil hectares. Estamos falando de 1 milh\u00e3o de hectares - 1 milh\u00e3o - devastados e consumidos pelo fogo no cora\u00e7\u00e3o do Pantanal.\r\nTrago n\u00fameros estarrecedores. Conversei semana passada com jovens do movimento Acredito MS, que me apresentaram n\u00fameros que realmente assustam. Eu n\u00e3o diria que s\u00e3o n\u00fameros alarmantes. Eles j\u00e1 s\u00e3o desesperadores.\r\nSegundo dados do INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, no per\u00edodo de 1\u00ba de janeiro a 8 de setembro de cada ano, no Brasil houve aumento de 45% na quantidade de focos em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado, j\u00e1 tendo sido registrados por sat\u00e9lite mais de 102 mil focos.\r\nO Centro-Oeste \u00e9 a regi\u00e3o do Brasil com o maior aumento de queimadas, o equivalente a 73%, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano anterior, tendo sido registrados mais de 27 mil focos. Quando comparamos os dados \u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 5 anos, vemos um aumento de 28%.\r\nEm Mato Grosso do Sul, na compara\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia dos \u00faltimos 5 anos - pasmem os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas -, o aumento foi de 63% nos focos de queimadas. Quando confrontamos os dados de 2018 com os de 2019, vemos o maior aumento de todos os Estados: foram registrados 230% mais focos.\r\nO Munic\u00edpio de Corumb\u00e1, a querida \"Cidade Branca\", com mais de 2.700 focos registrados por sat\u00e9lite, ocupa a posi\u00e7\u00e3o de segundo Munic\u00edpio mais afetado.\r\nQuando analisamos os biomas presentes no nosso Estado, Sr. Presidente, vemos que o Cerrado acumula 32,5% de todos os focos, enquanto o Pantanal, 3,6%. No Cerrado, o aumento, em compara\u00e7\u00e3o ao ano passado, foi de 41%, e no Pantanal, de 340%, indo de 818 focos registrados em 2018 para 3.603 em 2019.\r\nEsses dados apresentam perigo n\u00e3o somente para o nosso rico meio ambiente, composto por grande diversidade de plantas, \u00e1rvores e animais. Apresenta perigo tamb\u00e9m para a nossa economia, pois impacta a agricultura, a pecu\u00e1ria e o turismo.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de extremo risco, Sr. Presidente. Venho reverberar, denunciar, enfatizar a gravidade da quest\u00e3o.\r\nSomada \u00e0 press\u00e3o popular, que se d\u00e1 atrav\u00e9s de abaixo-assinado com mais de 4 milh\u00f5es e meio de assinaturas, foi instalada nesta Casa uma Comiss\u00e3o Externa, no dia 4 de setembro, pelo Presidente Rodrigo Maia, cujo objetivo \u00e9 \"avaliar e monitorar as pol\u00edticas p\u00fablicas ambientais, a qualidade da sua execu\u00e7\u00e3o e seus impactos socioecon\u00f4micos, com vistas a propor pol\u00edticas para a integra\u00e7\u00e3o de meio ambiente e economia nacional, no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios do Meio Ambiente, da Economia, da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e Rela\u00e7\u00f5es Exteriores\". Essa Comiss\u00e3o \u00e9 coordenada pelo Deputado Federal Daniel Coelho, e eu, \u00e9 claro, estou solid\u00e1ria a ela. Desejo que seja exitosa e efetiva.\r\nReverbero mais uma vez aqui o pedido de socorro do Estado de Mato Grosso do Sul, que acaba de decretar estado de emerg\u00eancia.\r\nSr. Presidente, faltando 2 minutos ainda para encerrar o meu pronunciamento, eu quero tocar numa quest\u00e3o um pouco delicada, mas que precisa ser enfrentada. Refiro-me \u00e0s declara\u00e7\u00f5es um tanto quanto intempestivas dos filhos do Presidente da Rep\u00fablica e do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s das m\u00eddias sociais. Entendo que s\u00e3o declara\u00e7\u00f5es que devem ser evitadas, porque elas impactam diretamente a economia, a estabilidade pol\u00edtica, que fica realmente, digamos assim, mais suscet\u00edvel e vulner\u00e1vel \u00e0s crises e \u00e0s injun\u00e7\u00f5es das conting\u00eancias. \r\n\u00c9 importante destacar que tanto o Vereador quanto o Deputado Federal quanto o Senador que s\u00e3o filhos do Presidente precisam entender que cada declara\u00e7\u00e3o, cada postagem, cada tu\u00edte - e longe aqui de querer ensinar; quero apenas compartilhar uma experi\u00eancia, de viv\u00eancia na pol\u00edtica -, muitas vezes, s\u00e3o absorvidos pela popula\u00e7\u00e3o como mensagem pedag\u00f3gica, como mensagem did\u00e1tica. Por exemplo, aquela exposi\u00e7\u00e3o no hospital, do Deputado Eduardo Bolsonaro, com rev\u00f3lver na cintura, n\u00e3o foi boa. Por que n\u00e3o foi boa? Porque uma crian\u00e7a deve ter visto, pela televis\u00e3o, o filho visitar o pai com um rev\u00f3lver, com uma pistola na cintura. Isso pode ser evitado, deve ser evitado. Exposi\u00e7\u00f5es dessa natureza aprofundam as diverg\u00eancias no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s pol\u00edticos bem-intencionados, a grande maioria - eu tenho certeza de que n\u00f3s somos -, transcendemos essa quest\u00e3o de torcer ou n\u00e3o torcer pelo Governo Bolsonaro. Somos brasileiros, queremos o bem do Brasil. Bolsonaro vai passar, o Brasil fica. Queremos viver em um pa\u00eds melhor. Para viver num pa\u00eds melhor, precisamos de estabilidade pol\u00edtica. Para haver estabilidade pol\u00edtica, tanto Carlos Bolsonaro quanto Fl\u00e1vio Bolsonaro quanto Eduardo Bolsonaro t\u00eam quer ser maiores que a condi\u00e7\u00e3o de filhos de Presidente. Eles t\u00eam que ser pol\u00edticos da altura do Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a falar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Ser\u00e1 divulgado no programa A Voz do Brasil o seu pronunciamento, Deputado Trad.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o meio ambiente mais uma vez pede socorro. Nossa natureza est\u00e1 em chamas, e n\u00e3o podemos ser omissos. A quest\u00e3o ambiental, que fez com que o mundo olhasse para o nosso Pa\u00eds, tamb\u00e9m preocupa as entidades da sociedade civil organizada. Na semana passada conversei com jovens do Movimento Acredito MS, que me apresentaram dados e pediram apoio na luta por um pa\u00eds que se desenvolva de modo sustent\u00e1vel.\r\nSegundo dados do INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, no per\u00edodo de 1\u00ba de janeiro a 8 de setembro de cada ano, o Brasil teve um aumento de 45% na quantidade de focos em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado, tendo mais de 102 mil focos j\u00e1 registrados por sat\u00e9lite.\r\nO Centro-Oeste \u00e9 a regi\u00e3o com maior aumento de queimadas no Brasil, 73%, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano anterior, tendo mais de 27 mil focos registrados. Quando comparamos os dados \u00e0 m\u00e9dia dos \u00faltimos 5 anos, temos um aumento de 28%.\r\nEm Mato Grosso do Sul, na compara\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia dos \u00faltimos 5 anos, o aumento foi de 63% nos focos de queimadas. Quando confrontamos os dados de 2018 com os de 2019, temos o maior aumento de todos os Estados: foram registrados 230% mais focos.\r\nO Munic\u00edpio de Corumb\u00e1, com mais de 2.700 focos registrados por sat\u00e9lite, ocupa a posi\u00e7\u00e3o de segundo Munic\u00edpio mais afetado.\r\nQuando analisamos os biomas presentes no nosso Estado, o Cerrado acumula 32,5% de todos os focos, enquanto o Pantanal, 3,6%. No Cerrado, o aumento em compara\u00e7\u00e3o ao ano passado foi de 41%, e no Pantanal, de 340%, indo de 818 focos registrados em 2018 para 3.603 em 2019.\r\nEsses dados apresentam perigo n\u00e3o somente para o nosso rico meio ambiente, composto por grande diversidade de plantas, \u00e1rvores e animais. Apresenta perigo tamb\u00e9m para a nossa economia, pois impacta a agricultura, a pecu\u00e1ria e o turismo.\r\nTendo em vista a situa\u00e7\u00e3o de extremo risco ao meio ambiente e \u00e0 economia, somada \u00e0 press\u00e3o popular atrav\u00e9s de abaixo-assinado com mais de 4 milh\u00f5es e meio de assinaturas, foi aberta uma Comiss\u00e3o Externa no dia 4 de setembro, pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia, com o objetivo de \"avaliar e monitorar as pol\u00edticas p\u00fablicas ambientais, a qualidade da sua execu\u00e7\u00e3o e seus impactos socioecon\u00f4micos, com vistas a propor pol\u00edticas para a integra\u00e7\u00e3o de meio ambiente e economia nacional, no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios do Meio Ambiente, da Economia, da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e Rela\u00e7\u00f5es Exteriores\", Comiss\u00e3o esta que \u00e9 coordenada pelo Deputado Federal Daniel Coelho.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre impr\u00f3prias, agressivas, preconceituosas, escatol\u00f3gicas e absolutamente insensatas, as declara\u00e7\u00f5es do cl\u00e3 Bolsonaro poluem as redes sociais, dia sim, outro tamb\u00e9m, com uma tal torrente de ins\u00f3litas insinua\u00e7\u00f5es e ataques expl\u00edcitos a pessoas e institui\u00e7\u00f5es, que fica dif\u00edcil imaginar que sua fonte seja o Primeiro Mandat\u00e1rio da Na\u00e7\u00e3o e seus diletos rebentos, de repente autonomeados \"var\u00f5es assinalados\" da Rep\u00fablica.\r\nA incontin\u00eancia verbal de Jair Bolsonaro e de seus filhos, em suas redes sociais, bem poderia ser levada \u00e0 conta de folcl\u00f3rico destempero de meros personagens anacr\u00f4nicos, nos quais a repentina ascens\u00e3o anulou a autocr\u00edtica e centuplicou a autoestima.\r\nAcontece que estamos falando do Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e de seus tr\u00eas filhos, cada um destes desempenhando mandato em uma das tr\u00eas esferas do Poder Legislativo.\r\nDiante disso, seria rematada tibieza pol\u00edtica dos sensatos deste Parlamento e deste Pa\u00eds banalizar o perigo representado pelas estocadas intempestivas, pelas declara\u00e7\u00f5es regressivas e afrontosas alinhavadas pelo Presidente da Rep\u00fablica e por seus filhos.\r\nO governo de uma na\u00e7\u00e3o com a complexidade social, econ\u00f4mica e pol\u00edtica e com a representatividade no contexto mundial que tem o Brasil n\u00e3o pode se subordinar, literalmente, aos sobressaltos cotidianos de tu\u00edtes disparados por snipers postados no \"n\u00facleo duro\" do poder ou, ainda mais grave, no n\u00facleo familiar e \u00edntimo do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nCada declara\u00e7\u00e3o extempor\u00e2nea ou absolutamente insensata, seja do Presidente, seja de seus filhos e interlocutores de sua total confian\u00e7a, causa n\u00e3o s\u00f3 profunda preocupa\u00e7\u00e3o e instabilidade internas, mas tamb\u00e9m preju\u00edzos econ\u00f4micos e sociais incalcul\u00e1veis, tendo em vista que afugentam investidores e adiam a retomada do crescimento e a oferta de empregos de que o Brasil tanto necessita.\r\nAinda agora, na \u00faltima segunda-feira, essas aventureiras incurs\u00f5es dos Bolsonaro atingiu o \u00e1pice da insensatez, quando o Vereador Carlos, a quem o pai Presidente dedica o ins\u00f3lito codinome de \"Zero Dois\", proclamou no Twitter, com ares de profeta do infort\u00fanio, que \"por vias democr\u00e1ticas a transforma\u00e7\u00e3o que o Brasil quer n\u00e3o acontecer\u00e1 na velocidade que almejamos\".\r\nEssa tr\u00e1gica prega\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria mereceu pronto, convincente e retumbante repto dos democratas, \u00e0 frente os Presidentes da C\u00e2mara Federal, o Deputado Rodrigo Maia, e do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, o que levou o autossuficiente \"Zero Dois\" a ensaiar remendos t\u00e3o fr\u00e1geis quanto sua convic\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.\r\nFa\u00e7o minhas as palavras do respeit\u00e1vel jornal O Estado de S.Paulo, em editorial desta quarta-feira, intitulado Flerte com o Golpismo, do qual cito um trecho:\r\nFosse qualquer amalucado publicando seus desatinos liberticidas na internet - e os h\u00e1 aos montes -, n\u00e3o haveria raz\u00f5es para preocupa\u00e7\u00e3o. Mas quem veio a p\u00fablico flertar com o golpismo n\u00e3o foi um qualquer, foi um dos filhos do presidente da Rep\u00fablica, algu\u00e9m que tem acesso direto a ele e \u00e9 ouvido a qualquer hora com especial aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante, pois, que o Pa\u00eds saiba como seu presidente recebe a grave assertiva de Carlos Bolsonaro.\r\nQue se feche, sob a mobiliza\u00e7\u00e3o dos esp\u00edritos democr\u00e1ticos que s\u00e3o maioria esmagadora neste Pa\u00eds, que se feche o ciclo tr\u00e1gico das provoca\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias travestidas de patriotismo de fancaria, assim como a prolifera\u00e7\u00e3o de teorias excludentes travestidas de nacionalismo.\r\nMuito obrigado.\r\nE que Deus inspire e fortale\u00e7a o esp\u00edrito democr\u00e1tico da Na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC).\r\nCR\u00cdTICA, FINANCIAMENTO PRIVADO, ELEI\u00c7\u00d5ES, EMPRESA, MANDATO PARLAMENTAR.\r\nPL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio ao financiamento p\u00fablico de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Rui Falc\u00e3o, definiu, com muita lucidez e clareza, o pano de fundo dessa discuss\u00e3o. H\u00e1 os que defendem o financiamento privado, e, coincidentemente, o partido que lidera e protagoniza essa bandeira \u00e9 justamente o partido mais contemplado e prestigiado por grandes empres\u00e1rios que querem, idolatrando o mercado, sufocar a pol\u00edtica. Eu prefiro ser financiado pelo Estado brasileiro a ser financiado por grandes empres\u00e1rios que depois v\u00e3o cobrar de mim aqui um posicionamento pol\u00edtico.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero mostrar muito claramente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s estamos comprometidos com a boa pol\u00edtica. Antes ser financiado pela sociedade, de uma forma l\u00edmpida e transparente, do que ser financiado atrav\u00e9s de uma corrup\u00e7\u00e3o antecipada por quem quer fortalecer o mercado e assassinar a pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8045/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de indica\u00e7\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 8.045, de 2010, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nEu estou presidindo a Comiss\u00e3o do Novo C\u00f3digo de Processo Penal, mas na realidade os trabalhos est\u00e3o, de certa forma, sofrendo com um obst\u00e1culo: a falta de membros indicados pelos L\u00edderes partid\u00e1rios. Portanto, neste momento, quero fazer um apelo aos L\u00edderes dos partidos da Casa, no sentido de que indiquem os membros, tanto titulares quanto suplentes, para integrarem a Comiss\u00e3o do Novo C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro. Trata-se de um diploma que precisa ser atualizado, porque o atual \u00e9 de 1941. Nem televis\u00e3o havia no Brasil! Portanto, isso \u00e9 urgente.\r\nEste Parlamento, esta C\u00e2mara dos Deputados e este Plen\u00e1rio n\u00e3o podem se furtar a esse desafio. Ent\u00e3o, fa\u00e7o esse pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 31/2019, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017, (n\u00ba 7.596, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados),  sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente do Congresso Nacional, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 chegado o momento de dizer n\u00e3o \u00e0s autoridades que abusam do cargo para prejudicar, solapar e, sobretudo, depreciar direitos de terceiros.\r\n\u00c9 chegado o momento de o Poder Legislativo se afirmar com coragem e desassombro para dizer um rotundo n\u00e3o \u00e0queles que se utilizam dos poderes e das prerrogativas do cargo para esmagar os que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de exercer os seus direitos porque s\u00e3o fr\u00e1geis perante a lei.\r\n\u00c9 chegado o momento de dizer um n\u00e3o \u00e0s arbitrariedades, um n\u00e3o \u00e0queles que confundem autoridade com autoritarismo, \u00e0queles que covardemente esmagam direitos dos mais vulner\u00e1veis, \u00e0queles que n\u00e3o toleram o exerc\u00edcio da defesa, \u00e0queles que maldizem os advogados e os defensores, \u00e0queles que estufam o peito nos cart\u00f3rios para n\u00e3o permitir que os advogados e os defensores tenham acesso aos autos para exercer a defesa, que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 ampla - \u00e9 ampla! - e soberana.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio coragem para dizer que esses vetos precisam ser derrubados n\u00e3o para favorecer poderosos, mas para proteger os humildes, aqueles que muitas vezes s\u00e3o empurrados nos pared\u00f5es pelo pecado de serem pobres, aqueles que levam carteiradas de autoridades arbitr\u00e1rias, que em nome de uma lei que n\u00e3o est\u00e1 no papel, mas na sua cultura arbitr\u00e1ria, esmaga os direitos.\r\nEsta \u00e9 a oportunidade que h\u00e1 muito a sociedade brasileira, l\u00facida, consciente e desassombrada, queria para dizer \u00e0quelas autoridades que abusam do cargo que o Estado Democr\u00e1tico de Direito n\u00e3o \u00e9 perfumaria, n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 bijuteria, n\u00e3o. O Estado Democr\u00e1tico de Direito \u00e9 um valor! E quanto mais ele \u00e9 respeitado, mais madura \u00e9 a consci\u00eancia c\u00edvica da cidadania que exerce.\r\nAssim, queridos nobres Parlamentares, vamos ajustar e calibrar a nossa coragem para derrubar e rejeitar os vetos apostos \u00e0 Lei de Abuso de Autoridade. Quem aqui \u00e9 a favor de autoridade que abusa do cargo? Ora, quem aqui defende que autoridade se utilize do cargo para prejudicar advers\u00e1rios pol\u00edticos; expe\u00e7a mandado de busca e apreens\u00e3o s\u00f3 para humilhar, s\u00f3 para aviltar, s\u00f3 para depreciar as pessoas, que podem ser investigadas sem constrangimentos invasivos, como medidas que s\u00e3o desnecess\u00e1rias? Quem aqui haver\u00e1 de defender as autoridades que se escondem no poder dos seus cargos para fazer aquilo que n\u00e3o t\u00eam coragem de fazer olhando no olho dos seus desafetos sem a for\u00e7a do poder?\r\nN\u00f3s vamos utilizar agora uma das prerrogativas parlamentares mais valiosas para fazer valer os direitos das pessoas que n\u00e3o querem ser, de certa forma, abusadas pelo abuso de autoridade. Com base na lei, o voto na elei\u00e7\u00e3o nos fez delegados do povo, e o povo n\u00e3o gosta de pol\u00edtico covarde. O povo n\u00e3o gosta de pol\u00edtico que se amesquinha na hora da decis\u00e3o! E a decis\u00e3o clama, neste momento, que fa\u00e7amos do nosso mandato o apan\u00e1gio da moralidade, dizendo n\u00e3o ao arb\u00edtrio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o a leitura do parecer pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e Cidadania. \r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto parecer pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa do projeto de lei, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo apresentado, que j\u00e1 est\u00e1 com os L\u00edderes deste Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de projeto que visa estabelecer o teto de gastos nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.\r\nEstou apresentando um substitutivo que abrange todas as elei\u00e7\u00f5es municipais e os valores estipulados, estabelecidos.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de reportar aos Deputados que at\u00e9 agora n\u00e3o viram o texto que ele j\u00e1 se encontra com os L\u00edderes.\r\nOs valores s\u00e3o atualizados pelo IPCA.\r\nEstou tamb\u00e9m estabelecendo em 10% o limite de autofinanciamento. Hoje \u00e9 de 100%. Com 10%, n\u00f3s temos mais condi\u00e7\u00f5es de equilibrar o pleito, numa perspectiva de barateamento das despesas eleitorais.\r\nTamb\u00e9m modifiquei, Sr. Presidente, os valores relacionados ao gasto de recursos p\u00fablicos por Vereador: nos Munic\u00edpios com mais de 100 mil eleitores e at\u00e9 300 mil eleitores, 100 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 300 mil eleitores e at\u00e9 500 mil eleitores, 200 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 500 mil eleitores e at\u00e9 1 milh\u00e3o de eleitores, 300 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 1 milh\u00e3o de eleitores e at\u00e9 2 milh\u00f5es de eleitores, 400 mil reais; e nos Munic\u00edpios com mais de 2 milh\u00f5es de eleitores, 700 mil reais.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es para Prefeito, o limite de gastos de campanha de cada candidato ser\u00e1 o seguinte: nos Munic\u00edpios com at\u00e9 10 mil eleitores, 100 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 10 mil eleitores e at\u00e9 20 mil eleitores, 200 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 20 mil eleitores e at\u00e9 30 mil eleitores, 300 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 30 mil eleitores e at\u00e9 40 mil eleitores, 400 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 40 mil eleitores e at\u00e9 50 mil eleitores, 500 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 50 mil eleitores e at\u00e9 100 mil eleitores, 1 milh\u00e3o de reais; nos Munic\u00edpios com mais de 100 mil eleitores e at\u00e9 300 mil eleitores, 1 milh\u00e3o e 500 mil reais; nos Munic\u00edpios com mais de 300 mil eleitores e at\u00e9 500 mil eleitores, 2 milh\u00f5es de reais; nos Munic\u00edpios com mais de 500 mil eleitores e at\u00e9 1 milh\u00e3o de eleitores, 3 milh\u00f5es de reais; nos Munic\u00edpios com mais de 1 milh\u00e3o de eleitores e at\u00e9 2 milh\u00f5es de eleitores, 5 milh\u00f5es de reais; e nos Munic\u00edpios com mais de 2 milh\u00f5es de eleitores, 7 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00a7 3\u00ba Nas campanhas para segundo turno de Prefeito, onde houver, o limite de gastos de cada candidato ser\u00e1 de 40% (quarenta por cento) dos limites fixados no \u00a72\u00ba deste artigo.\r\nO objetivo do substitutivo \u00e9 baratear as campanhas, para valorizar os candidatos competentes, n\u00e3o os candidatos mais afortunados, para valorizar a democracia e, nesse mesmo sentido, permitir maior liberdade na Internet, na rede. N\u00f3s n\u00e3o estamos prevendo aqui o pagamento, o investimento nos impulsionamentos, justamente com o objetivo de baratear a campanha.\r\n(Pausa.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO, AUTOFINANCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vou na esteira daquilo que o Presidente Rodrigo Maia manifestou, retratando o acordo dos L\u00edderes sobre dois pontos espec\u00edficos: o limite de gastos e o autofinanciamento.\r\n\"Art. 1\u00ba A Lei n\u00b0 9.504, de 30 de setembro de 1997, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es\" - ent\u00e3o, fazendo a modifica\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 18-C. O limite de gastos nas campanhas dos candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de Prefeito e Vereador, na respectiva circunscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 equivalente ao limite para os respectivos cargos nas elei\u00e7\u00f5es 2016, atualizado pelo IPCA da Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) ou por \u00edndice que o substituir.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Nas campanhas para segundo turno de Prefeito, onde houver, o limite de gastos de cada candidato ser\u00e1 de 40% (quarenta por cento) dos limites previstos no caput deste artigo.\r\nArt. 23 ................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba-A O candidato poder\u00e1 usar recursos pr\u00f3prios em sua campanha at\u00e9 o limite de 10% (dez por cento) de seus rendimentos brutos auferidos no ano anterior \u00e0 elei\u00e7\u00e3o.\r\n.......................................................................................................................................................................................................................................................\r\nArt. 2\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Deputadas, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nDiz a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, do L\u00edder do PSDB: \"Os recursos pr\u00f3prios estabelecidos no \u00a7 2\u00ba n\u00e3o podem ultrapassar o valor de 50% do limite de gastos definidos para cada candidatura\".\r\nNo m\u00e9rito, somos pela sua rejei\u00e7\u00e3o porque a ideia vai de encontro \u00e0 proposta do meu substitutivo, que j\u00e1 prev\u00ea 10% dos rendimentos do doador, enquanto a emenda fixa o limite de 50% do teto de gastos, fugindo, portanto, ao objetivo de barateamento dos custos da campanha.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, eu reafirmo o posicionamento de utiliza\u00e7\u00e3o do paradigma de 10% dos rendimentos brutos, porque encontra simetria e paralelismo com a doa\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica.\r\nLembro que, no exemplo dado pelo ilustre Deputado Henrique Fontana, foi, na realidade, buscada uma fonte absolutamente excepcional, que n\u00e3o retrata a generalidade da situa\u00e7\u00e3o contextual do Pa\u00eds.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tabela que n\u00f3s est\u00e1vamos construindo, n\u00e3o houve possibilidade de acordo em virtude de muitos L\u00edderes oporem resist\u00eancia \u00e0quela metodologia.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos privilegiando aqui, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica. Quer dizer, foram fixados crit\u00e9rios em 2016; agora, reiteramos os mesmos crit\u00e9rios de 2018, com atualiza\u00e7\u00e3o pelo IPCA, estabelecendo um autofinanciamento de 10%. Como \u00e9 feito hoje? Hoje n\u00e3o h\u00e1 limites, Sras. e Srs. Deputados. Hoje o percentual \u00e9 de 100%! N\u00f3s estamos limitando para 10%, de acordo com os rendimentos declarados no exerc\u00edcio anterior.\r\nAssim, n\u00f3s entendemos que conseguimos exprimir a s\u00edntese da maioria do Parlamento, centrado no acordo que foi feito, para que as elei\u00e7\u00f5es de 2020 sigam o seu rumo normal e n\u00e3o haja exorbit\u00e2ncias, excessos, sempre refor\u00e7ando o valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, SIGILO, GASTO, POL\u00cdCIA FEDERAL, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, RENDA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de amplia\u00e7\u00e3o das categorias de gastos da Pol\u00edcia Federal cobertas por sigilo. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria com \u00eanfase na taxa\u00e7\u00e3o da renda.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu trago aqui dois pronunciamentos que pe\u00e7o sejam dados como lidos e, se poss\u00edvel, repercutidos no programa A Voz do Brasil, com a sua permiss\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nUm deles est\u00e1 relacionado de forma cr\u00edtica \u00e0 portaria do Ministro Sergio Moro que amplia as categorias de gastos da Pol\u00edcia Federal cobertas pelo sigilo, porque me parece, numa primeira an\u00e1lise, que isso viola o princ\u00edpio da transpar\u00eancia que deve prevalecer na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO outro pronunciamento, Sr. Presidente, traz uma an\u00e1lise a respeito da necessidade de o Brasil tributar a renda, e n\u00e3o apenas o consumo. Nos Estados Unidos, a renda \u00e9 tributada em 47%, e o consumo, em 17%. No Brasil, a renda \u00e9 tributada em 17%, e o consumo, em 47%.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui essas reflex\u00f5es nesses dois pronunciamentos que requeiro sejam repercutidos no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Ser\u00e3o registrados.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a portaria do Ministro Sergio Moro que amplia as categorias de gastos da Pol\u00edcia Federal cobertas pelo sigilo avan\u00e7a para transformar \"peculiaridades\" claramente restritas em licenciosidade generalizada, cujo \"figurino legalista\" mal disfar\u00e7a a afronta a um princ\u00edpio b\u00e1sico do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que \u00e9 a transpar\u00eancia dos atos do Governo, conforme o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nAo expandir o sigilo que vigorava desde 2011 para os gastos em investiga\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia e contraintelig\u00eancia, no Pa\u00eds e no exterior, e para prote\u00e7\u00e3o de depoentes especiais, a portaria de Sergio Moro estende esse v\u00e9u de obscura e insustent\u00e1vel prote\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para as despesas realizadas pela Pol\u00edcia Federal \"na preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o dos crimes de sua compet\u00eancia e de outras infra\u00e7\u00f5es determinadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel\".\r\nOra, Sras. e Srs. Deputados! N\u00e3o \u00e9 preciso ser nenhum Sherlock Holmes para constatar que, por essa malfadada portaria, todas as atividades-fim da Pol\u00edcia Federal podem ser alimentadas por recursos p\u00fablicos sobre os quais a sociedade n\u00e3o ter\u00e1 nenhum controle ou, pior, nem sequer ter\u00e1 conhecimento.\r\nNa d\u00favida de at\u00e9 onde o discut\u00edvel instrumento do sigilo generalizado e antirrepublicano pode ir, basta um chameg\u00e3o providencial do xerife-chefe, ou melhor, do Ministro Sergio Moro, e as despesas secretas estar\u00e3o autorizadas.\r\nO autoritarismo e, no extremo, os sistemas policialescos n\u00e3o desabam da noite para o dia sobre as sociedades. Eles s\u00e3o constru\u00eddos assim, com met\u00f3dica e ardilosa ado\u00e7\u00e3o de mecanismos cuja apar\u00eancia de legalidade esconde des\u00edgnios arbitr\u00e1rios, ainda que disfar\u00e7ados de suportes de efic\u00e1cia para a defesa da sociedade.\r\nO art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao consagrar a Rep\u00fablica como forma de governo, estabelece que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 Estado Democr\u00e1tico de Direito, do qual, como j\u00e1 dito, a transpar\u00eancia sobre os atos do Governo \u00e9 fundamento essencial. N\u00e3o por acaso, Roberto Bobbio define \"governo da democracia como governo do poder p\u00fablico em p\u00fablico\".\r\nO que causa espanto e temor \u00e9 que exatamente algu\u00e9m que, antes de tudo, \u00e9 Ministro da Justi\u00e7a, se arvore a editar uma portaria de inspira\u00e7\u00e3o flagrantemente autorit\u00e1ria, ainda que possa invocar a seu favor supostas ou at\u00e9 mesmo fundadas raz\u00f5es de sigilo para garantir as investiga\u00e7\u00f5es e de leg\u00edtima e necess\u00e1ria prote\u00e7\u00e3o dos agentes federais. Isso somente se justificaria em casos especial\u00edssimos.\r\nSeria, portanto, muito mais natural, leg\u00edtimo e, principalmente, republicano e democr\u00e1tico, que o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica avaliasse a pertin\u00eancia do sigilo de despesas da Pol\u00edcia Federal diante de casos espec\u00edficos e das circunst\u00e2ncias especiais que os envolvam.\r\nAo contr\u00e1rio disso, com a malsinada portaria, o Ministro Sergio Moro preferiu, na realidade, proteger com o manto roto de um sigilo generalizado que afronta a transpar\u00eancia como instituto democr\u00e1tico quase todos os gastos da Pol\u00edcia Federal, pois o texto legal - e flagrantemente autorit\u00e1rio - na pr\u00e1tica revoga o direito do cidad\u00e3o e da sociedade de controlar os gastos p\u00fablicos, inclusive aqueles feitos pelos organismos de seguran\u00e7a.\r\nNingu\u00e9m questiona a legitimidade do sigilo de investiga\u00e7\u00f5es, observados os direitos constitucionalmente assegurados. Questiona-se, isto sim, que a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o esteja obrigada a publicar os gastos com essas investiga\u00e7\u00f5es.\r\nComo bem disse o Prof. Celso Antonio Bandeira de Mello, \"n\u00e3o pode haver, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, ocultamento aos administrados dos assuntos que a todos interessam, e muito menos em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos individualmente afetados por alguma medida\".\r\nAo romper com os limites \u00e9ticos e jur\u00eddicos das \"peculiaridades\" que delimitam o sigilo sobre despesas como prerrogativa necess\u00e1ria e legitima da Pol\u00edcia Federal, em casos espec\u00edficos, a portaria de Moro estabelece a exce\u00e7\u00e3o como regra, em clara afronta aos princ\u00edpios republicanos.\r\nE, aqui, mais do que em qualquer outra circunst\u00e2ncia, vale a afirma\u00e7\u00e3o: pode at\u00e9 ser legal, mas \u00e9 grotescamente imoral.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a t\u00e3o decantada e sempre adiada reforma tribut\u00e1ria volta ao debate, rebocada, em boa medida, pelo falso argumento de que no Brasil se paga muito imposto, quando a verdade \u00e9 que os pobres deste Pa\u00eds, esses sim, esfolados por uma l\u00f3gica fiscal perversa, pagam muito mais do que deveriam.\r\nA taxa\u00e7\u00e3o sobre o consumo imp\u00f5e aos pobres o \u00f4nus socialmente cruel e financeiramente desumano de cobrir o rombo decorrente das isen\u00e7\u00f5es imorais que beneficiam os mais ricos.\r\nLevantamento que acaba de ser divulgado aponta que o imposto cobrado sobre as altas rendas no Brasil est\u00e1 32% abaixo do que cobram os membros do G-7, grupo que re\u00fane os pa\u00edses mais industrializados do mundo.\r\nQuando se trata de altos sal\u00e1rios, a pesquisa aponta que quem ganha no Brasil o equivalente a 250 mil d\u00f3lares anuais paga 27,5% de imposto, enquanto pa\u00edses como Alemanha, Jap\u00e3o e Reino Unido cobram 40,6%.\r\nE como este parece ser, definitivamente, um pa\u00eds que se avassala diante dos ricos e exibe for\u00e7a implac\u00e1vel diante dos pobres, a taxa paga por quem ganha o equivalente a 1,5 milh\u00e3o de d\u00f3lares segue sendo de 27,5%, enquanto nos pa\u00edses europeus \u00e9 fixada em 44,2%, seguindo uma l\u00f3gica elementar de cobrar mais de quem ganha mais.\r\nPara cobrir o d\u00e9ficit fiscal - que \u00e9 tamb\u00e9m vergonhoso d\u00e9ficit moral - causado pela permissividade tribut\u00e1ria com os ricos, o Pa\u00eds tira da imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o ao taxar o consumo, sob o hip\u00f3crita argumento de que na ponta todos pagam.\r\nEssa perversa tributa\u00e7\u00e3o ignora que, para algu\u00e9m que ganha 20 mil ou 30 mil reais por m\u00eas, imposto de 50% sobre o arroz, por exemplo, importa pouco ou nada. Por\u00e9m para algu\u00e9m que ganha um m\u00edsero sal\u00e1rio m\u00ednimo pode significar o limite entre comer ou n\u00e3o.\r\nO mais grave e insensato dessa pol\u00edtica in\u00edqua que transfere a tributa\u00e7\u00e3o da renda para o consumo \u00e9 que ela perpetua e aprofunda a injusti\u00e7a social, pois imp\u00f5e aos mais pobres, pelo jugo inescap\u00e1vel do imposto sobre v\u00edveres de primeira necessidade, bens e servi\u00e7os, que eles pr\u00f3prios financiem as chamadas \"pol\u00edticas p\u00fablicas\" de sa\u00fade, seguran\u00e7a, moradia e educa\u00e7\u00e3o, que, cada vez mais prec\u00e1rias ou mesmo inexistentes, ampliam a aparta\u00e7\u00e3o social.\r\nEnquanto o Brasil prosseguir na contram\u00e3o dos pa\u00edses mais desenvolvidos e socialmente justos, taxando o consumo e n\u00e3o a renda e o patrim\u00f4nio, a desigualdade e a injusti\u00e7a social s\u00f3 tendem a aumentar.\r\nE, pelo que se sabe at\u00e9 agora, a propalada reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o pretende tocar na taxa\u00e7\u00e3o sobre o consumo. Como se essa fosse \"causa p\u00e9trea\" da perpetua\u00e7\u00e3o da iniquidade social em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00,  para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Presen\u00e7a, na Casa, do Vereador Ot\u00e1vio Trad Martins, da C\u00e2mara Municipal de Campo Grande, Estado do Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha contra o requerimento para discuss\u00e3o artigo por artigo, uma vez que o PLN 6 trata das condi\u00e7\u00f5es estruturais para o funcionamento do Poder Judici\u00e1rio, que precisa ser valorizado. H\u00e1 de ser, na realidade, compreendida a necessidade dele, para que possa garantir o seu funcionamento pleno.\r\nSr. Presidente, eu quero registrar aqui a presen\u00e7a do Vereador Ot\u00e1vio Trad Martins, de Campo Grande, Mato Grosso do Sul.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Posicionamento do PSD favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o nominal das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parab\u00e9ns pela forma como est\u00e1 conduzindo a sess\u00e3o. V.Exa. est\u00e1 sendo um verdadeiro maestro, paciente, calmo e agregador. Parab\u00e9ns!\r\nAgora, n\u00e3o posso falar pelos Senadores, s\u00f3 posso falar pelo Senador Otto Alencar, do PSD. Mas na C\u00e2mara o PSD concorda que se fa\u00e7a a vota\u00e7\u00e3o nominal. Precisamos avan\u00e7ar, impulsionar. Realmente \u00e9 paradoxal: a Oposi\u00e7\u00e3o propondo e o Governo, de fato, ainda claudicante.\r\nPortanto, o PSD registra que \u00e9 a favor da vota\u00e7\u00e3o nominal na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns a V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 48 horas, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou recebendo muitas postagens dos eleitores de Mato Grosso do Sul perguntando: \"Todos est\u00e3o falando do PLN 18, mas o que voc\u00eas v\u00e3o fazer com o PLN 6?\" \r\n\u00c9 preciso diferenciar. O PLN 6 trata de institui\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 Justi\u00e7a: Justi\u00e7a Federal, Justi\u00e7a Eleitoral, Justi\u00e7a do Trabalho, Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Essas institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o vitais para o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPortanto, vamos dividir a nossa energia. Canalizemos a nossa energia agora para aprovar o PLN 6 e depois vamos deliberar, discutindo e votando, o PLN 18.\r\nNesse sentido, o PSD encaminha \"n\u00e3o\", porque entende que a obstru\u00e7\u00e3o faz mal ao Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD no m\u00e9rito vota favoravelmente ao PLN n\u00ba 6 uma vez que \u00f3rg\u00e3os vitais ao Estado Democr\u00e1tico de Direito ser\u00e3o beneficiados com esse cr\u00e9dito suplementar: a Justi\u00e7a Federal, a Justi\u00e7a Eleitoral, a Justi\u00e7a do Trabalho, a Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nO PSD, de forma un\u00e2nime, encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, LEI ANTICRIME, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, DEFINI\u00c7\u00c3O, COMPLEXIDADE, DIREITO PENAL",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Protesto contra a simplifica\u00e7\u00e3o de conceitos dogm\u00e1ticos do Direito Penal pela propaganda televisiva do conjunto de projetos de lei anticrime, elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, eu lan\u00e7o aqui um repto aos meus colegas Parlamentares: algu\u00e9m pode conceituar aqui de pronto o instituto da descriminante putativa por erro de proibi\u00e7\u00e3o? E a leg\u00edtima defesa de terceiro? Algu\u00e9m pode dizer qual \u00e9 a diferen\u00e7a com a excludente da antijuridicidade para inexigibilidade de conduta diversa? Pois bem, colegas Parlamentares, s\u00e3o conceitos dogm\u00e1ticos do Direito Penal material diretamente envolvidos no pacote anticrime enviado pelo Ministro Sergio Moro. Da\u00ed porque a minha viva indigna\u00e7\u00e3o quando o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a decidiu tratar esses conceitos complexos, esses conte\u00fados jur\u00eddicos profundamente dif\u00edceis, num linguajar comum, como se fossem sabonete ou sab\u00e3o em p\u00f3 ou mesmo algum produto a ponto de simplificar o seu conte\u00fado em propaganda de televis\u00e3o. N\u00e3o pode! N\u00f3s estamos lidando com um pacote legislativo profundamente complexo em termos jur\u00eddicos.\r\nEu reputo que esta Casa est\u00e1 muito bem representada no grupo de trabalho que analisa o tema, porque l\u00e1 n\u00f3s n\u00e3o estamos falando pelos partidos, estamos vocalizando a express\u00e3o jur\u00eddica das nossas concep\u00e7\u00f5es. Ela n\u00e3o poderia ser intimidada por propaganda, eu diria, que tangencia o car\u00e1ter panflet\u00e1rio, uma vez que reduzir esses conceitos penais, processuais penais a termos extremamente simpl\u00f3rios \u00e9, na realidade, dar azo a um desequil\u00edbrio entre os Poderes. O Poder Legislativo tem que ter independ\u00eancia para propor, elaborar e discutir leis, sem que haja faca no seu pesco\u00e7o, o que muitos de n\u00f3s sentimos com essa propaganda que estava sendo vazada por v\u00e1rios canais de comunica\u00e7\u00e3o. A impress\u00e3o que isso nos estava dando era a de que havia algo neste sentido: \"Se n\u00e3o aprovarem isso do jeito que eu quero, voc\u00eas v\u00e3o sair perdendo politicamente\". N\u00e3o \u00e9 assim que se joga o jogo democr\u00e1tico.\r\n\u00c9 preciso respeitar a independ\u00eancia, o esfor\u00e7o, o trabalho deste Parlamento, cujo grupo de trabalho n\u00e3o est\u00e1, h\u00e1 quase 200 dias, brincando. Est\u00e1 estudando, est\u00e1 buscando ensinamentos com doutores, com mestres, com juristas respeitados no Brasil, no mundo inteiro.\r\nPor isso, Sr. Presidente, reduzir a linguagem dogm\u00e1tica do Direito Penal \u00e0 simplicidade ou, eu diria, \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da linguagem de marketing \u00e9 uma afronta, \u00e9 um acinte \u00e0 independ\u00eancia e \u00e0 seriedade do Poder Legislativo.\r\nQue o Ministro Sergio Moro ven\u00e7a o debate nesta Casa, mas ven\u00e7a no mano a mano, ven\u00e7a no olho a olho, ven\u00e7a no argumento, ven\u00e7a na dial\u00e9tica, ven\u00e7a no debate, ven\u00e7a na persuas\u00e3o, ven\u00e7a no convencimento, ven\u00e7a na intelig\u00eancia, e n\u00e3o atrav\u00e9s de propaganda de 20 segundos, e n\u00e3o atrav\u00e9s da simplifica\u00e7\u00e3o abjeta, quase pusil\u00e2nime, eu diria, de uma linguagem panflet\u00e1ria que reduz a independ\u00eancia desta Casa e nos joga propositalmente contra a opini\u00e3o p\u00fablica!(Palmas.)\r\nSr. Presidente, queridos Parlamentares, n\u00e3o estou aqui acusando o Ministro Sergio Moro. Eu estou pedindo que ele venha ao Parlamento, respeite a nossa independ\u00eancia e debata com seriedade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, COMBATE, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A TRIBUT\u00c1RIA, REALIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria com \u00eanfase na tributa\u00e7\u00e3o da renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, entendo que a reforma tribut\u00e1ria precisa ganhar mais espa\u00e7o nos debates desta Casa. O Brasil tributa de forma regressiva e injusta. Por isso mesmo, penaliza aqueles mais vulner\u00e1veis economicamente.\r\nObservem, Sra. Presidente, queridos Deputados e queridas Deputadas, que um milion\u00e1rio e um pobre v\u00e3o ao supermercado juntos para comprar o mesmo pacote de feij\u00e3o e ambos v\u00e3o pagar a mesma quantia de tributos. Isso n\u00e3o \u00e9 justo. \u00c9 preciso tributar mais quem tem mais. \u00c9 preciso tributar menos quem tem menos. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a tribut\u00e1ria aplicada em todos os pa\u00edses desenvolvidos no mundo. Por isso, Sra. Presidente, eu fa\u00e7o aqui a minha conclama\u00e7\u00e3o a esta Casa.\r\nOs Estados Unidos, por exemplo, tributam a renda em 49% e tributam o consumo em 17%. No Brasil, a tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda \u00e9 de 17% e sobre o consumo \u00e9 de 49%. Portanto, a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira incrementa o car\u00e1ter regressivo dos impostos, penalizando quem tem menos. Isso \u00e9 injusto. N\u00f3s precisamos combater a desigualdade social no Brasil at\u00e9 mesmo para aprimorar o sistema capitalista.\r\nAssim, Sra. Presidente, rogo a V.Exa. que o meu pronunciamento seja repercutido em todos os \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nPor uma reforma tribut\u00e1ria justa e equ\u00e2nime!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, ATIVIDADE, MARGARETE COELHO, PRESIDENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Esclarecimento sobre as atividades do grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fabica. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete Coelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu venho mais uma vez \u00e0 tribuna para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia das atividades dos Parlamentares que integram o grupo de trabalho que analisa o pacote anticrime enviado pelo Ministro Sergio Moro, bem como o projeto de lei idealizado pelo Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal. A contribui\u00e7\u00e3o desse grupo de trabalho \u00e9 muito importante e precisa ser real\u00e7ada. \r\nMas, antes de tudo, devo sempre aqui louvar a forma como a Deputada Margarete Coelho vem presidindo esse grupo de trabalho: brilhante, agregadora, conciliadora. \u00c9 uma extraordin\u00e1ria Parlamentar, que ilustra esta Casa. \r\nAlguns dizem que n\u00f3s estamos desidratando o pacote. N\u00e3o \u00e9 verdade! Se desidratamos o pacote, ent\u00e3o, n\u00f3s temos que pressupor que ele esteja inchado, com excesso de \u00e1gua. Na verdade, n\u00f3s estamos expurgando alguns dispositivos de duvidosa constitucionalidade. Por exemplo, n\u00e3o se pode tratar por lei ordin\u00e1ria a quest\u00e3o relacionada \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Ministro Sergio Moro aventou a possibilidade de esta quest\u00e3o ser abordada por PEC. Foi o que n\u00f3s decidimos. A imposi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do regime fechado, tamb\u00e9m, n\u00f3s expurgamos do projeto, porque o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 reconheceu que qualquer dispositivo que imponha, obrigatoriamente, a fixa\u00e7\u00e3o do regime fechado viola o princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena. A pris\u00e3o autom\u00e1tica do r\u00e9u logo depois do veredito do j\u00fari tamb\u00e9m consideramos inconstitucional, porque viola o princ\u00edpio do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. \r\nMas n\u00f3s conseguimos, por consenso, agravar alguns pontos que n\u00e3o vieram no projeto original.\r\nPor exemplo: proibi\u00e7\u00e3o da sa\u00edda tempor\u00e1ria para criminosos que praticam crimes hediondos, aumento da pena do crime de concuss\u00e3o, aumento do tempo para progress\u00e3o de regime, proibi\u00e7\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria para acusados por crimes hediondos com resultado morte e aumento da pena de 30 anos para 40 anos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, nobres Parlamentares, o grupo de trabalho n\u00e3o \u00e9 personalista. Ele est\u00e1, na realidade, procurando melhorar, aperfei\u00e7oar e constitucionalizar o projeto e o pacote anticrime.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, PROFESSOR, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Homenagem a ex-professores do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o vou poder falar em 30 segundos, pe\u00e7o desculpas. Em homenagem aos meus 50 anos... S\u00f3 para V.Exa. ter uma ideia, eu consegui lembrar aqui, em menos de 3 minutos, o nome de 90% dos meus professores. Como vou falar todos em 30 segundos? Desde 1976 at\u00e9 1991! Muitos deles, hoje nonagen\u00e1rios, est\u00e3o aguardando para ouvir. O que o senhor me diz disso? \u00c9 uma quest\u00e3o de humanidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pedro Lupion. DEM - PR) - Seja r\u00e1pido, Deputado.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - Professoras Doli, Amelinha, Mariinha, Shirley, Jorgelina - foi minha primeira paix\u00e3o, aos 10 anos -, Luiza Bel, Soraya, Jandira, Paulo, Izabel, Brites, Marta, Leonardo, Maur\u00edcio, Jevaerd - este era uf\u00f3logo -, Marcos, Loureiro, Ivan, S\u00e9rgio, Gustavo Tepedino, Lu\u00eds Roberto Barroso, Luiz Fux, Evaristo de Moraes Filho, Paulo Cezar Pinheiro Carneiro, Weber Martins Batista, Hortencio Catunda de Medeiros, Ant\u00f4nio Celso, Condorcet, S\u00f4nia, Wanda e, principalmente, a professora da minha exist\u00eancia, minha m\u00e3e, Therezinha Trad.\r\n\u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vejam bem, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quem ganhou a elei\u00e7\u00e3o foi Jair Messias Bolsonaro, portanto \u00e9 direito dele reorganizar administrativamente a gest\u00e3o, de modo a implementar as pol\u00edticas p\u00fablicas que foram submetidas, ao longo da campanha eleitoral, a intensos debates, e foram aprovadas pelas urnas. Eu me lembro que a Presidente Dilma fez uma reforma administrativa tamb\u00e9m. PSDB e DEM se opuseram, e eu, naquela \u00e9poca, disse que era direito da Presidente faz\u00ea-lo, porque se tratava de uma gest\u00e3o que ela estava liderando. Da mesma forma me posiciono em rela\u00e7\u00e3o a Jair Messias Bolsonaro.\r\nTenho algumas cr\u00edticas a pontos espec\u00edficos da condu\u00e7\u00e3o do Governo, mas, em rela\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria, o PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\", por entender que \u00e9 direito b\u00e1sico e elementar desta gest\u00e3o se reorganizar para implementar pol\u00edticas p\u00fablicas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MP 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCRISTIANA COSTA LOBO, C\u00c2NDIDO ALBERTO DA COSTA GOMES, ENRIQUE V\u00c1ZQUEZ-JUSTO, PROFESSOR, PORTUGAL, ESPANHA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio dos professores Cristiana Costa Lobo, C\u00e2ndido Alberto da Costa Gomes e Enrique V\u00e1zquez-Justo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD quer orientar.\r\nSr. Presidente, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o, fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar a presen\u00e7a de tr\u00eas professores renomados internacionalmente: Profa. Cristiana Costa Lobo, portuguesa, doutora em Psicologia; Prof. C\u00e2ndido Alberto da Costa Gomes, tamb\u00e9m portugu\u00eas, fundador da C\u00e1tedra UNESCO de Juventude, Educa\u00e7\u00e3o e Sociedade; e Prof. Enrique V\u00e1zquez-Justo, espanhol, doutor em Neuropsicologia.\r\nEst\u00e3o aqui para o congra\u00e7amento com o valor mais importante para uma na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento.\r\nSejam bem-vindos ao Brasil e \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados! O Presidente recebe-os de bra\u00e7os abertos.\r\nO PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, evidentemente, sustenta aqui a constitucionalidade da medida provis\u00f3ria. Nada h\u00e1 que, constitucionalmente, obste \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nRecordemos que quem venceu as elei\u00e7\u00f5es, o Presidente Jair Bolsonaro, tem o direito de promover a reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa do seu Governo. Foi assim com a Presidente Dilma, e a C\u00e2mara chancelou. Deve ser assim com o Presidente Bolsonaro, e a C\u00e2mara haver\u00e1 de chancelar.\r\nPortanto, o PSD encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"sim\" no m\u00e9rito da mat\u00e9ria, por entender que se trata de um poder discricion\u00e1rio da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica exercer a reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa da gest\u00e3o. Portanto, nada obsta em termos t\u00e9cnico-jur\u00eddicos.\r\nPor isso mesmo, no m\u00e9rito, agora abrangendo o aspecto pol\u00edtico, o PSD encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DESCUMPRIMENTO, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, LIBERDADE DE IMPRENSA, POL\u00cdTICA EXTERNA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o harmoniosa entre os Poderes Executivo e Legislativo. Falta de interlocu\u00e7\u00e3o institucional entre o Pal\u00e1cio do Planalto e o Congresso Nacional. Indisposi\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para a constru\u00e7\u00e3o de bases s\u00f3lidas e estabelecimento de di\u00e1logo permanente, aberto e republicano com o Parlamento brasileiro. Urgente necessidade de estabelecimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de interlocu\u00e7\u00e3o permanente com o Congresso Nacional. Necessidade de redirecionamento da pol\u00edtica externa adotada pelo Governo brasileiro. Import\u00e2ncia da liberdade de imprensa e de express\u00e3o. Ataques do Presidente Jair Bolsonaro aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de fazer tr\u00eas reflex\u00f5es. \r\nA primeira diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o Poder Executivo e o Poder Legislativo e a necessidade de seu aprimoramento institucional. Na segunda, te\u00e7o cr\u00edticas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica externa brasileira. Na terceira, destaco a import\u00e2ncia da liberdade de imprensa. \r\nRequeiro a V.Exa., Sra. Presidente, que determine que os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa fa\u00e7am repercutir os tr\u00eas pronunciamentos que dou como lidos e entrego \u00e0 Taquigrafia.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boas e fluidas rela\u00e7\u00f5es entre os Poderes Executivo e Legislativo s\u00e3o fundamentais para que estas institui\u00e7\u00f5es republicanas respondam aos interesses leg\u00edtimos da sociedade, a que t\u00eam o dever constitucional de servir.\r\nLamentavelmente, o Brasil assiste hoje a uma flagrante falta de interlocu\u00e7\u00e3o institucional entre o Pal\u00e1cio do Planalto e o Congresso Nacional, consequ\u00eancia direta da declarada inapet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro para o exerc\u00edcio cotidiano da verdadeira pol\u00edtica, que ele confunde com barganhas e transig\u00eancias, que diz repudiar.\r\nUm paradoxo para quem exerceu sete mandatos de Deputado Federal, a indisposi\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro para construir bases s\u00f3lidas de um di\u00e1logo permanente, aberto e republicano com o Parlamento contraria at\u00e9 mesmo princ\u00edpios que definem a conviv\u00eancia harmoniosa entre os Poderes, insculpida como mandamento constitucional no art. 2\u00ba da Carta de 1988.\r\nA forma desconexa e err\u00e1tica com que o Presidente da Rep\u00fablica ensaia estabelecer interlocu\u00e7\u00f5es pontuais em torno de temas de seu interesse para, no momento seguinte, menosprezar a intera\u00e7\u00e3o institucional com o Congresso sobre os grandes temas nacionais tem imposto a seu Governo sucessivas derrotas no Parlamento. \r\nPor\u00e9m, mais do que estas derrotas, a estranha inapet\u00eancia, ou inaptid\u00e3o pol\u00edtica, como dizem muitos, do Presidente Bolsonaro para se articular com o Congresso, em nome do interesse nacional, pode ter consequ\u00eancias muito mais graves no futuro, desaguando em crise pol\u00edtico-institucional que a ningu\u00e9m interessa. \r\nO comovente esfor\u00e7o dos L\u00edderes do Governo nas duas Casas do Congresso n\u00e3o \u00e9 suficiente para oferecer subs\u00eddios capazes de assegurar aos Parlamentares elementos de convic\u00e7\u00e3o sobre os prop\u00f3sitos mais abrangentes e duradouros do Presidente da Rep\u00fablica para o Pa\u00eds.\r\nO resultado mais vis\u00edvel e impressionante disso \u00e9 que, com alguma frequ\u00eancia, at\u00e9 mesmo a pr\u00f3pria base do Governo se desagrega, diante da anomia pol\u00edtica do Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nContudo, o mais preocupante \u00e9 que o Presidente Jair Bolsonaro parece buscar substituir o arcaico \"presidencialismo de coaliz\u00e3o\" por um perigoso \"presidencialismo da solid\u00e3o\", isolando-se da realidade pol\u00edtica e social do Pa\u00eds, que se manifesta com todas as suas naturais contradi\u00e7\u00f5es no Congresso Nacional. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica precisa se dar conta, com urg\u00eancia, de que a interlocu\u00e7\u00e3o permanente com o Congresso Nacional, assentada em rela\u00e7\u00f5es republicanas, \u00e9 decisiva para seu Governo. Mais que isso, \u00e9 fundamental para o vigor das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.            \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sob o Governo Bolsonaro, a pol\u00edtica externa brasileira sugere muito mais subordina\u00e7\u00e3o ao modo como o Presidente e seu entorno veem e interpretam o mundo do que compromisso com as posi\u00e7\u00f5es tradicionais de neutralidade da nossa diplomacia, firmadas ao longo de d\u00e9cadas de competente atua\u00e7\u00e3o do Itamaraty.\r\nO alinhamento autom\u00e1tico com os Estados Unidos, inspirado na admira\u00e7\u00e3o que Bolsonaro devota ao Presidente Trump, \u00e0s vezes com entusiasmo constrangedor que sugere subservi\u00eancia, \u00e9 apenas a maior evid\u00eancia de uma pol\u00edtica externa que tem pouco de diplomacia tradicional e muito de uma percep\u00e7\u00e3o individual do Presidente brasileiro.\r\nA forma como Bolsonaro promoveu, de forma repentina, um arriscado e unilateral compromisso com a discut\u00edvel posi\u00e7\u00e3o de Israel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia palestina, anunciando, inclusive, a mudan\u00e7a da embaixada brasileira de Telavive para Jerusal\u00e9m, \u00e9 outra express\u00e3o contundente e preocupante do voluntarismo presidencial.\r\nDiante do risco iminente de os pa\u00edses \u00e1rabes retaliarem com a suspens\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o de produtos brasileiros, com graves preju\u00edzos para a economia nacional, a mudan\u00e7a da representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica foi \"congelada\", mas os danos de uma pol\u00edtica externa err\u00e1tica v\u00e3o muito al\u00e9m disso.\r\nA bordo de uma atua\u00e7\u00e3o que n\u00e3o reflete uma interpreta\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias multilaterais que devem definir a pol\u00edtica externa de um pa\u00eds com o protagonismo do Brasil, o vi\u00e9s ideol\u00f3gico do Presidente da Rep\u00fablica o leva a posi\u00e7\u00f5es-limite que p\u00f5em em quest\u00e3o a tradicional equidist\u00e2ncia de nossa diplomacia.\r\nAssim, os ataques agressivos de Bolsonaro e de seu histri\u00f4nico Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores a Nicol\u00e1s Maduro, cuja ilegitimidade todos devemos reconhecer, tiraram do Brasil a possibilidade de mediar a crise institucional da Venezuela. Do mesmo modo, ao defender, de forma aberta e constrangedora, a reelei\u00e7\u00e3o de Maur\u00edcio Macri na Argentina, o Presidente Bolsonaro designou como \"bandidos de esquerda\" os oposicionistas que venceram as pr\u00e9vias argentinas, o que caracteriza flagrante interven\u00e7\u00e3o nos assuntos internos do pa\u00eds vizinho.\r\nLamentavelmente, a tradi\u00e7\u00e3o de ativa e equilibrada atua\u00e7\u00e3o do Brasil na diplomacia internacional, historicamente constru\u00edda pelo Itamaraty, neste momento est\u00e1 sendo erodida por uma pol\u00edtica externa subordinada \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es incidentais de um Presidente da Rep\u00fablica que, em muitos casos, sugere n\u00e3o ter a exata dimens\u00e3o do Brasil no contexto internacional.\r\nSeu recente pronunciamento na abertura da Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas foi uma extraordin\u00e1ria oportunidade perdida. Em nada contribuiu para o futuro ingresso na OCDE e n\u00e3o serviu para uma reaproxima\u00e7\u00e3o com a Fran\u00e7a, a Alemanha e com os demais pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia. \r\nH\u00e1 muito ainda o que falar sobre este momento melanc\u00f3lico da diplomacia brasileira. \r\nVoltaremos ao assunto, pois o que est\u00e1 em jogo, muito mais do que interesses pessoais de uma pretensa diplomacia baseada em afinidades \"ideol\u00f3gicas\" ou em admira\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre chefes de Governo, est\u00e3o em jogo os interesses do Brasil. \r\nMuito obrigado.  \r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a liberdade de imprensa \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para assegurar a liberdade de express\u00e3o, e ambas se conjugam para que as mais diferentes opini\u00f5es e ideologias possam ser verbalizadas e debatidas no ambiente democr\u00e1tico, conforme as garantias constitucionais. Desta conflu\u00eancia generosa, formam-se as correntes de pensamento, as concep\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e socioculturais, mat\u00e9rias-primas fundamentais para a sedimenta\u00e7\u00e3o das liberdades que constituem a ess\u00eancia dos regimes democr\u00e1ticos.\r\nNo Brasil de nossos dias, por\u00e9m, os reiterados ataques do Presidente Jair Bolsonaro aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e, com frequ\u00eancia, \u00e0 imprensa como um todo configuram, at\u00e9 pela forma belicosa com que sua excel\u00eancia se expressa, perigosas estocadas contra a liberdade de imprensa.\r\nSe a Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda, felizmente, qualquer forma de censura, aqui entendida esta censura como cerceamento \u00e0 imprensa livre e plural, a torrente de cr\u00edticas p\u00fablicas e estridentes do Presidente da Rep\u00fablica aos ve\u00edculos comunica\u00e7\u00e3o, por publicarem not\u00edcias que lhe desagradam, constitui, em \u00faltima inst\u00e2ncia, uma forma de censurar, se tomamos um dos significados deste verbo, que \u00e9 o de \"indicar defeito em algo ou algu\u00e9m, criticar, notar\". \r\nAo fazer censuras p\u00fablicas reiteradas e contundentes a \u00f3rg\u00e3os de imprensa, o Presidente Bolsonaro sugere intoler\u00e2ncia pol\u00edtica para com pensamentos e posi\u00e7\u00f5es diferentes daquelas que ele tem como corretos, definitivos e, portanto, intoc\u00e1veis e irrecorr\u00edveis.\r\nPela sua condi\u00e7\u00e3o de Chefe do Governo, ao bradar improp\u00e9rios contra \u00f3rg\u00e3os de imprensa, por julg\u00e1-los infi\u00e9is ao que pretende estabelecer como verdade absoluta, Bolsonaro incorre em erro pol\u00edtico que pode custar caro \u00e0 democracia brasileira, t\u00e3o duramente conquistada e em permanente constru\u00e7\u00e3o. \r\nNenhum governo democr\u00e1tico \u00e9 totalmente feliz com a m\u00eddia. Mas nenhum governo \u00e9 genuinamente democr\u00e1tico se a imprensa n\u00e3o for absolutamente livre, inclusive para critic\u00e1-lo. \r\nOs que se considerarem v\u00edtimas de eventuais erros ou transig\u00eancias da imprensa devem buscar no Poder Judici\u00e1rio a devida repara\u00e7\u00e3o. E o Presidente da Rep\u00fablica, mais do que todos, deve saber que a democracia brasileira tem instrumentos jur\u00eddicos eficazes para isso.\r\nPortanto, em nome dos valores democr\u00e1ticos, que lhe compete zelar e defender como Chefe de Estado e do Governo, espera-se de S.Exa. o Sr. Presidente da Rep\u00fablica modera\u00e7\u00e3o de estadista, antes de emitir ju\u00edzos definitivos de condena\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre os meios de comunica\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, reconhece a import\u00e2ncia desse projeto, que estabelece as diretrizes para a implanta\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Quais valores ele persegue? Desburocratiza\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o, impress\u00e3o de mais transpar\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nPor isso, o PSD, reconhecendo a import\u00e2ncia do projeto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA,  FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia solar. Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, espraia-se pelo Brasil uma verdadeira onda de indigna\u00e7\u00e3o contra a ideia, j\u00e1 quase concretizada em ato da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, que pretende, de forma quase escorchante, taxar em 63% a explora\u00e7\u00e3o de energia solar.\r\nN\u00f3s precisamos ter em conta que o Brasil precisa estar em sintonia com o futuro, investindo nas energias limpas e renov\u00e1veis. O Governo Federal, em 2012, estabeleceu condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis a quem adquirisse as placas fotovoltaicas para explora\u00e7\u00e3o de energia solar. Nessas condi\u00e7\u00f5es, havia a previs\u00e3o de um prazo de 25 anos. No entanto, repentinamente, agora, depois de 7 anos, vem o \u00f3rg\u00e3o regulador estabelecer a imposi\u00e7\u00e3o para que essas cl\u00e1usulas sejam revistas, violando, de forma clara, a seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nA energia solar precisa ser incentivada pelo Estado brasileiro, e n\u00e3o taxada, porque n\u00e3o se trata de despesa, trata-se de investimento. \r\nO Brasil precisa estar em sintonia com o futuro, explorando energia renov\u00e1vel.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, AUMENTO, DESIGUALDADE SOCIAL, CONCENTRA\u00c7\u00c3O, RENDA, POPULA\u00c7\u00c3O RICA, POBRE, CLASSE M\u00c9DIA, PODER AQUISITIVO, JOVEM, ANALFABETO, NEGROS, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, DESIGUALDADE ECON\u00d4MICA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Agravamento das desigualdades sociais e de renda no Pa\u00eds. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu trago n\u00fameros para os quais pe\u00e7o a m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o dos colegas, uma vez que eles retratam a brutal desigualdade social que h\u00e1 no Brasil.\r\nDados da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas apontavam, em agosto \u00faltimo, que a desigualdade de renda no Brasil crescia h\u00e1 17 trimestres consecutivos, representando o ciclo mais longo de aumento do fosso vergonhoso que distancia cada vez mais os muito ricos dos pobres e muito pobres em nosso Pa\u00eds. Mas, de l\u00e1 para c\u00e1, se algo mudou, mudou para pior.\r\nVejam os colegas o seguinte: ainda que os n\u00fameros nus e crus dessa insensata marcha batida, que se arrasta como afronta obscena, n\u00e3o retratem a dimens\u00e3o humana dessa trag\u00e9dia social e econ\u00f4mica aparentemente sem fim, servem para mostrar como os mais pobres pagam a conta da longa crise, enquanto os mais ricos est\u00e3o se beneficiando dela.\r\nDe 2014 a 2019, a renda do trabalho da metade mais pobre da popula\u00e7\u00e3o caiu 17,1%, enquanto a renda do 1% mais ricos subiu 10,11%. J\u00e1 a renda da fatia dos que formam os 40% considerados de classe m\u00e9dia registrou queda de 4%. Ou seja, enquanto a metade mais pobre teve a remunera\u00e7\u00e3o de seu suor aviltada e a classe m\u00e9dia segue ainda espremida, uma min\u00fascula minoria de privilegiados, refestelados no topo da pir\u00e2mide social, viu sua renda engordar em mais de 10%.\r\nSegundo o Relat\u00f3rio da Desigualdade Global, da Escola de Economia de Paris - vejam, Deputados e Deputadas -, o Brasil \u00e9 hoje o pa\u00eds democr\u00e1tico que mais concentra renda no 1% do topo da pir\u00e2mide.\r\nPor isso, na realidade, \u00e9 sobre os mais jovens, entre 20 anos e 24 anos, que a queda da renda m\u00e9dia foi mais devastadora. Os analfabetos e os brasileiros das Regi\u00f5es Norte e Nordeste tamb\u00e9m viram sua renda desmilinguir em 13,08% e 7,55%, respectivamente. Os negros tiveram uma perda de 8%.\r\nAssim, Sr. Presidente Charles, a Casa precisa debater a desigualdade social no Brasil, que \u00e9 fonte de in\u00fameras mazelas por que estamos passando.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO TRAD.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dados da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas apontavam, em agosto \u00faltimo, que a desigualdade de renda no Brasil crescia h\u00e1 17 trimestres consecutivos, representando o ciclo mais longo de aumento do fosso vergonhoso que distancia cada vez mais os muito ricos dos pobres e muito pobres em nosso Pa\u00eds.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, se algo mudou, foi para pior.\r\nAinda que os n\u00fameros nus e crus dessa insensata marcha batida, que se arrasta como afronta obscena, n\u00e3o retratem a dimens\u00e3o humana dessa trag\u00e9dia social e econ\u00f4mica aparentemente sem fim, servem para mostrar como os mais pobres pagam a conta da longa crise, enquanto os mais ricos se beneficiam dela.\r\nDe 2014 a 2019, a renda do trabalho da metade mais pobre da popula\u00e7\u00e3o caiu 17,1%, enquanto a renda do 1% mais rico subiu 10,11%. J\u00e1 a renda da fatia dos que formam os 40% considerados de classe m\u00e9dia registrou queda de 4,16%. Ou seja, enquanto a metade mais pobre teve a remunera\u00e7\u00e3o de seu suor aviltada e a classe m\u00e9dia segue espremida, uma min\u00fascula minoria de privilegiados, refestelados no topo da pir\u00e2mide social, viu sua renda engordar em mais de 10%.\r\nSegundo o Relat\u00f3rio da Desigualdade Global, da Escola de Economia de Paris, o Brasil \u00e9 hoje o pa\u00eds democr\u00e1tico que mais concentra renda no 1% do topo da pir\u00e2mide.\r\nPor\u00e9m, o panorama dessa tr\u00e1gica desigualdade tem nuances ainda mais sombrias: a queda da renda m\u00e9dia foi mais devastadora para jovens entre 20 anos e 24 anos, que perderam 17,16%; para os analfabetos, que tiveram perda de 15,16%; para os brasileiros das Regi\u00f5es Norte e Nordeste, que viram sua renda desmilinguir em 13,08% e 7,55%, respectivamente; e para os negros, que perderam 8,35%.\r\nEsses n\u00fameros exp\u00f5em a perversa natureza estrutural da desigualdade socioecon\u00f4mica, agravada por fatores cronicamente arraigados, como falta de investimento na forma\u00e7\u00e3o profissional de nossos jovens; disparidades regionais hist\u00f3ricas por falta de pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes; e marginaliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra sob o manto roto de nossa hip\u00f3crita democracia racial.\r\nDiante desse deprimente quadro de amplia\u00e7\u00e3o das desigualdades, com todas as suas repercuss\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e humanas, a reforma tribut\u00e1ria projeta-se como instrumento essencial para o Pa\u00eds estabelecer um sistema equitativo e racional de tributa\u00e7\u00e3o, corrigindo injusti\u00e7as, recuperando a confian\u00e7a dos investidores e, principalmente, cobrando mais de quem ganha mais.\r\nContudo, para a redu\u00e7\u00e3o da brutal desigualdade social que aprofunda e alarga o fosso de aparta\u00e7\u00e3o entre os que t\u00eam muito e ganham quase tudo e os que t\u00eam pouco e ganham quase nada, precisamos de muito mais do que uma reforma tribut\u00e1ria. Precisamos de uma reforma \u00e9tica e cultural, de uma profunda mudan\u00e7a de valores que seja capaz de nos moldar como Na\u00e7\u00e3o menos desigual e mais solid\u00e1ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que este projeto precisa ser ultimado na C\u00e2mara dos Deputados, porque vai fazer a transfer\u00eancia de tecnologia, vai levar divisas e benef\u00edcios econ\u00f4micos e sociais ao Estado do Maranh\u00e3o.\r\nPortanto, tem o PSD a express\u00e3o exata da sua import\u00e2ncia e encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PEDRO PAULO DE ARA\u00daJO LINS, EX-VEREADOR, CORUMB\u00c1 (MS).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falecimento do democrata Pedro Paulo de Ara\u00fajo Lins, do Munic\u00edpio de Corumb\u00e1, Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o aqui o registro do falecimento em Corumb\u00e1 do Dr. Pedro Paulo de Ara\u00fajo Lins, um aut\u00eantico democrata, amigo do meu pai Nelson Trad, respons\u00e1vel por lev\u00e1-lo a ser Procurador do INAMPS, na \u00e9poca. Nas elei\u00e7\u00f5es de 1962, foi eleito como o Vereador mais votado na C\u00e2mara Municipal de Corumb\u00e1, com 597 votos. Era do Partido Trabalhista Brasileiro de Jo\u00e3o Goulart e comandou o INSS em Corumb\u00e1 por muitos anos. Era um aut\u00eantico idealista e de muita franqueza. Corumb\u00e1, Mato Grosso do Sul e o Brasil perderam um grande homem, o democrata Pedro Paulo de Ara\u00fajo Lins.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento fique registrado nos Anais da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que qualquer tentativa de emendar ou destacar o acordo tem o objetivo de inviabiliz\u00e1-lo ou cancel\u00e1-lo, uma vez que qualquer mudan\u00e7a no acordo implica ressalva perante a na\u00e7\u00e3o signat\u00e1ria. Isso quer dizer que, se houver qualquer modifica\u00e7\u00e3o, o acordo ter\u00e1 que ser enviado aos Estados Unidos para avaliar se h\u00e1 ou n\u00e3o conveni\u00eancia e oportunidade de chancel\u00e1-lo. Isso implica praticamente o seu cancelamento, a sua revoga\u00e7\u00e3o.\r\nO debate est\u00e1 ideologizado, t\u00e3o ideologizado que eu arrisco dizer que, se fosse a China no lugar dos Estados Unidos, a Esquerda teria simpatia por celebr\u00e1-lo.\r\nOutra coisa, Sra. Presidente, est\u00e1 em risco e em julgamento a pr\u00f3pria biografia de Fl\u00e1vio Dino. Ser\u00e1 um entreguista o comunista Fl\u00e1vio Dino? N\u00e3o! Negativo!\r\nPortanto, o PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 9/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, CONSULTA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 1.849.010.000,00. Protesto contra a realiza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de consulta p\u00fablica a respeito da taxa\u00e7\u00e3o do setor de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, energia solar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, as pondera\u00e7\u00f5es muito consistentes, fortes, pol\u00eamicas e sempre tecnicamente fundamentadas, do Deputado Kim Kataguiri se referem a outro PLN, n\u00e3o a este que estamos discutindo, que \u00e9 o PLN 9.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este PLN, ganham a Regi\u00e3o Norte e a Regi\u00e3o Nordeste com a subven\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos rurais. Portanto, ser\u00e3o beneficiados os pequenos produtores rurais dessas Regi\u00f5es. Tamb\u00e9m ser\u00e1 beneficiado o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, atrav\u00e9s da Associa\u00e7\u00e3o Iberoamericana de Entidades Reguladoras de Energia e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores de Energia dos Pa\u00edses de L\u00edngua Oficial Portuguesa, com suplementa\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, prezados Senadores, Senadoras, Deputados e Deputadas, falando em Minist\u00e9rio de Minas e Energia, n\u00e3o h\u00e1 como fugir do tema que deflagrou uma verdadeira onda de indigna\u00e7\u00e3o nacional relacionado \u00e0 pretens\u00e3o, ainda n\u00e3o concretizada - est\u00e1 em consulta p\u00fablica -, da ANEEL de taxar o sol, a energia solar. Eu diria que se trata de uma taxa que flerta com a obscenidade, porque \u00e9 escorchante: estamos falando de 63% dos excedentes dos cr\u00e9ditos da energia distribu\u00edda aos que j\u00e1 investiram ou que est\u00e3o investindo na aquisi\u00e7\u00e3o de placas de energia fotovoltaica, que \u00e9 energia solar, energia limpa, energia renov\u00e1vel.\r\nEu aqui conto com o apoio de tr\u00eas combativos Parlamentares do PSD, o Deputado Reinhold Stephanes Junior, o Deputado Charles Fernandes e o Deputado Otto Alencar Filho, que comigo compartilham essa indigna\u00e7\u00e3o, uma vez que a ANEEL est\u00e1 indo n\u00e3o ao encontro, mas de encontro ao futuro, taxando a energia limpa, a energia solar, que \u00e9, na realidade, fruto do investimento e do suor dos pr\u00f3prios consumidores que desfrutam e usam essa energia.\r\n \u00c9 bom que fique muito claro para os Parlamentares que, em 2012, a ANEEL, ou seja, o Estado brasileiro baixou uma resolu\u00e7\u00e3o estabelecendo vantagens, b\u00f4nus para quem quisesse investir em energia solar. E foi al\u00e9m, estabeleceu um prazo de 25 anos para que essas vantagens perdurassem e subsistissem.\r\nIsso foi em 2012, e n\u00f3s estamos em 2019. Portanto, 7 anos apenas se passaram, e eis que vem o Estado brasileiro, atrav\u00e9s da ANEEL, insinuar que as vantagens antes oferecidas j\u00e1 n\u00e3o valem mais. Isso viola o princ\u00edpio basilar da seguran\u00e7a jur\u00eddica. Os que investiram sob os ausp\u00edcios do Estado brasileiro est\u00e3o sendo pegos no contrap\u00e9, porque, segundo a pr\u00f3pria ANEEL, n\u00e3o mais valer\u00e3o as vantagens de 2012.\r\nOra, isso \u00e9 um esc\u00e1rnio, \u00e9 um deboche, \u00e9 um acinte, \u00e9 uma afronta! A seguran\u00e7a jur\u00eddica n\u00e3o pode ser conspurcada. Diz a ANEEL alega que quem subsidia essas vantagens \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que tem que pagar pela energia el\u00e9trica, mais cara.\r\nIsso \u00e9 meia verdade, ANEEL, uma vez que, se for taxada a energia solar, continuaremos a depender da energia convencional, el\u00e9trica, de fontes n\u00e3o renov\u00e1veis, como petr\u00f3leo, g\u00e1s, energia nuclear, carv\u00e3o, comprimindo o sistema e tornando-o mais caro.\r\nPor isso, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, pe\u00e7o a todos que nos unamos em defesa dos que foram incentivados pelo Estado brasileiro a investir em determinado setor e que n\u00e3o podem agora ser atravessados por desorganiza\u00e7\u00e3o ou por m\u00e1-f\u00e9.\r\nH\u00e1 quem diga que por tr\u00e1s dessa insinuante taxa\u00e7\u00e3o milita o lobby das concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica.\r\nN\u00f3s precisamos ter a coragem para dizer n\u00e3o aos lobbies antirrepublicanos e sim aos consumidores, que querem energia limpa e barata no Pa\u00eds aben\u00e7oado por Deus!\r\n\u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, DESIGUALDADE SOCIAL, ARTIGO DE JORNAL, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de renda para combate \u00e0s desigualdades sociais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, na semana retrasada, eu fiz um pronunciamento, da tribuna desta C\u00e2mara, e tentei despertar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, sobretudo da elite brasileira, para a necessidade de priorizarmos pol\u00edticas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de renda, para combater a brutal desigualdade social existente no Brasil. Na semana passada, li um artigo extraordinariamente bem escrito pelo combativo Deputado Marcelo Ramos, em que tamb\u00e9m destaca a necessidade de esta Casa enfrentar a quest\u00e3o, sob pena de se macular a alma da brasilidade nacional.\r\nSr. Presidente e nobres Deputados, \u00e9 uma vergonha! O Brasil n\u00e3o pode ser uma ilhota de supermilion\u00e1rios num continente de miser\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, LEI ANTICRIME, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Atividades do grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime, de autoria do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu venho \u00e0 tribuna para recapitular com V.Exas. as atividades do Grupo de Trabalho sobre Legisla\u00e7\u00e3o Penal e Processual Penal, sob a coordena\u00e7\u00e3o de Margarete Coelho, ali\u00e1s, brilhante e competente Deputada que vem prestando relevantes servi\u00e7os ao Parlamento brasileiro.\r\nO Grupo de Trabalho pautou-se pelo equil\u00edbrio, pondera\u00e7\u00e3o e, sobretudo, escr\u00fapulo t\u00e9cnico. \u00c9 bom lembrar aos nobres pares que o pacote anticrime n\u00e3o \u00e9 fruto apenas da autoria de um projeto de lei idealizado pelo Ministro S\u00e9rgio Moro. H\u00e1 mais, al\u00e9m desse de Moro, h\u00e1 outro projeto de lei, idealizado pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes e apresentado a esta Casa pelo Deputado Jos\u00e9 Rocha, do Republicanos, no ano passado.\r\nMuito bem, ent\u00e3o, devido a esses dois projetos a C\u00e2mara dos Deputados, por decis\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, constituiu esse Grupo de Trabalho Anticrime. Qual \u00e9 o seu objetivo? Harmonizar os textos e dar a sua contribui\u00e7\u00e3o legislativa. Afinal de contas a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode ser apenas uma coadjuvante, ela tem que protagonizar, apresentando sugest\u00f5es e propostas. E est\u00e1 fazendo isso.\r\nNessa esteira, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar aos colegas algumas das contribui\u00e7\u00f5es dadas por esse Grupo de Trabalho, por exemplo: a proibi\u00e7\u00e3o da sa\u00edda tempor\u00e1ria daqueles condenados por crimes hediondos; a revoga\u00e7\u00e3o do livramento condicional a todos os condenados por crime hediondo, com resultado em morte; o aumento da pena m\u00e1xima no C\u00f3digo Penal, hoje de 30 anos, para 40 anos de reclus\u00e3o; a aprova\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal; o aumento da pena do crime de concuss\u00e3o, que \u00e9 a extors\u00e3o praticada pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico; a permiss\u00e3o tamb\u00e9m do acordo ou da transa\u00e7\u00e3o nas infra\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 improbidade administrativa, sobretudo aquelas derivadas n\u00e3o de dolo, mas de culpa, de des\u00eddia, o que \u00e9 um avan\u00e7o; a aprova\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do banco de DNA, que faz, na verdade, a coleta sequencial de todo o material probat\u00f3rio, que \u00e9 a cadeia de cust\u00f3dia, do banco bal\u00edstico, para refor\u00e7ar a tecnicalidade da per\u00edcia; e o impedimento, de certa forma, para aprimorar os dois textos que nos foram entregues para an\u00e1lise com de algumas coisas interessantes, como, por exemplo, a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras em locais p\u00fablicos sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Isso seria a institucionaliza\u00e7\u00e3o do Big Brother no Pa\u00eds. Isso foi rejeitado pelo Grupo de Trabalho Anticrime.\r\nMas n\u00e3o aceitamos, e tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que falo pela maioria dos membros desse Grupo de Trabalho, a acusa\u00e7\u00e3o de que desidratamos ou desnaturamos as propostas originais. Se desidratamos, foi porque as propostas estavam inchadas, estavam, de certa forma, obesas de incongru\u00eancias t\u00e9cnicas. Tratamos de aperfei\u00e7o\u00e1-las, constitucionalizando e dando uma conota\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-jur\u00eddico-penal que vai resistir inclusive a eventuais questionamentos no Supremo Tribunal Federal em rela\u00e7\u00e3o a sua constitucionalidade.\r\nE \u00e9 evidente que s\u00f3 a contribui\u00e7\u00e3o do Grupo de Trabalho, como j\u00e1 disse o combativo e competente Deputado Marcelo Freixo e o Deputado Orlando Silva - s\u00f3 isso! -, n\u00e3o basta para refrear a criminalidade. \u00c9 preciso que se tenha uma leitura do sistema carcer\u00e1rio, e isso falta ao projeto; \u00e9 preciso que se tenha uma leitura atenta dos princ\u00edpios de seguran\u00e7a p\u00fablica, e isso falta ao projeto; \u00e9 preciso que se tenha tamb\u00e9m uma leitura da pol\u00edtica n\u00e3o s\u00f3 de seguran\u00e7a p\u00fablica, mas tamb\u00e9m uma pol\u00edtica p\u00fablica de seguran\u00e7a.\r\nAfinal de contas, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, um pa\u00eds que tem 1% de multimilion\u00e1rios, com a renda de 30% do povo, nunca vai ter voo de condor; no m\u00e1ximo, vai ter um voo de galinha. Dentro do nosso Brasil, n\u00f3s temos uma Uganda. Na verdade, h\u00e1 um n\u00facleo de Su\u00ed\u00e7a e um citoplasma de Uganda. Se n\u00f3s n\u00e3o enfrentarmos essa quest\u00e3o, o nosso destino ser\u00e1 voar como uma galinha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PRESUN\u00c7\u00c3O DE INOC\u00caNCIA, ATIVIDADE, ADVOGADO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Oportunidade de reflex\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, sobre a import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e da figura do advogado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o destino nos dribla, \u00e0s vezes, de forma invenc\u00edvel.\r\nDuas coisas eu reputo importantes agora, para que o Presidente Jair Bolsonaro possa fazer um reexame de consci\u00eancia e passar a valorizar, duas coisas a que ele sempre reservou cr\u00edticas. A primeiro \u00e9 a presun\u00e7\u00e3o constitucional de inoc\u00eancia e a segunda \u00e9 a figura do advogado, o profissional a que ele recorreu logo depois que essas den\u00fancias, que eu creio serem mentirosas, vieram \u00e0 tona. O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e a figura do advogado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DECLARA\u00c7\u00c3O, DITADURA, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Bolsonaro sobre a implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, no caso de radicaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda, de regime de exce\u00e7\u00e3o nos moldes do Ato Institucional n\u00ba 5. Relev\u00e2ncia do artigo publicado pelo jurista Lenio Luiz Streck sobre a necessidade de divulga\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de nota explicativa \u00e0 sociedade sobre os efeitos pr\u00e1ticos de eventual decis\u00e3o da Corte a favor da execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito a V.Exa. que acres\u00e7a 1 minuto ao meu tempo, em virtude da inscri\u00e7\u00e3o no Pequeno Expediente.\r\nSr. Presidente, em primeiro lugar, deixo o meu rep\u00fadio veemente \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Bolsonaro, insinuando que se implantaria no Brasil um regime de exce\u00e7\u00e3o, compar\u00e1vel ao Ato Institucional n\u00ba 5, caso a Esquerda radicalizasse. Esta declara\u00e7\u00e3o \u00e9 desafeta, \u00e9 inimiga da democracia e revela at\u00e9 - eu diria, sem receio de exagerar - o despreparo para a atividade p\u00fablica em um Pa\u00eds que vive no Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, deplor\u00e1vel, trata-se de uma manifesta\u00e7\u00e3o completamente dissociada da cultura pol\u00edtica brasileira que n\u00f3s estamos lutando por sedimentar, atrav\u00e9s dos c\u00e2nones constitucionais que foram consagrados em 1988. \r\nSr. Presidente, o que me traz aqui \u00e9 a necessidade de reverberar o artigo publicado pelo jurista Lenio Luiz Streck, um dos mais brilhantes pensadores do Direito Penal e do sistema penal brasileiro, quando afirma, com a veem\u00eancia que lhe \u00e9 peculiar, que o Supremo Tribunal Federal h\u00e1 de destacar, sempre quando sucedem julgamentos pol\u00eamicos, notas explicativas para a popula\u00e7\u00e3o sobre os efeitos pr\u00e1ticos de seus julgados. \r\nAlguns jornalistas, muitos deles incautos na \u00e1rea do Direito, manifestam-se de forma completamente dissociada do que \u00e9 a raz\u00e3o jur\u00eddica. Por exemplo, o jornalista Sardenberg, da Globo News, que, como jurista, \u00e9 um extraordin\u00e1rio economista, afirmou que, se fosse proibida a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o Brasil iria soltar centenas e centenas de criminosos, o que geraria o caos. E Roberto da Matta, que, como jurista, \u00e9 um extraordin\u00e1rio antrop\u00f3logo e escritor, tamb\u00e9m nos assusta com o seu artigo publicado no jornal O Globo.\r\nOra, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 nada disso. O Supremo Tribunal Federal, se entender que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 inconstitucional, isto \u00e9, se o art. 283 do C\u00f3digo de Processo Penal tem fundamento constitucional, n\u00e3o gerar\u00e1 o caos que Sardenberg afirmou e nem ser\u00e1 como nos assustou Roberto da Matta.\r\n\u00c9 simples dizer que, no Brasil, existem v\u00e1rias esp\u00e9cies de pris\u00e3o: a pris\u00e3o preventiva; a pris\u00e3o em flagrante; a pris\u00e3o decorrente da decis\u00e3o de pron\u00fancia; a pris\u00e3o tempor\u00e1ria para as investiga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\nN\u00e3o h\u00e1 necessidade para se instalar, na opini\u00e3o p\u00fablica, essa sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, sobretudo quando ela deriva da desinforma\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o diria que tenha havido m\u00e1-f\u00e9, porque s\u00e3o dois intelectuais respeitados no Brasil e no mundo, mas a desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 de tal forma aguda que evoca necessidade, como disse Lenio Luiz Streck, de o Supremo Tribunal Federal vir a p\u00fablico para explicar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o haver\u00e1 a soltura de criminosos, n\u00e3o!\r\nVamos imaginar, Sr. Presidente, que um estuprador tenha sido, logo depois da decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, preso em virtude da prola\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio em segunda inst\u00e2ncia, e que, com o advento do julgamento do Supremo Tribunal Federal dizendo que h\u00e1 inconstitucionalidade na pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, em tese, ele possa ser beneficiado, o que vai acontecer? O advogado dele vai provocar o juiz de piso, o juiz de primeira inst\u00e2ncia, e vai tentar a liberdade.\r\nSe o juiz entender que a liberdade dele compromete a ordem p\u00fablica em virtude da gravidade da infra\u00e7\u00e3o, se o juiz entender que a liberdade dele n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel porque amea\u00e7ou testemunha, se o juiz entender que militam algumas das raz\u00f5es elencadas no art. 312, do C\u00f3digo de Processo Penal, que justificam a pris\u00e3o preventiva, o que o juiz far\u00e1? N\u00e3o vai solt\u00e1-lo. Vai mant\u00ea-lo preso, s\u00f3 que por um t\u00edtulo diverso de pris\u00e3o, n\u00e3o mais aquela autom\u00e1tica, eventualmente declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal, mas, em virtude da necessidade de segrega\u00e7\u00e3o, para resguardar os fins do processo penal.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que o debate seja travado e estabelecido sob boa-f\u00e9 na informa\u00e7\u00e3o, para que as pessoas n\u00e3o sejam induzidas a erro e n\u00e3o propaguem, de forma involunt\u00e1ria, fake news que desestabilizam todo o debate p\u00fablico.\r\nAssim, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de enaltecer o brilhante artigo de Lenio Luiz Streck e de fazer aqui, reverberando a sua ideia, um apelo ao Supremo Tribunal Federal para que se aproxime do povo com uma linguagem acess\u00edvel, mostrando o que \u00e9 verdadeiro e refutando as fake news, mostrando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que os julgamentos surtir\u00e3o os efeitos decorrentes da sua juridicidade necess\u00e1ria. \r\nAssim, Sr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, DEFESA.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria com \u00eanfase na distribui\u00e7\u00e3o de renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Enquanto os conflitos pol\u00edticos multiplicam-se entre lulistas e bolsonaristas, o Brasil exp\u00f5e-se ao mundo com seu problema mais perverso: a brutal e obscena concentra\u00e7\u00e3o de renda, que gera uma desigualdade social que nos envergonha.\r\n\u00c9 preciso que esta Casa apresente respostas eficientes e eficazes \u00e0 sociedade brasileira, no sentido de votarmos proposi\u00e7\u00f5es que coloquem o dedo na ferida: ricos cada vez mais ricos, pobres cada vez mais pobres.\r\nDesse jeito, o voo do Brasil ser\u00e1 sempre de galinha. N\u00e3o podemos compactuar com isso.\r\nA reforma tribut\u00e1ria verdadeira e honesta tem que assumir esse protagonismo para distribuir renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, EXTIN\u00c7\u00c3O, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o da estabilidade dos servidores p\u00fablicos, apresentada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as servidoras p\u00fablicas municipais Cl\u00e1udia Nascimento Sarmazi da Silva e Concei\u00e7\u00e3o Zaplana de Almeida, indignadas, expressam seu rep\u00fadio \u00e0 tentativa do Governo, apresentando este projeto de lei, de acabar com a estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEu saio, neste momento, em defesa do valor da estabilidade dos servidores p\u00fablicos brasileiros, porque entendo que eles n\u00e3o podem ser culpabilizados pela defici\u00eancia estrutural da m\u00e1quina p\u00fablica. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, o servi\u00e7o p\u00fablico, os servidores p\u00fablicos n\u00e3o s\u00e3o dos governos, eles s\u00e3o do Estado. Portanto, com eles h\u00e1 os valores da perman\u00eancia, os valores que, na realidade, fortalecem o Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00e3o podem eles, Presidente Charles Fernandes, ser v\u00edtimas dos governos de ocasi\u00e3o, ser vulner\u00e1veis \u00e0s vingan\u00e7as, \u00e0s repres\u00e1lias e \u00e0s vendetas dos governantes de plant\u00e3o.\r\nPortanto, alto l\u00e1! H\u00e1 muitos m\u00e9ritos nestes projetos apresentados pelo Governo, mas culpabilizar o servidor p\u00fablico brasileiro aqui n\u00e3o passa, pelo menos no meu mandato!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10940/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.940, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997, com vista \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e dos documentos de d\u00edvida suscet\u00edveis de protesto, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 9.430, de 1996.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A explica\u00e7\u00e3o do Deputado Marco Bertaiolli, do PSD, a respeito do escandaloso conte\u00fado desse projeto precisa ser levada em considera\u00e7\u00e3o pelos colegas Parlamentares.\r\nEstamos sujeitos a sermos v\u00edtimas, eu diria, de uma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade pol\u00edtica extrema se aprovarmos a urg\u00eancia desse projeto. Quando se aprova a urg\u00eancia, prescinde-se da manifesta\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es. E as Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Defesa do Consumidor precisam analisar esse projeto de forma detalhada.\r\nOnde j\u00e1 se viu um consumidor estar sujeito a protesto quando a empresa tomadora emite a nota fiscal de uma d\u00edvida que o \"cidad\u00e3o\", entre aspas, n\u00e3o reconhece e n\u00e3o \u00e9 ciente dela? Isso \u00e9 escandaloso!\r\nPortanto, eu fa\u00e7o esse pedido aos nobres pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD anuncia para o Brasil que logo, logo nascer\u00e1 a Pol\u00edcia Penal, que vai otimizar as fun\u00e7\u00f5es da pena, sobretudo da ressocializa\u00e7\u00e3o.\r\nQuando algumas pessoas nascem, os pais colocam um nome que parece que determina o destino delas. O Presidente desta categoria se chama Fernando Anuncia\u00e7\u00e3o. Vejam o tanto que ele est\u00e1 anunciando a vota\u00e7\u00e3o! Ele anuncia, anuncia, anuncia - \u00e9 o Fernando Anuncia\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSD encaminha \"sim\" e parabeniza aquele que anuncia o nascimento da Pol\u00edcia Penal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu s\u00f3 pedi a palavra - temos que votar mat\u00e9ria consensual - porque se trata de proposi\u00e7\u00e3o muito importante para o Brasil, fundamental, eu diria at\u00e9, como pol\u00edtica estrat\u00e9gica para o desenvolvimento qualificado do capital humano na sociedade brasileira.\r\nAl\u00e9m de louvar a iniciativa da Deputada Paula Belmonte, do Cidadania do Distrito Federal, e do Deputado Idilvan Alencar, do PDT do Cear\u00e1, por essa extremamente feliz proposi\u00e7\u00e3o, o PSD parabeniza e abra\u00e7a esses dois Parlamentares que redigiram o projeto. E tamb\u00e9m prestigia e homenageia o Deputado Fabiano Tolentino, que foi o Relator, por dar uma dimens\u00e3o maior, transcendendo os umbrais da C\u00e2mara dos Deputados, e fazer com que esse programa bienal chegue \u00e0s universidades e ganhe o Brasil afora, tornando-o algo maior.\r\nEu fiquei t\u00e3o bem impressionado com esse projeto que desejo compartilhar com os colegas apenas um par\u00e1grafo da justificativa redigida pela Deputada Paula Belmonte e pelo Deputado Idilvan Alencar.\r\nAs pesquisas apontam que pessoas que foram pobres na inf\u00e2ncia e tiveram menos condi\u00e7\u00f5es para seu desenvolvimento: (i) apresentam dois anos a menos de escolaridade em compara\u00e7\u00e3o com pessoas que n\u00e3o passaram dificuldades financeiras na inf\u00e2ncia; (ii) recebiam menos da metade da renda; (iii) trabalhavam 451 horas a menos por ano; (iv) reportavam tr\u00eas vezes mais problemas de sa\u00fade; (v) tinham probabilidade duas vezes maior de serem presas; e (vi) tinham cinco vezes mais chances de ter um beb\u00ea antes dos 21 anos.\r\nQuando a C\u00e2mara dos Deputados, Brasil afora, \u00e9 criticada por algumas das suas vicissitudes - isso \u00e9 natural e benfazejo -, neste momento ela deve ser homenageada; na verdade, deve ser louvada, pela iniciativa de dois dos seus brilhantes quadros, atrav\u00e9s dessa qualificada proposi\u00e7\u00e3o.\r\n Portanto, pela discuss\u00e3o, somos favor\u00e1veis, com entusiasmo, \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta \"sim\", sem cometer nenhuma injusti\u00e7a, lembrando o nome do Ministro de Estado Osmar Terra, que \u00e9 um estudioso na \u00e1rea da primeira inf\u00e2ncia. \r\nPortanto, encaminhamos \"sim\", parabenizando mais uma vez os autores do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PRINC\u00cdPIO DA PRESUN\u00c7\u00c3O DE INOC\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.\r\nPROCESSO PENAL, REFORMA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio \u00e0 anunciada proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, de autoria do Deputado Alex Mamente, acerca do tr\u00e2nsito em julgado, em segunda inst\u00e2ncia, da decis\u00e3o penal condenat\u00f3ria. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 celeridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos penais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, vamos falar institucionalmente.\r\nO Supremo Tribunal Federal decidiu que a execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena \u00e9 inconstitucional, o que significa dizer que esta Casa precisa se posicionar: ou vai aderir ao julgamento do Supremo, apenas respondendo \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC de autoria do Deputado Alex Manente, ou vai responder \u00e0 sociedade com um \"sim\" para a necessidade de combatermos o mal que justifica toda essa, digamos, pol\u00eamica em torno do tema.\r\nEu penso que n\u00f3s Parlamentares temos que adotar a segunda op\u00e7\u00e3o. \u00c9 verdade que o sistema penal \u00e9 moroso. \u00c9 verdade que o sistema penal tem v\u00e1lvulas de escape que muitas vezes prestigiam a impunidade. \u00c9 verdade que o sistema penal \u00e9 seletivo. Mas a pergunta que n\u00f3s precisamos nos fazer enquanto Parlamentares \u00e9: para combatermos o mal da morosidade, o mal da impunidade, precisamos inevitavelmente sujar as nossas m\u00e3os com o sangue da Constitui\u00e7\u00e3o, sacrificando uma cl\u00e1usula p\u00e9trea? Eu penso que n\u00e3o. Eu penso que existem caminhos procedimentais, no processo penal, e caminhos constitucionais, evidentemente, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que nos poupam da vergonha de no futuro ter que dizer aos nossos filhos e aos nossos netos que um dia n\u00f3s estupramos a Constitui\u00e7\u00e3o. E como faz\u00ea-lo? \r\nOra, por que n\u00e3o resgatar a PEC Peluso? Parece-me que o Deputado Alex Manente j\u00e1 est\u00e1 coletando assinaturas nesse sentido, para fazer com que os Tribunais Regionais sejam valorizados, e a decis\u00e3o penal condenat\u00f3ria, a partir da 2\u00aa Inst\u00e2ncia, transite em julgado.\r\nAssim, a execu\u00e7\u00e3o da pena j\u00e1 ter\u00e1 legitimidade para ser implementada, e n\u00e3o haver\u00e1 viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, porque o recurso especial e o recurso extraordin\u00e1rio v\u00e3o desaparecer. Eles v\u00e3o ser transformados em a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas: o recurso especial, em uma a\u00e7\u00e3o para se questionar a negativa de vig\u00eancia de lei federal, apresentada perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a; e o recurso extraordin\u00e1rio, em uma a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma para se questionar a constitucionalidade, apresentada perante o Supremo Tribunal Federal.\r\nSr. Presidente, nobres Deputadas e Deputados, al\u00e9m disso, urge que esta Casa apresente \u00e0 sociedade um pacote de proposi\u00e7\u00f5es que visem acelerar a tramita\u00e7\u00e3o no processo penal. Por que n\u00e3o abreviar recursos? Por que n\u00e3o reduzir o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recursos? Por que n\u00e3o extinguirmos a carta testemunh\u00e1vel? Por que n\u00e3o suprimirmos fases que n\u00f3s todos sabemos s\u00e3o utilizadas apenas para fins procrastinat\u00f3rios? Por que n\u00e3o restringirmos hip\u00f3teses de prescri\u00e7\u00e3o? Assim, n\u00f3s poderemos combater o mal da morosidade e da impunidade sem ter que sacrificar uma cl\u00e1usula p\u00e9trea prevista no cora\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, ali no art. 5\u00ba, que consagra o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.\r\nPor isso, falo agora para os brasileiros e as brasileiras que querem a aprova\u00e7\u00e3o da PEC da 2\u00aa inst\u00e2ncia: \u00e9 poss\u00edvel aprovar essa medida sem sujar as m\u00e3os do Parlamento brasileiro com o sangue da Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel aprovar a medida atrav\u00e9s da modifica\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, transformando o recurso especial e o recurso extraordin\u00e1rio em a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas.\r\nAgora, Sr. Presidente, povo brasileiro, isso n\u00e3o pode ficar concentrado apenas no \u00e2mbito do ju\u00edzo criminal, n\u00e3o. \u00c9 preciso tamb\u00e9m que se estenda ao ju\u00edzo c\u00edvel, para que as execu\u00e7\u00f5es dos ac\u00f3rd\u00e3os prolatados na 2\u00aa inst\u00e2ncia pelos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados tenham executoriedade imediata, e nos procedimentos administrativos tamb\u00e9m. Assim, n\u00f3s faremos justi\u00e7a linear, n\u00e3o seletiva, democr\u00e1tica, combatendo a morosidade, combatendo a impunidade, mas para todos, n\u00e3o apenas para aqueles que constituem o perfil do sistema penal, que s\u00e3o os negros, os pobres e os vulner\u00e1veis economicamente.\r\nSr. Presidente, eu solicito que meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil, porque eu n\u00e3o o estou fazendo em nome de uma ou outra pessoa, mas na tentativa de fazer com que este Parlamento protagonize uma PEC e saia vencedor perante a sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, CONSULTA P\u00daBLICA.\r\nHILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de fixa\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de nova data de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo da consulta p\u00fablica sobre a taxa\u00e7\u00e3o da energia solar. Refer\u00eancias elogiosas ao Deputado Hildo Rocha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a ANEEL prorrogou o prazo da consulta p\u00fablica que avalia a taxa\u00e7\u00e3o sobre energia solar para o dia 31 de dezembro.\r\nEssa data est\u00e1 sendo interpretada aqui na C\u00e2mara dos Deputados como um ato de provoca\u00e7\u00e3o da ANEEL, pois 31 de dezembro \u00e9, na realidade, uma data que n\u00e3o possibilita a continuidade da discuss\u00e3o, justamente porque coincide com os festejos de final de ano.\r\nPor isso, na C\u00e2mara dos Deputados, muitos colegas Parlamentares, indignados, j\u00e1 formam um grupo para deflagrar, nesta onda de indigna\u00e7\u00e3o contra a taxa\u00e7\u00e3o da energia solar, a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos e provid\u00eancias contra a ANEEL, que precisa ter bom senso, respeitar esta Casa e prorrogar este prazo de consulta p\u00fablica.\r\nNo momento em que fa\u00e7o o enaltecimento da figura p\u00fablica do Deputado Hildo Rocha, um maranhense que dignifica o Brasil e que est\u00e1 exercendo a presid\u00eancia dos trabalhos, quero ressaltar que essa atitude da ANEEL n\u00e3o condiz com os prop\u00f3sitos de seriedade e boa-f\u00e9 que ela mesma afirmou estar implementando na discuss\u00e3o. A C\u00e2mara dos Deputados precisa reagir, e os Parlamentares tamb\u00e9m! Taxar a energia solar, que \u00e9 energia renov\u00e1vel e limpa, vai de encontro \u00e0 tend\u00eancia mundial. N\u00f3s precisamos fazer com que todos esses esclarecimentos venham \u00e0 luz, pela ANEEL, para que o Parlamento seja respeitado.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, CRISE, DIREITA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONSERVADORISMO, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER LEGISLATIVO, AGENTE P\u00daBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPOL\u00cdTICA, EDMUND BURKE, FIL\u00d3SOFO, AN\u00c1LISE.\r\nPERSECU\u00c7\u00c3O PENAL, AN\u00c1LISE.\r\nREDE SOCIAL, AMEA\u00c7A VIRTUAL, MIL\u00cdCIA, AN\u00c1LISE.\r\nGOLPE DE ESTADO, ASSEMBLEIA NACIONAL CONSTITUINTE EXCLUSIVA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE, CONTR\u00c1RIO.\r\nJUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, AN\u00c1LISE.\r\nPOL\u00cdTICA, LEANDRO KARNAL, PROFESSOR, AN\u00c1LISE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDEMOCRACIA, IMPRENSA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Redirecionamento do debate pol\u00edtico e da atua\u00e7\u00e3o dos principais l\u00edderes brasileiros em benef\u00edcio do Pa\u00eds. Possibilidade de agravamento do radicalismo nos pr\u00f3ximos anos e de suas nefastas consequ\u00eancias. Constrangimento imposto a agentes pol\u00edticos por mil\u00edcias virtuais. Viol\u00eancia praticada contra agentes p\u00fablicos, especialmente dos Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo. Leni\u00eancia de parcela da sociedade brasileira e dos pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a com as n\u00e3o refutadas provas de ilegalidades praticadas por agentes do Estado na persecu\u00e7\u00e3o penal. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de nova Assembleia Nacional Constituinte. Politiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputadas, de plano eu julgo oportuna uma constata\u00e7\u00e3o que vai balizar todo o meu pronunciamento neste Grande Expediente: o debate pol\u00edtico no Brasil est\u00e1 doente. Est\u00e1 doente porque est\u00e1 contaminado por uma superficialidade que decorre da polariza\u00e7\u00e3o que nos distancia da agenda do futuro. O mundo est\u00e1 discutindo o processo de hackeamento cerebral e o Brasil discute se as pessoas devem ou n\u00e3o andar armadas.\r\nAlimentando-se do \u00f3dio que vulgariza argumentos e fragiliza o n\u00edvel do conte\u00fado da linguagem, o debate pol\u00edtico brasileiro hoje - hoje! - \u00e9 uma potente usina de produ\u00e7\u00e3o de ideias enlatadas, cheias de nada, vocalizadas febrilmente por personagens cujos perfis oferecem um generoso card\u00e1pio \u00e0 psiquiatria.\r\nDe um lado, os donos da verdade; de outro, os propriet\u00e1rios de certezas absolutas; no meio deles, deslocados no canto da sala e j\u00e1 desconfiados de que n\u00e3o s\u00e3o bem-vindos \u00e0 festa, os aprendizes que confessam limita\u00e7\u00f5es na busca de saber decifrar com responsabilidade e escr\u00fapulo os fen\u00f4menos que impactam a vida em sociedade.\r\nNeste caminhar, a sombra da patologia discursiva, que segrega brasileiros de todas as regi\u00f5es, drena a energia c\u00edvica do povo, subtraindo do Pa\u00eds a oportunidade de enfrentar o que realmente importa. E \u00e9 muita coisa o que importa.\r\nO terreno est\u00e1 t\u00e3o inf\u00e9rtil para semear ideias construtivas que, nos \u00faltimos tempos, o \u00fanico fen\u00f4meno capaz de unir a Direita e a Esquerda foi o meteoro - j\u00e1 desmanchado pela atmosfera t\u00f3xica em que vivemos - chamado Caneta Azul. E isso tem tudo a ver. A qualidade do debate pol\u00edtico brasileiro n\u00e3o est\u00e1 distante do n\u00edvel do talento po\u00e9tico de Manuel Gomes. O triunfo da mediocridade na pol\u00edtica brasileira \u00e9 um fato t\u00e3o inquestion\u00e1vel que at\u00e9 os med\u00edocres o reconhecem, tamanha a sua evid\u00eancia.\r\nN\u00e3o, n\u00e3o se trata de postular aqui, em um rasgo de elitismo arrogante, cultura e erudi\u00e7\u00e3o dos que protagonizam o espa\u00e7o p\u00fablico da representa\u00e7\u00e3o popular.\r\nO que se pede, o que se postula \u00e9 postura, \u00e9 posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 vis\u00e3o estrat\u00e9gica, \u00e9 compromisso radical com uma agenda corajosa de transforma\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds para capacit\u00e1-lo a enfrentar os desafios das pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.\r\nO estapaf\u00fardio n\u00e3o \u00e9 privil\u00e9gio dos pol\u00edticos, mas das pr\u00f3prias ideias: terra plana de uma Direita estranha que flerta com o folclore; o passadismo da Esquerda que traduz a sua total inabilidade para sair do labirinto deste mundo t\u00e3o complexo. Os pobres comuns mortais que constituem a grande maioria do povo brasileiro est\u00e3o entre a olaviza\u00e7\u00e3o esquizofr\u00eanica de um conservadorismo obtuso e o empobrecimento conceitual dos postulados de uma Esquerda ainda ref\u00e9m de dogmas t\u00e3o sedutores quanto a fome estampada no rosto de uma crian\u00e7a.\r\nE o Centro? Ah, o Centro est\u00e1 sem centro e, por isso, sem no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 e do que poder\u00e1 vir a ser. Busca, \u00e9 verdade, o Centro, aqui e ali, encarnar um perfil capaz de enfraquecer a musculatura pol\u00edtica dos extremos. Sem sucesso, por\u00e9m, at\u00e9 agora, uma vez que cambaleia entre um moralismo udenista de odor pestilento que n\u00e3o engana mais ningu\u00e9m e um frouxo discurso econ\u00f4mico reformista. Enfim, ao menos por ora, a agenda propositiva do Centro, no espectro pol\u00edtico brasileiro, \u00e9 uma folha de papel em branco.\r\nNeste terreno, a \u00fanica semente que brota \u00e9 a extravag\u00e2ncia pol\u00edtica geradora de uma sensa\u00e7\u00e3o que leva alguns a acharem que estamos vivendo em uma realidade paralela onde o surreal \u00e9 normal, e o absurdo, corriqueiro.\r\nEnquanto nos afundamos no p\u00e2ntano dos \u00f3dios que escravizam mentes, condicionando pr\u00e1ticas pol\u00edticas e comportamentos sociais, o Brasil vai sendo empurrado para baixo do tapete. Afinal, \u00e9 n\u00edtida a impress\u00e3o de que o m\u00f3vel primeiro que anima as for\u00e7as pol\u00edticas n\u00e3o \u00e9 o Pa\u00eds, mas a conquista, a busca, a ocupa\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o agigantamento do poder. Tudo por ele, para ele e a pretexto dele, o poder.\r\nEu sei que fato como este \u00e9 um fen\u00f4meno natural e ordin\u00e1rio nas refregas pol\u00edticas. Ocorre, por\u00e9m, que n\u00e3o vivemos um momento pol\u00edtico natural e ordin\u00e1rio, impondo-se tomadas de posi\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1rias que transcendam os limites do tabuleiro.\r\nN\u00e3o vai dar certo se todas as for\u00e7as pol\u00edticas expressivas da Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o remarem no mesmo sentido. O problema \u00e9 que estamos em um barco onde metade rema para frente, e a outra, para tr\u00e1s. Tudo pela conting\u00eancia da luta pelo poder. Nada pelo Brasil. E o mais grave: as duas principais lideran\u00e7as pol\u00edticas do Pa\u00eds - e n\u00e3o preciso nomin\u00e1-las - parece que incentivam, estimulam e fazem crer que dependem dessa divis\u00e3o para se manterem politicamente vivos. Isto vai acabar mal.\r\nPreso a um p\u00eandulo que alterna amor e \u00f3dio entre os dois principais personagens pol\u00edticos, chegar\u00e1 o dia, espero que breve, em que o pobre, comum, mortal irm\u00e3o brasileiro se indagar\u00e1 se esta incapacidade dos dois de construir consensos est\u00e1veis com a maioria da sociedade n\u00e3o \u00e9 desejada por ambos. Enquanto esse dia n\u00e3o chega, continuaremos a viver em um Pa\u00eds que, na linguagem psiqui\u00e1trica, est\u00e1 bipolarmente transtornado, sobretudo porque nada indica que os dois discursos que dominam a consci\u00eancia do Pa\u00eds v\u00e3o civilizar suas mensagens. Enfim, tudo leva a crer que os pr\u00f3ximos anos ser\u00e3o de crescente radicalismo, com todas as nefastas consequ\u00eancias.\r\nEste Israel e Palestina aqui dentro do Brasil j\u00e1 est\u00e1 corroendo nosso futuro, sem dizer que o presente, h\u00e1 tempos, se mostra mal-humorado com essa novela entre os dois flancos. Parentes, amigos, conhecidos, desconhecidos n\u00e3o conseguem dialogar 5 minutos sobre pol\u00edtica sem quase chegar \u00e0s vias de fato ou a xingamentos com rupturas na rela\u00e7\u00e3o. Falta pouco para os primatas da pol\u00edtica fazerem o mesmo com pessoas.\r\nEntre l\u00e1 e c\u00e1, insisto, o Brasil est\u00e1 no meio. E o fato \u00e9 que est\u00e1 devagar, quase parando.\r\nA sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 de ang\u00fastia, uma ang\u00fastia coletiva que propicia o surgimento de v\u00e1rios esp\u00e9cimes extravagantes da fauna pol\u00edtica. E o pior: alguns s\u00e3o levados a s\u00e9rio, e tanto maior audi\u00eancia conquistam quanto mais ins\u00f3litas as bandeiras que levantam.\r\nA mais recente, neste teatro do absurdo, \u00e9 o sequestro da Constitui\u00e7\u00e3o Federal pelo desejo contingente de organiza\u00e7\u00f5es de militantes virtuais t\u00e3o agressivos quanto intolerantes, movidos assustadoramente pelo fanatismo de pautas antidemocr\u00e1ticas. Grave! Algumas de suas bandeiras s\u00e3o flamejadas at\u00e9 pela m\u00eddia tradicional.\r\nEssas mil\u00edcias das redes sociais, organizadas em formato quase paramilitar, se fortalecem quando amedrontam agentes pol\u00edticos, constrangendo-os a se submeterem aos seus comandos.\r\n\u00c9 claro, para isso muito contribui a fragilidade moral e de car\u00e1ter dos alvos, estes sempre prontos a vestir a fantasia de ventr\u00edloquo pol\u00edtico das hordas digitais. S\u00e3o, em regra, agentes pol\u00edticos sem fibra n\u00e3o apenas porque oportunistas, mas porque sempre se disp\u00f5em a traficar sua consci\u00eancia prostitu\u00edda para n\u00e3o se indisporem com aquilo que sup\u00f5em ser a maioria.\r\nPara os que se imp\u00f5e a vergonha da condi\u00e7\u00e3o de eco das vozes alheias, despersonalizados que s\u00e3o, com preju\u00edzo de suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es, recomenda-se um pouco de Edmund Burke, quando se dirigiu aos eleitores de Bristol, h\u00e1 245 anos, enfrentando o seguinte dilema: o que deve fazer um pol\u00edtico quando seus eleitores pedem que ele vote algo que atenta contra sua convic\u00e7\u00e3o, que atenta contra os valores de sua consci\u00eancia? Ent\u00e3o, diz Edmund Burke:\r\nCertamente deve ser a maior felicidade e gl\u00f3ria de um representante eleito viver na mais estreita uni\u00e3o, na maior correspond\u00eancia e na mais irrestrita comunica\u00e7\u00e3o com seus eleitores. Os seus desejos devem ter uma grande import\u00e2ncia para ele, a sua opini\u00e3o um alto respeito, os seus interesses a sua mais extremada aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 seu dever sacrificar o seu repouso, seus prazeres, e suas satisfa\u00e7\u00f5es \u00e0s dos eleitores e, acima de tudo e sempre, dar prefer\u00eancia aos seus interesses sobre os seus.\r\nE destaca Edmund Burke:\r\nEntretanto, a sua opini\u00e3o sincera, o seu julgamento maduro, a sua consci\u00eancia, ele - o eleito - n\u00e3o deve sacrificar pelos eleitores nem por nenhum homem ou por grupo de homens. O representante de voc\u00eas deve a voc\u00eas n\u00e3o apenas o seu trabalho dedicado, mas por igual o seu julgamento pessoal; e ele trai voc\u00eas, ao inv\u00e9s de servi-los, se sacrificar este julgamento pela opini\u00e3o de voc\u00eas.\r\nConclui Edmund Burke, considerado o pai do conservadorismo:\r\nInstru\u00e7\u00f5es impositivas que o representante fica obrigado a cegamente obedecer, defender e votar, ainda que contrarias \u00e0 clara convic\u00e7\u00e3o da sua consci\u00eancia e julgamento, \u00e9 uma tese que brota de um erro fundamental sobre a ordem pol\u00edtica e constitucional.\r\nAssim, Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 preciso mais argumentos para expor o grau e a natureza da viol\u00eancia que testemunhamos nestes tempos, quando agentes p\u00fablicos, e especialmente do Poder Judici\u00e1rio e do Legislativo, exercendo legalmente suas fun\u00e7\u00f5es, mas apenas porque eventualmente n\u00e3o se posicionam em sintonia com determinados grupos de press\u00e3o que vicejam no mundo digital, s\u00e3o impiedosamente expostos e consumidos na fogueira totalit\u00e1ria dos ju\u00edzos sum\u00e1rios e superficiais.\r\nAlguns v\u00e3o al\u00e9m do linchamento moral e incitam publicamente a viol\u00eancia f\u00edsica. A mais recente, pasmem, partiu de uma advogada que incitou a pr\u00e1tica de estupros e de homic\u00eddios contra as filhas de Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nRealmente, o paradoxo \u00e9 inc\u00f4modo: a intelig\u00eancia cient\u00edfica do ser humano utilizada para expor a barb\u00e1rie grotesca dos mais abjetos sentimentos do mesmo ser humano. Evolu\u00eddos na tecnologia, rudimentares no comportamento moral.\r\nEu ocasionalmente pago tamb\u00e9m o pre\u00e7o da incompreens\u00e3o de alguns e da ira de outros quando anteponho \u00e0 grita dos insensatos os meus ju\u00edzos de consci\u00eancia. Jamais, por\u00e9m, o fiz sem antes de estudar profundamente os temas, garantindo-me a necess\u00e1ria paz de esp\u00edrito para sustent\u00e1-los com razo\u00e1vel preparo t\u00e9cnico. J\u00e1 desagradei Esquerda e Direita com os meus votos e pronunciamentos, mas jamais fui desleal com a minha consci\u00eancia.\r\nAplaudi e hoje continuo aplaudindo os m\u00e9ritos de agentes p\u00fablicos quando, agindo em respeito \u00e0 lei, investigaram, acusaram, processaram e condenaram os malversadores de dinheiro p\u00fablico, recuperando bilh\u00f5es de reais aos cofres do Estado brasileiro. Por outro lado, n\u00e3o me acovardei, n\u00e3o me quedei silente diante do surgimento de provas at\u00e9 agora n\u00e3o devidamente contestadas que atestam, diante de uma Na\u00e7\u00e3o constrangida, que alguns agentes p\u00fablicos, em total afronta \u00e0s leis, vestiram a capa de justiceiros e enfiaram as m\u00e3os na mesma lama de sujeira e de ilicitude que cobria os delinquentes de colarinho branco.\r\nDeplor\u00e1vel, neste cen\u00e1rio, a condescend\u00eancia de parcela da sociedade e dos pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os de Justi\u00e7a para com as n\u00e3o refutadas provas de ilegalidades praticadas por agentes de Estado na persecu\u00e7\u00e3o penal. Esta leni\u00eancia - esp\u00e9cie de passa-pano imoral e criminoso, posto que tipifica o crime de prevarica\u00e7\u00e3o - custar\u00e1 muito caro ao Brasil. Caro em todos os sentidos. E n\u00e3o sair\u00e1 barato \u00e0 biografia dos complacentes.\r\nA hist\u00f3ria n\u00e3o os perdoar\u00e1.\r\nDe igual forma, a hist\u00f3ria ser\u00e1 implac\u00e1vel na condena\u00e7\u00e3o dos que, diante da primeira ventania pol\u00edtica, j\u00e1 querem se desfazer da Constitui\u00e7\u00e3o, como se trocar de Carta Magna fosse igual a trocar de roupa. Em uma perspectiva hist\u00f3rica, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 adolescente, sequer foi potencializada ou amadurecida, e j\u00e1 querem sepult\u00e1-la, sob o hediondo argumento de que \u00e9 generosa em direitos e parcimoniosa nos deveres. Entretanto, ignoram ou fingem ignorar que a Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica tem 7 artigos e 27 emendas, sendo que mais de um ter\u00e7o das emendas, precisamente as 10 primeiras, disp\u00f5em justamente sobre direitos, a famosa Carta de Direitos, Bill of Rights, e ela, a Constitui\u00e7\u00e3o americana, resiste h\u00e1 mais de 200 anos.\r\nPortanto, urge denunciar com \u00eanfase a natureza pol\u00edtica desta ideia. A convoca\u00e7\u00e3o de uma Assembleia Constituinte \u00e9 golpe de Estado. Por tr\u00e1s dessa amea\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel entrever o car\u00e1ter totalit\u00e1rio dos m\u00e9todos empregados por determinadas manifesta\u00e7\u00f5es de grupos cada vez mais barulhentos nas redes e fora delas. Como funciona a l\u00f3gica? \u00c9 assim: os que n\u00e3o est\u00e3o com eles em uma pauta sumariamente s\u00e3o tirados de campo, ainda que para isso seja necess\u00e1rio romper com a ordem legal e democr\u00e1tica.\r\nAssim foi quando o Supremo Tribunal Federal passou a protagonizar julgamentos impactantes, de que a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia e a declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade do art. 283 do C\u00f3digo de Processo Penal s\u00e3o os exemplos mais eloquentes, que imediatamente se formaram correntes vociferantes pregando simplesmente fechar a Corte - fechar a Corte!\r\nO mais recente epis\u00f3dio que corrobora o totalitarismo de algumas demandas, este \u00faltimo estimulado at\u00e9 por agentes pol\u00edticos eleitos gra\u00e7as ao voto popular, \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o de guerra pessoal a alguns Ministros da Suprema Corte, pedindo-lhes a cabe\u00e7a, o cargo e o impedimento constitucional, n\u00e3o porque praticaram crimes, n\u00e3o porque incorreram em infra\u00e7\u00f5es administrativas, mas somente pelo fato de que julgaram contrariamente \u00e0s expectativas de determinados grupos. Se esse tipo de reivindica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem roupagem tir\u00e2nica e totalit\u00e1ria, sugere-se, ent\u00e3o, modificar o significado das palavras e dos conceitos sedimentados pela ci\u00eancia pol\u00edtica.\r\nNesse contexto, chega a ser intuitivo que o cen\u00e1rio tende a se tornar mais passional com o restabelecimento da liberdade do ex-Presidente Lula. Por isso mesmo, o grau de maturidade dos dois principais l\u00edderes pol\u00edticos do Pa\u00eds ser\u00e1 posto \u00e0 prova. Se ambos descambarem para manifesta\u00e7\u00f5es de hostilidade m\u00fatua, certo \u00e9 que ser\u00e3o copiados por seus seguidores nas ruas, e o Brasil sangrar\u00e1 pela imprud\u00eancia dos dois. A quem interessar\u00e1 acender o pavio da desagrega\u00e7\u00e3o do nosso povo? S\u00f3 os fatos dir\u00e3o e a hist\u00f3ria denunciar\u00e1.\r\nFato \u00e9 que, neste instante de quase ebuli\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, interessa ao Brasil combater a febre emocional das ruas, das redes e das inst\u00e2ncias pol\u00edticas para salvaguarda da paz nacional. Para tanto, o exemplo de temperan\u00e7a deve partir daqueles que lideram, e n\u00e3o dos liderados, porque os liderados apenas reproduzem o exemplo de seus l\u00edderes.\r\nChega a ser uma platitude afirmar que os desfechos autorit\u00e1rios come\u00e7am com o enlameamento da reputa\u00e7\u00e3o da atividade pol\u00edtica. Mas a quest\u00e3o que se coloca \u00e9 outra: quem ganha - quem ganha? - com o aviltamento da pol\u00edtica?\r\nH\u00e1 quem diga ser a imprensa, mas n\u00e3o concordo. A imprensa n\u00e3o ganha porque se a pol\u00edtica sucumbir, a tirania vingar\u00e1, e a sua primeira v\u00edtima \u00e9 quem domina a liberdade da palavra.\r\nOutros sustentam que \u00e9 o mercado, sob o argumento de que a pol\u00edtica \u00e9 a \u00fanica for\u00e7a capaz de decidir e atentar contra seus interesses. Eu tamb\u00e9m resisto a esse argumento. Resisto a me solidarizar com este pensamento porque, afinal, mercado nenhum prospera onde n\u00e3o haja liberdade, e a pol\u00edtica debilitada \u00e9 o primeiro sinal de um regime liberticida. \r\nDeixemos, pois, de atribuir aos outros, \u00e0s for\u00e7as externas e nunca identificadas, problemas que s\u00e3o da pr\u00f3pria pol\u00edtica e dos pol\u00edticos. O exemplo deve partir da pr\u00f3pria pol\u00edtica. \u00c9, pois, pelo caminho da pol\u00edtica, e n\u00e3o de sua nega\u00e7\u00e3o, que haveremos de cultivar como dever permanente a democracia como valor inegoci\u00e1vel para a supera\u00e7\u00e3o das crises que a debilitam. Com elas, as crises, devemos aprender para evitar suas recidivas e, mais importante, explorar as oportunidades que sempre anunciam em suas entranhas.\r\nSra. Presidente, Deputada Dra. Soraya Manato, querida e combativa Deputada Federal, n\u00e3o irei mais causar enfado aos que me ouvem codificando de forma exaustiva os males que, historicamente, desafiam o Pa\u00eds, at\u00e9 porque s\u00e3o de comum saben\u00e7a. Entendo, por\u00e9m, relevante destacar que, ao menos no atual caso brasileiro, James Carville erra: n\u00e3o \u00e9 a economia, est\u00fapido, mas a pol\u00edtica - sim, a pol\u00edtica! - que constitui hoje o grande problema do Pa\u00eds. Super\u00e1-lo \u00e9 o grande desafio desta d\u00e9cada. Mas com \u00f3dio e polarizados do jeito que estamos, o retrocesso \u00e9 inevit\u00e1vel.\r\nPortanto, que a pol\u00edtica seja politizada para salvar a pr\u00f3pria pol\u00edtica da desgra\u00e7a de morrer pela for\u00e7a bruta de suas pr\u00f3prias m\u00e3os.\r\nO historiador Leandro Karnal foi preciso ao perceber que \"o ser raivoso \u00e9 sempre um indiv\u00edduo machucado e fr\u00e1gil. A raiva \u00e9 um medo e uma m\u00e1scara\". O debate pol\u00edtico brasileiro hoje rasteja quase paralisado em terreno inf\u00e9rtil porque muitos dos seus protagonistas mascaram seus medos com a raiva que fabrica inimigos como \u00fanica forma de serem vistos e ouvidos. Por isso, quebram placas e destroem quadros como se estivessem sustentando teses.\r\nEu encerro ancorado na esperan\u00e7a. A esperan\u00e7a de que n\u00e3o precisemos aprofundar este impasse com o sacrif\u00edcio dos valores democr\u00e1ticos e que, inspirados neles, os valores democr\u00e1ticos, consigamos superar este momento, direcionando a pol\u00edtica n\u00e3o para a direita, n\u00e3o para a esquerda, mas para o nosso destino comum, um destino chamado Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, SEMIN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo semin\u00e1rio da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reforma do C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante destacar que, amanh\u00e3, quarta-feira, \u00e0s 13h30min, realizaremos o \u00faltimo semin\u00e1rio da Comiss\u00e3o de Reforma do C\u00f3digo de Processo Penal. Logo ap\u00f3s ultimado o semin\u00e1rio, teremos a oportunidade, ent\u00e3o, de abrir o prazo para que o Relator-Geral, Deputado Jo\u00e3o Campos, ofere\u00e7a o seu relat\u00f3rio para vota\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o. Sendo aprovado, entregaremos ao Presidente Rodrigo Maia para paut\u00e1-lo em plen\u00e1rio e o Brasil ter o novo C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido nos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o semestral do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu estudei o conte\u00fado da medida provis\u00f3ria que institui o programa M\u00e9dicos pelo Brasil e estou absolutamente de acordo com os seus postulados, com os seus pressupostos.\r\nEsse \u00e9, na realidade, um programa que fortalece o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e, sobretudo, a sua porta de entrada. Al\u00e9m disso, fortalece a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos especialistas em sa\u00fade de fam\u00edlia e comunidade e aumenta de forma consider\u00e1vel a quantidade de m\u00e9dicos em regi\u00f5es de alta vulnerabilidade econ\u00f4mica e social e de dif\u00edcil provimento.\r\nAo contr\u00e1rio do programa anterior, este programa institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que ouviu especialistas e teve a humildade de reconhecer as peculiaridades de cada regi\u00e3o do Pa\u00eds, institui atrativos para a fixa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos, inclusive com repercuss\u00e3o salarial.\r\nMais do que isso, \u00e9 importante destacar que os m\u00e9dicos cubanos n\u00e3o est\u00e3o sendo preteridos. Pela medida provis\u00f3ria, os m\u00e9dicos cubanos ser\u00e3o incorporados pelo programa M\u00e9dicos pelo Brasil pelo prazo de 2 anos at\u00e9, evidentemente, se submeterem ao exame REVALIDA para ent\u00e3o se inserirem formalmente no mercado de trabalho.\r\n\u00c9 importante destacar tamb\u00e9m, Sra. Presidente, j\u00e1 no \u00e2mbito do PLV, o projeto de lei de convers\u00e3o, que o REVALIDA passa a ser feito duas vezes ao ano, at\u00e9 porque o \u00faltimo foi feito em 2017, possibilitando a in\u00fameros m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior a sua inser\u00e7\u00e3o no mercado, depois, evidentemente, de chancelados e aprovados no exame REVALIDA.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o de m\u00e9rito ou jur\u00eddica que impe\u00e7a a aprova\u00e7\u00e3o com entusiasmo e louvor desta medida provis\u00f3ria, de maneira que eu parabenizo os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pela dedica\u00e7\u00e3o a esta proposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nVICENTINHO, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, EXAME DE ORDEM, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Conclus\u00e3o do curso de Direito pelo Deputado Vicentinho. Aprova\u00e7\u00e3o do Parlamentar no exame da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 preciso neste momento fazer uma homenagem, em nome de toda a advocacia brasileira. Fa\u00e7o esta homenagem na pessoa daquele que come\u00e7ou, de certa forma, desguarnecido de fortuna material, um l\u00edder sindical, um metal\u00fargico que acalentava o sonho de ser diplomado em Direito. Conseguiu ser diplomado em Direito e, depois de muita luta e muito estudo, conseguiu sagrar-se vitorioso no dif\u00edcil exame da OAB. Em nome de todos os advogados brasileiros, sa\u00fado Vicente Paulo da Silva, o advogado Vicentinho.\r\nParab\u00e9ns, Vicentinho! Seja bem-vindo!\r\nO PSD encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agora me dirigir \u00e0 juventude de Corumb\u00e1, Ponta Por\u00e3, Bela Vista, Mundo Novo, as cidades de fronteira do meu Estado. \r\nMuitos duvidavam, mas eis a vit\u00f3ria do Parlamento brasileiro na reafirma\u00e7\u00e3o dos direitos de todos os jovens que tiveram que ir para o exterior se formar e agora v\u00e3o se submeter ao REVALIDA.\r\nE por fim, mas n\u00e3o menos importante, quero fazer aqui um ato de justi\u00e7a ao entusiasmo e \u00e0 convic\u00e7\u00e3o de um correligion\u00e1rio do PSD, o Deputado Expedito Netto, que sempre defendeu o REVALIDA e a juventude de Rond\u00f4nia que teve que ir para o exterior se formar e agora vai, enfim, levantar a bandeira da medicina brasileira.\r\nO PSD vota, portanto, \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Os PSD, Sra. Presidente, destaca que hoje a lei j\u00e1 obriga que se fa\u00e7a o exame da mamografia. Com este projeto de lei, haver\u00e1 a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o, pelo SUS, do exame de ultrassonografia para detec\u00e7\u00e3o e tratamento de c\u00e2ncer de colo uterino e de mama.\r\nEsse \u00e9 um avan\u00e7o em defesa da sa\u00fade da mulher. Por isso, o PSD n\u00e3o tem como ser contra. \u00c9 um projeto que beneficia, de forma efetiva, a sa\u00fade das mulheres no Brasil.\r\nPortanto, o PSD \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que a democracia deve se expor e que n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o mais democr\u00e1tico que o espa\u00e7o televisivo, atrav\u00e9s do qual as inser\u00e7\u00f5es v\u00e3o imprimir um car\u00e1ter democr\u00e1tico e pluripartid\u00e1rio na exposi\u00e7\u00e3o de ideias, para dar ao eleitor as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para comparar todas as propostas. Portanto, n\u00e3o permitir que os partidos se exponham na TV \u00e9 de certa forma contribuir para a privatiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da cidadania.\r\nO PSD, portanto, em virtude disso, por essas raz\u00f5es, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parabenizo o Presidente Rodrigo Maia pela sensibilidade pol\u00edtica na escolha dos membros que compuseram o grupo de trabalho. Louvo e homenageio aqui os L\u00edderes das bancadas que compreenderam a import\u00e2ncia do tema e depositaram confian\u00e7a na credibilidade e na seriedade das atividades desse grupo. \r\nHomenageio comovidamente os membros da bancada do PSD, que jamais faltaram comigo, sempre me estimulando nesses 200 dias de trabalho.\r\nHomenageio toda a C\u00e2mara dos Deputados, que est\u00e1, na realidade, protagonizando, sem exagero algum, um dos momentos mais fecundos de produ\u00e7\u00e3o legislativa da hist\u00f3ria do Parlamento brasileiro.\r\nPor essas e outras raz\u00f5es, o PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante lembrar \u00e0 Casa que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato aplica o instituto do juiz das garantias. A Ju\u00edza Gabriela Hardt cuida do inqu\u00e9rito, da legalidade da investiga\u00e7\u00e3o, e o Juiz Luiz Ant\u00f4nio Bonat cuida da instru\u00e7\u00e3o e do julgamento. Portanto, aqueles que votarem \"n\u00e3o\" s\u00e3o contra a Lava-Jato; aqueles que votarem \"sim\" s\u00e3o a favor de um juiz imparcial, independente e que n\u00e3o se deixa contaminar pelas provas do inqu\u00e9rito. \u00c9 simples assim.\r\nPortanto, o PSD orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00c3O PENAL, REQUISITO, CONDI\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PROPOSTA DE ACORDO, DISPENSA, PERSECU\u00c7\u00c3O PENAL, HOMOLOGA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, CADEIA DE CUST\u00d3DIA, TRATAMENTO, RASTREAMENTO, VEST\u00cdGIO, CRIME, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, RACIONALIZA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A CRIMINAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pela aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal, para aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o das investiga\u00e7\u00f5es criminais e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um fato pol\u00edtico inusitado ocorreu ao longo da \u00faltima semana. Tanto o Ministro Sergio Moro quanto o ex-Presidente Lula elogiaram o substitutivo aprovado por esta C\u00e2mara, quase que por unanimidade, feito pelo grupo de trabalho institu\u00eddo pelo Presidente Rodrigo Maia com a finalidade de se debru\u00e7ar tecnicamente sobre as proposi\u00e7\u00f5es originais, chamadas pela imprensa de pacote anticrime. Isso significa dizer que, quando se trabalha tecnicamente pelo Brasil, e n\u00e3o pelo poder, at\u00e9 os opostos convergem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), CONTRARIO, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, RECUROS EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE LICITUDE, HONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado a respeito da decis\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia), e de projetos de lei relativos \u00e0 exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o da licitude da origem de recursos destinados ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o da OAB para fazer a defesa dela, mas, na qualidade de Presidente da Frente Parlamentar da Advocacia, digo que se imp\u00f5e, neste momento, repudiar de maneira veemente a fala de colega que me antecedeu.\r\nPrimeiro, a OAB n\u00e3o se manifestou sobre a PEC 199, que tramita agora em Comiss\u00e3o Especial. Portanto, n\u00e3o se deve e n\u00e3o se pode dizer que ela \u00e9 contra a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nSegundo que a OAB pode at\u00e9 ser contra a quest\u00e3o relacionada \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da origem dos honor\u00e1rios, mas o Deputado que est\u00e1 relatando algum projeto dir\u00e1 o seguinte: \"Se todas as profiss\u00f5es liberais - os m\u00e9dicos, os odont\u00f3logos, os tecn\u00f3logos, os engenheiros, os cabeleireiros - tiverem o dever de comprovar que o que recebem n\u00e3o \u00e9 fruto de il\u00edcito, evidentemente que os advogados acompanhar\u00e3o\". \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, repudia-se veementemente a fala do Deputado que me antecedeu, em nome da integridade \u00e9tica e institucional de uma corpora\u00e7\u00e3o que, na \u00e9poca da ditadura, enquanto muitos estavam sangrando nos por\u00f5es do DOI-CODI, ela estava na rua em nome da liberdade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Margarete Coelho, coordenadora do grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Constata\u00e7\u00e3o, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e pelo Ministro S\u00e9rgio Moro, da efic\u00e1cia dos trabalhos realizados pelo grupo parlamentar destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime. Aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania, do Senado Federal, do substitutivo oferecido \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Congressistas e Srs. Congressistas, n\u00e3o vou me cansar de enaltecer o trabalho coordenado pela Deputada Margarete Coelho \u00e0 frente do grupo de trabalho que se debru\u00e7ou tecnicamente sobre os projetos anticrime enviados ao Parlamento pelos Ministros Alexandre de Moraes e Sergio Moro.\r\nAgora mesmo, para a minha grata surpresa, observo um paradoxo pol\u00edtico de intensidade \u00edmpar: Lula e Moro elogiam o resultado do nosso trabalho; Lula e Moro convergem - eles, que s\u00e3o opostos, radicalmente opostos, na pol\u00edtica -, na constata\u00e7\u00e3o de que o nosso trabalho, no grupo de trabalho que analisou o pacote anticrime, foi escrupuloso tecnicamente, expurgou extravag\u00e2ncias jur\u00eddicas, eliminou abusos de direito e constitucionalizou os projetos.\r\nE o que corrobora esta minha afirma\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, \u00e9 o fato de que o Senado, atrav\u00e9s da sua Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a, acaba de aprovar por unanimidade o nosso trabalho, que levou 200 dias para se desenvolver, ultimado que foi pelo relat\u00f3rio em forma de substitutivo aqui defendido em plen\u00e1rio pelo Deputado Lafayette de Andrada. Isso significa que, quando se faz uma proposi\u00e7\u00e3o, uma empreitada legislativa, pensando no Brasil, e n\u00e3o nas conting\u00eancias do poder, at\u00e9 os opostos convergem - no caso, o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o atual Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro.\r\nMuito provavelmente, hoje \u00e0 tarde ou amanh\u00e3, o Plen\u00e1rio do Senado haver\u00e1 de aprovar o trabalho realizado pelo grupo de trabalho que se debru\u00e7ou sobre o pacote anticrime. Isso significa que a C\u00e2mara dos Deputados liderou essa jornada com extrema compet\u00eancia, pensando nos altos valores do Brasil. E, por isso, deve ser reconhecida perante a opini\u00e3o p\u00fablica como uma Casa Legislativa ciosa de suas responsabilidades e que n\u00e3o se deixou influenciar ao longo deste caminho pelas manifesta\u00e7\u00f5es odiosas ou virulentas de segmentos da opini\u00e3o p\u00fablica que queriam, atrav\u00e9s do pacote anticrime, implantar um estado de terror policial e jur\u00eddico no Pa\u00eds.\r\nTenho dito.\r\nQue meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, o PSD quer parabenizar V.Exa., os L\u00edderes da Casa e a C\u00e2mara dos Deputados, porque o Senado acabou de aprovar, sem altera\u00e7\u00f5es, o relat\u00f3rio feito pelo grupo de trabalho que analisou o pacote anticrime.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., L\u00edder desta Casa, legitimado!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Parab\u00e9ns aos Deputados.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - O PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=434&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUV\u00caNCIO C\u00c9SAR DA FONSECA, EX-SENADOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falecimento do ex-Senador Juv\u00eancio C\u00e9sar da Fonseca. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de se manifestar, o PSD registra com pesar o falecimento do ex-Senador da Rep\u00fablica, ex-Prefeito de Campo Grande, ex-Vereador de Campo Grande, ex-Defensor P\u00fablico Juv\u00eancio C\u00e9sar da Fonseca, um aut\u00eantico democrata que sempre respeitou a soberania das urnas, al\u00e9m de pai e marido exemplar. Com muita tristeza, fa\u00e7o este registro.\r\nO PSD vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nOCULTA",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas informar a V.Exa. e aos Parlamentares que os coordenadores que comp\u00f5em o Grupo de Trabalho da Comiss\u00e3o Especial que trata da PEC 199, a PEC da Segunda Inst\u00e2ncia, reuniram-se hoje.\r\nJ\u00e1 definimos um cronograma de trabalho. Todo o m\u00eas de fevereiro ser\u00e1 dedicado a audi\u00eancias p\u00fablicas, em que ouviremos presidentes de \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios e tamb\u00e9m juristas especialistas no tema. Em mar\u00e7o, j\u00e1 teremos praticamente conclu\u00eddo a fase das audi\u00eancias, para proporcionar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o tempo necess\u00e1rio para deliberar sobre o conte\u00fado da PEC Alex Manente, a PEC 199/19.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, em virtude de que prestigia um dos valores mais caros hoje demandados pela ordem jur\u00eddica, pol\u00edtica e econ\u00f4mica brasileira, que \u00e9 a seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nPortanto, votamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1020/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL,  CRIME CONTRA A LIBERDADE PESSOAL, CONTRANGIMENTO ILEGAL, TIPICIDADE PENAL, ASS\u00c9DIO OBSESSIVO OU INSIDIOSO, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, VIOL\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, CRIME QUALIFICADO, PARCEIRO \u00cdNTIMO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.020, de 2019, de autoria do orador, sobre a inclus\u00e3o no C\u00f3digo Penal do crime de ass\u00e9dio obsessivo ou insidioso (stalking).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje, atrav\u00e9s das redes sociais, eu recebi da competente jornalista Madeleine Lacsko a informa\u00e7\u00e3o de que a veterin\u00e1ria Eliane Koreyasu, que mora em Cotia, no Estado de S\u00e3o Paulo, estava desesperada, clamando por efetivas e concretas medidas policiais e judiciais para resguardar a sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, juntamente com o seu filho, de 8 anos, uma vez que estava sendo perseguida de forma obsessiva e assediada de forma insidiosa pelo ex-companheiro.\r\nEliane Koreyasu est\u00e1 sendo v\u00edtima de um crime chamado constrangimento ilegal, que pode, se esta Casa quiser, ter a pena agravada, com a criminaliza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica do stalking - as mulheres e os homens mais informados sabem do que se trata.\r\nEm quase todos os Estados dos Estados Unidos - l\u00e1 a legisla\u00e7\u00e3o penal \u00e9 estadualizada -, o stalking \u00e9 criminalizado. Aqui no Brasil, h\u00e1 uma lacuna no direito penal.\r\nEliane Koreyasu est\u00e1 nas redes sociais pedindo socorro, porque est\u00e1 escondida com o seu filho, de 8 anos. Ela agiu, desde o in\u00edcio dessa persegui\u00e7\u00e3o, obedecendo a todos os tr\u00e2mites legais: registrou boletim de ocorr\u00eancia, foi \u00e0 Delegacia da Mulher, conversou com promotores que reguardam e tutelam o direito das mulheres. Nada adiantou! Mesmo com medida protetiva, ela est\u00e1 trancada, como v\u00edtima, e o agressor est\u00e1 solto, como autor.\r\nSras. e Srs. Deputados, em 2019, eu apresentei um projeto de lei visando criminalizar a pr\u00e1tica do stalking. Alguns colegas Parlamentares, preocupados - at\u00e9 de forma leg\u00edtima, porque s\u00e3o escrupulosos na elabora\u00e7\u00e3o das leis -, me disseram: \"F\u00e1bio, isso n\u00e3o poderia constituir uma forma de inibir cr\u00edticas nas redes sociais a homens p\u00fablicos?\" N\u00e3o! Eu vou ler o tipo penal para que V.Exas., Parlamentares, vejam a brutal diferen\u00e7a entre o stalking e a liberdade de express\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento.\r\n\"Ass\u00e9dio obsessivo ou insidioso\r\n147-A Assediar algu\u00e9m, de forma reiterada, invadindo, limitando ou perturbando sua esfera de liberdade ou sua privacidade, de modo a infundir medo de morte, de les\u00e3o f\u00edsica ou a causar sofrimento emocional substancial.\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a quatro anos e multa.\r\nAss\u00e9dio obsessivo ou insidioso qualificado\r\n\u00a71\u00ba Se o autor do fato foi ou \u00e9 parceiro \u00edntimo da v\u00edtima.\r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a cinco anos e multa.\r\n\u00a72\u00ba Incorre na mesma pena do \u00a71\u00ba aquele que praticar o ass\u00e9dio com uso de tecnologia inform\u00e1tica para inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de dados ou usurpa\u00e7\u00e3o de identidade digital da v\u00edtima.\r\n(...)\"\r\nN\u00e3o \u00e9 apenas a mulher, costumeiramente v\u00edtima desse crime, a clamar por seus direitos, muitas vezes n\u00e3o prestados por falta de a\u00e7\u00e3o legislativa na criminaliza\u00e7\u00e3o dessa conduta; homens tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas. Isso \u00e9 praticado por homens e mulheres.\r\nTrata-se de uma necessidade imperiosa a criminaliza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica do stalking.\r\nPara terem uma ideia da gravidade dessa conduta, quando o ex-Presidente dos Estados Unidos Ronald Reagan foi v\u00edtima daquela tentativa de homic\u00eddio, quem atirou nele, na verdade, n\u00e3o estava intencionando apenas mat\u00e1-lo, queria era chamar a aten\u00e7\u00e3o, porque estava praticando stalking com a atriz Jodie Foster, por conta do filme Taxi Driver, que ela protagonizou.\r\nA omiss\u00e3o desta Casa \u00e9 imperdo\u00e1vel. Milhares de homens e milhares de mulheres - muito mais mulheres - est\u00e3o sendo v\u00edtimas do ass\u00e9dio insidioso, essa pr\u00e1tica obsessiva que constrange, que sufoca, que restringe, que limita, que suprime a liberdade de ir e vir e a liberdade psicol\u00f3gica, infundindo em seu esp\u00edrito tal temor que a transforma, na realidade, em permanente ref\u00e9m daquele que pratica o stalking. J\u00e1 temos assinaturas para votar a urg\u00eancia. \r\nFica aqui o meu apelo, Sr. Presidente. Se os homens n\u00e3o tiverem a sensibilidade para a necessidade de criminalizar essa pr\u00e1tica, eu pe\u00e7o \u00e0s mulheres do PSOL, \u00e0s mulheres do PSL, \u00e0s mulheres deste Parlamento que me ajudem a protagonizar a tarefa legislativa de criminalizar essa pr\u00e1tica, porque quem pratica stalking \u00e9 covarde, \u00e9 o perfil do amoral, psicopata e sociopata, que suprime, restringe, limita, asfixia a liberdade da v\u00edtima, transformando-a em coisa da sua pr\u00f3pria psicopatia.\r\nPe\u00e7o \u00e0s mulheres deste Parlamento: vamos criminalizar o stalking!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, OELTON FRAN\u00c7A, CIDAD\u00c3O, QUESTIONAMENTO.\r\nCOMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, REDU\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, PROVID\u00caNCIAS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o campo-grandense Oelton Fran\u00e7a, conhecido por Curi\u00f3, sobre as causas e responsabilidades pelos elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis praticados no Pa\u00eds. Exorta\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica para realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o com os Governadores Estaduais e representantes de associa\u00e7\u00f5es e entidades ligadas ao setor para debate do tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o cidad\u00e3o campo-grandense Oelton Fran\u00e7a, o Curi\u00f3, indignado, expressa um desabafo pelas redes sociais e pergunta: \"De quem \u00e9 a responsabilidade pelo aumento abusivo da gasolina e do diesel? Das distribuidoras? Das revendedoras? Do Governo Federal, que n\u00e3o enfrenta a quest\u00e3o relacionada aos tributos? Dos governos estaduais? Dos postos de gasolina?\".\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, eu fa\u00e7o uma exorta\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica: chame os Governadores para uma reuni\u00e3o, chame as associa\u00e7\u00f5es e as entidades que est\u00e3o direta ou indiretamente relacionadas a esse tema. Vamos fazer Pol\u00edtica com \"P\" mai\u00fasculo. N\u00e3o adianta lan\u00e7ar repto, desafio. Isso \u00e9 encena\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 jogo para a galera. O Brasil precisa de pol\u00edtica olho no olho, precisa na realidade de pol\u00edtica republicana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, DEFESA, INCLUS\u00c3O, AGENDA LEGISLATIVA, DIREITOS, MULHER, PL 1020/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A LIBERDADE PESSOAL, TIPICIDADE PENAL, ASS\u00c9DIO OBSESSIVO OU INSIDIOSO, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, VIOL\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, CRIME QUALIFICADO, PARCEIRO \u00cdNTIMO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA DIGITAL, F\u00c1BIO TRAD, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, coordenadora da bancada feminina na Casa, de inclus\u00e3o na pauta das mulheres, do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.020, de 2019, de autoria do orador, sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o da obsess\u00e3o persecut\u00f3ria denominada stalking.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o aqui um apelo \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, coordenadora da bancada feminina da C\u00e2mara dos Deputados, para que ela, na formata\u00e7\u00e3o da pauta em defesa dos direitos das mulheres, que ser\u00e1 votada no pr\u00f3ximo dia 8, inclua para ser votado um requerimento de regime de urg\u00eancia e o m\u00e9rito de um projeto de minha autoria que criminaliza a obsess\u00e3o persecut\u00f3ria chamada stalking.\r\nTrata-se de um crime em quase todos os estados dos Estados Unidos e em diversos pa\u00edses. Aqui no Brasil n\u00e3o h\u00e1 uma figura t\u00edpica que criminalize essa conduta perniciosa, que constrange e sufoca a liberdade ps\u00edquica e ambulatorial de mulheres, principalmente, embora os homens tamb\u00e9m possam ser v\u00edtimas dela.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, em nome da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FUNCIONAMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apoio \u00e0s iniciativas destinadas ao combate da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o tive a oportunidade ontem de saudar V.Exa. pela iniciativa vanguardista ao proporcionar \u00e0 democracia brasileira mais um gesto de protagonismo do Poder Legislativo, que poderia ter muitas raz\u00f5es para n\u00e3o estar funcionando em virtude da crise por que estamos passando.\r\nMesmo assim, gra\u00e7as \u00e0 sua lideran\u00e7a, estamos trabalhando e produzindo para o Brasil, produzindo normas e sobretudo dispositivos que est\u00e3o guarnecendo e resguardando a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNesse sentido, eu quero saudar a iniciativa dos Deputados que est\u00e3o \u00e0 frente do projeto cujo regime de urg\u00eancia estamos votando e deixar bem claro o meu posicionamento a V.Exa. e a todos os colegas Parlamentares.\r\nEu creio que, enquanto o n\u00famero de infectados estiver crescendo no Brasil, qualquer medida que flexibilize as condutas preventivas estar\u00e1 manchada de irresponsabilidade, inclusive institucional.\r\nPortanto, reitero e renovo meu apoio a todas as iniciativas de V.Exa., estando ao lado do Parlamento brasileiro, o que \u00e9, de certa forma, estar ao lado do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus queridos colegas, \u00e9 momento de tristeza, \u00e9 momento, sobretudo, de reflex\u00e3o sobre o legado do Luiz Fl\u00e1vio.\r\nLuiz Fl\u00e1vio sempre foi um homem \u00e0 frente do seu tempo. Quando ele lan\u00e7ou seu curso de Direito para disseminar o ensino jur\u00eddico de uma forma que chegasse aos quatro cantos do Pa\u00eds, muitos o criticaram, eu me lembro disso, sob o argumento de que esse tipo de ensino despersonalizava a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno e de que n\u00e3o haveria a otimiza\u00e7\u00e3o do ensino caracter\u00edstica das aulas presenciais. Ele n\u00e3o deu ouvidos a isso e levou o curso LFG a v\u00e1rias cidades de todos os Estados do Brasil. O mais interessante de tudo: era ele quem dava as aulas! Era ele quem professava as li\u00e7\u00f5es, que depois foram condensadas, ao longo de sua carreira, resultando em mais de 60 obras jur\u00eddicas.\r\nEu me recordo de que suas palestras sempre tinham uma conota\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-institucional muito acentuada. De certa feita, em Campo Grande, conversando com um amigo muito querido dele, Jos\u00e9 Carlos de Oliveira, ele partilhou a inten\u00e7\u00e3o de entrar na pol\u00edtica partid\u00e1ria. Assim ele fez e foi bem-sucedido. Pelo PSB, assumiu a cadeira de Deputado Federal, com bandeiras muito interessantes.\r\nRecordo-me tamb\u00e9m de que, j\u00e1 no primeiro dia logo depois da posse, eu disse a ele: \"Professor, vamos atuar juntos na CCJC\", e assim foi.\r\nTabel\u00e1vamos em fina sintonia, Sr. Presidente, ajudando a aprovar projetos que beneficiavam o Pa\u00eds. \r\nQuando ele adoeceu, sua cadeira no grupo de trabalho que analisa o chamado pacote anticrime, que V.Exa. constituiu, Deputado Rodrigo Maia, n\u00e3o ficou vazia, porque ele, do leito hospitalar, dava as dicas para seu assessor, a fim de que este nos municiasse com as suas sugest\u00f5es e proposi\u00e7\u00f5es. Mesmo acamado, trabalhou, numa demonstra\u00e7\u00e3o positiva de que foi um homem exemplar, sempre carinhoso, sempre atencioso, um verdadeiro mestre, um mestre do Direito Penal e um mestre da vida.\r\nSr. Presidente, em nome de todos os colegas que conviveram com o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, quero dar a ele um abra\u00e7o espiritual. \r\nDeputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, aben\u00e7oe o Parlamento brasileiro de onde estiver! Um grande abra\u00e7o, meu querido amigo! Que Deus, na sua infinita miseric\u00f3rdia, no seu infinito amor, receba-o! Todos n\u00f3s o amamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu defendo sobretudo a proced\u00eancia jur\u00eddica da PEC, porque vai dotar o Estado brasileiro de condi\u00e7\u00f5es estruturais, econ\u00f4mico-financeiras, para o enfrentamento desta pandemia, que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o excepcional e que, portanto, demanda solu\u00e7\u00f5es excepcionais.\r\nNa realidade, o mundo est\u00e1 de pernas para o ar. Toda a repercuss\u00e3o da pandemia incide sobre as \u00e1reas cultural, comercial, institucional, jur\u00eddica e, agora, econ\u00f4mica. Se ministrarmos rem\u00e9dios comuns para uma situa\u00e7\u00e3o absolutamente singular, estaremos permitindo que o Estado brasileiro fique ref\u00e9m das circunst\u00e2ncias e atue a reboque de todas essas influ\u00eancias mals\u00e3s que est\u00e3o acometendo o Pa\u00eds. \r\nMas quero, Sr. Presidente, reafirmar aqui a minha convic\u00e7\u00e3o de que a emenda do Partido Novo, muito bem rejeitada pelo Relator Hugo Motta, no sentido de reduzir sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico que ganha 6 mil reais, \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 inconceb\u00edvel! Vai atingir professores, garis. \u00c9 preciso ter um m\u00ednimo de sensibilidade.\r\n Por que n\u00e3o direcionamos esse inconformismo e a nossa indigna\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas bilion\u00e1rias ou aos bancos, que est\u00e3o mostrando uma insensibilidade cruel nesse contexto em que todos n\u00f3s temos que sangrar? \u00c9 um processo de sangramento coletivo. E eu n\u00e3o vejo os bilion\u00e1rios brasileiros agirem como os bilion\u00e1rios americanos, Sr. Presidente. L\u00e1, espontaneamente, eles doam pensando na na\u00e7\u00e3o. Aqui, n\u00e3o! Aqui eles se encolhem, se recolhem, se escondem, se furtam. \r\nPor isso, a despeito de todas essas considera\u00e7\u00f5es, eu quero reafirmar o meu apoio \u00e0 PEC idealizada por V.Exa., que \u00e9 hoje a principal lideran\u00e7a pol\u00edtica do Pa\u00eds, incontestavelmente, para dizer que n\u00e3o s\u00f3 pelo partido, porque quem vai falar pelo partido \u00e9 o L\u00edder, mas eu, F\u00e1bio Trad, voto favoravelmente \u00e0 PEC 10. Ela faz bem ao Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PREJU\u00cdZO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), FAVOR\u00c1VEL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PEDRO PAULO, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos da Casa. Rep\u00fadio \u00e0s fake news divulgadas com a finalidade prec\u00edpua de dissemina\u00e7\u00e3o da disc\u00f3rdia e do caos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Apoio do PSD ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Elogio ao Deputado Pedro Paulo, Relator a proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas.\r\nEu fa\u00e7o, em primeiro lugar, um ato de louva\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como V.Exa., Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, vem conduzindo as atividades do Parlamento brasileiro. Sempre corajoso, destemido, nunca nos rebaixou. Pelo contr\u00e1rio. Muitas vezes \u00e9 o anteparo a todas as supostas viola\u00e7\u00f5es de prerrogativas do Parlamento brasileiro. Vou parabeniz\u00e1-lo sempre - nunca me canso de faz\u00ea-lo -, pelo seu papel como guardi\u00e3o-mor hoje da estabilidade democr\u00e1tica do Pa\u00eds.\r\nAo mesmo tempo, parabenizo o Deputado Pedro Paulo, habilidoso, engenhoso, inteligente, estudioso, humilde, que construiu, junto com as demais Lideran\u00e7as, um acordo que possibilitou contemplar os Estados brasileiros que hoje est\u00e3o realmente sofrendo, de forma aguda, os efeitos desta pandemia inesperada.\r\nMas, Sr. Presidente, eu quero colocar sobre a mesa, para refletir junto com os meus colegas Parlamentares e com o Brasil, uma quest\u00e3o que vem me preocupando. Ela diz respeito, em primeiro lugar, \u00e0quilo que juramos no in\u00edcio de fevereiro, solenemente. Lembro que foram tr\u00eas as vertentes do nosso juramento. A primeira: defender a Constitui\u00e7\u00e3o; a segunda: promover o bem geral do povo; a terceira: sustentar a uni\u00e3o e a integridade do Brasil. Se existe um valor que permeia todo o conte\u00fado desse juramento, Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos qual \u00e9: \u00e9 o valor da verdade. Eu n\u00e3o vou aqui me arrogar o direito de conceituar a verdade. Isso nem Jesus fez, diante de Pilatos, o s\u00edmbolo da omiss\u00e3o, quando lavou as m\u00e3os diante da possibilidade de ser culpado pelo crime que ele possibilitou. Mas eu acho que n\u00f3s podemos, devemos e queremos falar sobre a mentira, Sr. Presidente, que \u00e9 a ant\u00edtese da verdade. N\u00e3o sobre a mentira da criancinha, a mentira infantil, ing\u00eanua, incauta, pueril. Falo da mentira organizada, falo da mentira estruturada, falo da mentira militante, falo da mentira que, na linguagem cibern\u00e9tica, todos n\u00f3s conhecemos, das fake news. Sobre elas, Sr. Presidente, o primeiro alerta: a mentira \u00e9 incompat\u00edvel com o regime democr\u00e1tico, a mentira \u00e9 inimiga de um debate p\u00fablico maduro. Da mesma forma como nas rela\u00e7\u00f5es intersubjetivas - nas rela\u00e7\u00f5es entre os amigos, a mentira \u00e9 um veneno, porque provoca disc\u00f3rdia; na fam\u00edlia, a mentira \u00e9 um veneno, porque provoca intrigas e rupturas; nos casais, a mentira tamb\u00e9m \u00e9 um veneno, porque provoca separa\u00e7\u00e3o -, a mentira, quando industrializada de forma maldosa e com a finalidade prec\u00edpua de disseminar a confus\u00e3o e o caos, desagrega uma sociedade e faz ru\u00edrem os pilares de uma democracia.\r\nNesta conjuntura em que vivemos, n\u00f3s podemos ver com clareza solar, Sr. Presidente e nobres colegas, o grau de nocividade que o descompromisso com a verdade acarreta. Num contexto em que a vida de bilh\u00f5es de pessoas no planeta est\u00e1 sob risco concreto - por que n\u00e3o dizer num momento in\u00e9dito na hist\u00f3ria? -, nunca se precisou tanto de homens e mulheres verdadeiros, com o compromisso fazer com que a verdade seja a salvaguarda da pr\u00f3pria civiliza\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos um inimigo comum, que \u00e9 a morte. Porque o coronav\u00edrus mata. Temos que destacar uma nota muito peculiar nesta conjuntura. N\u00f3s temos dois mundos. Um deles \u00e9 o mundo epid\u00e9rmico, o mundo do contato, o mundo do abra\u00e7o, o mundo do gosto, o mundo do cheiro. Mas temos outro mundo - eu n\u00e3o diria complementar \u00e0quele, eu diria paralelo, e se comunica com ele -, que \u00e9 o mundo virtual, o mundo digital, o mundo dessas rotinas que n\u00f3s estamos vivenciando hoje no Parlamento, da rotina remota que nos aproxima e ao mesmo tempo nos distancia. Muito bem. \u00c9 neste ambiente que a mentira ganha o seu impulso e se encoraja, porque n\u00e3o h\u00e1 o olho no olho, e n\u00e3o h\u00e1 o contato epid\u00e9rmico.\r\nEsta \u00e9 a arma mais poderosa, Sr. Presidente: a mentira contra o regime democr\u00e1tico. Eu digo que, muito mais nociva que a COVID-19, a mentira \u00e9 mais grave que todos os v\u00edrus, que todas as bact\u00e9rias, que todos os fungos, que todos os germes unidos, porque a mentira transforma uma verdade em algo ilus\u00f3rio. A mentira faz com que charlat\u00e3es se transformem em cientistas. A mentira faz com que sabich\u00f5es e astr\u00f3logos se transformem e se tornem fil\u00f3sofos. A mentira, Sr. Presidente - e n\u00f3s sabemos disto -, muitas vezes faz com que a base da sociedade se desagregue. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, em nome da democracia, que isso ocorra.\r\nPor isso, enquanto governos, organismos internacionais, os Estados se mostrarem indolentes - porque eles se escudam no princ\u00edpio da liberdade de informa\u00e7\u00e3o para dizer: \"N\u00e3o, a liberdade de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 absoluta, e n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fake news\" -, menos for\u00e7a e menos tempo a democracia ter\u00e1 para reagir. N\u00f3s vamos viver em um mundo, se continuarmos omissos, de relativismos absurdos em que vai ser insustent\u00e1vel viver. N\u00e3o \u00e9 essa a heran\u00e7a que devemos deixar para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, concluindo o meu pronunciamento, eu fa\u00e7o daqui um brado - na verdade quase em tom de clamor -, a postular, n\u00e3o s\u00f3 a esta Casa, mas tamb\u00e9m a todas as vozes democr\u00e1ticas da Na\u00e7\u00e3o: que reajamos enquanto \u00e9 tempo, porque, da mesma forma como dizem que n\u00f3s vivemos um tempo em que falar que \u00e9 honesto \u00e9 uma vergonha, podemos logo, logo chegar ao tempo em que defender a verdade seja considerado crime. Ent\u00e3o, que o juramento feito na nossa posse seja a verdade de todos n\u00f3s e que n\u00e3o deixemos o Brasil ser ref\u00e9m da mentira. Vamos fazer juntos do Brasil o Pa\u00eds da verdade.\r\nO PSD vota \"sim\" ao projeto muito bem relatado pelo Deputado Pedro Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"n\u00f3s estamos em guerra\" - palavras do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Portanto, trata-se de uma escolha de prioridades: ou vamos escolher salvar vidas, ou vamos escolher salvar dinheiro. Eu lamento que alguns partidos prefiram, em detrimento da vida, salvar o dinheiro.\r\nO PSD tem compromisso com a vida e, portanto, orienta \"sim\", parabenizando a Deputada Joice Hasselmann.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como \u00e9 s\u00f3 urg\u00eancia, para abreviar a tramita\u00e7\u00e3o e a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, o PSD encaminha \"sim\", mas n\u00e3o sem antes deixar registrado o mau gosto do nome \"coronavoucher\".\r\nPelo amor de Deus, tinha que ter outro nome isso a\u00ed! N\u00e3o tem nada a ver. Mas tudo bem. Vamos l\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu falei \"coronavoucher\" aqui?\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - N\u00e3o, mas est\u00e1 escrito a\u00ed.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o. No requerimento, n\u00e3o. \u00c9 \"aux\u00edlio emergencial\".\r\nNo requerimento est\u00e1 escrito que promove mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela lei tal.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, deve ter sido o PSD. Vou falar com o partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Rodrigo Maia, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da C\u00e2mara dos Deputados para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ontem uma jornalista me perguntou se o valor de 150 milh\u00f5es de reais, economizados gra\u00e7as \u00e0 lideran\u00e7a de V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o do Parlamento, n\u00e3o seria pouco perto dos 300 bilh\u00f5es de reais que deveriam fazer frente \u00e0 pandemia. Eu disse que isso depende, pois o efeito simb\u00f3lico \u00e9 muito expressivo. Se todos os Poderes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos reproduzirem o exemplo do Parlamento brasileiro, certamente o valor quantitativo ser\u00e1 muito maior, e o simb\u00f3lico tamb\u00e9m.\r\nSegundo ponto: este projeto de lei, na realidade, \u00e9 o desdobramento de um direito. Ora, n\u00e3o tem sentido o Estado dificultar o exerc\u00edcio do direito, criando embara\u00e7os burocr\u00e1ticos. Portanto, o projeto tem predicados muito importantes, raz\u00e3o por que o PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se da vit\u00f3ria do Parlamento brasileiro.\r\nSabemos que o Poder Legislativo foi pressionado de forma, eu diria, at\u00e9 indevida para que esse projeto n\u00e3o fosse aprovado, mas ele deve s\u00ea-lo, porque Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o sofrendo os impactos negativos dessa crise econ\u00f4mica derivada da pandemia. E a situa\u00e7\u00e3o excepcional, portanto, demanda uma terap\u00eautica excepcional.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a V.Exa. e ao Relator Pedro Paulo, engenhoso e inteligente.\r\nO PSD, portanto, encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), ACORDO.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Corrobora\u00e7\u00e3o do apoio ao acordo celebrado para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Apoio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - De fato, Presidente, mas n\u00e3o vou dispender todo o tempo, porque sei que o contexto n\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel.\r\nQuero apenas fazer uma reflex\u00e3o sobre a fala do L\u00edder do Governo, a quem eu muito prezo -- o Deputado Vitor Hugo \u00e9 uma pessoa muito polida e elegante --, no sentido de destacar que a excepcionalidade do contexto que n\u00f3s estamos vivendo demanda esta atitude que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 tomando, sob a lideran\u00e7a de V.Exa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar \u00e0 m\u00edngua Munic\u00edpios e Estados, que neste momento sofrem as agruras de uma crise estrutural que, se n\u00e3o for remediada satisfatoriamente, vai penalizar as pessoas, que n\u00e3o t\u00eam, evidentemente, nenhuma responsabilidade nesta polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nDisse o L\u00edder do Governo que muitos recursos estariam sendo destinados para Prefeituras e que os gestores estariam agindo de forma relapsa. A quest\u00e3o \u00e9: basta, ent\u00e3o, e o projeto, nesse sentido, est\u00e1 muito bem estruturado, criar mecanismos para a fiscaliza\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o desses recursos, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos penalizar os mun\u00edcipes, n\u00f3s n\u00e3o podemos penalizar as pessoas em virtude da des\u00eddia de eventuais gestores de Munic\u00edpios e Estados.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o existe situa\u00e7\u00e3o mais excepcional do que esta, s\u00f3 se cair um meteoro na Terra ou se houver uma guerra. Mas n\u00f3s estamos em guerra, contra um v\u00edrus que mata e, ali\u00e1s, mata democraticamente, porque n\u00e3o escolhe os seus alvos e, por isso mesmo, demanda uma atitude en\u00e9rgica incisiva e c\u00edvica, como n\u00f3s estamos tomando.\r\nEu quero tamb\u00e9m destacar, Sr. Presidente, para encerrar, que nesta quest\u00e3o do Ministro Mandetta, o Parlamento brasileiro, que \u00e9 liderado por um agente pol\u00edtico que \u00e9 aberto \u00e0 raz\u00e3o cient\u00edfica, ao saber iluminista, como V.Exa., n\u00e3o pode desprestigiar aquele que est\u00e1 se conduzindo de forma abalizada pela ci\u00eancia. Eu posso dizer sem nenhum exagero que no Governo Bolsonaro h\u00e1 tr\u00eas esp\u00e9cimes de Ministros: os imput\u00e1veis, os semi-imput\u00e1veis e os inimput\u00e1veis. N\u00f3s temos que prestigiar a voz da imputabilidade, do saber iluminista.\r\nPor isso, Sr. Presidente, mais uma vez, chancelando a atitude da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o h\u00e1 nenhum sentido em dar as costas ao povo brasileiro neste momento. Lamento que o Governo n\u00e3o esteja fazendo o que mun\u00edcipes e habitantes de todos os Estados brasileiros gostariam que ele fizesse.\r\nPortanto, o encaminhamento \u00e9 pela chancela do acordo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 60 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de ataques do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o vou me solidarizar com V.Exa., porque eu n\u00e3o vejo tamanho no autor da acusa\u00e7\u00e3o. A acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 digna deste nome. Na realidade, o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 se revelando um homem doente de inveja. \u00c9 um homem invejoso. Ele inveja V.Exa., que \u00e9 o esteio da democracia no Brasil. Invejou e inveja Mandetta, e o demitiu. Mas a V.Exa. ele n\u00e3o consegue demitir, porque V.Exa. tem voto, tem representatividade e tem a n\u00f3s, para estar na linha de frente em defesa do Parlamento.\r\nDitas essas palavras, o PSD orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JOS\u00c9 LEVI, ADVOGADO-GERAL DA UNI\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Acerto das nomea\u00e7\u00f5es dos Srs. Andr\u00e9 Mendon\u00e7a e Jos\u00e9 Levi, respectivamente, para os cargos de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e Advogado-Geral da Uni\u00e3o. Car\u00e1ter desumano do Presidente Jair Bolsonaro, revelado na sua imagem aos sorrisos durante pr\u00e1tica de tiro ao alvo, e a de pessoas aos prantos ao lado de caix\u00f5es empilhados v\u00edtimas da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeitamente. Fa\u00e7o duas singelas observa\u00e7\u00f5es antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nA primeira \u00e9 para felicitar o Presidente Jair Bolsonaro pela escolha de Andr\u00e9 Mendon\u00e7a e Jos\u00e9 Levi, dois profissionais renomados, competentes, \u00edntegros, que v\u00e3o suportar todas as press\u00f5es para exercerem com dignidade e altivez os cargos em que v\u00e3o tomar posse, se j\u00e1 n\u00e3o tomaram.\r\nAgora fa\u00e7o uma pequena cr\u00edtica. O Brasil est\u00e1 chorando, muitas pessoas est\u00e3o morrendo, h\u00e1 alguns caix\u00f5es empilhados, s\u00e3o feitos enterros noturnos, e o Presidente Bolsonaro aparece sorrindo, praticando tiro ao alvo em um estande de tiro. \u00c9 total falta de empatia. Isso chega a ser cruel.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar o registro dessa lament\u00e1vel exposi\u00e7\u00e3o de um Presidente que deveria estar chorando com seu povo, e n\u00e3o praticando tiro ao alvo e ainda sorrindo.\r\nO PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVITE, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), VISITA, HOSPITAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Proposta ao Presidente Jair Bolsonaro de aceita\u00e7\u00e3o do convite do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, para visita aos hospitais de S\u00e3o Paulo, Estado do S\u00e3o Paulo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um homem \u00e9 consequ\u00eancia de suas escolhas. Eu quero propor ao Presidente Jair Bolsonaro, rapidamente, em menos de 1 minuto, que fa\u00e7a uma op\u00e7\u00e3o e aceite o desafio e o convite do Governador Jo\u00e3o Doria e v\u00e1 a S\u00e3o Paulo visitar os hospitais.\r\nNeste momento, ainda que se odeiem, Jo\u00e3o Doria e Jair Bolsonaro devem se unir pelo Brasil. Nas campanhas, que briguem em paz. Este momento \u00e9 de uni\u00e3o, uni\u00e3o pelo Brasil. \r\nFalo isso pelo PSD, o partido de Juscelino Kubitschek. Nenhum cora\u00e7\u00e3o mais doce bateu no peito de um Presidente da Rep\u00fablica do que o que bateu no peito de Juscelino Kubitschek. Bolsonaro tem esta op\u00e7\u00e3o: ou ser Juscelino ou ser um ditador qualquer.\r\nO PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEFESA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante ataques de ac\u00f3litos do autoritarismo ao Congresso Nacional e ao Supremo Tribunal Federal. Conclama\u00e7\u00e3o ao Parlamento brasileiro, pelo PSD, para manifesta\u00e7\u00e3o contra as agress\u00f5es \u00e0 democracia e ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, eu vejo com muita preocupa\u00e7\u00e3o os ataques desfechados contra o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal por alguns ac\u00f3litos do autoritarismo. Quando o fazem, talvez objetivem intimidar o \u00f3rg\u00e3o de c\u00fapula do Poder Judici\u00e1rio. Mas uma democracia, Sr. Presidente, nobres Parlamentares, n\u00e3o se sustenta com um Judici\u00e1rio amea\u00e7ado, e \u00e9 certo que quando o seu \u00f3rg\u00e3o de c\u00fapula atua de forma acuada, intimidada, sempre prevalecer\u00e1 a vontade do intimidador, a vontade do mais forte. Um Pa\u00eds que almeja s\u00f3lida democracia n\u00e3o pode compactuar com uma campanha difamat\u00f3ria que procura arrastar o Supremo Tribunal Federal ao jogo das querelas pol\u00edticas.\r\nSr. Presidente, queridos Parlamentares, eu reitero: o desenho constitucional pactuado em 1988 confere ao Supremo Tribunal Federal o papel de \u00e1rbitro maior das rela\u00e7\u00f5es sociais. Quando se fragiliza o \u00e1rbitro, o forte sempre vence. Mas nem sempre a for\u00e7a representa justi\u00e7a.\r\nOs pobres, por exemplo, n\u00e3o t\u00eam for\u00e7a, mas precisam de justi\u00e7a. Os ricos quase sempre t\u00eam for\u00e7a, mas muitas vezes protagonizam injusti\u00e7as. Quem haver\u00e1 de equilibrar essa rela\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, sen\u00e3o o Supremo Tribunal Federal, o \u00f3rg\u00e3o que traduz a vontade da Constitui\u00e7\u00e3o? Um Supremo fragilizado, um Supremo acuado, intimidado, amedrontado, n\u00e3o far\u00e1 a justa justi\u00e7a; far\u00e1 a justi\u00e7a do mais forte, o que \u00e9 uma esp\u00e9cie de injusti\u00e7a.\r\nPortanto, s\u00f3 ao poderoso interessa desequilibrar a for\u00e7a de um \u00f3rg\u00e3o que est\u00e1 sintonizado com a jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional. Se ele, o forte, conseguir o seu intento, o Supremo s\u00f3 ser\u00e1 supremo no nome, porque na ess\u00eancia s\u00f3 produzir\u00e1 a m\u00ednima justi\u00e7a, a m\u00ednima equidade, o m\u00ednimo direito.\r\nObservem, Sr. Presidente e colegas Parlamentares, que essa onda difamat\u00f3ria contra o Supremo Tribunal Federal obedece \u00e0 l\u00f3gica rasteira da emo\u00e7\u00e3o das torcidas. Houve um tempo, n\u00e3o muito distante, neste Pa\u00eds, em que o Supremo era elogiado pela Direita e abominado pela Esquerda. Hoje, d\u00e1-se o inverso: a Esquerda aplaude, e a Direita agride. Ser\u00e1 que foi o Supremo que, de uma hora para outra, mudou de posi\u00e7\u00e3o ou, em verdade, s\u00e3o as for\u00e7as inst\u00e1veis da pol\u00edtica que, nas conting\u00eancias de suas refregas, sempre pendulares, n\u00e3o se conformam com o \u00f3rg\u00e3o de c\u00fapula do Judici\u00e1rio, quando os seus interesses n\u00e3o s\u00e3o atendidos? \r\nAos que n\u00e3o se conformam com uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal o sistema oferece uma s\u00e9rie de recursos para impugn\u00e1-la, mas jamais a amea\u00e7a, Sr. Presidente, jamais a intimida\u00e7\u00e3o, a ofensa, a agress\u00e3o, o xingamento. Protestar legitimamente contra uma decis\u00e3o por seu m\u00e9rito ou sua forma, isso sim \u00e9 civilidade, isso sim \u00e9 urbanidade, desde que respeitados os limites estabelecidos por lei. Mas pregar o fechamento do \u00f3rg\u00e3o que a prolata, sob o pretexto de discordar dessa ou daquela decis\u00e3o, \u00e9 ato criminoso que reclama puni\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nSr. Presidente, caminhando para o final do meu pronunciamento e agradecendo ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Diego Andrade, que lustra Minas Gerais com a sua atuante e combativa disposi\u00e7\u00e3o de defender o Brasil no Parlamento, \u00e9 preciso falar claramente que enquanto o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro, n\u00e3o se manifestar claramente contra os frequentes protestos que fomentam uma cultura de ruptura constitucional e democr\u00e1tica, quase sempre protestos entremeados de agress\u00e3o f\u00edsica, e todos eles com faixas e gritos de ordem contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, no m\u00ednimo, o sil\u00eancio do Presidente deve ser interpretado como aquiesc\u00eancia. Mas o mais grave \u00e9 quando o Presidente deles participa, pronunciando-se com uma energia t\u00edpica daqueles que apoiam, sim, as suas pautas.\r\nEu concluo, Sr. Presidente, caros Parlamentares, dizendo que o maior legado de uma gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e1 na sa\u00fade, n\u00e3o est\u00e1 na economia, n\u00e3o est\u00e1 na justi\u00e7a, n\u00e3o est\u00e1 na cultura. O maior legado de uma gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos est\u00e1 na pr\u00f3pria pol\u00edtica. A hist\u00f3ria n\u00e3o perdoa os liberticidas. A hist\u00f3ria n\u00e3o perdoa os inimigos da democracia.\r\nE, em nome dela e do valor maior da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito, o PSD conclama o Parlamento a se levantar, como est\u00e1 fazendo, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, para mostrar ao Brasil que sem a democracia n\u00f3s n\u00e3o ser\u00edamos, como de fato n\u00e3o poderemos ser, uma Na\u00e7\u00e3o; seremos apenas um ajuntamento de indiv\u00edduos. Contra essa cultura n\u00f3s temos que nos insurgir e, se preciso for, lutar com as armas da lei para fazer prevalecer o Estado constitucional brasileiro.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Este \u00e9 o meu pronunciamento em defesa do Supremo Tribunal Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, RODIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para a democracia brasileira, do funcionamento virtual do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela defer\u00eancia. \r\nSras. e Srs. Parlamentares, quero apenas destacar a import\u00e2ncia da sess\u00e3o do Congresso Nacional. N\u00e3o sei se V.Exa. sabe que dentre os mais de 240 pa\u00edses apenas 45 mant\u00eam o seu Parlamento funcionando em sess\u00e3o virtual, remota - e o Brasil \u00e9 um deles. Isso se deve sobretudo \u00e0 lideran\u00e7a de V.Exa. e do Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, de maneira que neste momento quero ressaltar a import\u00e2ncia para a democracia brasileira do funcionamento pleno do Poder Legislativo como um dos sustent\u00e1culos do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPortanto, Sr. Presidente, deixo isso registrado para que n\u00e3o haja qualquer sombra de d\u00favida quanto \u00e0 import\u00e2ncia do desempenho de V.Exa. e do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia, na sustenta\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico brasileiro.\r\n\u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL, RETIRADA, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de emendas apresentadas pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, em primeiro lugar, eu pediria \u00e0 Mesa, na pessoa de V.Exa., Presidente, que desse concretude a um pedido de retirada das minhas 11 emendas que foram apresentadas ao projeto, com solicita\u00e7\u00e3o da OAB. E, em virtude do apelo do Deputado Arthur Lira e do L\u00edder do meu partido, Deputado Diego Andrade, eu estou retirando essas emendas para colaborar, em car\u00e1ter emergencial e transit\u00f3rio, com essas medidas que ser\u00e3o aprovadas hoje. \r\nGostaria de destacar que o Deputado Enrico Misasi, pela sua forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica - S.Exa. \u00e9 constitucionalista -, aperfei\u00e7oou o projeto, que pode ser melhorado, porque tem natureza emergencial e transit\u00f3ria. E para contribuir com a celeridade, que \u00e9 o objetivo de todos quantos prestigiam o valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica, eu vou me abster de impugnar com qualquer tipo de modifica\u00e7\u00e3o e destacar o trabalho de excel\u00eancia feito pelo Deputado Enrico Misasi. \r\nQuando se constatou a pandemia, Sr. Presidente, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendou, o Poder Executivo chancelou e o Poder Legislativo deliberou o estado de calamidade p\u00fablica, n\u00f3s observamos que esta pandemia abalou as vigas mestras das rela\u00e7\u00f5es sociais. As estruturas foram abaladas, e a principal delas \u00e9 a jur\u00eddica. \r\nPor isso, este projeto de lei precisa ser logo aprovado, evitando at\u00e9 que o Senado Federal se debruce sobre elas de forma demorada, porque justamente este projeto vai sedimentar e compactar essas vigas mestras para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s rela\u00e7\u00f5es privadas da sociedade. \r\nPortanto, eu fa\u00e7o este pedido a V.Exa., aguardando deferimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DESINTERESSE,  PACTO, PODERES DA UNI\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PROTOCOLO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESRESPEITO, ATU\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR ESTADUAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO,V\u00cdTIMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Desinteresse do Presidente Jair Bolsonaro na forma\u00e7\u00e3o de pacto nacional para combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Obsess\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica na  utiliza\u00e7\u00e3o de cloroquina no tratamento de pacientes com a Covid-19, medicamento n\u00e3o chancelado pela ci\u00eancia para tal fim. Indigna\u00e7\u00e3o com hostilidades de Jair Bolsonaro \u00e0 maioria dos Governadores Estaduais. Cria\u00e7\u00e3o de sucessivas crises pol\u00edticas pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Desrespeito do Presidente da Rep\u00fablica ao luto dos brasileiros v\u00edtimas da Covid-19, demonstrado na piada sobre o uso de coba\u00edna/cloroquina.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu ouvi, com muita aten\u00e7\u00e3o e muito boa vontade, os pronunciamentos do Deputado Alceu Moreira e do Deputado Domingos S\u00e1vio, quando ambos defendem a possibilidade de se formar um pacto nacional para que o Brasil consiga convergir as suas a\u00e7\u00f5es no combate \u00e0 pandemia. Mas eu quero, neste momento, refletir com os colegas Parlamentares no sentido de que um pacto, que \u00e9 uma uni\u00e3o, s\u00f3 consegue subsistir com solidez se houver gestos concretos da parte daqueles que t\u00eam interesse em faz\u00ea-lo. \r\nE, por mais boa vontade que eu tenha, ao observar e analisar o comportamento do Presidente da Rep\u00fablica, confesso que tenho muitas dificuldades em ver, da parte dele, um gesto positivo tendente a formar esse pacto para que o Brasil possa combater com efici\u00eancia e efic\u00e1cia este surto que est\u00e1 atingindo milhares de brasileiros. \r\nPor exemplo, a primeira quest\u00e3o \u00e9 esta da cloroquina, esta obsess\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina. Eu me espanto, porque a ci\u00eancia j\u00e1 chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que se trata de um rem\u00e9dio loteria: pode curar, mas pode matar. S\u00f3 isso j\u00e1 \u00e9 suficiente para n\u00e3o administr\u00e1-la e n\u00e3o torn\u00e1-la objeto, instrumento de pol\u00edtica p\u00fablica. E a segunda raz\u00e3o \u00e9 que a ci\u00eancia n\u00e3o a chancelou.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso um gesto da parte do Presidente da Rep\u00fablica. Por exemplo, Sr. Presidente, quando ele comparece a eventos em que alguns grupos de extrema-direita -- radical, fascista, autorit\u00e1ria, violenta -- defendem o fechamento do Congresso, defendem o fechamento do Supremo, defendem o sufocamento da democracia, defendem que se rasgue a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, eu me pergunto: este \u00e9 um exemplo, este \u00e9 um gesto de quem quer pacto? \u00c9, na realidade, a demonstra\u00e7\u00e3o efetiva de quem quer unir todas as vertentes pol\u00edticas para que combatamos com efici\u00eancia este v\u00edrus?\r\nN\u00e3o \u00e9, porque as for\u00e7as democr\u00e1ticas, autenticamente democratas do Pa\u00eds, recha\u00e7am esta postura; a n\u00e3o ser, da parte do Presidente da Rep\u00fablica, que viesse uma condena\u00e7\u00e3o categ\u00f3rica, uma condena\u00e7\u00e3o expl\u00edcita, veemente, no sentido de dizer \"n\u00e3o\" a este grupo, \"n\u00e3o\" a estes segmentos autorit\u00e1rios que flertam com o fascismo. Mas, at\u00e9 agora, n\u00f3s n\u00e3o vimos isso da parte dele. Por isso \u00e9 que o pacto est\u00e1, na minha modesta vis\u00e3o, ainda no campo das inten\u00e7\u00f5es.\r\nOutra quest\u00e3o, Sr. Presidente, nobres Parlamentares, que n\u00f3s precisamos refletir como membros do Poder Legislativo: por que esta hostilidade do Presidente da Rep\u00fablica com os Governadores?\r\nPor que essa beliger\u00e2ncia num momento em que at\u00e9 centro-direita e direita pedem por uma unidade nacional? Por que o Chefe de Estado, o Chefe de Governo, hostiliza a maioria dos Governadores? N\u00e3o seria a hora de cham\u00e1-los para a mesa, olho no olho, num di\u00e1logo franco e republicano, para que converg\u00edssemos nossas vontades, nossas a\u00e7\u00f5es, a fim de salvar mais vidas? Isso sem evidentemente descurar dos aspectos econ\u00f4micos nefastos, at\u00e9 porque a economia n\u00e3o vai prosperar se milhares de vidas forem dizimadas, como de fato est\u00e3o sendo.\r\n\u00c9 preciso o gesto. \u00c9 preciso o exemplo. \u00c9 preciso a encarna\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o efetiva de que se quer esse pacto. Digo isso como refer\u00eancia \u00e0 reflex\u00e3o aqui descortinada pelos competentes Deputados Alceu Moreira e Domingos S\u00e1vio, que eu muito respeito.\r\nA cr\u00edtica, Sr. Presidente, queridos Parlamentares, \u00e9 colaborativa. O nosso compromisso primeiro, enquanto Parlamentares, no juramento que fizemos em fevereiro, n\u00e3o \u00e9 defender Governos, n\u00e3o \u00e9 defender Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 defender o Weintraub, n\u00e3o \u00e9 defender o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, n\u00e3o \u00e9 defender Regina Duarte. \u00c9 defender o Pa\u00eds, \u00e9 defender o Estado brasileiro.\r\nA\u00ed, eu me pergunto: como \u00e9 que se vai formar um pacto democr\u00e1tico com manifesta\u00e7\u00f5es, eu diria, infelizes, intempestivas, frequentes do Presidente da Rep\u00fablica, que parece uma usina de crises?\r\nTalvez estejamos aqui sendo impiedosos demais, mas, se fosse somente um equ\u00edvoco, o problema \u00e9 que s\u00e3o v\u00e1rios. N\u00e3o houve uma semana, desde o in\u00edcio do Governo, que n\u00e3o tiv\u00e9ssemos uma crise pol\u00edtica derivada de uma manifesta\u00e7\u00e3o infeliz e atrapalhada do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nOntem, por exemplo, foi um recorde maldito: mais de mil brasileiros sucumbiram. Qual deveria ser a postura de um Chefe de Estado, um Chefe de Governo? Ele tem que chorar as l\u00e1grimas de seu povo, tem que estar sintonizado com a energia de luto do seu povo, mas vai me fazer uma piada sobre tuba\u00edna, vai me fazer uma piada com cloroquina para a direita e tuba\u00edna para a esquerda. Quer dizer, que pacto poderia ser formado se ele pr\u00f3prio divide o Pa\u00eds dizendo: \"Tuba\u00edna para a esquerda; cloroquina para a direita\"?\r\nEnt\u00e3o, por mais boa vontade que este membro do Partido Social Democr\u00e1tico tenha com o Governo, \u00e9 muito dif\u00edcil chancelar todos os atos do Presidente da Rep\u00fablica. Observem, caros Parlamentares, que o PSD \u00e9 um partido que colabora com a grande maioria das pautas oriundas do Governo Federal, basta ver a lista de vota\u00e7\u00f5es da bancada do PSD.\r\nMas isso n\u00e3o significa que o PSD v\u00e1 calar ou negar ou restringir o espa\u00e7o de um dos seus membros que entende que o compromisso primeiro de um Parlamentar \u00e9 com o Estado brasileiro, e n\u00e3o com o Governo que \u00e9 contingente.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, enquanto n\u00e3o houver um exemplo, porque \u00e9 o exemplo que convence e arrasta, do Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro de que ele est\u00e1 comprometido com os valores constitucionais, que s\u00e3o os valores compartilhados pela imensa maioria do povo brasileiro, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em pacto, n\u00e3o haver\u00e1 campo prop\u00edcio para sequer insinuar a forma\u00e7\u00e3o de um pacto.\r\nAproveitando o fim, Sr. Presidente, eu digo que a bancada do PSD encaminha o voto ''n\u00e3o'' \u00e0 emenda. \r\n\u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, VOTO CONTR\u00c1RIO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou votar de acordo com o meu partido. Eu votarei evidentemente de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido nessa quest\u00e3o: vou votar \"n\u00e3o\" a esse requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nMas eu gostaria de refletir aqui juntamente com alguns setores da Esquerda e alguns setores da Direita que est\u00e1 havendo uma troca de sinais. Os setores da Esquerda est\u00e3o brandindo um argumento que se adequaria muito mais a um modelo conservador, com uma quest\u00e3o relacionada \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, alegando que elas seriam submetidas a um bombardeio de jogatina, cassinos e jogos de azar em suas casas. Esse \u00e9 um argumento que me parece n\u00e3o condiz com aquele argumento de autonomia da liberdade individual, que \u00e9 brandido pela Esquerda, quando diz respeito ao consumo de drogas e \u00e0 descriminaliza\u00e7\u00e3o do uso, por exemplo, de maconha. Alguns setores da Esquerda defendem que n\u00e3o deve haver puni\u00e7\u00e3o, porque, considerando o livre arb\u00edtrio, cada um vai optar se consome ou n\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 havendo um sinal trocado. A Direita est\u00e1 defendendo um argumento da Esquerda, e a Esquerda est\u00e1 defendendo um argumento da Direita. Mas penso que deve haver coer\u00eancia para permitir que as pessoas, se quiserem participar do jogo, participem - \u00e9 o livre arb\u00edtrio. N\u00e3o pode haver livre arb\u00edtrio pela metade. \u00c9 como a claridade do sol.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S\u00f3 1 minuto, Deputado.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Presidente, eu voto \"n\u00e3o\" e agrade\u00e7o a oportunidade e o espa\u00e7o para a manifesta\u00e7\u00e3o aqui externada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1411/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 1581/2020,PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o dos Deputados na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, referente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do acordo direto para o pagamento com desconto ou parcelado de precat\u00f3rios federais, e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos ao enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ou para o pagamento de d\u00edvidas da Uni\u00e3o contra\u00eddas no combate \u00e0 Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.411, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade da dedu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda de Pessoa F\u00edsica, constante na Lei n\u00ba 9.250, de 1995, da aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, adquiridos entre 26 de fevereiro de 2020 at\u00e9 o fim da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no limite m\u00e1ximo individual de R$ 3.500,00 (tr\u00eas mil e quinhentos reais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na realidade, eu pedi para falar a respeito do projeto anterior, mas a urg\u00eancia j\u00e1 foi aprovada. Quero apenas pedir aos colegas Parlamentares que analisem com mais aten\u00e7\u00e3o o m\u00e9rito da proposta, porque ela \u00e9 extremamente engenhosa e n\u00e3o causa preju\u00edzo \u00e0 Uni\u00e3o. Ela faz muito bem ao poder p\u00fablico no combate \u00e0 pandemia. Ela s\u00f3 vai ser concretizada se, evidentemente, aqueles que acordarem com a Uni\u00e3o aceitarem de forma expl\u00edcita os termos do acordo. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o relevante, pelo menos no meu modesto sentir, que possa obstar uma medida que vai resultar em muitos recursos para o combate \u00e0 pandemia.\r\nFa\u00e7o este apelo aos colegas Parlamentares, para que analisem judiciosamente o m\u00e9rito do projeto de lei cuja urg\u00eancia foi aprovada.\r\nO PSD vota \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONFLITO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), PROCURADOR DA REP\u00daBLICA,  PRINC\u00cdPIO DA LEGALIDADE, PRINC\u00cdPIO DA IMPESSOALIDADE, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Necessidade de observ\u00e2ncia, pelos Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, dos princ\u00edpios da legalidade e da impessoalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, somos testemunhas de uma \u00e9poca em que a maior desgra\u00e7a do debate p\u00fablico \u00e9 a perda de tempo com obviedades, com o \u00f3bvio. A \u00faltima proeza dessa ousada ostenta\u00e7\u00e3o de estultice apresenta-se com o duelo entre a Lava-Jato e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEu j\u00e1 incorreria em equ\u00edvoco se iniciasse essa abordagem dizendo que se trata de duelo, porque duelo pressup\u00f5e dois advers\u00e1rios, quando, na realidade, nesse duelo s\u00f3 tem um, o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece, nos arts. 127 a 130, que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem uma fun\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 Justi\u00e7a, n\u00e3o prev\u00ea a figura da Lava-Jato. Portanto, n\u00e3o h\u00e1, no plano institucional, lugar para a express\u00e3o Lava-Jato. Por isso, Sr. Presidente, cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico fazer valerem as suas atribui\u00e7\u00f5es. As leis infraconstitucionais desconhecem a express\u00e3o Lava-Jato. O sistema n\u00e3o a identifica como um \u00f3rg\u00e3o com personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma. \r\nPortanto, o que se indaga \u00e9 o seguinte: o que \u00e9 a Lava-Jato, sen\u00e3o marca de comunica\u00e7\u00e3o ditada pelas regras de conveni\u00eancia de marketing? N\u00e3o h\u00e1 juiz da Lava-Jato, h\u00e1 juiz do Judici\u00e1rio; n\u00e3o h\u00e1 Procurador da Lava-Jato, h\u00e1 Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico; portanto, n\u00e3o h\u00e1 Lava-Jato. Existem institui\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que t\u00eam atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Uma marca de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode sobrepor-se \u00e0 for\u00e7a constitucional que imp\u00f5e a uma determinada institui\u00e7\u00e3o o cumprimento de determinadas fun\u00e7\u00f5es. Trata-se, portanto, de um nome fantasia: Lava-Jato. O Minist\u00e9rio P\u00fablico existe, a Lava-Jato n\u00e3o existe.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu quero, neste momento, fazer aqui o destaque necess\u00e1rio para que os Procuradores da Lava-Jato - a n\u00e3o ser que eles tenham alguma atribui\u00e7\u00e3o outra que os demais Procuradores e Promotores de Justi\u00e7a n\u00e3o tenham - tamb\u00e9m se submetam aos princ\u00edpios da legalidade e da impessoalidade. E por isso, at\u00e9 pela singeleza da quest\u00e3o, antes que algu\u00e9m apresente uma PEC propondo mudar o nome de Minist\u00e9rio P\u00fablico para Minist\u00e9rio da Lava-Jato, que o equil\u00edbrio e a pondera\u00e7\u00e3o prevale\u00e7am nesse duelo de um s\u00f3.\r\nLembro que, quando o eu se revolta consigo mesmo, \u00e0s vezes n\u00e3o h\u00e1 sobrevivente. \u00c9 o que eu n\u00e3o desejo a essa extraordin\u00e1ria institui\u00e7\u00e3o brasileira chamada Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente da Rep\u00fablica, contaminado por coronav\u00edrus. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezados Parlamentares, as minhas primeiras palavras s\u00e3o de solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do colega Assis Carvalho, que agora est\u00e1 nos bra\u00e7os de Deus. Quero expressar o meu sentimento de p\u00easames e os meus votos de condol\u00eancias a todo o Estado do Piau\u00ed por ter perdido um filho combativo, querido, correto, honesto e que dignificou a pol\u00edtica.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, quero reafirmar a minha postura como um agente pol\u00edtico que procura fazer pol\u00edtica sem \u00f3dio. Com indigna\u00e7\u00e3o, sim, mas com \u00f3dio jamais, porque o \u00f3dio escraviza, e eu sou livre. Por isso, eu quero desejar pronto restabelecimento ao Presidente da Rep\u00fablica, que testou positivo para a COVID-19, ao contr\u00e1rio de muitos de seus seguidores, que, em nome dele, agridem quem ousa critic\u00e1-lo. Em nome do \u00f3dio, n\u00e3o! Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de reafirmar o meu desejo de que ele supere essa doen\u00e7a e volte mais humanizado, com mais empatia e respeito pelo pr\u00f3ximo.\r\nQuero deixar claro, Sr. Presidente, o meu orgulho de participar desta Legislatura, sob o comando do Presidente Rodrigo Maia, porque a imprensa noticiou que 92% das iniciativas de combate \u00e0 pandemia nasceram do Poder Legislativo. Que fique, portanto, muito clara a minha express\u00e3o de orgulho, satisfa\u00e7\u00e3o e contentamento por ser um Deputado Federal do Brasil, com muito orgulho, e por estar na linha de frente do combate \u00e0 pandemia, tendo quase todas as iniciativas bem-sucedidas na produ\u00e7\u00e3o de leis.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARLAMENTAR, PRONUNCIAMENTO, OFENSA, QUEBRA, DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Reexame, por Parlamentares, da utiliza\u00e7\u00e3o de express\u00f5es infames e termos chulos contra advers\u00e1rios, em desacordo com o decoro parlamentar. Dever \u00e9tico dos Parlamentares de respeito ao mandato e \u00e0 liturgia do cargo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vivemos tempos em que, para ser vis\u00edvel nas redes ou fora delas, \u00e9 preciso causar; os senhores sabem disso. \u00c9 preciso falar algo que impacte, fazer algo que chame muito a aten\u00e7\u00e3o, ainda que seja estapaf\u00fardia a fala ou degradante o gesto. O que vale mesmo \u00e9 causar. Por isso, quando se faz discurso pela democracia, pelo fortalecimento do Estado de Direito, das institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 como se fosse um discurso insosso, um discurso que passa a figurar na lista do que n\u00e3o \u00e9 notado, porque n\u00e3o causa.\r\nPersonagens da pol\u00edtica, inclusive alguns aqui da C\u00e2mara dos Deputados, na linha dessa constata\u00e7\u00e3o, sedentos por uma exist\u00eancia que lhes d\u00ea visibilidade, est\u00e3o na realidade alimentando a demanda pelo estramb\u00f3lico, pelo escandaloso. Como eles sabem que defender a democracia e o Estado de Direito n\u00e3o causa, eles pagam o pre\u00e7o vergonhoso da antipol\u00edtica e come\u00e7am a ofender com palavras de baixo cal\u00e3o os seus advers\u00e1rios.\r\nMinistros, por exemplo, do Supremo s\u00e3o chamados de canalhas, de lixo e outras infames express\u00f5es. Parlamentares agridem os pr\u00f3prios colegas com compara\u00e7\u00f5es com animais, em situa\u00e7\u00f5es que revelam absoluta incompatibilidade com o decoro parlamentar. Mas a vantagem \u00e9 que eles s\u00e3o vistos. Eles ganham likes, causam, repercutem, passam a existir. E, eventualmente, passam a ter at\u00e9 mais capital pol\u00edtico. Tudo pelo poder, nada pela honra.\r\nMas a quest\u00e3o n\u00e3o se limita a isso, Sr. Presidente, vai al\u00e9m.\r\nQuando eles praticam gestos dessa natureza, fragilizam a todos n\u00f3s, porque passamos a chancelar pela via obliqua da indiferen\u00e7a com esses atos, as mais rasteiras e repugnantes posturas de um Parlamentar.\r\nN\u00e3o se est\u00e1 pedindo aqui que se fale bonito, que se fale pomposamente, n\u00e3o. O que se pede \u00e9 a invoca\u00e7\u00e3o de um dever, o dever da liturgia do cargo, o dever \u00e9tico de se respeitar o mandato, que se constr\u00f3i tamb\u00e9m com o cimento da palavra.\r\nQuando se produz a palavra no ato de parlar, est\u00e1 se encolhendo a palavra tamb\u00e9m pelo outro. Escolhe-se a palavra pelo que votou e pelo que foi votado, pelo representante e pelo representado. Por isso, quando se repassa o poder do uso da palavra para o campo da prostitui\u00e7\u00e3o vernacular, o pre\u00e7o que se paga n\u00e3o recai apenas no prostituto do verbo, mas em toda a institui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso dar um basta nisso, Sr. Presidente. Que sejamos dignos do que falamos, para depois n\u00e3o nos envergonharmos de pertencermos a uma legislatura que s\u00f3 \u00e9 notada pelos maus exemplos de uma minoria que recorre ao esgoto da gram\u00e1tica para disfar\u00e7ar a sua in\u00e9rcia parlamentar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Adequa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet, o chamado projeto das fake news.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu tive o cuidado de ler, e o fiz com muita aten\u00e7\u00e3o, o projeto de lei aprovado no Senado que trata da puni\u00e7\u00e3o \u00e0s fake news. Confesso aos colegas Parlamentares que, depois de acurada leitura, eu n\u00e3o encontrei ali nenhuma norma ou nenhum dispositivo que pudesse macular o objetivo inicial da proposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o de adequar, adaptar, atualizar o sistema punitivo a essa nova modalidade de conduta il\u00edcita que \u00e9 a divulga\u00e7\u00e3o das denominadas fake news.\r\nSalvo melhor ju\u00edzo - o Presidente Rodrigo Maia incumbiu ao Deputado Orlando Silva a tarefa da analisar e propor sugest\u00f5es a essa proposi\u00e7\u00e3o, e ele, o Deputado Orlando Silva, \u00e9 estudioso, \u00e9 bem intencionado e certamente apresentar\u00e1 ao Parlamento medidas que aperfei\u00e7oar\u00e3o o projeto -, o fato \u00e9, Sr. Presidente, que me preocupa o carimbo simplista, e muitas vezes superficial, de censura, de voca\u00e7\u00e3o \u00e0 censura de um projeto que, se algum colega Parlamentar tiver o tempo necess\u00e1rio de estud\u00e1-lo, ver\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 bem assim. N\u00e3o h\u00e1 censura pr\u00e9via, n\u00e3o h\u00e1 nenhum mecanismo que possa ser interpretado como algo que restrinja a liberdade de express\u00e3o e de manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, uma vez que n\u00e3o \u00e9 direito, n\u00e3o \u00e9 garantia da pessoa fazer uso da liberdade de express\u00e3o e de manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento quando dela se abusa para cometer o crime de fake news.\r\nTratar as fake news, Sr. Presidente, com o C\u00f3digo Penal atual \u00e9 o mesmo que tratar c\u00e2ncer com aspirina, mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos fazer o inverso: a pretexto de combater as fake news, n\u00e3o podemos restringir a liberdade de express\u00e3o e de manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento.\r\nPortanto, o meio termo precisa ser encontrado pelo Parlamento, para que ent\u00e3o possamos reprimir essa conduta il\u00edcita que vem destruindo fam\u00edlias e reputa\u00e7\u00f5es no mundo inteiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de  1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passo \u00e0 leitura do voto:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Compatibilidade e Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nO Regimento da C\u00e2mara dos Deputados (RICD, art. 32, X, al\u00ednea 'h', e art. 53, II) prescreve o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e com a lei or\u00e7ament\u00e1ria do or\u00e7amento anual. A referida an\u00e1lise considera ainda as normas pertinentes \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablicas, dentre elas, as partes correlatas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nA mat\u00e9ria contempla medidas oportunas que s\u00e3o do interesse da Uni\u00e3o ao regulamentar a realiza\u00e7\u00e3o de acordos com detentores de precat\u00f3rios mediante descontos que dever\u00e3o obedecer ao limite de 40% dos respectivos valores.\r\nAo mesmo tempo, a proposta disp\u00f5e que os recursos poupados com os descontos obtidos nas referidas opera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o destinados ao financiamento das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da crise sanit\u00e1ria ou ao pagamento de d\u00edvidas contra\u00eddas pela Uni\u00e3o para fazer frente a tal situa\u00e7\u00e3o emergencial. S\u00e3o, pois, provid\u00eancias complementares consent\u00e2neas com o cen\u00e1rio de crise que afeta a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com a vantagem adicional de contribu\u00edrem para reduzir passivos (crescentes) da Uni\u00e3o com precat\u00f3rios.\r\nN\u00e3o h\u00e1 \u00f3bices, pois, \u00e0 admissibilidade financeira da mat\u00e9ria, em especial por conta da vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. A Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, institui regime extraordin\u00e1rio fiscal para enfrentamento de calamidade p\u00fablica decorrente de pandemia. A proposi\u00e7\u00e3o atende \u00e0s exig\u00eancias da sobredita emenda constitucional, que afasta a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expans\u00e3o de programas destinados ao enfrentamento da crise causada pelo novo coronav\u00edrus (COVID-19), desde que n\u00e3o sejam criados compromissos de natureza permanente.\r\nII.2 - Exame de M\u00e9rito na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, apresenta m\u00e9ritos ineg\u00e1veis ao regulamentar na esfera federal o disposto no \u00a7 20 do art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispositivo introduzido pela Emenda Constitucional n\u00ba 94, de 2016, nos seguintes termos:\r\n'Art. 100. .....................................................................\r\n\u00a7 20. Caso haja precat\u00f3rio com valor superior a 15% (quinze por cento) do montante dos precat\u00f3rios apresentados nos termos do \u00a7 5\u00ba deste artigo, 15% (quinze por cento) do valor deste precat\u00f3rio ser\u00e3o pagos at\u00e9 o final do exerc\u00edcio seguinte e o restante em parcelas iguais nos cinco exerc\u00edcios subsequentes, acrescidas de juros de mora e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, ou mediante acordos diretos, perante Ju\u00edzos Auxiliares de Concilia\u00e7\u00e3o de Precat\u00f3rios, com redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 40% (quarenta por cento) do valor do cr\u00e9dito atualizado, desde que em rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito n\u00e3o penda recurso ou defesa judicial e que sejam observados os requisitos definidos na regulamenta\u00e7\u00e3o editada pelo ente federado.'\r\nComo vimos na parte final do dispositivo, fica claro que cabe a cada ente federado (Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios) regulamentar as condi\u00e7\u00f5es para celebra\u00e7\u00e3o de acordos envolvendo o pagamento de precat\u00f3rios. Por oportuno, acordos dessa ordem j\u00e1 foram objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o em Estados, no Distrito Federal e em boa parte das capitais.\r\nO pagamento de precat\u00f3rios, esp\u00e9cie do g\u00eanero execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as judiciais, mediante acordos diretos, perante Ju\u00edzos Auxiliares de Concilia\u00e7\u00e3o de Precat\u00f3rios, com redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 40% do valor do cr\u00e9dito atualizado, desde que em rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito n\u00e3o penda recurso ou defesa judicial, \u00e9 do interesse do poder p\u00fablico pela oportunidade de reduzir os encargos dos precat\u00f3rios, abrindo espa\u00e7os e economizando recursos para o atendimento de \u00e1reas do interesse direto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nConcordamos com o Deputado Marcelo Ramos quando diz que a solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos dessa ordem n\u00e3o apenas poupa recursos que poder\u00e3o ser empregados no enfrentamento da crise sanit\u00e1ria que assola o Pa\u00eds, como reduz a sobrecarga de trabalho imposta ao Poder Judici\u00e1rio, assoberbado com lit\u00edgios contra a Fazenda P\u00fablica, que se prolongam por anos a fio. Os processos judiciais pass\u00edveis de acordo, como d\u00edvidas l\u00edquidas e certas, resultariam em desembolso pelos cofres p\u00fablicos, eis que j\u00e1 transitados em julgado ou fundados em jurisprud\u00eancia dominante, o que tamb\u00e9m serviria de est\u00edmulo \u00e0 sua desjudicializa\u00e7\u00e3o.\r\nNeste contexto, apoiamos a proposta de buscar alternativas para que a Uni\u00e3o possa fazer uso da prerrogativa que lhe confere o \u00a7 20 do art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de acenar para os credores de precat\u00f3rios com a possibilidade de firmar acordos de interesse m\u00fatuo para o pagamento destes d\u00e9bitos em prazo mais curto com des\u00e1gio acordado entre as partes.\r\nA excessiva litigiosidade de temas envolvendo a Fazenda P\u00fablica \u00e9 de todos conhecida. A judicializa\u00e7\u00e3o acaba sendo o principal m\u00e9todo de solu\u00e7\u00e3o das controv\u00e9rsias, o que gera incontest\u00e1vel \u00f4nus ao Poder Judici\u00e1rio, com grave impacto em sua efici\u00eancia e no andamento dos processos.\r\nNa maioria dos casos - especialmente naqueles abrangidos na presente proposi\u00e7\u00e3o - tais discuss\u00f5es judiciais j\u00e1 t\u00eam desfecho previsto desde seu ajuizamento, em fun\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia consolidada acerca das mat\u00e9rias judiciais. Relevante, portanto, o prop\u00f3sito do projeto de lei de contribuir para a desjudicializa\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias cujas chances de \u00eaxito da Fazenda P\u00fablica foram superadas em fun\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o transitada em julgado. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que os acordos judiciais s\u00e3o mais baratos para a Uni\u00e3o do que uma condena\u00e7\u00e3o judicial, levando-se em conta o custo de se acompanhar o processo judicial e de se aparelhar o Poder Judici\u00e1rio para o julgamento das in\u00fameras causas dessa ordem. A AGU estima em cerca de 30% de economia para a Uni\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o destes acordos em rela\u00e7\u00e3o ao custo dos processos at\u00e9 o desfecho final da decis\u00e3o judicial.\r\nEntendemos, no entanto, que cabem alguns ajustes na proposi\u00e7\u00e3o, com o cuidado de n\u00e3o colocar em risco seus prop\u00f3sitos, e \u00e9 o que faremos por meio do substitutivo que estamos apresentando.\r\nComentaremos os pontos que julgamos mais relevantes da mat\u00e9ria no que concerne ao interesse de credores e devedores nos lit\u00edgios a que se refere a proposi\u00e7\u00e3o.\r\nVamos, inicialmente, estender o alcance da medida tamb\u00e9m para as autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas na esfera federal, o que nos levar\u00e1 a alterar o art. 1\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o para abrigar tais mudan\u00e7as.\r\nNo caput do art. 2\u00ba do substitutivo, estamos admitindo que as propostas de acordo direto para pagamento de precat\u00f3rio nos termos do \u00a7 20 do art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal poder\u00e3o ser apresentadas tanto pelo credor como pelo ente devedor, no caso a Uni\u00e3o, suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, perante o Ju\u00edzo Auxiliar de Concilia\u00e7\u00e3o de Precat\u00f3rios vinculado ao Presidente do Tribunal que proferiu a decis\u00e3o exequenda.\r\nNo \u00a7 3\u00ba do retrocitado \"art. 5\u00ba\" de nosso substitutivo, estamos deixando claro que a proposta de acordo direto, perante o Ju\u00edzo Auxiliar de Concilia\u00e7\u00e3o de Precat\u00f3rios, se aceita pelas partes em lit\u00edgio, tem que observar o limite m\u00e1ximo de desconto de 40% do valor do cr\u00e9dito atualizado nos termos legais, em conformidade com o previsto no \u00a7 2\u00ba do art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba do substitutivo \u00e9 feita em sintonia com o disposto no art. 2\u00ba no que concerne ao direito das partes em lit\u00edgio em formular proposta de acordo perante o Ju\u00edzo Auxiliar de Concilia\u00e7\u00e3o de Precat\u00f3rios que a homologar\u00e1, dando conhecimento ao Presidente do Tribunal para que sejam adotadas as medidas cab\u00edveis.\r\nA nova reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 4\u00ba do substitutivo tem como objetivo n\u00e3o engessar a atua\u00e7\u00e3o da AGU na realiza\u00e7\u00e3o dos acordos terminativos de lit\u00edgio de que trata o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.469, de 10 de julho de 1997, ou o \u00a7 12 do art. 19 da Lei n\u00ba 10.522, de 2002.\r\nA reda\u00e7\u00e3o que demos aos incisos I e II do \u00a7 1\u00ba ainda do art. 4\u00ba do nosso substitutivo resguarda o interesse p\u00fablico em tais acordos e, ao mesmo tempo, promove a diferencia\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria no tratamento que deve ser dado entre t\u00edtulos executivos judiciais transitados em julgado e n\u00e3o transitados em julgado, observado o disposto no \u00a7 5\u00ba do mesmo artigo em rela\u00e7\u00e3o ao pagamento das parcelas referentes a tais acordos, que deve considerar as disponibilidades or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras da Uni\u00e3o para o pagamento dos d\u00e9bitos judiciais em cada exerc\u00edcio financeiro.\r\nO primeiro ajuste feito no \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba foi feito para atender ao Minist\u00e9rio da Economia, no sentido de que os encargos com os acordos celebrados ao amparo (...)\"\r\nSr. Presidente, quero fazer um pedido a V.Exa. \r\nEu fiz um ajuste de conte\u00fado da reda\u00e7\u00e3o, incorporando uma sugest\u00e3o de alguns Governadores do Nordeste. J\u00e1 est\u00e1 autenticado, mas eu preciso assinar e enviar.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o 2 minutos a V.Exa. para que eu possa fazer isso agora.\r\nPode ser?\r\n(Durante o discurso do Sr. F\u00e1bio Trad, o Sr. Rodrigo Maia, Presidente, deixa a cadeira da Presid\u00eancia, que \u00e9 ocupada pelo Sr. Luiz Lima, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Sem problema, Deputado. Fique \u00e0 vontade. \r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Muito obrigado. (Pausa.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Conclus\u00e3o do parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s estamos nos encaminhando para a conclus\u00e3o do voto, Sr. Presidente, e o substitutivo oferecido, inclusive, j\u00e1 est\u00e1 no sistema.\r\nPortanto, retomando, \"o primeiro ajuste feito no \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba foi feito para atender ao Minist\u00e9rio da Economia no sentido de que os encargos com os acordos celebrados ao amparo da norma ter\u00e3o que respeitar o teto das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias previstas para o pagamento de d\u00e9bitos judiciais em cada exerc\u00edcio financeiro; o segundo ajuste, em aten\u00e7\u00e3o a pleitos recebidos de nossos colegas nesta Casa, foi feito para determinar que as parcelas dos acordos celebrados entre a Uni\u00e3o e os credores, com a finalidade de serem encerrados os lit\u00edgios de que trata a proposi\u00e7\u00e3o, independentemente de os t\u00edtulos executivos judiciais j\u00e1 terem transitado em julgado, ser\u00e3o pagas a partir do ano subsequente ao da realiza\u00e7\u00e3o.\r\nNa sequ\u00eancia, efetuamos um ajuste na reda\u00e7\u00e3o do art. 5\u00ba do substitutivo, acolhendo oportuna sugest\u00e3o contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4 para evitar eventual inconstitucionalidade por atribuir compet\u00eancia a \u00f3rg\u00e3o (AGU) do Poder Executivo, como constava da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nNo art. 6\u00ba do substitutivo, assinalamos que se aplica o disposto no art. 40 da Lei n\u00ba 13.140, de 26 de junho de 2015, aos servidores e agentes p\u00fablicos, inclusive os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o, que participarem do processo de composi\u00e7\u00e3o judicial regulamentado por esta lei.\r\nAtendendo \u00e0 oportuna sugest\u00e3o do L\u00edder do PSDB, Deputado Carlos Sampaio, concordamos com suas pondera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao teor do art. 7\u00ba na vers\u00e3o anterior de nosso substitutivo no sentido de restringir a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos economizados em fun\u00e7\u00e3o dos acordos celebrados pela Uni\u00e3o apenas ao combate da pandemia do novo coronav\u00edrus, caso tais acordos venham a ser realizados na vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica de que trata o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, observado o disposto no caput do art. 3\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 7 de maio de 2020, in verbis:\r\nArt. 3\u00ba Desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, com vig\u00eancia e efeitos restritos \u00e0 sua dura\u00e7\u00e3o, ficam dispensados da observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa e \u00e0 concess\u00e3o ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita.\r\nAo atendermos ao apelo do L\u00edder do PSDB, ficam contemplados na nova reda\u00e7\u00e3o que demos anteriormente ao art. 7\u00ba do substitutivo os Destaques n\u00bas 4 e 6, que mandam suprimir o inciso II do caput do citado art. 7\u00ba, agora n\u00e3o mais remanescente.\r\nPor oportuno, esta foi uma demanda que tamb\u00e9m foi feita pelo Minist\u00e9rio da Economia, com o objetivo de deixar a crit\u00e9rio do Poder Executivo o que fazer com os recursos poupados decorrentes dos acordos aqui referidos, depois de mitigados, como todos esperamos, os efeitos da pandemia da COVID-19 sobre nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba, mudamos a ementa do substitutivo, uma vez que ela fazia men\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de aplicar recursos economizados com as opera\u00e7\u00f5es de que trata a proposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m no pagamento da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria da Uni\u00e3o no per\u00edodo seguinte ao da vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica.\r\nAcolhemos a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, na reda\u00e7\u00e3o que demos ao art. 8\u00ba, para permitir que os acordos a que se refere o substitutivo possam ser estendidos tamb\u00e9m aos precat\u00f3rios cuja origem tenha sido demanda judicial que teve por objeto os repasses da Uni\u00e3o ao FUNDEF a que se referia a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, atendendo assim a um justo pleito dos Governadores dos Estados do Nordeste.\r\nA t\u00edtulo de conclus\u00e3o, estamos acolhendo a presente mat\u00e9ria pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo sobre o qual discorremos e que se encontra anexo ao presente parecer.\r\nExame de M\u00e9rito de Constitucionalidade na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nSob o prisma preliminar da constitucionalidade, n\u00e3o se verifica v\u00edcio de origem na proposi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a mat\u00e9ria nela regulada n\u00e3o se encontra arrolada dentre as compet\u00eancias privativas do Presidente da Rep\u00fablica, arroladas nos arts. 61 e 84 da Carta Magna.\r\nQuanto \u00e0 esp\u00e9cie normativa utilizada, verifica-se acertada a escolha de veicula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria por projeto de lei ordin\u00e1ria, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 nela conte\u00fado expressamente reservado pela Constitui\u00e7\u00e3o \u00e0 lei complementar.\r\nO PL harmoniza-se com o ordenamento jur\u00eddico vigente, n\u00e3o se vislumbrando qualquer impedimento a sua aprova\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, h\u00e1 observ\u00e2ncia das normas constantes da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nMostram-se, pois, atendidos os requisitos de constitucionalidade, juridicidade, inclusive quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa e regimentalidade.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, j\u00e1 destacamos a oportunidade da mat\u00e9ria, observando-se sua ader\u00eancia ao princ\u00edpio da razoabilidade e o respeito ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, garantindo \u00e0s partes litigantes o devido processo legal.\r\nConclus\u00e3o do nosso voto.\r\nDiante de todo o exposto:\r\nI - Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, nos termos do substitutivo anexo.\r\nII - Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, nos termos do substitutivo que foi apresentado na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 15, apresentadas ao  Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fa\u00e7o, ent\u00e3o, a leitura do parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio. \r\n\"A Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 altera a Lei n\u00ba 7.689, de 1988, para dar nova reda\u00e7\u00e3o ao seu art. 4\u00ba para estabelecer que s\u00e3o contribuintes da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSCL as pessoas jur\u00eddicas estabelecidas no Pa\u00eds e as que lhe s\u00e3o equiparadas pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ressalvadas as vedadas no art. 150, inciso VI, al\u00ednea \"b\", da CF (templos de qualquer culto, desde que relativas ao patrim\u00f4nio, a renda os servi\u00e7os, relacionados com as finalidades essenciais das entidades). \r\nInsere ainda no mesmo artigo um par\u00e1grafo \u00fanico para estabelecer que passam a ser nulas as autua\u00e7\u00f5es feitas em descumprimento do previsto no artigo, feitas em desrespeito ao art. 150, inciso V, \"b\", na forma restrita prevista em seu \u00a7 4\u00ba da CF. \r\nA mesma Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 insere o \u00a7 16 ao art. 22, da Lei no 8.212, de 1991, para estabelecer que o disposto no \u00a7 14 aplica-se aos fatos geradores anteriores \u00e0 data de vig\u00eancia da Lei no 13.137, de 2015, sendo nulas as autua\u00e7\u00f5es emitidas em desrespeito ao previsto no respectivo diploma legal, conforme o previsto nos arts. 106 e 110 da Lei n\u00ba 5.172, de 1966, do CTN. \r\nO assunto diz respeito ao tratamento previdenci\u00e1rio nos casos de remunera\u00e7\u00e3o direta ou indireta de ministro de confiss\u00e3o religiosa, membros de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa em face do seu mister religioso ou para sua subsist\u00eancia quando fornecidos em condi\u00e7\u00f5es que independam da natureza e da quantidade do trabalho executado. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 manda suprimir os arts. 4\u00ba e 5\u00ba do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, mas se referindo ainda ao Substitutivo que foi alterado. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 suprime o \u00a7 4\u00ba do art. 2\u00ba do nosso primeiro substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4 modifica o art. 5\u00ba do projeto de lei original para evitar eventual inconstitucionalidade do dispositivo por atribuir compet\u00eancia a \u00f3rg\u00e3o (AGU) do Poder Executivo. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5 altera o art. 5 do substitutivo para expurgar do texto a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o do numer\u00e1rio economizado com os acordos \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria federal, e firmados ap\u00f3s o prazo de vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6 inclui artigo no substitutivo que exclua, do rol dos precat\u00f3rios passiveis de negocia\u00e7\u00e3o, aqueles que tenham origem em demandas judiciais que tenham por objeto os repasses da Uni\u00e3o ao FUNDEF de que tratava a Lei n\u00ba 9.424, de 1996. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7 \u00e9 id\u00eantica \u00e0 emenda anterior, a de n\u00famero 6, tendo n\u00e3o apenas o mesmo conte\u00fado como tamb\u00e9m o mesmo autor. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8 procura dar interpreta\u00e7\u00e3o ao disposto no art. 15 da Lei n\u00ba 9.532, de 10 de dezembro de 1997, que estabelece, entre os requisitos da isen\u00e7\u00e3o, a observ\u00e2ncia do disposto no art. 12, \u00a7 2\u00ba, al\u00ednea \"b\" da mesma lei, a qual determina que a entidade deve aplicar integralmente seus recursos na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos seus objetivos sociais. Al\u00e9m disso, acrescenta \u00a7\u00a7 16 e 17 ao art. 22 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para estabelecer que o disposto nos \u00a7\u00a7 13 e 14 do artigo tem car\u00e1ter meramente interpretativo e, nos termos do inciso I do art. 106 da Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966, do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, aplicam-se retroativamente ao in\u00edcio da vig\u00eancia da lei e que tal disposi\u00e7\u00e3o aplica-se, de imediato, aos processos administrativos e judiciais ainda n\u00e3o definitivamente julgados. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9 acrescenta ao art. 5\u00ba do PL original um \u00a7 2\u00ba, para que, nos acordos terminativos de lit\u00edgios firmados com fundamento nesta lei, n\u00e3o ensejam pagamento direto do valores aven\u00e7ados, devendo o cr\u00e9dito ser constitu\u00eddo em precat\u00f3rio no montante total aven\u00e7ado. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 quer alterar o caput do art. 4\u00ba do substitutivo para que os acordos terminativos de lit\u00edgio em processos judiciais de que trata o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.469, de 10 de julho de 1997, ou o \u00a7 12 do art. 19 da Lei n\u00ba 10.522, de 2002, possam ser propostos pela entidade p\u00fablica ou pelos titulares do direito credit\u00f3rio e abranger condi\u00e7\u00f5es diferenciadas de des\u00e1gio e de parcelamento para o pagamento do cr\u00e9dito deles resultante. \r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 11 e 13 s\u00e3o id\u00eanticas e mandam acrescentar ao art. 60-A da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de julho de 2010, para que, at\u00e9 31 de dezembro de 2024, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 reten\u00e7\u00e3o da fonte do imposto sobre a renda as remessas ao exterior realizadas por organiza\u00e7\u00f5es religiosas a outras pessoas jur\u00eddicas de mesma natureza localizadas no exterior, desde que efetuadas a t\u00edtulo de doa\u00e7\u00e3o para programas de assist\u00eancia social e religiosa desenvolvidos pelo benefici\u00e1rio.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12 manda incluir entre os acordos de que trata o substitutivo os precat\u00f3rios referentes a repasses da Uni\u00e3o aos Estados por conta do FUNDEF. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14 manda suprimir o \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba do substitutivo ao PL 1.581, de 2020.\r\nE a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15 inclui um par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 8\u00ba, para que os valores do abono e dos aportes ao Fundo de Previd\u00eancia ser\u00e3o definidos por leis votadas nas respectivas Assembleias Legislativas ou C\u00e2maras Municipais. \r\nII - Exame das emendas\r\nSomos preliminarmente pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas, assim como de sua constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa. \r\nNada obstante, somos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as 15 emendas oferecidas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tiveram apoiamento as Emendas n\u00bas 6, 11 e 13.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, a altera\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 7.689, de 1989, visa a excluir os templos de qualquer culto da incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro. A emenda, a fim de eliminar autua\u00e7\u00f5es fiscais, busca, a pretexto de atribuir efeito interpretativo aos dispositivos propostos na citada lei, estabelecer algo que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o diz, pois a imunidade constitucional, prevista no art. 150, inciso VI, \"b\", dos templos de qualquer culto \u00e9 restrita a impostos, n\u00e3o alcan\u00e7ando as contribui\u00e7\u00f5es sociais. Assim, por faltar o car\u00e1ter interpretativo pretendido \u00e0 norma, ela viola o art. 144 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, segundo o qual o lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e rege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada. Em resumo, a imunidade constitucional de impostos, prevista no art. 150, VI, \"b\" para os templos de qualquer culto, n\u00e3o alcan\u00e7a a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro, de modo que n\u00e3o podemos dar nosso apoio a esta emenda.\r\nJ\u00e1 quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.212, de 1991, a proposta atribui efeitos retroativos \u00e0 norma interpretativa institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.137, de 2015, a qual estabeleceu que os valores despendidos pelas entidades religiosas e institui\u00e7\u00f5es de ensino vocacional, com ministro de confiss\u00e3o religiosa, membros de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa em face do seu mister religioso ou para sua subsist\u00eancia, desde que fornecidos em condi\u00e7\u00f5es que independam da natureza e da quantidade do trabalho executado, n\u00e3o s\u00e3o considerados remunera\u00e7\u00e3o direta ou indireta.\r\nA esse respeito, temos que a norma \u00e9 desnecess\u00e1ria, pois o art. 106, I, do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional j\u00e1 disp\u00f5e que as normas interpretativas t\u00eam efeito retroativo, de modo que somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 manda suprimir, como vimos, os arts. 4\u00ba e 5\u00ba do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, mas se referindo ainda ao substitutivo que foi alterado. De todo modo, o autor entende que ao se permitir que t\u00edtulos executivos judiciais, inclusive decorrentes de senten\u00e7as n\u00e3o transitadas em julgado, possam ser convertidos em precat\u00f3rios por meio de acordos terminativos de lit\u00edgios, com condi\u00e7\u00f5es diferenciadas para pagamento, colide com as regras constitucionais que estabelecem a ordem de pagamento dos precat\u00f3rios. Somos contr\u00e1rios a este entendimento, uma vez que o projeto de lei n\u00e3o contraria a ordem cronol\u00f3gica para o pagamento de precat\u00f3rios, apenas regulamenta o disposto no \u00a7 20 do art. 100 da CF, acenando para a possibilidade de acordos entre devedores e credores. Por esta raz\u00e3o, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 suprime o \u00a7 4\u00ba do art. 2\u00ba do nosso primeiro substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020. O dispositivo n\u00e3o mais existe no derradeiro substitutivo apresentado. Por esta raz\u00e3o, estamos rejeitando a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4 modifica o art. 5\u00ba do projeto de lei original, para evitar eventual inconstitucionalidade por atribuir compet\u00eancia a \u00f3rg\u00e3o (AGU) do Poder Executivo, raz\u00e3o pela qual a incorporamos em nosso substitutivo. Como ela j\u00e1 foi acatada, estamos rejeitando a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5 altera o art. 7\u00ba do substitutivo para expurgar a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o dos valores economizados com os acordos de que trata a proposi\u00e7\u00e3o \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria federal, e firmados ap\u00f3s a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Estamos rejeitando a emenda porque retiramos o inciso II do art. 7\u00ba do substitutivo, e por consider\u00e1-la inoportuna e por entender que ela conflita com o disposto no caput do art. 3\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 7 de maio de 2020.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 6 e 7, id\u00eanticas em seu conte\u00fado, mandam incluir artigo no substitutivo para excluir do rol dos precat\u00f3rios passiveis de negocia\u00e7\u00e3o, aqueles que tenham origem em demandas judiciais que tenham por objeto os repasses relacionados ao FUNDEF de que tratava a Lei n\u00ba 9.424, de 1996. J\u00e1 acolhemos tal sugest\u00e3o em nosso substitutivo, raz\u00e3o pela qual rejeitamos as duas emendas.\r\nAcolhemos, j\u00e1 no substitutivo anterior, medida contida nas Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 6 e 7 para n\u00e3o se aplicar o disposto no substitutivo aos precat\u00f3rios cuja origem tenha sido demanda judicial que teve por objeto os repasses da Uni\u00e3o ao FUNDEF a que se refere a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, cujo tratamento segue rito.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, al\u00e9m de conter mat\u00e9ria estranha em rela\u00e7\u00e3o ao PL, a pretexto de interpretar o disposto no art. 15 da Lei n\u00ba 9.532, de 1997, traz regra que restringe o alcance do citado artigo, que estabelece, entre os requisitos da isen\u00e7\u00e3o, a observ\u00e2ncia do art. 12, \u00a7 2\u00ba, al\u00ednea \"b\" da mesma lei, segundo a qual a entidade deve aplicar integralmente seus recursos na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos seus objetivos sociais. Nota-se que o conceito de recursos \u00e9 semanticamente mais amplo que o de rendas. N\u00e3o fosse esse o caso e houvesse efetivamente equ\u00edvoco por parte da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, seria de se esperar que as autua\u00e7\u00f5es n\u00e3o viessem a prosperar no Poder Judici\u00e1rio. Al\u00e9m disto, consideramos arriscado aprovar uma medida que importa ren\u00fancia de receitas sem estimativa confi\u00e1vel de seu impacto financeiro para o Er\u00e1rio em momento sabidamente muito delicado para as contas p\u00fablicas, raz\u00e3o pela qual somos contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta medida. Quanto \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o proposta pela emenda em rela\u00e7\u00e3o ao art. 22, da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, como j\u00e1 comentamos no exame da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, temos que a norma \u00e9 desnecess\u00e1ria, pois o art.106, I, do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional j\u00e1 disp\u00f5e que as normas interpretativas t\u00eam efeito retroativo, de modo que somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8.\r\nEstamos propondo a rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, que manda incluir um \u00a7 2\u00ba no art. 5\u00ba do PL original, porque sua eventual aprova\u00e7\u00e3o redundaria num desest\u00edmulo para os credores se candidatarem aos acordos aqui tratados, em preju\u00edzo evidente da efic\u00e1cia da norma. Isto porque a emenda determina que, ao inv\u00e9s do pagamento do cr\u00e9dito pela Uni\u00e3o no momento da celebra\u00e7\u00e3o dos referidos acordos, com os descontos acertados entre as partes, a d\u00edvida seria inscrita como um novo precat\u00f3rio, submetendo-se ao rito fixado no art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o que acabaria trazendo preju\u00edzos tamb\u00e9m para a Uni\u00e3o, em termos de custos processuais. Estimativas da AGU indicam que os acordos a que se refere a proposi\u00e7\u00e3o representam uma economia da ordem de 30% para os cofres p\u00fablicos na compara\u00e7\u00e3o com o que se gastaria se o processo chegasse ao seu termo. Al\u00e9m do mais, como a Uni\u00e3o, diferentemente dos Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o tem atrasado o pagamento dos precat\u00f3rios, a preocupa\u00e7\u00e3o do autor da emenda acaba n\u00e3o se justificando.\r\nEstamos propondo a rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, n\u00e3o obstante a nobre inten\u00e7\u00e3o dos autores, porque acreditamos que ela j\u00e1 est\u00e1 abrigada no pr\u00f3prio teor do art. 4\u00ba de nosso substitutivo.\r\nVamos rejeitar a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12 porque j\u00e1 a inclu\u00edmos no substitutivo. Ela atende um pleito dos Governadores do Nordeste, abrigando no texto de nosso substitutivo a possibilidade de incluir as negocia\u00e7\u00f5es de que trata a proposi\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios relacionados a pend\u00eancias da Uni\u00e3o com a complementa\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF, a que se refere a Lei n\u00ba...\"\r\nA t\u00edtulo de conclus\u00e3o, ent\u00e3o, votamos, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9 e 10, pelos motivos aqui expostos, sendo que as Emendas n\u00bas 6, 11 e 13 n\u00e3o tiveram apoiamento. \r\nRejeitamos a Emenda n\u00ba 14, porque a supress\u00e3o a que se refere reduz a efic\u00e1cia da proposi\u00e7\u00e3o. \r\nA Emenda n\u00ba 12 j\u00e1 est\u00e1 acolhida no substitutivo, e a Emenda n\u00ba 15 trata de mat\u00e9ria completamente estranha \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 15, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a t\u00edtulo de conclus\u00e3o, votamos pela admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 10, 12, 13, 14 e 15, pelos motivos acima expostos. As Emendas n\u00bas 6 e 11 n\u00e3o tiveram apoiamento. N\u00f3s rejeitamos a Emenda n\u00ba 14 porque a supress\u00e3o a que se refere reduz a efic\u00e1cia da proposi\u00e7\u00e3o, e as Emendas n\u00bas 13 e 15, que tiveram apoiamento, tratam de mat\u00e9ria completamente estranha \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Por isso, est\u00e3o rejeitadas.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, HOMIC\u00cdDIO, TURIA\u00c7U (MA), P\u00caSAMES, SOLIDARIEDADE.\r\nPL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, F\u00c1BIO TRAD, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios, a Parlamentares e outros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente Hildo Rocha.\r\nSrs. Parlamentares, \u00e9 momento de agradecer, mas antes, Sr. Presidente, quero manifestar minha total solidariedade ao colega Parlamentar Cleber Verde.\r\nPerder um pai, perder uma m\u00e3e por causa natural j\u00e1 \u00e9 doloroso; agora, perder os pais ao mesmo tempo por raz\u00f5es tr\u00e1gicas, cru\u00e9is e desumanas, como aconteceu com o nosso querido colega Cleber Verde, \u00e9, na realidade, a mais pungente das emo\u00e7\u00f5es. O nosso amigo, o nosso colega deve estar, neste momento, sofrendo, chorando sangue. Ent\u00e3o, daqui de Mato Grosso do Sul, envio o meu abra\u00e7o espiritual a V.Exa., meu querido amigo, meu colega Parlamentar, que deve estar com a alma extremamente sensibilizada pelo que aconteceu com seus pais. Mas eles est\u00e3o nos bra\u00e7os de Deus.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o aqui agradecimentos, em primeiro lugar, ao pr\u00f3prio Deputado Rodrigo Maia, que me incumbiu de estudar o projeto e fazer o relat\u00f3rio de acordo com as minhas convic\u00e7\u00f5es morais, \u00e9ticas e jur\u00eddicas. Eu agrade\u00e7o a S.Exa. a confian\u00e7a. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Marcelo Ramos, autor desse projeto extremamente importante para o Brasil. Agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente Hildo Rocha, que conduziu a sess\u00e3o com brilhantismo e senso apurado de justi\u00e7a. Agrade\u00e7o ainda a todos os L\u00edderes que apoiaram a ess\u00eancia do projeto. Houve discord\u00e2ncia em um ou outro ponto, mas nada que afetasse a ess\u00eancia do projeto, que \u00e9 ben\u00e9fica ao Pa\u00eds. Fa\u00e7o quest\u00e3o de agradecer ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Diego Andrade, que me apoiou de forma solid\u00e1ria na condu\u00e7\u00e3o do estudo do projeto, assim como a toda a bancada do PSD, meu partido.\r\nAgrade\u00e7o ainda a v\u00e1rios estudiosos que estiveram ao meu lado para dissecar a mat\u00e9ria e oferecer um relat\u00f3rio pol\u00edtico e jur\u00eddico aos Parlamentares, o que resultou em sua aprova\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o \u00e0 Hadassah La\u00eds de Sousa Santana, uma jovem e brilhante tributarista, que vem se notabilizando na \u00e1rea do direito em Bras\u00edlia, ganhando cada vez mais respeito e, sobretudo, credibilidade, merc\u00ea de sua atua\u00e7\u00e3o, por parte de todas as pessoas que a conhecem e convivem com sua privilegiada intelig\u00eancia, e aos consultores Marcos Tadeu Napole\u00e3o de Souza e Jos\u00e9 Theodoro Menck, dois estudiosos que se esfor\u00e7aram muito para que esse relat\u00f3rio resultasse em \u00eaxito retumbante. Isso, na realidade, faz com que n\u00f3s tenhamos a certeza de que este Parlamento, como a Casa plural do povo brasileiro, faz justi\u00e7a quando analisa com seriedade um tema dessa envergadura.\r\nEnt\u00e3o, meu querido Presidente, Deputado Hildo Rocha, as minhas sauda\u00e7\u00f5es finais. Muito obrigado pela oportunidade de usar a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\n\u00cdNDIO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, VULNERABILIDADE, MATO GROSSO DO SUL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, PRINC\u00cdPIO DA DIGNIDADE DA PESSOA HUMANA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade sanit\u00e1ria dos povos ind\u00edgenas sul-mato-grossenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, \u00e9 um prazer conversar, debater e dialogar com os Parlamentares.\r\nA todos os Deputados e Deputadas eu quero aqui endossar as palavras de apoio ao relat\u00f3rio da Professora Dorinha. O tema foi muito discutido, analisado, profundamente refletido pelo Parlamento.\r\nO Deputado Arlindo Chinaglia citou muito bem a Coreia do Sul, e eu aproveito para complementar citando o Jap\u00e3o.\r\nO Jap\u00e3o saiu da Segunda Guerra Mundial destro\u00e7ado, com toda a infraestrutura destru\u00edda. Em duas d\u00e9cadas, reergueu-se como uma das pot\u00eancias do mundo, porque investiu no c\u00e9rebro do seu povo, investiu na qualidade do conhecimento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero refutar tamb\u00e9m, na linha do que disse Alice Portugal, essa mulher competente, que honra o Parlamento brasileiro, os que est\u00e3o criticando os professores, dizendo que eles fazem uma luta corporativa. Esse que discursou criticando o professor muito provavelmente, se chegou a ser Deputado Federal com o uso da sua intelig\u00eancia, deve isso aos professores que o formaram.\r\nProfessor \u00e9 uma coisa muita s\u00e9ria, lida com a alma da pessoa. No Jap\u00e3o, quando um jovem v\u00ea um professor, ele chega a se inclinar em tom de respeito. Portanto, o novo FUNDEB \u00e9 um imperativo \u00e9tico para a sociedade brasileira.\r\nSra. Presidente, faltando 1 minuto e 15 segundos, eu quero fazer um apelo aqui. A Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul \u00e9 muito atuante, competente, destemida, participativa, sob o comando hoje de F\u00e1bio Rog\u00e9rio Rombi da Silva. Uma defensora p\u00fablica, Neila Ferreira Mendes, visitou presencialmente os povos ind\u00edgenas aqui do Estado. E o que ela constatou? A extrema vulnerabilidade sanit\u00e1ria dos povos ind\u00edgenas do Mato Grosso do Sul, em Dourados, Sidrol\u00e2ndia, Amambai, Caarap\u00f3, Miranda, Porto Murtinho e outros Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que o poder p\u00fablico, especialmente a Uni\u00e3o, aja.\r\nSabemos que h\u00e1 alguns agentes p\u00fablicos que est\u00e3o em cargos p\u00fablicos elevados da Uni\u00e3o que n\u00e3o gostam dos ind\u00edgenas, mas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 gostar ou n\u00e3o gostar. \u00c9 direito dos povos ind\u00edgenas serem tratados de acordo com o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o, o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, e que a Uni\u00e3o restabele\u00e7a a sua dec\u00eancia, para haver nos ind\u00edgenas a express\u00e3o da fraternidade de um povo.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 247/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, PRAZO, DESINCOMPATIBILIZA\u00c7\u00c3O, ELEGIBILIDADE, CARGO ELETIVO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 247, de 2019, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, com vista ao estabelecimento de novos prazos de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o para os cargos submetidos \u00e0 veda\u00e7\u00e3o constitucional de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no ano passado, 2019, eu apresentei um projeto de lei que disciplina as regras do per\u00edodo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o eleitoral, popularmente conhecido como quarentena, para que determinadas categorias profissionais tivessem que se submeter a um per\u00edodo maior de tempo antes de ingressar na vida pol\u00edtico-partid\u00e1ria, entendendo, sobretudo, que essas categorias, pela magnitude de suas fun\u00e7\u00f5es e, sobretudo, pela dimens\u00e3o magna da import\u00e2ncia dos cargos que exercem, n\u00e3o poderiam se nivelar em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com outras pessoas que n\u00e3o det\u00eam esses respectivos cargos.\r\nMuito bem, o projeto foi apresentado e agora voltou \u00e0 tona com a declara\u00e7\u00e3o do Presidente do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli, corroborada que foi pelo Presidente desta Casa Parlamentar, o Deputado Rodrigo Maia, no sentido de que a quarentena para magistrados, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e outras categorias profissionais \u00e9 uma medida salutar, na medida em que impede, inibe, desestimula categorias a se valerem dos seus cargos com objetivos pol\u00edtico-partid\u00e1rios.\r\nSr. Presidente e nobres colegas, eu pe\u00e7o apoio a esse projeto. Em primeiro lugar, ele n\u00e3o tem nada a ver com o ex-Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro. Ali\u00e1s, ontem, o Presidente Rodrigo Maia, no programa Roda Viva, foi categ\u00f3rico nesse sentido: o projeto \u00e9 para disciplinar situa\u00e7\u00f5es futuras, e n\u00e3o pret\u00e9ritas. O problema \u00e9 que existem n\u00e3o poucos magistrados que se utilizam do poder do cargo n\u00e3o para prolatar senten\u00e7a pensando no direito, mas para prolatar decis\u00f5es pensando na possibilidade de serem eleitos. Isso contamina o cargo, prostitui a fun\u00e7\u00e3o e degenera as suas atribui\u00e7\u00f5es.\r\nDa mesma forma, alguns policiais militares, em per\u00edodo pr\u00e9-eleitoral, promovem greves, justamente com o objetivo de atingir um status que lhes permita concorrer com chance de competitividade aos cargos eleitorais. E n\u00e3o \u00e9 generalizando, basta ver o Brasil, e os exemplos s\u00e3o muitos e frequentes, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos desigualar os desiguais para atingir a igualdade.\r\nPor isso, conclamo todos para juntos aprovarmos o projeto de lei que diz que toga e farda s\u00e3o incompat\u00edveis com pretens\u00f5es eleitorais. A voca\u00e7\u00e3o para a magistratura, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para as pol\u00edcias \u00e9 voca\u00e7\u00e3o de alma. H\u00e1 de haver um abra\u00e7o de almas. Quem quiser se candidatar que se submeta ao per\u00edodo de quarentena.\r\nTenho tempo ainda, Sr. Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Deputado F\u00e1bio Trad, pela nossa amizade, V.Exa. teria todo o tempo do mundo, mas o tempo de V.Exa. j\u00e1 estourou. Pe\u00e7o-lhe que conclua.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Eu agrade\u00e7o a gentileza. Depois voltaremos ao tema para solicitar apoio dos nobres pares.\r\nObrigado, querido Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPLOS\u00c3O, BEIRUTE (L\u00cdBANO), POVO, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o L\u00edbano chora, e o Brasil, tamb\u00e9m. \r\nA comunidade libanesa no Brasil \u00e9 maior que o total de habitantes no L\u00edbano, o L\u00edbano de Tr\u00edpoli, o L\u00edbano de Zahri, o L\u00edbano de Sidon, o L\u00edbano do cedro milenar, o L\u00edbano do alfabeto, o L\u00edbano da primeira faculdade de direito no mundo. A comunidade libanesa no Brasil est\u00e1 em prantos. Com a explos\u00e3o que houve em Beirute, s\u00e3o pelo menos 30 mortos e 2.500 feridos no L\u00edbano. \r\nMinha solidariedade, na qualidade de descendente liban\u00eas, a Assaf Trad, Margarida Maksoud Trad. A todos os libaneses, meu amor, meu afeto, meu carinho, minha solidariedade. Este irm\u00e3o brasileiro tem no sangue a express\u00e3o mais viva da educa\u00e7\u00e3o do cedro milenar liban\u00eas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este pronunciamento diz respeito \u00e0 necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da PEC da 2\u00aa Inst\u00e2ncia.\r\nQuando eu mencionei o nome da PEC, logo todos os Deputados, com absoluta convic\u00e7\u00e3o, j\u00e1 pensaram na antecipa\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado para cumprir penas criminais. E n\u00e3o \u00e9 este o conte\u00fado do Relat\u00f3rio que venho apresentando. Na verdade, a PEC da 2\u00aa Inst\u00e2ncia quer combater a morosidade, \u00e9 verdade, mas quer dar efetividade \u00e0 justi\u00e7a, para que a morosidade, que \u00e9 um mal cr\u00f4nico, n\u00e3o tire, n\u00e3o suprima, n\u00e3o extraia a credibilidade do Poder Judici\u00e1rio.\r\nVeja, Presidente, o cidad\u00e3o Daniel M. Reis, em 1995, deu entrada a um processo trabalhista. Nesse mesmo ano, a Internet chegava ao Brasil; Renato Ga\u00facho fazia seu famoso gol de barriga e dava o t\u00edtulo ao Flu numa final do Carioc\u00e3o; Fernando Henrique Cardoso iniciava o seu primeiro ano na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; Mike Tyson voltava aos ringues ap\u00f3s 3 anos de pris\u00e3o; surgiam os Mamonas Assassinas.\r\nA Internet foi para os celulares. O jogador virou t\u00e9cnico. O Presidente aposentou-se. A banda toda morreu. E o processo do Daniel, hoje, completa 25 anos sem defini\u00e7\u00e3o alguma.\r\nPor que isso, Sr. Presidente? Porque n\u00e3o existe apenas a impunidade penal. Existe a impunidade trabalhista, como este caso do Daniel. Existe a impunidade previdenci\u00e1ria: muitos idosos de 70 anos ingressam com a\u00e7\u00f5es para reajustar a sua aposentadoria, e a decis\u00e3o judicial s\u00f3 \u00e9 concretizada depois de 10, 15 anos, quando j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais entre n\u00f3s. H\u00e1 a impunidade tribut\u00e1ria, com empresas sendo levadas \u00e0 fal\u00eancia por conta da morosidade do Judici\u00e1rio. N\u00f3s temos a impunidade c\u00edvel tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia, que, no programa Roda Viva, anteontem, reafirmou a necessidade de votarmos a PEC da 2\u00aa Inst\u00e2ncia. Ela n\u00e3o visa perseguir um ou outro agente pol\u00edtico. No meu relat\u00f3rio, h\u00e1, na realidade, o sentido de dar um choque positivo de efetividade \u00e0 Justi\u00e7a, para que a impunidade criminal, trabalhista, c\u00edvel, previdenci\u00e1ria seja combatida com intelig\u00eancia e sentido de generalidade na elabora\u00e7\u00e3o da lei. \r\nPor isso o meu apelo aos colegas para votarmos a PEC da 2\u00aa Inst\u00e2ncia e combater a morosidade e a impunidade no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a generosidade do colega Deputado Darci, de Santa Catarina.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m entendo que crimes que muito raramente s\u00e3o praticados por Deputados Federais, legisladores, Senadores n\u00e3o s\u00e3o disciplinados pelo sistema jur\u00eddico. Quanto a este, por exemplo, o estelionato agravado por conta do celular, dificilmente um Deputado Federal vai ser sujeito ativo. \r\nPor isso mesmo n\u00f3s temos que aumentar a pena por crime de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sendo por isso, eu defendo que um erro n\u00e3o justifica o outro. Temos que aumentar, sim, a pena do crime de corrup\u00e7\u00e3o. Mas o interno que, dentro da cela, se utiliza de celular para praticar estelionato denota periculosidade que justifica o acr\u00e9scimo de um ter\u00e7o. Sempre lembro, Sr. Presidente, que, em caso de estelionato, a pena m\u00ednima \u00e9 de 1 ano. Portanto, ele por si s\u00f3 n\u00e3o gera automaticamente pena privativa de liberdade.\r\nPortanto, o PSD encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDIA DO ADVOGADO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos advogados brasileiros. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 62, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Parlamentares, sem advogado, n\u00e3o h\u00e1 defesa; sem defesa, n\u00e3o h\u00e1 processo; sem processo, n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o civilizada dos conflitos; sem solu\u00e7\u00e3o civilizada dos conflitos, instaura-se o caos. Portanto, a atua\u00e7\u00e3o do advogado est\u00e1 ligada diretamente \u00e0 paz social. Parab\u00e9ns a todos os advogados e advogadas brasileiros!\r\nSra. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, mantendo o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero invocar aqui a sua autoridade, na qualidade de Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Advocacia P\u00fablica, porque n\u00f3s temos a incumb\u00eancia de defender a advocacia p\u00fablica e privada, jamais permitindo que se parta do pressuposto de que advogados cometer\u00e3o irregularidades ao longo do seu exerc\u00edcio profissional, sobretudo quando prestarem servi\u00e7os relacionados \u00e0 atividade p\u00fablica.\r\nPortanto, a argumenta\u00e7\u00e3o do partido impugnante, no sentido de que gestores, advogados e contadores v\u00e3o cometer irregularidades, deve ser afastada. Advocacia \u00e9 de confian\u00e7a, o trabalho do contador e do contabilista \u00e9 de confian\u00e7a e assim deve ser. \r\nPor isso, o PSD, alinhado com a maioria dos partidos, encaminha o voto \"n\u00e3o\", para a rejei\u00e7\u00e3o ao veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, DESPESA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), TETO SALARIAL, TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, CARGO EM COMISS\u00c3O, SETOR P\u00daBLICO, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa com \u00eanfase na preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos servidores p\u00fablicos efetivos; na redu\u00e7\u00e3o de supersal\u00e1rios; na incorpora\u00e7\u00e3o do regime de teletrabalho; e na redu\u00e7\u00e3o de cargos comissionados. Contrariedade do orador \u00e0 culpabilidade dos servidores pela precariedade dos servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nA reforma administrativa \u00e9 importante, Sr. Presidente, mas ela precisa ter a exata miss\u00e3o de redimensionar o tamanho e a qualidade dos gastos no servi\u00e7o p\u00fablico. Ela n\u00e3o pode criminalizar o servidor p\u00fablico efetivo. O banco do servidor p\u00fablico efetivo n\u00e3o \u00e9 o dos r\u00e9us, mas o do merecido cargo, para o qual concorreu e foi aprovado por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos.\r\nEu concordo com programa de est\u00edmulo ao longo da carreira - isso \u00e9 salutar -, mas qualquer avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve ser baseada em crit\u00e9rios objetivos e mensur\u00e1veis, jamais submetendo o servidor ao subjetivismo do seu superior hier\u00e1rquico ou o equivalente, para se evitar o arb\u00edtrio, a vingan\u00e7a pol\u00edtica e o ass\u00e9dio moral.\r\nA reforma administrativa \u00e9 importante, mas deve vir acompanhada de uma boa dose de coragem sobretudo no enfrentamento dos supersal\u00e1rios, que zombam do teto valendo-se de penduricalhos. \u00c9 verdade que a m\u00e9dia salarial do servidor p\u00fablico \u00e9 maior que a m\u00e9dia salarial dos servidores da iniciativa privada. Entretanto, n\u00e3o podemos esquecer que o servidor p\u00fablico \u00e9 funcion\u00e1rio da sociedade. Ele n\u00e3o presta servi\u00e7o a uma pessoa f\u00edsica. Ele n\u00e3o \u00e9 estafeta da ambi\u00e7\u00e3o empresarial de um grupo, ele \u00e9 a pr\u00f3pria coletividade, raz\u00e3o por que sua remunera\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser comparada, sem cometer injusti\u00e7as, com a daqueles que atuam no mercado dos neg\u00f3cios privados.\r\nUma reforma administrativa precisa incorporar o regime de teletrabalho, pois ele se mostra eficiente e produtivo, desonerando o servidor de amarras que reduzem a sua produtividade.\r\nTodavia, \u00e9 preciso que, nesta reforma, haja a previs\u00e3o de que os insumos para o regime de teletrabalho n\u00e3o recaiam integralmente nas costas dos servidores, at\u00e9 porque muitos sequer t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de adquirir o b\u00e1sico para a instala\u00e7\u00e3o do sistema.\r\nA reforma administrativa \u00e9 importante, mas ela precisa assumir a responsabilidade pol\u00edtica de propor a redu\u00e7\u00e3o significativa de cargos comissionados, at\u00e9 porque a profissionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e1 atingida com servidores transit\u00f3rios e tempor\u00e1rios.\r\nSobre a estabilidade, Sr. Presidente, n\u00e3o pode ser um dogma p\u00e9treo, erigido em valor absoluto. Todavia, h\u00e1 diferen\u00e7a entre adotar crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do servidor, para estimul\u00e1-lo a melhor servir o p\u00fablico que o remunera, e a j\u00e1 cogitada pretens\u00e3o de se tornar a estabilidade um direito pass\u00edvel de ser conquistado apenas depois de longos 10 anos de servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nTermino, Sr. Presidente, dizendo o seguinte: se n\u00f3s culparmos o servidor p\u00fabl ico pela precariedade do servi\u00e7o p\u00fablico, teremos que ter a coer\u00eancia tamb\u00e9m de culpar os pol\u00edticos pelo fato de a pol\u00edtica n\u00e3o estar funcionando.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Teremos esta mesma humildade, de nos colocar no banco dos r\u00e9us?\r\nMuito obrigado pela paci\u00eancia, Sr. Presidente Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, LIVRO, CR\u00cdTICA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, GREVE, EMPREGADO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Inadmissibilidade de avan\u00e7o da agenda neoliberal do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o de livros did\u00e1ticos. Relev\u00e2ncia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Solidariedade ao movimento grevista dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos- ECT. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o advento da pandemia virou o mundo do avesso. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que n\u00f3s nos condicionemos \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o a este novo tempo.\r\nEu vejo, por exemplo, alguns movimentos pol\u00edticos do Ministro Paulo Guedes e acho que \u00e9 importante pelo menos deixar claro que ele precisa se reinventar, diante do que est\u00e1 acontecendo no mundo. N\u00e3o existe nada mais antag\u00f4nico, n\u00e3o existe nada mais antin\u00f4mico, n\u00e3o existe nada mais incongruente do que o ultraliberalismo com a pandemia. Ali\u00e1s, se n\u00e3o fosse o Estado brasileiro, hoje o Brasil presenciaria cad\u00e1veres insepultos nas ruas. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, agora, no momento em que a sociedade pede a presen\u00e7a do Estado, que a agenda ultraliberal avance. Portanto, ou o Ministro Paulo Guedes se reinventa, ou ele se adapta a estes novos tempos, ou as circunst\u00e2ncias v\u00e3o engoli-lo.\r\nTaxar livros? O livro \u00e9 alimento da alma, o livro tem que ser subsidiado pelo Estado brasileiro, o livro n\u00e3o pode ser tributado, taxado. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que, nesta reforma tribut\u00e1ria, Sr. Presidente, nobres Parlamentares, levemos em considera\u00e7\u00e3o os efeitos impactantes deste dado denominado pandemia, que ningu\u00e9m esperava e que virou o mundo do avesso, repito.\r\nN\u00f3s vivenciamos hoje ainda certo grau de qualidade civilizat\u00f3ria na sociedade brasileira, gra\u00e7as ao SUS, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, gra\u00e7as \u00e0s virtudes do Estado p\u00fablico. Ent\u00e3o, tornar o Estado microsc\u00f3pico, fragilizar o Estado p\u00fablico, desidratar o Estado brasileiro n\u00e3o \u00e9 a melhor sa\u00edda.\r\nPor isso, eu quero tamb\u00e9m prestar a minha solidariedade a todos os trabalhadores dos Correios. A empresa Correios precisa ser aperfei\u00e7oada - privatizada, n\u00e3o! -, ela precisa ser fortalecida, e n\u00e3o entregue ao mercado. A minha solidariedade \u00e0 greve dos trabalhadores dos Correios.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEMINIC\u00cdDIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DADOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nF\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4196/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, ATUALIZA\u00c7\u00c3O DO TEXTO DA LEI, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de feminic\u00eddio no Pa\u00eds durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.196, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio em crime aut\u00f4nomo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a cada 7 horas uma mulher morre assassinada no Brasil. Como come\u00e7amos a sess\u00e3o - isso \u00e9 um fato - \u00e0s 13 horas, se chegarmos at\u00e9 as 20 horas, uma mulher ter\u00e1 a sua vida brutalmente ceifada durante esse per\u00edodo. Na pandemia, o n\u00famero de feminic\u00eddios no Brasil cresceu 22%. No mundo, o Brasil est\u00e1 entre os 5 pa\u00edses que mais assassinam mulheres.\r\nPor sugest\u00e3o do jurista sul-mato-grossense Carlos Alberto Garcete, juiz de direito e professor de processo penal, foi-me apresentada a ideia de se propor um projeto de lei para retirar o feminic\u00eddio da condi\u00e7\u00e3o de forma qualificadora do homic\u00eddio para transform\u00e1-lo em crime aut\u00f4nomo. Ent\u00e3o, apresentei um projeto, que j\u00e1 est\u00e1 tramitando na Casa.\r\nEsse projeto sintoniza o Brasil com os pa\u00edses juridicamente mais avan\u00e7ados do mundo em termos de legisla\u00e7\u00e3o penal, como Chile e Espanha.\r\nAfinal de contas, Sr. Presidente, nobres Parlamentares, se o aborto \u00e9 um crime aut\u00f4nomo, se o infantic\u00eddio \u00e9 um crime aut\u00f4nomo, se o induzimento, a instiga\u00e7\u00e3o ou o aux\u00edlio ao suic\u00eddio \u00e9 um crime aut\u00f4nomo, por que n\u00e3o dever\u00e1 s\u00ea-lo o feminic\u00eddio?\r\n\u00c9 preciso, portanto, corrigir, at\u00e9 mesmo na topografia da legisla\u00e7\u00e3o penal, a inser\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do feminic\u00eddio, porque ele n\u00e3o pode ter a mesma estatura jur\u00eddica que a qualificadora motivo f\u00fatil, que a qualificadora motivo torpe, que a qualificadora surpresa. Ora, feminic\u00eddio \u00e9 ess\u00eancia e como tal deve ser inserto no C\u00f3digo Penal, como crime aut\u00f4nomo, para que, ganhando visibilidade, todos n\u00f3s possamos dar a esse tipo penal o tratamento preventivo e repressivo a que faz jus.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo para que este projeto seja aprovado.\r\nPe\u00e7o que, com a generosidade de V.Exa., o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CAMPO GRANDE (MS), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Transcurso do 121\u00ba  anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa de Campo Grande, Capital do Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho hoje, 26 de agosto de 2020, celebrar com todos os queridos colegas legisladores e legisladoras do Brasil o anivers\u00e1rio da cidade de Campo Grande, capital do Estado de Mato Grosso do Sul.\r\nCome\u00e7o destacando a sua pujan\u00e7a, a sua voca\u00e7\u00e3o progressista, a sua natureza acolhedora. \u00c9 uma cidade que cresce e j\u00e1 tangencia a natureza de metr\u00f3pole, mas consegue guardar um charme de cidade do interior, uma cidade de extrema natureza plural. Aqui vivem juntos japoneses, espanh\u00f3is, descendentes de japoneses, descendentes de espanh\u00f3is, descendentes de portugueses, \u00e1rabes, paraguaios, italianos, e todos juntos celebram a unidade plural de Campo Grande, uma cidade bel\u00edssima. N\u00e3o h\u00e1 cidade cujo centro comercial seja t\u00e3o repleto de verde, de \u00e1rvores que, na realidade, mostram a beleza da nossa capital, conhecida como Cidade Morena.\r\nO primeiro Prefeito de Campo Grande foi Francisco Mestre, em 1899, e o atual Prefeito \u00e9 Marquinhos Trad. Eu fa\u00e7o quest\u00e3o aqui de destacar, queridos colegas Parlamentares, a beleza da nossa cidade. \u00c9 uma cidade que tem algumas particularidades muito interessantes. O centro pol\u00edtico administrativo do Estado de Mato Grosso do Sul fica em uma regi\u00e3o denominada Parque dos Poderes. Ali convivem com os servidores p\u00fablicos, em meio \u00e0s reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, animais silvestres, quatis, capivaras. Olhamos para o c\u00e9u azul, po\u00e9tico, de Campo Grande e observamos araras, tucanos, voando com pl\u00e1cida majestade.\r\nAli\u00e1s, falando em poesia, Campo Grande \u00e9 a cidade que inspirou o poeta Manoel de Barros, \u00e9 a cidade que inspirou grandes can\u00e7\u00f5es de Almir Sater, \u00e9 a cidade de Aracy Balabanian, \u00e9 a cidade de J\u00e2nio Quadros, \u00e9 a cidade de Glauce Rocha, \u00e9 a cidade daqueles que amam o Brasil.\r\nPor isso, Sr. Presidente Luis Miranda, eu quero neste momento dizer a todo o povo brasileiro que eu, F\u00e1bio Trad, tenho orgulho de ser campo-grandense, da cidade onde est\u00e3o sepultados os meus ascendentes, cidade que me viu nascer e que tem na sua proje\u00e7\u00e3o a voca\u00e7\u00e3o de vanguarda para o desenvolvimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ILEGALIDADE, CONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICAS SOBRE DROGAS (CONAD), RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (CONANDA), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, RECURSOS P\u00daBLICOS, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Den\u00fancia de destina\u00e7\u00e3o de recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS ao setor privado por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2020, do Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas - CONAD, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - SISNAD, do acolhimento por comunidades terap\u00eauticas de adolescentes envolvidos com \u00e1lcool e outras drogas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu quero agradecer a V.Exa. a generosidade de me conceder esta oportunidade de apresentar ao Parlamento brasileiro e ao Brasil uma den\u00fancia que reputo grave, sobretudo porque diz respeito \u00e0 defesa do sistema p\u00fablico de sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, nobres Parlamentares, uma resolu\u00e7\u00e3o editada, com v\u00edcio de iniciativa, pelo Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, subverte as atribui\u00e7\u00f5es do CONANDA, o Conselho Nacional que defende os direitos da crian\u00e7a e do adolescente.\r\nSegundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, quem deve normatizar pol\u00edticas relacionadas aos direitos de crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 o CONANDA. E o que \u00e9 que est\u00e1 acontecendo? O Conselho Nacional editou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, que, de certa forma, contribui para o desmonte do sistema p\u00fablico de sa\u00fade, do SUS, porque est\u00e1 destinando recursos para a interna\u00e7\u00e3o de adolescentes nas comunidades terap\u00eauticas. E n\u00f3s todos sabemos, porque isso \u00e9 fato p\u00fablico e not\u00f3rio confirmado por pesquisas do IPEA, al\u00e9m de fiscaliza\u00e7\u00f5es e inspe\u00e7\u00f5es realizadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, pelas Defensorias P\u00fablica e pelos Conselhos de Psicologia, que existem muitas comunidades terap\u00eauticas que est\u00e3o absolutamente prec\u00e1rias e n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es estruturais de prestar servi\u00e7o m\u00e9dico-assistencial de qualidade.\r\nOra, o que est\u00e1 acontecendo ent\u00e3o? Est\u00e1 havendo uma drenagem de recursos p\u00fablicos que deveriam ser utilizados para a valoriza\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fablico de sa\u00fade, o SUS.\r\nSe n\u00e3o fosse o SUS, Sr. Presidente, o Brasil veria hoje nas ruas cad\u00e1veres insepultos em virtude da pandemia. E justamente no momento em que mais precisamos valorizar o SUS, vem essa resolu\u00e7\u00e3o abusiva, ilegal, contaminada pelo v\u00edcio de iniciativa, para drenar recursos p\u00fablicos e destin\u00e1-los a fins privados. \r\nN\u00f3s precisamos denunciar isso! Essa \u00e9 a raz\u00e3o por que fa\u00e7o esta den\u00fancia e requeiro \u00e0 sociedade brasileira aten\u00e7\u00e3o e olhos de lince para que dinheiro p\u00fablico seja investido, sim, no sistema p\u00fablico de sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de acordo para o pagamento de precat\u00f3rios federais; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos para combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro, durante a campanha eleitoral, por v\u00e1rias vezes afirmou que valorizaria a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que estava comprometido com a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ocorre, Sr. Presidente, que, para espanto geral e perplexidade coletiva dos professores brasileiros, o Presidente Jair Bolsonaro vetou dispositivo que, se fosse sancionado, importaria, atrav\u00e9s de abono, em aumento substantivo na remunera\u00e7\u00e3o dos professores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. E o veto se baseou numa justificativa juridicamente porosa, prec\u00e1ria, absolutamente suplant\u00e1vel. Afirmou S.Exa., o Presidente da Rep\u00fablica, que estava vetando aquele dispositivo porque o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o j\u00e1 havia decidido em sentido diverso. Ora, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o n\u00e3o edita leis em car\u00e1ter geral. Cabe ao Congresso Nacional regulamentar, na sua autonomia decis\u00f3ria, a quest\u00e3o relacionada ao destino dos valores oriundos de precat\u00f3rios, e assim o fez: foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, foi aprovado pelo Senado da Rep\u00fablica. Portanto, n\u00e3o havia nenhuma raz\u00e3o jur\u00eddica, nenhuma raz\u00e3o pol\u00edtica para o Presidente Jair Bolsonaro, como de fato fez, vetar o dispositivo. N\u00f3s precisamos derrubar esse veto, Sr. Presidente.\r\nDesde 1998 at\u00e9 2006, os professores lutaram para que houvesse, na quantifica\u00e7\u00e3o da sua remunera\u00e7\u00e3o, um aumento do sal\u00e1rio, e n\u00f3s estamos fazendo o nosso dever, enquanto Parlamentares, pedindo a todos os colegas: \"Vamos derrubar esse veto, porque esse veto atenta contra a qualidade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira!\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, APENSA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, relativo aos direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotadas no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de decis\u00e3o sobre o destino de projetos apensados, com vista \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de parecer \u00e0 propositura pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fui incumbido de relatar um projeto de lei da mais alta import\u00e2ncia social. O Presidente Rodrigo Maia nomeou-me Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, de autoria do competente e combativo Deputado Ivan Valente.\r\n\u00c9 importante destacar, Sr. Presidente, que se trata de um projeto de lei que nos lembra de uma categoria de trabalhadores que est\u00e1 completamente esquecida nesta pandemia. Ali\u00e1s, a injusti\u00e7a que tangencia a crueldade dessa omiss\u00e3o imp\u00f5e-nos a obrigatoriedade moral de votarmos o quanto antes essa proposi\u00e7\u00e3o de autoria do Deputado Ivan Valente.\r\nTrata-se, Sr. Presidente, queridos colegas Parlamentares, dos direitos dos entregadores que prestam servi\u00e7os a aplicativos durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nVejam bem, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas: n\u00e3o se trata aqui de discutir a natureza jur\u00eddica do v\u00ednculo da rela\u00e7\u00e3o trabalhista entre os entregadores e essas empresas, pois isso ficar\u00e1 para um momento posterior.\r\nO que prop\u00f5e o Deputado Ivan Valente \u00e9 o m\u00ednimo do m\u00ednimo, para o resguardo dos direitos b\u00e1sicos dos trabalhadores de aplicativos de entrega. \r\n\u00c9 que n\u00f3s n\u00e3o sentimos a dor deles, a ang\u00fastia deles. Estamos em nossa casa, muito bem protegidos, mas, quando a fome bate \u00e0 nossa porta, ainda temos condi\u00e7\u00f5es de acionar o celular e acionar uma dessas empresas, para que esses entregadores, desprotegidos e vulner\u00e1veis, saiam \u00e0s ruas, correndo graves riscos de vida, para prestar o servi\u00e7o qualificado que exigimos mediante pagamento. \r\nPortanto, esta proposta j\u00e1 deveria ter sido votada. O meu relat\u00f3rio est\u00e1 praticamente pronto. Eu apenas solicito \u00e0 Mesa, agora em car\u00e1ter p\u00fablico e oficial, para toda a Na\u00e7\u00e3o, \u00e0 Mesa que est\u00e1 sendo presidida agora pelo Deputado Luis Miranda, que decida urgentemente sobre os destinos dos projetos em apenso, para que eu possa protocolar o relat\u00f3rio. A urg\u00eancia j\u00e1 foi votada. N\u00f3s precisamos votar o m\u00e9rito, para que os entregadores de aplicativos sejam tratados como cidad\u00e3os e sujeitos de direitos neste Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\nUrg\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "KASSIO NUNES MARQUES, DESEMBARGADOR, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pela indica\u00e7\u00e3o do Desembargador Kassio Nunes Marques para o cargo de Ministro do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, fa\u00e7o em primeiro lugar uma considera\u00e7\u00e3o positiva a respeito da escolha do Presidente Jair Bolsonaro, que, com tiroc\u00ednio apurado e sensatez, escolheu o nome do jurista Kassio Marques para ser sabatinado pelo Senado da Rep\u00fablica e, eventualmente, ocupar a cadeira que comp\u00f5e o Supremo Tribunal Federal.\r\nKassio Marques honra a toga, como Desembargador Federal, honrou a advocacia e se trata de um jurista centrado, que procura focar as suas decis\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. S.Exa. \u00e9 culto, humanista, longe, muito longe, latifundiariamente longe de qualquer veleidade ou capricho terraplanista. \u00c9 um homem sensato. Portanto, merece o meu aplauso p\u00fablico neste momento em que precisamos de sensatez e, sobretudo, de consci\u00eancia da import\u00e2ncia do Poder Judici\u00e1rio para a legitima\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nO jurista Kassio Marques deu uma declara\u00e7\u00e3o recentemente aos Senadores de que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia deve ser decidida pelo Parlamento. S.Exa. respeita as decis\u00f5es do Poder Legislativo. E a PEC em que n\u00f3s estamos trabalhando, da qual eu sou Relator, n\u00e3o trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ela vai al\u00e9m, pois trata da antecipa\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado para logo depois do exaurimento da segunda inst\u00e2ncia. A proposta vai otimizar o tempo do Judici\u00e1rio, beneficiando idosos no \u00e2mbito previdenci\u00e1rio; beneficiando trabalhadores no ju\u00edzo trabalhista; beneficiando aqueles que querem justi\u00e7a em tempo razo\u00e1vel e n\u00e3o querem ficar ref\u00e9ns de intermin\u00e1veis discuss\u00f5es acad\u00eamicas sob o pretexto de que a efetividade da Justi\u00e7a nunca \u00e9 alcan\u00e7ada. \r\nPor isso, Sr. Presidente, a minha sauda\u00e7\u00e3o ao nome de Kassio Marques, que est\u00e1 \u00e0 altura do Supremo Tribunal Federal. Por isso mesmo, o meu aplauso ao Presidente Jair Bolsonaro por ter feito essa escolha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL, CIDADANIA, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, DEMOCRACIA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da conscientiza\u00e7\u00e3o, pelo povo brasileiro, do papel desenvolvido pela pol\u00edtica como instrumento de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade. Defesa de participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es destinadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de candidatos e nas campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, minha abordagem diz respeito \u00e0 import\u00e2ncia do voto no contexto das elei\u00e7\u00f5es municipais. \u00c9 preciso que a popula\u00e7\u00e3o tenha a consci\u00eancia cr\u00edtica da import\u00e2ncia da pr\u00f3pria pol\u00edtica como express\u00e3o transformadora da sociedade.\r\nObservem aqueles que nos assistem que, quando um m\u00e9dico \u00e9 colhido em flagrante em algum ato atentat\u00f3rio \u00e0 \u00e9tica m\u00e9dica, a opini\u00e3o p\u00fablica culpa o m\u00e9dico, e n\u00e3o a medicina. Da mesma forma, quando um pastor ou um padre \u00e9 colhido em flagrante delito e \u00e9 preso, a popula\u00e7\u00e3o culpa o padre, culpa o pastor, mas n\u00e3o culpa a religi\u00e3o, n\u00e3o culpa a igreja.\r\nMas na pol\u00edtica \u00e9 diferente, Sr. Presidente, meus queridos amigos e colegas Parlamentares de todo o Brasil. Quando um pol\u00edtico \u00e9 flagrado praticando conduta il\u00edcita, a opini\u00e3o p\u00fablica culpa o pol\u00edtico e a pol\u00edtica tamb\u00e9m. Por que isso? Ora, existem for\u00e7as econ\u00f4micas que querem fragilizar a pol\u00edtica, porque, quanto mais fr\u00e1gil a pol\u00edtica, menor a sua capacidade transformadora. Portanto, \u00e9 importante participar das elei\u00e7\u00f5es municipais, \u00e9 importante participar das campanhas, \u00e9 importante ir \u00e0s reuni\u00f5es.\r\nQuero aqui aplaudir publicamente, Sr. Presidente, todos os brasileiros que est\u00e3o frequentando as reuni\u00f5es, prestigiando as candidaturas, interessados na avalia\u00e7\u00e3o e na compara\u00e7\u00e3o das propostas dos candidatos, porque \u00e9 atrav\u00e9s desses cidad\u00e3os, atrav\u00e9s dessas cidad\u00e3s que a pol\u00edtica ainda sobrevive e tem relativa for\u00e7a.\r\nPortanto, \u00e9 preciso avaliar se o candidato tem compromisso com a democracia, se \u00e9 um bom gestor, se \u00e9 algu\u00e9m cuja vida pregressa o recomenda. Se um candidato, por exemplo, canaliza a energia dele durante a campanha para destruir a imagem do seu advers\u00e1rio, por certo, durante o mandato, vai canalizar essa energia para perseguir advers\u00e1rios na gest\u00e3o. Ent\u00e3o, esse n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel. \u00c9 preciso saber se o candidato ou a candidata, durante a campanha, promove ou difunde fake news, porque, se isso for verdade, este ou esta n\u00e3o ser\u00e1 aliado ou aliada da verdade durante o mandato.\r\nPor isso, Sr. Presidente, vamos prestigiar a popula\u00e7\u00e3o brasileira que ainda acredita na pol\u00edtica, porque, quanto menos forte a pol\u00edtica, mais forte ser\u00e1 a outra for\u00e7a, que ter\u00e1, na realidade, a responsabilidade de destruir o voto e, por consequ\u00eancia, a democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FABIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, AGRADECIMENTO, SOLIDARIEDADE. \r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), SEGUNDA INST\u00c2NCIA. \r\nPL 4411/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIA\u00c7\u00c3O, CRIME DE PERSEGUI\u00c7\u00c3O OU STALKING, CONTRA, MULHER, AMBIENTE DOM\u00c9STICO, FAM\u00cdLIA, AGENTE, PREVAL\u00caNCIA, CONVIV\u00caNCIA FAMILIAR, COABITA\u00c7\u00c3O, HOSPEDAGEM, VIOL\u00caNCIA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O OBSESSIVA, PESSOA, PENA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXTI\u00c7\u00c3O, TARIFA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO. \r\nPL 4196/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, ATUALIZA\u00c7\u00c3O DO TEXTO DA LEI, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do orador ap\u00f3s tratamento contra o coronav\u00edrus. Agradecimento aos Parlamentares pelas mensagens de solidariedade encaminhadas ao orador. Imediata retomada do processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Regozijo com a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.411, de 2020, (apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.419, de 2009), sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime destalking , persegui\u00e7\u00e3o insidiosa contra a mulher. Extin\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do imposto incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o de arma de fogo. Apelo aos Parlamentares e \u00e0 bancada feminina na Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.196, de 2020, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio em crime de natureza aut\u00f4noma.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado pelas generosas palavras que s\u00f3 me estimulam a prosseguir no caminho do aperfei\u00e7oamento do processo legislativo brasileiro.\r\nO imperativo da gratid\u00e3o, como preliminar da minha breve comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 agradecer a todos os Parlamentares que se preocuparam com o meu estado de sa\u00fade, afinal de contas fiquei 15 dias internado em virtude da COVID e fiquei 5 dias na UTI. Eu n\u00e3o sou do grupo de risco, pratico esportes, n\u00e3o tenho press\u00e3o alta, n\u00e3o sou diab\u00e9tico e, mesmo assim, sa\u00ed com os pulm\u00f5es um tanto quanto comprometidos. Mas j\u00e1 estou em casa, fazendo terapia pulmonar, firme e forte, com a gra\u00e7a de Deus. Muito obrigado a todos os Parlamentares que foram solid\u00e1rios comigo nesse momento dif\u00edcil por que passei.\r\nAgora, Sra. Presidente, vamos tratar dos trabalhos legislativos. O primeiro plano \u00e9 a PEC da segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 imperioso, \u00e9 tema da sociedade, o Brasil a quer. Eu lembro que quando o ex-Ministro Moro estava com a titularidade do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, portanto, junto com o Presidente Bolsonaro, havia uma manifesta\u00e7\u00e3o caudalosa, substanciosa da sociedade em defesa da PEC da segunda inst\u00e2ncia. Depois que Moro saiu, e o Presidente Bolsonaro se afastou dessa pauta, eu n\u00e3o sei o que aconteceu, mas o projeto desidratou, desinflou, e a sociedade parece que perdeu o interesse em sua aprova\u00e7\u00e3o. \r\nMas estamos aqui. O relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 pronto desde abril, os trabalhos est\u00e3o exauridos na Comiss\u00e3o Especial. O que falta? Apenas a autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, com a aquiesc\u00eancia dos L\u00edderes, para que possamos impulsionar a PEC da segunda inst\u00e2ncia. Assim, fa\u00e7o o registro pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC da segunda inst\u00e2ncia para combater todos os tipos de impunidade no Brasil, n\u00e3o s\u00f3 a penal.\r\nEm segundo plano, mas n\u00e3o menos importante, vamos comemorar hoje a possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o de um projeto fundamental para a salvaguarda psicol\u00f3gica e f\u00edsica das mulheres e dos homens tamb\u00e9m. Refiro-me ao projeto que criminaliza o stalking, a persegui\u00e7\u00e3o obsessiva, constrangedora, insidiosa, aquela que sufoca progressiva a gradativamente a liberdade de ir e vir, inclusive, das suas v\u00edtimas.\r\nNos Estados Unidos, quase todos os Estados j\u00e1 criminalizaram essa conduta. O Brasil precisa copiar o que h\u00e1 de bom nos Estados Unidos, n\u00e3o o que h\u00e1 de question\u00e1vel, como o Presidente Bolsonaro fez ontem em rela\u00e7\u00e3o a zerar a tarifa de importa\u00e7\u00e3o das armas.\r\nPor fim, Sra. Presidente, quero pedir \u00e0 bancada feminina que some esfor\u00e7os conosco, os homens feministas como eu, que queremos uma pauta progressista e avan\u00e7ada em defesa dos direitos das mulheres, e que votemos o PL que torna aut\u00f4nomo o crime de feminic\u00eddio no Brasil.\r\nTenho dito.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1369/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA,TIPICIDADE PENAL, CRIME, PERSEGUI\u00c7\u00c3O OBSESSIVA, CONTATO F\u00cdSICO, MEIO ELETR\u00d4NICO, PROVOCA\u00c7\u00c3O, CONSTRANGIMENTO, RESTRI\u00c7\u00c3O DE LIBERDADE,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.369, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de persegui\u00e7\u00e3o -stalking  contra mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente Erika Kokay.\r\nNeste momento, venho expressar a minha satisfa\u00e7\u00e3o, o meu contentamento com o avan\u00e7o legislativo que a C\u00e2mara dos Deputados protagonizou neste momento.\r\nExiste um princ\u00edpio do Direito Penal - o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima -, segundo o qual a lei penal s\u00f3 deve intervir na seara legislativa quando outros ramos do Direito se mostrarem insuficientes para prevenir ou reprimir a conduta.\r\nMas esse caso do stalking \u00e9 diferente, Presidente. Nele havia uma lacuna. A legisla\u00e7\u00e3o penal, em virtude da evolu\u00e7\u00e3o social, \u00e9 porosa. E, nesse caso, a lacuna deveria ser preenchida, como, de fato, agora est\u00e1 sendo preenchida, com a sabedoria e a sensibilidade pol\u00edtica e t\u00e9cnica dos Parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, quero, neste momento, fazer a minha sauda\u00e7\u00e3o em forma de gratid\u00e3o \u00e0 Relatora, Deputada Sh\u00e9ridan, \u00e0 Deputada Dorinha, a toda a bancada feminina, ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e a todos os Parlamentares que votaram simbolicamente e aprovaram esse projeto, que tem uma modesta contribui\u00e7\u00e3o minha atrav\u00e9s de uma emenda.\r\nMuitas mulheres sofrem e sofreram com stalking. Agora a legisla\u00e7\u00e3o penal reafirma a sua disposi\u00e7\u00e3o de reprimir com pena privatiza de liberdade aqueles que, vitimando homens ou mulheres, perseguem de forma obcecada, insidiosa, com constrangimento \u00e0 liberdade ps\u00edquica e psicol\u00f3gica e, \u00e0s vezes, f\u00edsica das suas v\u00edtimas. \r\nPortanto, parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados! Que o Senado da Rep\u00fablica, de forma muito c\u00e9lere, d\u00ea uma resposta satisfat\u00f3ria para o projeto, e que ele seja encaminhado \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA, DIREITO DO TRABALHADOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Conclus\u00e3o dos relat\u00f3rios oferecidos pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, de autoria do Deputado Ivan Valente, a respeito dos direitos dos trabalhadores de empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de alimentos, mercadorias e produtos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia do coronav\u00edrus; e \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, \u00e9 muito importante destacar algumas a\u00e7\u00f5es do nosso mandato nos \u00faltimos dias. \r\nEntregamos h\u00e1 poucos dias o relat\u00f3rio a respeito do projeto de lei de autoria do Deputado Ivan Valente, que disciplina e regulamenta a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos entregadores de aplicativos no Pa\u00eds. Eles s\u00e3o milhares e est\u00e3o em muitas cidades no Brasil, e est\u00e3o juridicamente desguarnecidos, portanto desprovidos de tutela. N\u00e3o se trata de um projeto de lei que procura disciplinar a vincula\u00e7\u00e3o trabalhista. N\u00e3o! Eu diria que \u00e9 um projeto de lei extremamente apegado a valores humanit\u00e1rios, que diz respeito \u00e0 dignidade das pessoas, dos trabalhadores. \r\nO projeto teve contribui\u00e7\u00e3o decisiva do Deputado Professor Israel Batista, nosso querido colega, do Deputado M\u00e1rcio Jerry, do Deputado Bira do Pindar\u00e9, do Deputado Jos\u00e9 Airton e do Deputado Eduardo Bismarck.\r\nO relat\u00f3rio est\u00e1 pronto. Eu ouvi muitos partidos, ouvi o Partido Novo, na pessoa do Deputado Paulo Ganime, esse competente Deputado, ouvi as entidades direta ou indiretamente relacionadas ao tema, e agora falta a decis\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes e do Presidente Rodrigo Maia, para que possamos dar aos trabalhadores de aplicativos, que trabalham para os empregadores dos aplicativos, o m\u00ednimo de tutela jur\u00eddica, para que eles n\u00e3o tenham em falta aquilo que \u00e9 primordial, de acordo com o Estado Democr\u00e1tico de Direito da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a dignidade da pessoa humana. \r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante destacar, Sr. Presidente, o nosso trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Sabemos que h\u00e1 muitas resist\u00eancias, de v\u00e1rios partidos em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado da PEC. Mas \u00e9 importante deixar muito claro que a PEC, em sendo aprovada, vai melhorar a Justi\u00e7a brasileira, porque, al\u00e9m de focar a quest\u00e3o da aplicabilidade da pena na segunda inst\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea penal, evidentemente, ela tamb\u00e9m atinge a \u00e1rea trabalhista, a \u00e1rea tribut\u00e1ria, a \u00e1rea c\u00edvel, portanto vai dar mais efetividade, celeridade respons\u00e1vel \u00e0 Justi\u00e7a brasileira.\r\nEm recente live do principal \u00f3rg\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o do mundo, a Transpar\u00eancia Internacional, o representante do Brasil elogiou a ideia de estender a todos os ramos do Direito os efeitos da PEC 199/19, de autoria do Deputado Alex Manente. E eu reitero: est\u00e1 pronto o relat\u00f3rio da PEC da segunda inst\u00e2ncia.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu pronunciamento, com a aquiesc\u00eancia de V.Exa., que \u00e9 sempre generoso, fosse repercutido nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, principalmente, no programa A Voz do Brasil, que atinge quase todas as pessoas que acompanham os nossos trabalhos aqui no Poder Legislativo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.     \r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Meu amigo, Deputado F\u00e1bio Trad, acato o seu pedido. Parab\u00e9ns pelo excelente trabalho que vem a cada dia surpreendendo, mas tamb\u00e9m entregando aquilo que os seus eleitores esperam de V.Exa. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUSPENS\u00c3O, RECESSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de suspens\u00e3o do recesso parlamentar do m\u00eas de janeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela concess\u00e3o da palavra.\r\nO homem p\u00fablico tem que se posicionar publicamente, e eu gostaria de deixar claro a todos os que nos assistem e aos colegas Parlamentares que n\u00e3o vejo nenhuma raz\u00e3o impeditiva a n\u00e3o haver o recesso no m\u00eas de janeiro. De fato, n\u00f3s estamos em sess\u00e3o remota, a grande maioria dos Deputados est\u00e1 em casa. Existem pautas importantes, que precisam ser mobilizadas para discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, e o Brasil n\u00e3o pode esperar. Portanto, n\u00e3o vejo nenhuma raz\u00e3o, nenhum fato concreto e objetivo que justifique o recesso, quando n\u00f3s estamos, como muito bem disse o Deputado Pompeo, vivendo uma situa\u00e7\u00e3o absolutamente excepcional. Poder\u00edamos mostrar ao Brasil que, mesmo estando em casa ou viajando, n\u00f3s podemos continuar em dia com as nossas obriga\u00e7\u00f5es.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEQUELA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Proposta de cria\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de grupo parlamentar para interlocu\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de programa permanente de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade de sequelados pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Luis Miranda. V.Exa. \u00e9 sempre generoso e atencioso com seus colegas. \r\nNeste momento, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de lembrar aos Parlamentares que existem muitas peculiaridades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19. Trata-se de uma doen\u00e7a que ainda est\u00e1 sendo estudada. Est\u00e1 em fase de prospec\u00e7\u00e3o, embora v\u00e1rias vacinas j\u00e1 estejam sendo lan\u00e7adas, para a sa\u00fade das pessoas, para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\r\nContudo, \u00e9 importante destacar o fato de que \u00e9 uma doen\u00e7a que deixa sequelas, Sr. Presidente. Deixa sequelas neurol\u00f3gicas, pulmonares, renais, sequelas relacionadas \u00e0 pr\u00f3pria estrutura psicol\u00f3gica da pessoa infectada, sequelas card\u00edacas. Dessa maneira, muitos e muitos, eu diria sem exagero, milhares desses milh\u00f5es que foram infectados no Pa\u00eds est\u00e3o hoje sequelados. Eles est\u00e3o padecendo do comportamento remanescente desse v\u00edrus extremamente agressivo.\r\nN\u00e3o h\u00e1, pelo que eu vejo, discuss\u00e3o mais aprofundada e reflexiva, por parte do Parlamento, das ag\u00eancias de poder e sobretudo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre a cria\u00e7\u00e3o de um programa permanente de acompanhamento daqueles que ainda t\u00eam sequelas da COVID-19. E s\u00e3o muitos, Sr. Presidente.\r\nObserve que, nos meses de janeiro, fevereiro e mar\u00e7o, quando come\u00e7ou a aparecer o cont\u00e1gio aqui no Pa\u00eds, ningu\u00e9m falava, ningu\u00e9m comentava a respeito de eventuais dist\u00farbios psicol\u00f3gicos, manifesta\u00e7\u00f5es que alteram a estrutura psicol\u00f3gica dos infectados. Hoje, n\u00e3o. Hoje, isso j\u00e1 \u00e9 lugar-comum. S\u00e3o muitos os pacientes, s\u00e3o muitas as pessoas que saem do quadro agudo e apresentam problemas de natureza psicol\u00f3gica: crise de ansiedade, p\u00e2nico e outros, manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o sendo identificadas ao longo dos estudos.\r\nPortanto, esta \u00e9 a proposta que apresento: a cria\u00e7\u00e3o de um grupo, no Parlamento, para que, em interlocu\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, crie um programa permanente de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos sequelados pela COVID-19; e n\u00e3o s\u00e3o poucos, Sr. Presidente, lamentavelmente.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, para inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, \u00e9 muito importante que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o se deixe levar pelos argumentos daqueles que est\u00e3o criticando o PL que foi agora referido pelo colega que me antecedeu.\r\nNa verdade, os que criticam o projeto de lei de autoria do Deputado Paulo Abi-Ackel n\u00e3o querem atingir os advogados. Eles est\u00e3o, na realidade, objetivando fragilizar o valor que o advogado representa no processo, que \u00e9 a defesa.\r\n\u00c9 n\u00edtido que h\u00e1 um desequil\u00edbrio entre acusa\u00e7\u00e3o e defesa nos processos penal, civil, administrativo.\r\nPortanto, este PL n\u00e3o tem nenhuma veleidade corporativista, quer apenas manter o contradit\u00f3rio, em patamar equitativo, em equil\u00edbrio de for\u00e7as entre a defesa e a acusa\u00e7\u00e3o. O grau de civiliza\u00e7\u00e3o de uma sociedade se mede pela legitima\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio e do devido processo legal. E, no Brasil, a cada avan\u00e7o da acusa\u00e7\u00e3o, a cada \u00edmpeto autorit\u00e1rio daqueles que querem fragilizar n\u00e3o os advogados, n\u00e3o a advocacia, mas sim o valor da defesa, que \u00e9 o valor da resist\u00eancia, que \u00e9 o valor dos que se op\u00f5em ao autoritarismo estatal formulado na acusa\u00e7\u00e3o, \u00e9 que se est\u00e1 fazendo o jogo hostil ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPortanto, sou favor\u00e1vel ao PL que legitima as prerrogativas dos advogados, mas vamos discuti-lo melhor ainda na pauta de hoje.\r\nMuito obrigado, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, QUEBRA, INVIOLABILIDADE, LOCAL DE TRABALHO, ADVOGADO, FORTALECIMENTO, PRERROGATIVA PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelos Parlamentares de exame minucioso acerca do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, acerca do Estatuto da Advocacia e da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel van Hattem e minha colega Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Quero agradecer tamb\u00e9m ao L\u00edder do meu partido, Deputado Diego Andrade.\r\nO tempo que utilizo \u00e9 de Lideran\u00e7a do PSD, Sr. Presidente. mas estou vendo apenas a permiss\u00e3o para 1 minuto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Estou ciente, Deputado. O tempo de Lideran\u00e7a ser\u00e1 acrescido.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Perfeitamente.\r\nEu quero tratar com os colegas Parlamentares do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de autoria do Deputado Paulo Abi-Ackel. Todos os colegas conhecem a integridade e seriedade com que S.Exa. conduz a sua atividade legislativa. O Deputado Paulo Abi-Ackel \u00e9 um Parlamentar muito s\u00e9rio, comprometido com a ordem jur\u00eddica, atuante na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, e apresentou esse projeto com o objetivo de refor\u00e7ar algumas prerrogativas dos advogados, uma vez que vem ocorrendo com certa frequ\u00eancia - e isso \u00e9 preocupante - o seguinte: algumas investiga\u00e7\u00f5es, incapazes de chegar a uma solu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos meios legais, est\u00e3o buscando violar o sigilo que est\u00e1 acobertado por lei entre advogado e cliente para chegar \u00e0 conclus\u00e3o da culpa daquele que reputam suspeito.\r\nIsso \u00e9 ilegalidade, porque j\u00e1 h\u00e1 uma lei federal, a Lei n\u00ba 8.906, de 1994, que \u00e9 o Estatuto da Advocacia, que prev\u00ea o elementar: se o constituinte, o cliente, o cidad\u00e3o n\u00e3o puder chegar ao advogado e contar o seu problema de maneira franca e transparente, evidentemente n\u00f3s estaremos desnaturando a pr\u00f3pria ess\u00eancia da profiss\u00e3o, da advocacia.\r\nImaginem, por exemplo, a situa\u00e7\u00e3o de um cliente que j\u00e1 chega desconfiado do advogado, achando que o advogado est\u00e1 gravando, achando que o advogado est\u00e1 monitorando, na perspectiva de delat\u00e1-lo. Evidentemente, n\u00f3s ter\u00edamos a\u00ed, ent\u00e3o, simplesmente o fim da advocacia, e \u00e9 o que n\u00f3s n\u00e3o queremos. Por que n\u00f3s n\u00e3o queremos? N\u00e3o porque isso vai atingir apenas os advogados, mas porque sem os advogados n\u00e3o h\u00e1 defesa, e sem defesa n\u00e3o h\u00e1 processo, e sem processo n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos, e sem solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos, evidentemente, n\u00f3s estaremos nos aproximando do caos social. Portanto, o fortalecimento das prerrogativas da classe dos advogados est\u00e1 intimamente relacionado \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nAli\u00e1s, a hist\u00f3ria registra que, desde a Idade M\u00e9dia, h\u00e1 uma hostilidade do poder oficial em rela\u00e7\u00e3o ao papel do advogado, porque ele encara na defesa. Os menestr\u00e9is da Idade M\u00e9dia entoavam: \"Santo Ivo era bret\u00e3o, e coisa que o povo espanta \u00e9 advogado sem ser ladr\u00e3o.\" E, de tempos em tempos, h\u00e1 avan\u00e7os autorit\u00e1rios que buscam fragilizar a atua\u00e7\u00e3o do advogado. Por qu\u00ea? Porque o advogado, diante do cen\u00e1rio em que a unanimidade aponta o dedo para algu\u00e9m, \u00e9 o \u00fanico que, de forma leg\u00edtima, pode e deve fazer o exerc\u00edcio da resist\u00eancia. Portanto, contribuir para fragilizar a advocacia \u00e9 algo extremamente perigoso e temer\u00e1rio.\r\nSobre o Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, do Deputado Paulo Abi-Ackel, eu proponho aos colegas Parlamentares uma reflex\u00e3o mais apurada, porque \u00e9 um projeto muito importante e impede que as for\u00e7as investigat\u00f3rias se aproveitem de v\u00e1lvulas de escape ilegais para a apura\u00e7\u00e3o dos fatos. J\u00e1 h\u00e1 um caderno legislativo, que \u00e9 o C\u00f3digo de Processo Penal, estatuindo todas as condi\u00e7\u00f5es - os limites, o alcance, o conte\u00fado - do modelo investigat\u00f3rio. Evidentemente, a pol\u00edcia h\u00e1 de se pautar por esse caminho, n\u00e3o degenerando o sigilo entre advogado e cliente.\r\n\u00c9 verdade que h\u00e1 advogado criminoso, mas h\u00e1 m\u00e9dico criminoso, h\u00e1 promotor criminoso, h\u00e1 juiz criminoso, h\u00e1 Deputados que tamb\u00e9m transgridem a lei. Isso n\u00e3o significa dizer que n\u00f3s devamos partir do pressuposto de que todos os profissionais incorrem em ilegalidade. Se queremos combater o mau exemplo de uma minoria, j\u00e1 temos legisla\u00e7\u00e3o adequada para isso. O C\u00f3digo de Processo Penal, por exemplo, estabelece que toda infra\u00e7\u00e3o penal que deixa vest\u00edgios h\u00e1 de ser imediatamente objeto de per\u00edcia - imparcial e equidistante. Portanto, \u00e9 muito relevante destacar a proced\u00eancia e a legitimidade desse projeto de lei do Deputado Paulo Abi-Ackel.\r\nEssa cultura inquisitorial e punitivista transforma o papel do advogado, que \u00e9 de defesa... E muitos, quando veem o crime, uma acusa\u00e7\u00e3o do outro, podem at\u00e9 antipatizar com a figura do advogado, mas, quando s\u00e3o v\u00edtimas de uma acusa\u00e7\u00e3o, injusta, sobretudo, sempre procuram o advogado para defender o seu interesse, que, evidentemente, est\u00e1 espelhado na legisla\u00e7\u00e3o penal, civil, administrativa, empresarial.\r\nAssim, eu quero, neste momento, Presidente, al\u00e9m de saud\u00e1-lo, dizer que fragilizar a advocacia n\u00e3o \u00e9 apenas vulnerabilizar o advogado, mas tamb\u00e9m atingir princ\u00edpios e garantias constitucionais, fundamentais para que possamos viver em paz socialmente.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que determine a repercuss\u00e3o do nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Redirecionamento da atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Votos de feliz Natal aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezados e prezadas Parlamentares, precisamos de um Presidente que, se n\u00e3o consegue chorar as l\u00e1grimas do seu povo, ao menos se esforce para estar sintonizado com a ang\u00fastia e a afli\u00e7\u00e3o dos seus conterr\u00e2neos; de um Presidente que, se n\u00e3o tem aptid\u00e3o para compartilhar o pranto dos governados, ao menos discipline a sua linguagem para evitar piadas sobre corpos inanimados brasileiros, hoje 188 mil; de um Presidente que, se n\u00e3o atinge a estatura de estadista, ao menos se policie para n\u00e3o transparecer estar abaixo do cargo que ocupa; de um Presidente que, se n\u00e3o procura tentar superar suas limita\u00e7\u00f5es intelectuais, ao menos busque edificar os seus pronunciamentos sobre bases civilizadas e abertas ao di\u00e1logo; de um Presidente que, se n\u00e3o consegue se comunicar com racionalidade com todos os brasileiros, ao menos, ao se dirigir aos seus, evite segregar, evite dividir, evite polarizar, evite politizar; de um Presidente que, se n\u00e3o objetiva unir o Pa\u00eds e suas lideran\u00e7as pol\u00edticas para combater esse v\u00edrus maldito e mortal, ao menos cesse imediatamente de antecipar o pleito de 2022, porque o Brasil precisa de Presidente e n\u00e3o de pr\u00e9-candidato; de um Presidente que, se n\u00e3o estima a ci\u00eancia, o conhecimento e a cultura, ao menos tenha compaix\u00e3o daqueles que, educados na escola do saber, lutam para que a vacina n\u00e3o seja mercadoria pol\u00edtica, e, sim, artigo de primeira necessidade de todos; de um Presidente que, se n\u00e3o consegue disfar\u00e7ar a antipatia com as franquias democr\u00e1ticas, ao menos n\u00e3o permita que o seu local de trabalho seja contaminado por propagandistas do \u00f3dio; de um Presidente que, se n\u00e3o consegue enterrar a nostalgia sombria dos anos de chumbo, ao menos tampe o vazamento do seu passadismo, porque o Brasil precisa de futuro, e n\u00e3o de ficar atolado no pret\u00e9rito.\r\nO Brasil precisa de um Presidente que tenha seguran\u00e7a, despendimento, esp\u00edrito de lideran\u00e7a para ouvir a Esquerda, dialogar com o centro e aprender com as diferen\u00e7as; de um Presidente que ame mais o Brasil do que o cargo que ocupa.\r\nPrecisa de um Presidente que n\u00e3o tenha raiva, que n\u00e3o tenha \u00f3dio, que n\u00e3o tenha sede de vingan\u00e7a; de um Presidente que seja Presidente; de um Presidente da vida; de um Presidente do Brasil. \u00c9 isso o que eu espero de 2021.\r\nFeliz Natal a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, acerca do Estatuto da Advocacia e da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 fato o que foi relatado pelo Deputado Paulo Ganime. Eu o procurei na constru\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, e ele me apresentou sugest\u00f5es. Eu n\u00e3o tive tempo de retornar a ele para definir quais sugest\u00f5es poderiam ser incorporadas porque fui acometido de COVID e passei dias dif\u00edceis - ainda estou me recuperando, fazendo fisioterapia pulmonar para recompor a integridade dos meus pulm\u00f5es. Nada impede, por\u00e9m, que conversemos e tentemos ajustar alguns pontos que ficaram pendentes para podermos votar hoje essa mat\u00e9ria.\r\nTamb\u00e9m gostaria de pedir, j\u00e1 que ainda n\u00e3o est\u00e1 na pauta a PEC 199/19, de autoria do Deputado Alex Manente, de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 a PEC da execu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es na segunda inst\u00e2ncia, que votemos o PL que trata das prerrogativas dos advogados. \r\nH\u00e1 uma tentativa de criminalizar a atua\u00e7\u00e3o dos advogados, e isso n\u00e3o \u00e9 bom para a sociedade brasileira. Afinal de contas, quando o Estado acusa, as pessoas - todas, sem exce\u00e7\u00e3o! - n\u00e3o procuram um m\u00e9dico, n\u00e3o procuram um engenheiro, n\u00e3o procuram um arquiteto, mas procuram quem defende: o advogado. Portanto, debilitar as prerrogativas dos advogados \u00e9 suprimir direitos da sociedade. O projeto est\u00e1 pronto para ser votado.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRIME CONTRA O SISTEMA FINANCEIRO NACIONAL, COMBATE, AUS\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, GARANTIAS FUNDAMENTAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "N\u00e3o inclus\u00e3o do combate aos crimes de colarinho branco entre as prioridades elencadas pelo Governo Federal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia); e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso de crimes comuns, e da revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e do \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, eu venho para registrar, em primeiro lugar, o espanto em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de prioridades do Governo Federal para o ano legislativo de 2021. A meu ver, 35 prioridades s\u00e3o muitas. Evidentemente, a pr\u00f3pria natureza subjacente ao termo prioridade denota que deveria o Governo cingir-se a algumas poucas que realmente fazem com que o Brasil necessite de sua aprova\u00e7\u00e3o, mas 35 s\u00e3o muitas.\r\nO espanto maior se d\u00e1, Sr. Presidente, quando se verifica que, das 35, nenhuma proposta \u00e9 relacionada ao combate da criminalidade dourada, aos crimes de colarinho branco, ao combate dos males financeiros estruturais macroecon\u00f4micos perpetrados por agentes poderosos.\r\nEu aqui poderia sublinhar a minha irresigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aus\u00eancia da PEC 199, de autoria do Deputado Alex Manente, e da PEC relacionada ao foro privilegiado. Essas duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aperfei\u00e7oamento do sistema de justi\u00e7a do Brasil.\r\nA PEC 199, por exemplo, conhecida pela m\u00eddia nacional como PEC da segunda inst\u00e2ncia, na realidade tem por objetivo conferir maior efetividade \u00e0 Justi\u00e7a, e n\u00e3o apenas \u00e0 Justi\u00e7a penal, \u00e0 Justi\u00e7a trabalhista e \u00e0 Justi\u00e7a c\u00edvel. Milhares de pessoas vulner\u00e1veis economicamente, que j\u00e1 ganharam a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a, est\u00e3o aguardando 10 anos, 15 anos, 20 anos por conta de recursos intermin\u00e1veis, interpostos pelas partes vencidas, que, mesmo n\u00e3o tendo raz\u00e3o jur\u00eddica, apostam nos recursos intermin\u00e1veis para postergar o cumprimento das decis\u00f5es.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, \u00e9 importante deixar muito claro que a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 199 faz um bem muito saliente, muito efetivo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que paga muitos impostos, mas n\u00e3o tem, sobretudo por parte do sistema judicial, uma efetiva e pronta resposta.\r\nAqui, \u00e9 importante destacar que, al\u00e9m dessas duas proposi\u00e7\u00f5es, outras atinentes ao combate da corrup\u00e7\u00e3o foram relegadas ao descaso pelo Governo Federal. Mas isso n\u00e3o significa dizer que n\u00e3o possamos fazer a nossa parte. E o Parlamento far\u00e1 a sua parte, cumprindo com a sua responsabilidade, sem \"lavajatismos\", sem fanatismos, sem radicalismos, sempre com garantias constitucionais preservadas.\r\n\u00c9 o que digo.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente Gilberto, que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil, para que todo o Pa\u00eds possa reverberar as ideias que acabei de explanar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nTrata-se de um projeto de lei que, no meu modesto sentir, precisa ser aprovado. Trata-se de uma altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Penal.\r\nEu sei que muitos Parlamentares t\u00eam certa resist\u00eancia quando se agravam penas, quando se criam novos tipos penais, por entenderem que o sistema penal deve ser minimizado, deve ser diminu\u00eddo, n\u00e3o amplificado, n\u00e3o recrudescido.\r\nNo entanto, esta \u00e9 uma quest\u00e3o menos ideol\u00f3gica e mais pragm\u00e1tica, de adequa\u00e7\u00e3o ao que n\u00f3s estamos presenciando. Quando o C\u00f3digo Penal foi elaborado, n\u00e3o se pensava em pandemia de COVID, n\u00e3o se pensava no que hoje n\u00f3s estamos, de certa forma, eu diria, perplexos, assistindo no mundo.\r\nPortanto, a adequa\u00e7\u00e3o normativa se imp\u00f5e. Isso n\u00e3o \u00e9 amplificar o Direito Penal, n\u00e3o \u00e9 restringir o sistema penal. Esta n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de extens\u00e3o, mas de adequa\u00e7\u00e3o, de adapta\u00e7\u00e3o aos novos tempos. \r\nO tipo penal est\u00e1 bem redigido. \u00c9 preciso, portanto, criminalizar condutas dessa natureza, uma vez que o agente que se aproveita da situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica que estamos vivendo, que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo, muitas vezes, \u00e0 m\u00edngua de insumos, vacinas e outros produtos que v\u00e3o lhe dar a garantia de vida, a sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia f\u00edsica, com objetivo de lucro, ou de forma ardilosa, ou mesmo usando quaisquer subterf\u00fagios que v\u00e3o resultar em ganho patrimonial, deve ser, sim, punido, de acordo com a lei penal.\r\nN\u00f3s sabemos que o tipo penal que se est\u00e1 propondo criar com o agravamento da pena, hoje, n\u00e3o existe na legisla\u00e7\u00e3o. Se o tipo penal n\u00e3o for previsto de forma expressa, \u00e9 evidente que, pelo princ\u00edpio da legalidade, pode resultar em absolvi\u00e7\u00e3o por atipicidade. Portanto, \u00e9 extremamente louv\u00e1vel o projeto.\r\nNo plano do m\u00e9rito, \u00e9 recomend\u00e1vel a sua aprova\u00e7\u00e3o, para que o Direito Penal, adequado aos novos tempos, consiga responder, de forma satisfat\u00f3ria, \u00e0s a\u00e7\u00f5es p\u00e9rfidas, dissimuladas e, evidentemente, aptas a serem punidas com severidade.\r\n\u00c9 essa, portanto, a minha manifesta\u00e7\u00e3o, louvando o projeto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de um projeto de lei sumamente importante, uma vez que criminaliza a conduta daqueles que, se aproveitando da pandemia, querem, na realidade, lucrar com a morte dos vulner\u00e1veis, daqueles que est\u00e3o carentes dos meios e das condi\u00e7\u00f5es para o resguardo de sua vida.\r\nNa verdade, esse projeto pode ser comparado ao crime de colarinho-branco, o crime de colarinho-branco da pandemia. Por isso, deve ser severamente punido. Aqui n\u00e3o temos nenhum receio de ampliar o car\u00e1ter punitivo da norma penal, uma vez que a culpabilidade dessa conduta \u00e9 altamente reprov\u00e1vel, Sr. Presidente. \r\nImagine V.Exa. e os prezados colegas Parlamentares que, nesta pandemia, em que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desesperada em busca de vacinas, vacinas para todos, ao mesmo tempo este ou aquele agente pol\u00edtico ou agente p\u00fablico, se aproveitando dessa situa\u00e7\u00e3o, se locuplete ilicitamente. \r\nTrata-se, portanto, de uma conduta tipificada muito oportunamente e que vai, na realidade, suprir uma lacuna no sistema penal. \r\nHoje, todos sabemos, o Direito Penal s\u00f3 pune aquele que praticar uma conduta previamente expressa em lei penal. Existindo uma desconformidade, ainda que m\u00ednima, 99,99% de correspond\u00eancia entre o fato e a lei, h\u00e1 de se absolver, por atipicidade.  \r\nPortanto, a previs\u00e3o normativa contida no bojo desta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 louv\u00e1vel, \u00e9 oportuna, \u00e9 conveniente e supre, como disse, uma porosidade que hoje pode ser aproveitada pelos ladra bases, que, aproveitando-se da pandemia, da desaten\u00e7\u00e3o daqueles que, buscando a vida, n\u00e3o est\u00e3o prestando aten\u00e7\u00e3o nas suas condutas, querem se locupletar atrav\u00e9s do desespero alheio. \u00c9 merit\u00f3rio o projeto, e recomendo a sua aprova\u00e7\u00e3o com muito entusiasmo, Sr. Presidente. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma amplifica\u00e7\u00e3o aqui do sistema punitivo. Fa\u00e7o at\u00e9 esse apelo ao PSOL, que entende que a hipertrofia do sistema penal \u00e9 danosa \u00e0 sociedade. E eu comungo desse entendimento. Mas aqui n\u00e3o h\u00e1 hipertrofia, aqui h\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o, aqui h\u00e1 adapta\u00e7\u00e3o, aqui h\u00e1, na realidade, um di\u00e1logo com o que n\u00f3s estamos vivenciando. Se o sistema penal n\u00e3o tiver essa flexibilidade para se adaptar \u00e0 gravidade das condutas hoje perpetradas, aproveitando-se da porosidade do sistema, n\u00f3s vamos chancelar a impunidade. N\u00e3o \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos.\r\nPortanto, fa\u00e7o esse apelo tamb\u00e9m ao partido que pensa o Direito Penal com muita responsabilidade, como \u00e9 o caso do PSOL, porque conhe\u00e7o os penalistas que trabalham junto ao partido.\r\nEra esse, Sr. Presidente, o meu pronunciamento.\r\nAgrade\u00e7o o espa\u00e7o concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PARCIALIDADE, MEMBRO, HACKER.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Parcialidade de Ju\u00edzes e Procuradores da Rep\u00fablica na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, revelada em mensagens interceptadas por hackers.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, quando se vive na pol\u00edtica o clima de torcida organizada, todo argumento racional \u00e9 estigmatizado. O fanatismo e a paix\u00e3o, que inspiram modelos de comportamentos, levam facilmente aqueles mais vulner\u00e1veis intelectualmente nessa vibra\u00e7\u00e3o do fanatismo, rumo \u00e0 sandice. \r\nNesse contexto, a raz\u00e3o se torna um gesto revolucion\u00e1rio. Por exemplo, o que est\u00e1 ocorrendo hoje em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s descobertas das mensagens dos lava-jatistas demanda aten\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da sociedade brasileira, e n\u00e3o \u00e9 apenas por causa do r\u00e9u. A pergunta correta n\u00e3o se refere a Lula; a pergunta correta se refere ao processo, porque se este comportamento adotado pelos procuradores e pelos ju\u00edzes \u00e0 frente da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato se tornar padr\u00e3o para todos os acusados brasileiros, eu pergunto: isto \u00e9 seguran\u00e7a jur\u00eddica? E pergunto: isto \u00e9 justi\u00e7a processual? Portanto, \u00e9 preciso, com imparcialidade, com honestidade intelectual, com pureza de prop\u00f3sitos, despidos de quaisquer veleidades partid\u00e1rias ou paix\u00f5es pol\u00edticas, com olhos de lince, focar em todas essas vicissitudes que est\u00e3o sendo reveladas para o Brasil. \r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal fez uma op\u00e7\u00e3o, o Legislador Constituinte de 1987 tomou uma decis\u00e3o, promulgada em 1988: n\u00f3s vivemos em um Estado Democr\u00e1tico de Direito. Isto n\u00e3o \u00e9 bijuteria, isto n\u00e3o \u00e9 perfumaria! Isto \u00e9 pacto, e o pacto precisa ser preservado: \u00e9 o esteio da seguran\u00e7a social! Por isso, Sr. Presidente, \u00e9 muito importante que n\u00f3s tenhamos, na realidade, a no\u00e7\u00e3o exata da gravidade do que n\u00f3s estamos observando. \r\nO Supremo Tribunal Federal vai decidir sobre a validade dessas mensagens, e avan\u00e7ou ontem, porque, se o Estado juiz teve acesso, se o Estado acusador teve acesso, por que a defesa n\u00e3o o ter\u00e1? E o teve. Isto \u00e9 contradit\u00f3rio, isto \u00e9 ampla defesa, isto \u00e9 Constitui\u00e7\u00e3o, isto \u00e9 ser justo, isto \u00e9 ser honesto intelectualmente. N\u00e3o importa o r\u00e9u. Hoje \u00e9 Lula, amanh\u00e3 pode ser outro, inclusive um de n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AMAZONAS, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PRIORIDADE, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  RETOMADA, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PRIORIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Votos de jornada exitosa ao Deputado Marcelo Ramos no exerc\u00edcio do cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da Casa. Luta do Parlamentar em prol da vida e da vacina\u00e7\u00e3o do povo amazonense contra o coronav\u00edrus. N\u00e3o inclus\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no elenco de prioridades do Governo Jair Bolsonaro para o ano de 2021. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Prioridade m\u00e1xima do Pa\u00eds na vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, querido Presidente Marcelo Ramos. \u00c9 uma honra poder compartilhar com V.Exa. momentos importantes do Brasil, como este em que V.Exa. preside esta sess\u00e3o. Desejo a V.Exa. uma jornada exitosa, brilhante, empreendedora, din\u00e2mica, caracter\u00edsticas de sua personalidade enquanto Parlamentar. Conte com o meu apoio, ali\u00e1s, com o meu incondicional apoio, pois eu sei que V.Exa. quer o bem do Brasil.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, ao contemplar as 35 prioridades do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o ao ano legislativo de 2021, \u00e9 importante destacar que a aus\u00eancia da maior das prioridades se fez sentir. Ali\u00e1s, os argumentos sempre repercutidos nos discursos do nosso Presidente em exerc\u00edcio, o Deputado Marcelo Ramos, que esta presidindo a sess\u00e3o, s\u00e3o: cuidar de vidas; salvar vidas, o que ele vem fazendo como Deputado Federal pelo Estado de Amazonas atrav\u00e9s de sua atividade parlamentar; vacinar para a retomada da economia brasileira -- vacinar, vacinar e vacinar. Ao mesmo tempo, procura, evidentemente, empreender uma log\u00edstica eficiente, inteligente, criativa, que contemple a ampla maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto isso o Presidente Jair Bolsonaro sustenta esse discurso que joga d\u00favida sobre a efic\u00e1cia da vacina. \u00c9 claro que o que diz a lideran\u00e7a maior do Pa\u00eds, porque Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o cargo n\u00famero 1 da Rep\u00fablica, repercute sobretudo naqueles que s\u00e3o seus seguidores. O discurso, literalmente reptiliano do Presidente da Rep\u00fablica, associa um eventual efeito da vacina \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o -- vejam V.Exas. -- em jacar\u00e9s.\r\nEu fico imaginando o que os outros Presidentes, os l\u00edderes mundiais, devem pensar do Brasil, que tem um Presidente que associa o efeito da vacina \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em jacar\u00e9 -- jacar\u00e9, jacar\u00e9, jacar\u00e9! Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nDessa forma, os seus seguidores, muitas vezes, induzidos ao erro, recusam-se a se vacinar. E eles, n\u00e3o vacinados, podem contaminar outras pessoas. E quem vai sofrer com isso? Esses vulner\u00e1veis que est\u00e3o precisando do aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o de 200 reais, n\u00e3o de 300 reais, pois isso \u00e9 esmola!\r\n\u00c9 preciso investir no aux\u00edlio emergencial. Aux\u00edlio emergencial \u00e9 um investimento, porque, sem ele, haver\u00e1 aumento da viol\u00eancia social, j\u00e1 que estamos com 14 milh\u00f5es de desempregados. \"Ah, mas n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o fiscal para o aux\u00edlio emergencial.\" Essa reengenharia cabe ao L\u00edder, cabe ao Executivo Federal, cabe \u00e0quele que assumiu como candidato o \u00f4nus, ao ser eleito, de presidir o Brasil.\r\nAntevendo ou n\u00e3o uma pandemia, o fato \u00e9 que estamos vivendo um momento dif\u00edcil. Cabe ao Presidente da Rep\u00fablica pensar junto com seus Ministros e a sociedade o espa\u00e7o fiscal necess\u00e1rio para que evidentemente n\u00f3s possamos reerguer a economia nacional.\r\nEu pergunto \u00e0 V.Exa., j\u00e1 que congelou a imagem aqui, quantos minutos ou segundos me restam.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado F\u00e1bio Trad, o tempo j\u00e1 se encerrou, mas V.Exa. tem 1 minuto para concluir.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nNessa sustenta\u00e7\u00e3o, fa\u00e7o \u00eanfase a uma reivindica\u00e7\u00e3o maior: o Brasil precisa se unir em torno da prioridade m\u00e1xima, que \u00e9 vacinar todos, para que possamos normalizar a vida econ\u00f4mica e social e assim reerguer a nossa economia.\r\nSr. Presidente, se poss\u00edvel, gostaria que o meu pronunciamento fosse repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, PARLAMENTAR, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, IMUNIDADE (SA\u00daDE), COMPROMETIMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Imediata reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Alerta \u00e0 Presid\u00eancia sobre os riscos de contamina\u00e7\u00e3o de Parlamentares e servidores por coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00e3o dois os pleitos que fa\u00e7o a respeito desse projeto.\r\nO primeiro \u00e9 a reinstala\u00e7\u00e3o imediata, em car\u00e1ter urgente, da Comiss\u00e3o Especial que trata da PEC 199, a PEC da efetividade da Justi\u00e7a brasileira, comumente conhecida como PEC da Segunda Inst\u00e2ncia, da qual V.Exa. \u00e9 Presidente. Mas como V.Exa. agora assumiu a Vice-Presid\u00eancia da Casa, vamos tratar da elei\u00e7\u00e3o do novo Presidente dessa Comiss\u00e3o.\r\nO segundo pleito, Sr. Presidente, diz respeito \u00e0queles Parlamentares e servidores da Casa que j\u00e1 contra\u00edram COVID e nessa primeira manifesta\u00e7\u00e3o foram internados, o que demonstra terem um sistema de imunidade mais vulner\u00e1vel. Se contra\u00edrem a doen\u00e7a novamente, correm s\u00e9rio risco de morrer. Al\u00e9m do meu caso, eu posso citar, por exemplo, o Deputado Pompeo de Mattos, o Deputado Hildo Rocha, n\u00e3o olvidando evidentemente os Senadores que faleceram. \r\nPortanto, Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o a esses casos espec\u00edficos de servidores e Parlamentares que j\u00e1 contra\u00edram COVID e foram internados, inclusive em UTI, \u00e9 preciso que esse projeto lance um olhar mais atento nesse sentido, para evitar que novas contamina\u00e7\u00f5es ocorram.\r\nS\u00e3o esses os pleitos, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, SISTEMA H\u00cdBRIDO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Alerta sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de Parlamentares e servidores sequelados pela Covid-19, diante da anunciada implanta\u00e7\u00e3o do sistema h\u00edbrido de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero apenas refor\u00e7ar a necessidade de se ter um olhar mais atento para os casos de servidores e Parlamentares que j\u00e1 tiveram COVID-19, foram internados, est\u00e3o sequelados ainda, com sistema imunol\u00f3gico vulner\u00e1vel. N\u00e3o s\u00e3o poucos os Parlamentares e os servidores nessa situa\u00e7\u00e3o, que evidentemente v\u00e3o correr risco, havendo a implanta\u00e7\u00e3o do sistema h\u00edbrido. \r\nPor isso que, excepcionalmente, para esses casos, eu defendo que o Parlamento brasileiro contemple essa situa\u00e7\u00e3o excepcional, resguardando a sua sa\u00fade e sua integridade f\u00edsica. \r\n\u00c9 o registro, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade. Eu at\u00e9 colaboraria, atendendo o pedido de V.Exa., se os colegas que me antecederam tamb\u00e9m o tivessem feito, mas nenhum o atendeu, ent\u00e3o eu vou entrar na fila da desobedi\u00eancia c\u00edvica. (Risos.)\r\nQuero dizer a V.Exa. e a todos os Parlamentares que \u00e9 muito importante o projeto de autoria dos Deputados M\u00e1rio Negromonte Jr. e Luiz\u00e3o Goulart, dois combativos Parlamentares, e o relat\u00f3rio do Deputado Marco Bertaiolli melhora ainda mais a ess\u00eancia do projeto, uma vez que faz uma an\u00e1lise muito interessante a respeito da associa\u00e7\u00e3o do tipo qualificado, criado, com a pandemia da COVID. O projeto n\u00e3o \u00e9 apenas para a pandemia. Se fosse, ele deveria criar uma norma penal tempor\u00e1ria, uma vez que, evidentemente, at\u00e9 o fim desta legislatura, ou mesmo at\u00e9 o fim deste ano, a pandemia j\u00e1 ter\u00e1 findado - \u00e9 o que n\u00f3s esperamos -, mas n\u00e3o: ele tem o objetivo de punir a conduta daqueles que agem dolosamente, isto \u00e9, com a vontade livre de realizar o dano, a inutiliza\u00e7\u00e3o, a deteriora\u00e7\u00e3o, vilipendiando, degradando, retirando as qualidades funcionais do objeto m\u00f3vel. A\u00ed, sim, estar\u00e1 configurado o tipo penal. \r\nN\u00e3o se trata, por exemplo, do descuido de um servidor p\u00fablico que, por neglig\u00eancia, ou seja, por culpa, tenha dado azo \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o do objeto, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o no projeto da modalidade culposa. N\u00e3o h\u00e1 dano culposo, isto \u00e9, n\u00e3o h\u00e1 dano praticado por neglig\u00eancia, imprud\u00eancia ou imper\u00edcia. Aqui se trata daquela vontade deliberada de deteriorar a coisa, com o objetivo \u00ednsito, inerente, de desqualific\u00e1-lo, de desfuncionaliz\u00e1-lo, retirando os seus atributos de utilidade.\r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s estamos vivendo um momento dram\u00e1tico. O legislador penal precisa se adaptar, dar uma resposta \u00e0 sociedade, \u00e9 claro, sempre com parcim\u00f4nia. E eu n\u00e3o vejo aqui exagero na pena, Sr. Presidente. Ela \u00e9 de 1 ano. A pena de 1 ano de reclus\u00e3o n\u00e3o gera pris\u00e3o.\r\nPortanto, a minha manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de exaltar a atua\u00e7\u00e3o e a iniciativa do Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr. e do Deputado Luiz\u00e3o Goulart e parabenizar pelo brilhante relat\u00f3rio o meu colega de partido, o Deputado Marco Bertaiolli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vai ser uma desobedi\u00eancia parcial, ent\u00e3o, at\u00e9 em respeito a V.Exa.\r\nEncaminho o voto favor\u00e1vel ao projeto, que \u00e9 extremamente importante, pois supre uma lacuna no Direito Penal, no C\u00f3digo Penal, e refor\u00e7a, pela preven\u00e7\u00e3o geral, a pedagogia da repress\u00e3o a crimes graves.\r\nPortanto, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o. Encaminho o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, liberdade de express\u00e3o n\u00e3o se confunde com permissividade para praticar o crime de exterm\u00ednio da pr\u00f3pria liberdade. Isso foi o que o Deputado pregou e praticou no seu pronunciamento. Liberdade de express\u00e3o tem limite, o direito \u00e0 vida tem limites, tanto que a leg\u00edtima defesa e o estado de necessidade excluem o car\u00e1ter il\u00edcito da conduta, quando configurados os seus requisitos. A palavra \u00e9 uma decis\u00e3o, Sr. Presidente. Dizer \u00e9 um ato decis\u00f3rio, e a palavra no Parlamento \u00e9 um ato preordenado, pensado, ainda que impulsivo, e n\u00e3o pode ser salvo-conduto para desfiar um ros\u00e1rio de pr\u00e1ticas delitivas, crimes que trafegaram por todas as avenidas, por todas as vielas do C\u00f3digo Penal e de leis esparsas.\r\nDisse o Deputado que fez uma cr\u00edtica exacerbada. N\u00e3o foi cr\u00edtica! Foi, na realidade, um libelo, uma exposi\u00e7\u00e3o raivosa, virulenta, pregando a morte da democracia. O Deputado, apelando para o tom emocional - muito provavelmente uma estrat\u00e9gia para sensibilizar os colegas -, fala da sua fam\u00edlia. Mas eu pergunto: ser\u00e1 que o Deputado pensou na fam\u00edlia, por exemplo, da Marielle Franco, quando ele quebrou a placa? Ser\u00e1 que o Deputado pensou na fam\u00edlia do cidad\u00e3o Fachin - n\u00e3o do Ministro, mas do cidad\u00e3o, que \u00e9 pai, que \u00e9 esposo - ou na fam\u00edlia do cidad\u00e3o Marco Aur\u00e9lio? O Deputado n\u00e3o pensou. Ser\u00e1 que o Deputado n\u00e3o pensou, quando de forma virulenta e raivosa, amea\u00e7ou um jornalista na C\u00e2mara dos Deputados?\r\nSer\u00e1 que ele se retratou perante esse jornalista? Ser\u00e1 que ele se retratou perante a policial civil, quando ele, com o dedo em riste, disse que era Deputado Federal e que tinha que ter a autoridade respeitada no momento em que era preso em flagrante? N\u00e3o pensou!\r\nPor isso, Sr. Presidente, penso que esta n\u00e3o \u00e9 uma boa sess\u00e3o, mas \u00e9 necess\u00e1ria. Ela \u00e9 necess\u00e1ria para resguardar a imagem deste Parlamento, combalida por abrigar pessoas que comungam com a morte da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho novamente pedir ao Parlamento que possamos acelerar a tramita\u00e7\u00e3o da PEC 199, de 2019, de autoria do Deputado Alex Manente, que imp\u00f5e a executoriedade das decis\u00f5es proferidas pelos tribunais locais e pelos tribunais regionais federais logo com a prola\u00e7\u00e3o dos ac\u00f3rd\u00e3os na segunda inst\u00e2ncia.\r\nEsta PEC, ao contr\u00e1rio daquela que violava o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, porque se concentrava no aspecto penal, transcende o aspecto penal. Ela \u00e9 completamente diferente daquela outra. Ela lan\u00e7a um olhar generoso em rela\u00e7\u00e3o aos jurisdicionados nas \u00e1reas c\u00edvel, trabalhista, empresarial e tribut\u00e1ria que est\u00e3o aguardando, h\u00e1 15 anos, 20 anos, a execu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, porque a parte adversa, utilizando-se muitas vezes de m\u00e1-f\u00e9, por meio de in\u00fameros recursos, n\u00e3o permite que essas decis\u00f5es sejam executadas.\r\nPor isso, com a reinstala\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Permanentes e a volta da instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Tempor\u00e1rias, urge que n\u00f3s nos reunamos para votar o relat\u00f3rio que eu j\u00e1 apresentei, que est\u00e1, desde o m\u00eas de setembro, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares. No relat\u00f3rio, eu deixo muito claro que ela, por ser uma norma de conte\u00fado material que afeta a liberdade, em hip\u00f3tese alguma poder\u00e1 retroagir. Isso significa que a PEC n\u00e3o tem por objetivo atingir este ou aquele agente pol\u00edtico, nada disso. Ela \u00e9 uma PEC de boa-f\u00e9, \u00e9 uma PEC de bons prop\u00f3sitos, \u00e9 uma PEC juridicamente fundamentada, que tem por finalidade dar \u00e0 Justi\u00e7a brasileira efetividade. Afinal, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo em que, para se ter a efetividade das decis\u00f5es, \u00e9 preciso recorrer a quatro inst\u00e2ncias, chegando-se ao Superior Tribunal Federal, muitas vezes se utilizando de recursos com nomes absolutamente incompat\u00edveis com a determina\u00e7\u00e3o constitucional de que o processo tem que ter um tempo razo\u00e1vel.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM, ABERTURA, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre a exist\u00eancia de dispositivo proibitivo da pris\u00e3o de Parlamentar por manifesta\u00e7\u00f5es verbais, opini\u00f5es ou votos, no bojo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Defesa da abertura de Comiss\u00e3o Especial para exame da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu fui incumbido pelo L\u00edder do meu partido, Deputado Antonio Brito, de participar de um grupo de trabalho, que n\u00e3o foi oficialmente constitu\u00eddo, que teria como finalidade formatar um arcabou\u00e7o jur\u00eddico do que seria o conte\u00fado da PEC das Imunidades. E participei dele com muita honra.\r\nEntretanto, meus queridos colegas Parlamentares, preciso alert\u00e1-los para o seguinte: h\u00e1 um dispositivo na PEC, que j\u00e1 alcan\u00e7ou apoiamento, que, se for aprovado, retroagir\u00e1 para beneficiar situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas anteriores. No caso, beneficiar\u00e1, por exemplo, o Deputado Daniel Silveira.\r\nEssa \u00e9 uma quest\u00e3o que precisa ser destacada, porque nessa PEC, que pela pauta ser\u00e1 hoje discutida, h\u00e1 um dispositivo que diz textualmente que o Parlamentar n\u00e3o poder\u00e1 ser mais preso pela manifesta\u00e7\u00e3o de palavras, opini\u00f5es e votos; ser\u00e1, apenas e exclusivamente, sujeito \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar, processo administrativo.\r\nOra, sabe-se -- esta C\u00e2mara chancelou a pris\u00e3o decretada pelo Supremo Tribunal Federal -- que o Deputado Daniel Silveira foi preso em virtude de um pronunciamento que, segundo o colegiado do Supremo, exorbitou dos limites da imunidade material.\r\nMuito bem, sendo aprovada a PEC, nos moldes em que est\u00e1 redigida, ela retroagir\u00e1 e a pris\u00e3o, evidentemente, do Deputado Daniel Silveira ser\u00e1 imediatamente revogada se ele impetrar um habeas corpus invocando a cl\u00e1usula p\u00e9trea da retroatividade de norma constitucional de natureza penal.\r\nPortanto, fica o alerta para que os Parlamentares saibam o que ser\u00e1 votado e n\u00e3o se culpem, posteriormente, por ignor\u00e2ncia ou aus\u00eancia de conhecimento do dispositivo que est\u00e1 embutido nessa PEC, que precisa ser discutida. Precisamos constituir uma Comiss\u00e3o Especial para trabalhar um texto jur\u00eddico mais consent\u00e2neo com a nossa jurisprud\u00eancia.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, APERFEI\u00c7OAMENTO, NECESSIDADE.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O JUDICIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "A\u00e7odamento da Casa na aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Necessidade de aperfei\u00e7oamento do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, confesso que n\u00e3o estou entendendo a pressa que se est\u00e1 imprimindo \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da PEC da Imunidade Parlamentar. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para a\u00e7odamento, Sr. Presidente.\r\nUma PEC tem a dimens\u00e3o magna de mudan\u00e7a constitucional. \u00c9 algo muito s\u00e9rio, muito grave. N\u00e3o se muda a Constitui\u00e7\u00e3o com uma tramita\u00e7\u00e3o de 2 dias. \u00c9 preciso constituir uma Comiss\u00e3o Especial para tratar de diversos aspectos, sobretudo das consequ\u00eancias das altera\u00e7\u00f5es propostas.\r\nParticipei da Comiss\u00e3o composta por alguns colegas Parlamentares respons\u00e1vel pela formata\u00e7\u00e3o do texto preliminar. Mas, \u00e0 primeira vista, j\u00e1 conclu\u00ed que existem lacunas que podem comprometer at\u00e9 mesmo a finalidade \u00e9tica da proposta. Por exemplo, se ela for aprovada de acordo com a reda\u00e7\u00e3o proposta, vai beneficiar, com a extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal, via retroatividade para a proposi\u00e7\u00e3o, e a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, o Deputado Daniel Silveira. Ter\u00e1 sido isso proposital? \u00c9 justo? \u00c9 \u00e9tico, de acordo com o que fizemos na sess\u00e3o em que chancelamos a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal? N\u00e3o ser\u00e1 isso uma bola nas costas do Supremo Tribunal Federal, uma esp\u00e9cie an\u00f4mala de golpe jur\u00eddico?\r\nN\u00e3o podemos compactuar com estratagemas dessa natureza, dessa envergadura. \u00c9 moralmente repugnante. N\u00f3s estamos aqui deixando muito claro ao Parlamento qual \u00e9 o sentido de proibir a pris\u00e3o em flagrante de Parlamentar colhido ali no ato, praticando corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que prop\u00f5e a PEC: pro\u00edbe a pris\u00e3o em flagrante de Deputado que esteja no ato, na pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 inconceb\u00edvel, Sr. Presidente! \u00c9 na realidade uma imoralidade!\r\nPor isso, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar claro: a PEC precisa ser melhor elaborada. \u00c9 preciso mais tempo para os Parlamentares aperfei\u00e7oarem o texto. Essa pressa n\u00e3o condiz com a magnitude de uma mudan\u00e7a de estatura constitucional.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "A\u00e7odamento da Casa na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 importante emprestar for\u00e7a \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o, sobretudo neste momento em que a C\u00e2mara est\u00e1 prestes a votar uma proposi\u00e7\u00e3o que atenta, em termos \u00e9ticos e jur\u00eddicos, contra os princ\u00edpios elementares da boa pol\u00edtica. N\u00e3o se pode aprovar uma PEC de afogadilho. Uma PEC significa uma mudan\u00e7a constitucional e imp\u00f5e concentra\u00e7\u00e3o e tempo de matura\u00e7\u00e3o na formata\u00e7\u00e3o de um texto que tem voca\u00e7\u00e3o para a perman\u00eancia. Afinal de contas, a estatura \u00e9 magna, \u00e9 uma estatura constitucional.\r\nEu participei do grupo de trabalho, mas n\u00e3o h\u00e1 tempo razo\u00e1vel para amadurecer concep\u00e7\u00f5es que emprestem \u00e0 PEC sentido de relev\u00e2ncia, de utilidade e de funcionalidade ao sistema jur\u00eddico que atravesse gera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em 1 ou 2 dias, em grupos de WhatsApp, fazer uma altera\u00e7\u00e3o constitucional sem responsabilidade.\r\nComo \u00e9 poss\u00edvel que uma Casa como a C\u00e2mara dos Deputados, que tem voca\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e cujos Parlamentares juraram cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o no dia da posse, se acumplicie com a aprova\u00e7\u00e3o de uma PEC que pro\u00edbe a pris\u00e3o em flagrante de Deputados unidos num ato, praticando corrup\u00e7\u00e3o, o que deveria ser um crime hediondo, mas n\u00e3o o \u00e9; o que deveria ser um crime inafian\u00e7\u00e1vel, mas n\u00e3o o \u00e9?! Como se pode permitir a aprova\u00e7\u00e3o de uma PEC - se aprovada - cujo resultado beneficiar\u00e1 algu\u00e9m que teve a pris\u00e3o chancelada pela C\u00e2mara h\u00e1 uma semana? Esta \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o que beira o desprop\u00f3sito e que at\u00e9 insinua uma emboscada jur\u00eddica ou, qui\u00e7\u00e1, uma armadilha. \r\nN\u00f3s temos que nos insurgir contra o amadorismo legislativo que se vale do improviso, sobretudo na formata\u00e7\u00e3o de uma PEC. Isso \u00e9 absolutamente conden\u00e1vel, Sr. Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O,  PEC 3/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 3/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a pergunta que se imp\u00f5e neste contexto \u00e9 a seguinte: se a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nenhum problema t\u00e9cnico-jur\u00eddico, se ela \u00e9 completamente refrat\u00e1ria a qualquer inconstitucionalidade, por que a pressa? Por que a pressa? \r\n\u00c9 preciso ter um pouco de cautela para amadurecer concep\u00e7\u00f5es, conceitos, aspectos e consequ\u00eancias de uma mudan\u00e7a que tem estatura constitucional. N\u00e3o podemos modificar a Constitui\u00e7\u00e3o como mudamos de roupa, como se estiv\u00e9ssemos trocando de roupa! Mudan\u00e7a constitucional encara o desafio de se manter inc\u00f3lume para as gera\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, por que a pressa? Qual \u00e9 o preju\u00edzo para o Poder Legislativo de se instituir uma Comiss\u00e3o Especial para fazer um texto bem acabado, um texto que n\u00e3o permita questionamentos judiciais? N\u00e3o h\u00e1 sentido para essa sofreguid\u00e3o, para essa celeridade que eu diria inconsequente. Ser\u00e1 que h\u00e1 algum Parlamentar com receio de ser preso nos pr\u00f3ximos dias e por isso tem o desespero, a ang\u00fastia de querer ver aprovada a PEC para se blindar? \r\nParadoxo! Paradoxo! Quando \u00e9 para blindar o Parlamentar, quando \u00e9 para proteger o Parlamentar, a PEC \u00e9 aprovada em 2 dias, mas, quando \u00e9 para dar efetividade \u00e0s decis\u00f5es de segunda inst\u00e2ncia, para melhorar a Justi\u00e7a brasileira, para dar efetividade ao Judici\u00e1rio, demoram-se anos e anos! Que contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 essa? Que desprop\u00f3sito \u00e9 esse?\r\nSer\u00e1 que o Parlamento n\u00e3o pode esperar 2 meses, 1 m\u00eas e meio, para amadurecer o texto e entregar \u00e0 sociedade de forma madura e respons\u00e1vel uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o condizente com a magnitude da modifica\u00e7\u00e3o de uma Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica?\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, embora estejamos discutindo a admissibilidade analisada por uma Parlamentar muito competente, que \u00e9 a Deputada Margarete Coelho, eu n\u00e3o vejo nenhuma raz\u00e3o convincente que justifique a imposi\u00e7\u00e3o dessa pressa para aprovar uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Por exemplo, existe aqui a possibilidade de um dos dispositivos, se for aprovado, retroagir e beneficiar, imediatamente, aquele que na semana passada, por larga maioria de votos, o Parlamento entendeu em manter a sua pris\u00e3o. E a mensagem que vamos dar \u00e0 sociedade, que vai ficar desconfiada dos nossos prop\u00f3sitos? Muitos dir\u00e3o: \"Ah, isso foi colocado de forma proposital para reverter em favor do Deputado Daniel Silveira\". Uma esp\u00e9cie de emboscada jur\u00eddica? E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Deputado Daniel Silveira que vai ser beneficiado. Outros casos semelhantes tamb\u00e9m, basta fazer uma simples leitura do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5e claramente que norma de natureza penal, ainda que seja ela constitucional na sua estatura, beneficiando o r\u00e9u, retroage. \u00c9 incondicional. E o art. 53, como proposto no modelo redacional, ter\u00e1 que retroagir se aprovarmos essa PEC.\r\nPortanto, mais tempo, menos sofreguid\u00e3o, para darmos \u00e0 sociedade uma emenda constitucional madura, respons\u00e1vel e juridicamente fundamentada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, confesso que eu n\u00e3o entendo que tipo de patriotismo \u00e9 esse do Presidente da Rep\u00fablica, porque o patriota \u00e9 aquele que faz crescer a riqueza de um Pa\u00eds, n\u00e3o aquele que a entrega; o patriota aut\u00eantico \u00e9 aquele que cultiva, com uma boa governan\u00e7a, as riquezas, as potencialidades de um Pa\u00eds, e n\u00e3o aquele que as vende. \r\nOra, por que vender os Correios? Qual \u00e9 o sentido de privatizar algo que est\u00e1 dando lucro? Os Correios, Sr. Presidente, configuram na realidade um arcabou\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o capilarizado em todo o Pa\u00eds. Trata-se de uma empresa estrat\u00e9gica, na realidade vital para o desenvolvimento do Pa\u00eds, pela integra\u00e7\u00e3o que ela proporciona, que faz com que o brasileiro se sinta pertencente ao Pa\u00eds. Na realidade, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o social de pertencimento que a empresa dos Correios desperta na brasilidade.\r\nPor isso, vend\u00ea-la, privatiz\u00e1-la \u00e9 um ato antibrasileiro, \u00e9, na verdade, uma forma de dar a riqueza do Pa\u00eds para uma entidade que n\u00e3o tem p\u00e1tria, que \u00e9 o mercado. O mercado n\u00e3o tem pa\u00eds, o mercado n\u00e3o tem amor patri\u00f3tico.\r\nOs Correios configuram, na realidade, um empreendimento que orgulha os brasileiros. Os brasileiros t\u00eam, na verdade, um sentimento afetivo intenso pelos Correios. N\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o \u00e9 correto, do ponto de vista inclusive estrat\u00e9gico, fazer com que os Correios sirvam agora a outro patr\u00e3o que n\u00e3o a sociedade brasileira. Agora os Correios v\u00e3o ter outro dono que n\u00e3o o brasileiro comum, o brasileiro que mora nos rinc\u00f5es do Estado do Amazonas, do Acre ou do Rio Grande do Sul. Agora um empregado dos Correios vai ter que se dispor, vai ter que se vincular a um patr\u00e3o privado, submetido \u00e0s injun\u00e7\u00f5es do lucro. \r\nIsso \u00e9 antipatri\u00f3tico, Sr. Presidente. V.Exa. tem que reverter essa decis\u00e3o. Devemos melhorar, aperfei\u00e7oar, fortalecer os Correios, jamais d\u00e1-los de m\u00e3o beijada para aqueles que n\u00e3o t\u00eam o sentimento de p\u00e1tria no peito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARGARETE COELHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Compet\u00eancia da Deputada Margarete Coelho. Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, antes de adentrar a an\u00e1lise do m\u00e9rito das altera\u00e7\u00f5es apresentadas pela Relatora, Deputada Margarete Coelho, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar a minha admira\u00e7\u00e3o, a minha estima, o meu carinho por S.Exa. \u00c9 jurista respeitada, mulher muito combativa, que pela compet\u00eancia honra o Parlamento brasileiro. N\u00e3o h\u00e1, portanto, nas cr\u00edticas que farei neste momento, nenhum sinal de desapre\u00e7o por S.Exa. \u00c9 o jogo da pol\u00edtica, em que muitas vezes n\u00f3s estamos em lados opostos.\r\nNeste aspecto, eu estou me colocando em posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete Coelho. Mesmo com as altera\u00e7\u00f5es, os crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ficam \u00e0 margem da possibilidade de serem autuados em flagrante os Parlamentares. Quando a Relatora, modificando a reda\u00e7\u00e3o original, insere a express\u00e3o \"crime que, por sua natureza, seja inafian\u00e7\u00e1vel na forma da lei\", evidentemente ainda est\u00e1 se reportando aos crimes elencados taxativamente pela lei, que s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis. \r\nQuais s\u00e3o esses crimes? S\u00e3o aqueles previstos no art. 323 do C\u00f3digo de Processo Penal, justamente os crimes elencados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Portanto, n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o material, substancial, qualitativa neste aspecto em particular da proposta relatada pela Deputada Margarete Coelho.\r\nImaginem, por exemplo, que um Parlamentar seja colhido em ato flagrancial com uma mala recheada de d\u00f3lares, desviados da sociedade brasileira. Ele n\u00e3o poder\u00e1 ser preso em flagrante. Isso \u00e9 um desprop\u00f3sito! Isso \u00e9 anticrist\u00e3o! Um homic\u00eddio qualificado; o pai que, por exemplo, d\u00e1 um tiro pelas costas; o estuprador que mata a filha de algu\u00e9m, se esse for um Deputado Federal, vai ser preso em flagrante. \u00c9 correto, em tese. Mas o corrupto que desviou 1 bilh\u00e3o de reais dos cofres p\u00fablicos, matando milhares de pessoas, que n\u00e3o t\u00eam bal\u00e3o, tubo de oxig\u00eanio, leito de CTI, vacina, esse n\u00e3o vai ser preso em flagrante. \u00c9 um desprop\u00f3sito! \u00c9 uma incoer\u00eancia! \u00c9 uma contradi\u00e7\u00e3o!\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, \u00e9 importante destacar que n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do mandato, e eu reputo importante, em algumas hip\u00f3teses, a suspens\u00e3o, o afastamento do mandato. Por exemplo, quando o Parlamentar se utiliza do mandato, dos benef\u00edcios decorrentes do cargo para se locupletar ilicitamente, praticando atos de corrup\u00e7\u00e3o, atos de concuss\u00e3o, al\u00e9m de ele n\u00e3o poder ser afastado do mandato, n\u00e3o poder\u00e1 ser preso em flagrante. Isso \u00e9 impunidade total! Por isso, o afastamento do mandato, embora seja algo dr\u00e1stico, extremamente agressivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o popular, em algumas hip\u00f3teses, \u00e9 imperioso e necess\u00e1rio, quando evidentemente, repito, o Parlamentar se utiliza do cargo para instrumentaliz\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nPor fim, \u00e9 importante destacar que h\u00e1 tamb\u00e9m um dispositivo que, se for aprovada a PEC nos moldes da reda\u00e7\u00e3o original, poder\u00e1 servir como argumento para emprestar efeito retroativo. Assim, poder\u00e1 ser beneficiado aquele que, na semana passada, a C\u00e2mara, por larga maioria, assumiu a responsabilidade de manter a pris\u00e3o, uma vez que, no caput do art. 53, est\u00e1 muito claro: s\u00f3 ser\u00e1 processado no Conselho de \u00c9tica, excluindo o processo criminal. E ele foi processado criminalmente. Portanto, poder\u00e1 ser beneficiado.\r\nS\u00e3o essas as minhas palavras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, AN\u00c1LISE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MARGARTE COELHO, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Rea\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete Coelho ao pronunciamento do orador sobre o parecer oferecido pela Parlamentar \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Ilegalidade da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, tenho certeza de que, at\u00e9 o fim deste m\u00eas, a Deputada Margarete Coelho, depois de ouvir o meu pronunciamento com calma, serenidade e esp\u00edrito crist\u00e3o, vai me pedir desculpas pela brutal e desproporcional rea\u00e7\u00e3o que todos os colegas testemunharam.\r\nEm nenhum momento da minha fala, a sua honra foi atacada. Se eu, como Deputado Federal, n\u00e3o tiver a liberdade de refutar argumentos t\u00e9cnicos contidos num relat\u00f3rio, sob pena de ser atacado na minha honra, como fui pelas duas que me antecederam, evidentemente n\u00e3o terei mais raz\u00f5es de exercer o mandato.\r\nPor isso, Sr. Presidente, reitero e refor\u00e7o todo o meu pronunciamento dizendo: esta PEC \u00e9 esp\u00faria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DECORO PARLAMENTAR, PROCESSO PENAL, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, RETROATIVIDADE, NORMA PENAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Alerta ao Plen\u00e1rio sobre os desdobramentos advindos da altera\u00e7\u00e3o do caput  do art. 53 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um microfone aberto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Est\u00e1 aberto o microfone de V.Exa.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - O meu, sim, mas o de outros tamb\u00e9m.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Desculpe. Acho que era o meu, Deputado F\u00e1bio Trad. Ele j\u00e1 est\u00e1 fechado agora.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - V.Exa. pode me devolver o tempo, Sr. Presidente, por favor?\r\nVou falar da forma mais polida, tranquila e pac\u00edfica poss\u00edvel para n\u00e3o despertar a ira dos que pensam diferente de mim. Houve mudan\u00e7a, sim, no caput do art. 53 quando se acresce a seguinte express\u00e3o: \"(..) cabendo, exclusivamente, a responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar\". \r\nOra, se hoje n\u00e3o est\u00e1 assim e est\u00e1 se propondo essa mudan\u00e7a \u00e9 porque evidentemente est\u00e1 exclu\u00edda a possibilidade de processar criminalmente. E quem foi processado criminalmente por emiss\u00e3o de palavras, opini\u00f5es e votos? O Deputado Daniel Silveira.\r\nPortanto, essa mudan\u00e7a - \u00e9 \u00f3bvio, mais ben\u00e9fica a ele - ter\u00e1 que retroagir. Isso \u00e9 bom que fique muito claro, para que Deputadas e Deputados n\u00e3o aleguem que estavam inscientes dessa consequ\u00eancia poss\u00edvel.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, MANDATO PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CRIME, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Car\u00e1ter temer\u00e1rio do \u00a7 9\u00ba, art. 53, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, registro aqui tamb\u00e9m a minha perplexidade com o pronunciamento do Deputado que afirmou que pode o Supremo Tribunal Federal afastar judicialmente um Parlamentar durante o exerc\u00edcio do mandato. O problema \u00e9 que o \u00a7 9\u00ba da PEC \u00e9 muito claro: ele veda o afastamento judicial cautelar de membro do Congresso Nacional. Eu n\u00e3o vejo aqui exce\u00e7\u00e3o para que o Supremo possa afastar um Parlamentar.\r\nComo bem disse o Deputado Gilson, o \u00a7 9\u00ba pro\u00edbe terminantemente que um Deputado, ainda que esteja praticando crime valendo-se do mandato, seja afastado do exerc\u00edcio do cargo, o que me parece temer\u00e1rio, perigoso. Isso pode at\u00e9 incentivar o Parlamentar que esteja...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nCR\u00cdTICA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMISS\u00c3O ESPECIAL, GRUPO DE TRABALHO, RETROATIVIDADE, DISPOSITIVO LEGAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DEPUTADO FEDERAL, AFASTAMENTO CAUTELAR, MANDATO PARLAMENTAR, PROIBI\u00c7\u00c3O, CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, mais uma vez venho \u00e0 tribuna, ressalvando meu respeito por todos os colegas, indistintamente. Aqui, eu trabalho apenas com argumenta\u00e7\u00e3o, refutando aquilo que eu reputo inadequado. Esse \u00e9 um direito inalien\u00e1vel do Parlamento, do Parlamentar, e vou, evidentemente, exercer esse direito com independ\u00eancia e coragem, jamais dando caneladas em colegas com quem eu convivo. \r\nEu quero deixar bem claro que a minha discord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC \u00e9 de natureza t\u00e9cnica, jur\u00eddica. Existem obscuridades nela. Se essa PEC fosse submetida \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o normal, essas obscuridades n\u00e3o ocorreriam, Sr. Presidente, porque n\u00f3s ter\u00edamos uma Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a que debateria com profundidade o tema.\r\nN\u00f3s chamar\u00edamos \u00e0 eventual Comiss\u00e3o Especial estudiosos, juristas, pol\u00edticos experientes, que j\u00e1 foram Parlamentares - poder\u00edamos chamar Miro Teixeira, poder\u00edamos chamar Chico Alencar, poder\u00edamos chamar outros tantos, de outros espectros ideol\u00f3gicos -, para eles deporem, para eles testemunharem, para eles compartilharem suas experi\u00eancias sobre a extens\u00e3o, o alcance, o conte\u00fado, os limites da imunidade. Mas est\u00e1 tudo sendo feito de forma a\u00e7odada. Eu procuro tentar compreender a raz\u00e3o desta sofreguid\u00e3o, desta ang\u00fastia. Por que tanta pressa, mudando-se uma Constitui\u00e7\u00e3o em 3 dias?\r\nEu tive a honra e o privil\u00e9gio de participar por 2 dias e meio das atividades do grupo de trabalho. Na quarta-feira pela manh\u00e3, eu compartilhei com os meus colegas a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Basta acessar o WhatsApp para verificar que h\u00e1 um \u00e1udio meu consignado em que eu digo: \"Desse jeito, n\u00e3o tem como eu votar a favor da PEC, porque ela tem dispositivo que poder\u00e1 retroagir, alcan\u00e7ando situa\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas e beneficiando aquele que foi objeto de julgamento pela C\u00e2mara dos Deputados, que determinou a manuten\u00e7\u00e3o de sua pris\u00e3o\". Quanto \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o do afastamento tempor\u00e1rio durante o mandato, \u00e9 preciso que haja uma v\u00e1lvula de escape, porque pode acontecer de Deputados usarem os cargos para praticarem um crime, e eles n\u00e3o poder\u00e3o ser afastados judicialmente.\r\nEmbora tenhamos que fortalecer a imunidade - quando bem utilizada, ela fortalece o Parlamentar que honra o Parlamento -, ela n\u00e3o \u00e9 um instrumento para acobertar a pr\u00e1tica de crimes, de condutas atentat\u00f3rias \u00e0 moral.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o se trata de nenhum dem\u00e9rito ao Deputado Celso Sabino, que \u00e9 um bom Parlamentar. E reitero que n\u00e3o tenho nenhum desapre\u00e7o pela Relatora, que \u00e9 uma Parlamentar combativa, \u00e0s vezes impetuosa, mas isso faz parte do jogo emocional da pol\u00edtica. O fato \u00e9 que - vejam a situa\u00e7\u00e3o inusitada -, pela PEC, um Deputado que pratica o crime de corrup\u00e7\u00e3o e \u00e9 colhido em flagrante praticando o crime de corrup\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de n\u00e3o poder ser preso em flagrante, n\u00e3o poder\u00e1 ser afastado do mandato. Isso \u00e9 inconceb\u00edvel, Sr. Presidente! Vamos melhorar a reda\u00e7\u00e3o! Como \u00e9 que um Parlamentar votar\u00e1 uma PEC que est\u00e1, na realidade, n\u00e3o abrindo, mas escancarando as portas para a permissividade, para a licenciosidade comportamental do Parlamentar? Vamos melhor\u00e1-la, vamos vetar as frestas que hoje est\u00e3o nos desacreditando perante a opini\u00e3o p\u00fablica!\r\nEu quero, respeitando o tempo, Sr. Presidente, renovar minha admira\u00e7\u00e3o pelos meus colegas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Obscuridades do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. A\u00e7odamento da Casa na vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 importante destacar que a prova mais evidente de que o texto da PEC cont\u00e9m obscuridades que s\u00e3o pass\u00edveis de questionamentos t\u00e9cnicos \u00e9 essa discuss\u00e3o alongada, exaustiva, com argumentos contrapostos.\r\nSignifica dizer que n\u00f3s temos que ter a prud\u00eancia necess\u00e1ria para reconhecer que, no plano da conveni\u00eancia e da oportunidade, esta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 infeliz. A C\u00e2mara tem que ter a responsabilidade de emendar a Constitui\u00e7\u00e3o com acuidade, com senso de justi\u00e7a, com responsabilidade t\u00e9cnica, e n\u00e3o o fazer em 2 dias, 3 dias, como se mudar a Constitui\u00e7\u00e3o significasse mudar de roupa.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENTREVISTA, MIGUEL NICOLELIS, CIENTISTA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TESTE (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, LOCKDOWN, LOG\u00cdSTICA, COMISS\u00c3O, GOVERNADOR, BARREIRA SANIT\u00c1RIA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CRITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Entrevista concedida a ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, pelo cientista Miguel Nicolelis, favor\u00e1vel ao isolamento social, \u00e0 testagem e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Defesa de unifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es legislativas para combate \u00e0 doen\u00e7a. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1ria ao uso de m\u00e1scara facial de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Miguel Nicolelis, brasileiro, um dos cientistas mais respeitados e conceituados do mundo, deu uma entrevista a v\u00e1rios ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e afirmou o seguinte. Vale a pena compartilhar com os colegas, para dimensionarmos a gravidade da situa\u00e7\u00e3o por que estamos passando. \r\nDiz o cientista Miguel Nicolelis:\r\nEstou propondo a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de salva\u00e7\u00e3o nacional, sem Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, organizado pelos governadores, para resolver a log\u00edstica. \u00c9 uma guerra, quando vamos bater de frente com o inimigo de verdade? O Brasil \u00e9 o maior laborat\u00f3rio a c\u00e9u aberto para ver o que acontece com o v\u00edrus correndo solto. Em segundo lugar, um lockdown imediato, nacional, de 21 dias - diz o cientista -, com barreiras sanit\u00e1rias nas estradas, aeroportos fechados. E depois ampliar a cobertura, usando m\u00faltiplas vacinas. N\u00e3o d\u00e1 para ficar discutindo, assina o contrato e vai em frente, deixa para depois, estamos falando da vida de 1.500 pessoas por dia, s\u00e3o 5 boeings caindo.\r\nVacina\u00e7\u00e3o, vacina\u00e7\u00e3o, vacina\u00e7\u00e3o, testagem e isolamento social. N\u00e3o tem jeitinho numa guerra (...)\r\nDe Miguel Nicolelis, Sr. Presidente.\r\nNobres Parlamentares, colegas legisladores, todas as nossas energias devem estar canalizadas para o enfrentamento deste mal. Todas as nossas a\u00e7\u00f5es parlamentares, legislativas, devem estar unificadas para o enfrentamento desta guerra, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos nos permitir anestesiar diante de 1.500 mortes di\u00e1rias. \u00c9 uma viol\u00eancia brutal, Sr. Presidente.\r\nPrecisa ser com coragem, responsabilidade e sobretudo censo c\u00edvico, na demanda de nossas atividades. N\u00f3s nos colocarmos diante deste desafio para super\u00e1-lo.\r\nNeste momento dram\u00e1tico por que estamos passando, n\u00e3o foi bem recebida a declara\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro criticando os efeitos do uso da m\u00e1scara, pelo contr\u00e1rio. A m\u00e1scara \u00e9 o \u00fanico meio de prote\u00e7\u00e3o das pessoas, Sr. Presidente; sem ela, ter\u00edamos muito mais mortes.\r\nPor isso, o meu inconformismo, para que o Brasil tenha a no\u00e7\u00e3o exata de que, se n\u00e3o enfrentarmos com responsabilidade essa pandemia, ela poder\u00e1 nos vencer.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE SECRET\u00c1RIOS DE SA\u00daDE (CONASS), NOTA T\u00c9CNICA, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, RESTRI\u00c7\u00c3O, UNIFICA\u00c7\u00c3O,GOVERNO,  ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Acerto de nota do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade - CONASS, a favor da ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas nacionais para combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vamos olhar para frente. \r\nO CONASS publicou uma nota, Sr. Presidente, recomendando a ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas de car\u00e1ter nacional, a padroniza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, a unifica\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es restritivas, para dar o m\u00ednimo de efic\u00e1cia a todas as a\u00e7\u00f5es que visam combater a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\r\nE eu penso que o CONASS tem raz\u00e3o, Sr. Presidente, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum sentido em se pulverizar de forma desigual, qualitativa e quantitativamente, as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus pelos Munic\u00edpios e Estados do Brasil. O v\u00edrus n\u00e3o vai parar numa rodovia para pagar ped\u00e1gio e decidir se entra ou n\u00e3o em outra cidade, em outro Estado. \u00c9 preciso haver uma coordena\u00e7\u00e3o nacional das a\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio brasileiro, para que n\u00f3s consigamos ter um m\u00ednimo de efic\u00e1cia na conten\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. \r\nO CONASS est\u00e1 certo. O CONASS precisa ser prestigiado, neste momento, pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque n\u00f3s estamos sentindo falta de uma Lideran\u00e7a nacional que unifique os agentes pol\u00edticos - Governadores e Prefeitos, Estados e Munic\u00edpios -, para que haja uma certa uniformidade de estrat\u00e9gia.\r\nSr. Presidente, eu sou de Campo grande, Mato Grosso do Sul. De nada adianta a cidade de Campo Grande adotar uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es e a cidade vizinha, vamos imaginar, hipoteticamente, ampliar a abertura e n\u00e3o adotar as medidas necess\u00e1rias. \u00c9 evidente que n\u00e3o haver\u00e1 efic\u00e1cia alguma na estrat\u00e9gia de conten\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. \r\nPortanto, \u00e9 fundamental, Sr. Presidente - e esta \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o para o debate -, que o Brasil se unifique, que os Governadores, Prefeitos e o Presidente da Rep\u00fablica entrem em um entendimento para que haja uma uniformiza\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. Qualquer medida de restri\u00e7\u00e3o, agora, deve ser adotada em car\u00e1ter nacional, espraiar-se por todo o territ\u00f3rio nacional, para que, evidentemente, possamos vencer esta pandemia. J\u00e1 h\u00e1 um ano estamos tentando e s\u00f3 estamos perdendo, sendo derrotados pela neglig\u00eancia, pela des\u00eddia e pela imprud\u00eancia daqueles que nos deveriam proteger.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREUNI\u00c3O, GOVERNADOR, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COORDENA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira, pelo convite aos Governadores para debate do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Sugest\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica de reuni\u00e3o com os Governadores, a exemplo do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sou amplamente favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia, consci\u00eancia \u00e9tica, pragm\u00e1tica, \u00e9 uma quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Sem uma vacina\u00e7\u00e3o ampla, de envergadura, de dimens\u00e3o nacional, n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00f5es sequer de pensar em recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nQuero neste momento, Sr. Presidente, saudar V.Exa. pela iniciativa de convidar todos os Governadores para tratar da pandemia, para tratar dos temas urgentes relacionados \u00e0 pandemia. Sei que a reuni\u00e3o, como bem disse V.Exa. em entrevista coletiva, aconteceu de forma respeitosa, republicana, produtiva, sem nenhuma alterca\u00e7\u00e3o, sem nenhuma desintelig\u00eancia.\r\nCreio, com o m\u00e1ximo respeito, que o Chefe do Poder Executivo Federal deveria seguir o seu exemplo, Sr. Presidente, e convidar tamb\u00e9m os Governadores para uma reuni\u00e3o que n\u00e3o resultasse em confronto. As \u00faltimas reuni\u00f5es - pelo menos foi isto que nos chegou pela imprensa - sempre resultaram em alguma alterca\u00e7\u00e3o, em desintelig\u00eancia, desentendimento, cal\u00e7a apertada de um lado, esquizofrenia pol\u00edtica de outro.\r\nEnquanto isso, o v\u00edrus vai ganhando terreno ao reproduzir-se, contaminando os corpos vulner\u00e1veis daqueles que, hoje, est\u00e3o \u00f3rf\u00e3os de uma pol\u00edtica padronizada, de uma pol\u00edtica uniformizada, de uma ado\u00e7\u00e3o conjunta e nacional de medidas estrat\u00e9gicas que visem dar mais efic\u00e1cia \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. De nada adianta, Sr. Presidente, que um Estado fa\u00e7a muitas restri\u00e7\u00f5es e que outro fa\u00e7a poucas, porque o v\u00edrus, evidentemente, n\u00e3o vai parar numa rodovia para pagar ped\u00e1gio para poder entrar numa cidade, num Estado. Ele est\u00e1 ganhando terreno em decorr\u00eancia da falta de coordena\u00e7\u00e3o central, de uma pol\u00edtica uniforme que congregue, em regime cooperativo e colaborativo, as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, louvo a iniciativa de V.Exa. Hoje, como em alguns outros dias, sinto-me representado por V.Exa., quando, falando pelos Deputados Federais com os Governadores, estabeleceu propostas e chegou a algumas solu\u00e7\u00f5es importantes para o combate \u00e0 pandemia.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns ao Parlamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUTARIA, CONCENTRA\u00c7\u00c3O, RIQUEZA., ESTUDO, D\u00c3O REAL PEREIRA DOS SANTOS, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Estudo sob o t\u00edtulo Concentra\u00e7\u00e3o de Riquezas no Brasil, elaborado pelo Vice-Presidente do Instituto Justi\u00e7a Fiscal, D\u00e3o Real Pereira dos Santos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o meu pronunciamento tem a ver com a necessidade de se aprovar uma reforma tribut\u00e1ria no Pa\u00eds.\r\nTrago \u00e0 cola\u00e7\u00e3o um estudo muito bem elaborado pelo Vice-Presidente do Instituto Justi\u00e7a Fiscal, o Sr. D\u00e3o Real Pereira dos Santos, que come\u00e7a estudo destacando um ponto em rela\u00e7\u00e3o ao qual n\u00f3s precisamos assumir o desafio de enfrentar.\r\nMais de R$ 650 bilh\u00f5es \u00e9 o valor que as classes mais ricas deixaram de pagar de imposto entre 2007 e 2018 por conta da regressividade das al\u00edquotas sobre os ganhos para as altas rendas.\r\nNesse per\u00edodo, diz o estudioso D\u00e3o Real Pereira dos Santos, os contribuintes com rendas acima de 30 sal\u00e1rios m\u00ednimos passaram a pagar cada vez menos. Os seus \u00edndices diminu\u00edram ano a ano, ao contr\u00e1rio daqueles com rendas mais baixas, que pagaram mais imposto a cada ano.\r\nO estudo intitulado Concentra\u00e7\u00e3o de Riquezas no Brasil, publicado em fevereiro, conclui que esta acumula\u00e7\u00e3o de riquezas se d\u00e1, em parte, por uma inefici\u00eancia da tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda em capturar uma parcela dos altos rendimentos e, tamb\u00e9m, por uma baixa tributa\u00e7\u00e3o sobre as grandes heran\u00e7as e doa\u00e7\u00f5es. \r\nDiz o autor do estudo:\r\nO super-rico praticamente n\u00e3o paga imposto de renda como pessoa f\u00edsica, pois o Brasil isenta a maior parte da renda do capital. Junta-se a isso a baixa tributa\u00e7\u00e3o das heran\u00e7as e temos os herdeiros super-ricos que gostam de falar de meritocracia, mas que o \u00fanico 'm\u00e9rito' \u00e9 descenderem de milion\u00e1rios, registra aqui o Diretor T\u00e9cnico do IJF, Marcelo Lettieri.\r\nAssim, Sr. Presidente, depois de elaborar argumentos sofisticados e muito persuasivos que nos convencem de que precisamos enfrentar o desafio da tributa\u00e7\u00e3o dos mais ricos, conclui o autor do estudo: \r\nSomente o Estado pode estabelecer regras para controlar o aumento cont\u00ednuo e acelerado da concentra\u00e7\u00e3o de renda e riquezas.\r\nPara isso \u00e9 preciso cobrar tributos de forma progressiva, garantindo direitos sociais universais e vida digna \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, especialmente aos mais necessitados, (...)\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciado seja reverberado no programa A Voz do Brasil. E trago aos Anais da Casa o estudo publicado pelo estudioso D\u00e3o Real Pereira dos Santos, Vice-Presidente do Instituto Justi\u00e7a Fiscal.\r\nMuito obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105, da Carta Magna, para a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a raz\u00e3o do meu pronunciamento tem nome: PEC da Efetividade da Justi\u00e7a Brasileira - n\u00e3o \u00e9 PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Est\u00e1 a\u00ed uma subvers\u00e3o interpretativa que procura estigmatiz\u00e1-la, para criar uma certa reserva de esp\u00edrito naqueles que, n\u00e3o compreendendo a finalidade da proposi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 se antecipam em neg\u00e1-la. A PEC da funcionalidade, da efetividade da Justi\u00e7a brasileira \u00e9 para otimizar todas as fun\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio e justificar a alta tributa\u00e7\u00e3o suportada pelos brasileiros, que carregam nos ombros a m\u00e1quina do Judici\u00e1rio, que muitas vezes n\u00e3o lhes serve ao prestar jurisdi\u00e7\u00e3o em tempo razo\u00e1vel.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que paute a PEC...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Repercuss\u00e3o nos meios pol\u00edtico e jur\u00eddico da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Necessidade de exame, pela Suprema Corte, de mensagens de agentes p\u00fablicos relacionadas \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin ontem repercutiu no meio pol\u00edtico e no meio jur\u00eddico. Ela \u00e9 muito importante e tem natureza eminentemente processual. Trata-se de uma quest\u00e3o relacionada \u00e0 compet\u00eancia: a 13\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal de Curitiba era ou n\u00e3o competente para processar e julgar os casos relacionados ao ex-Presidente Lula?\r\nEntretanto, Sr. Presidente, \u00e9 bom alertar o Parlamento e a sociedade brasileira de que existe outra quest\u00e3o t\u00e3o importante quanto \u00e0quela relacionada \u00e0 compet\u00eancia jurisdicional que precisa ser enfrentada pelo Supremo Tribunal Federal para n\u00e3o se dar asa a uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Eu me refiro \u00e0s mensagens trocadas por agentes de Estado que foram interceptadas e que hoje j\u00e1 est\u00e3o publicadas, j\u00e1 s\u00e3o de conhecimento p\u00fablico, j\u00e1 s\u00e3o, na realidade, dimensionadas pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, pela sociedade. O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o pode se furtar \u00e0 an\u00e1lise dessa quest\u00e3o, porque ela, sem um julgamento definitivo do Supremo, vai, evidentemente, sempre ensejar inseguran\u00e7a jur\u00eddica, ensejar questionamentos, proporcionando d\u00favidas, gerando instabilidade no mundo jur\u00eddico, e isso \u00e9 pernicioso, isso \u00e9 vicioso, isso \u00e9, na realidade, um mal que precisa ser combatido.\r\nAfinal, s\u00e3o v\u00e1rios os r\u00e9us, s\u00e3o v\u00e1rias as pessoas envolvidas nessa quest\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos aqui antecipar se as mensagens devem ser consideradas v\u00e1lidas ou n\u00e3o v\u00e1lidas. O que n\u00f3s precisamos fazer \u00e9 pedir e lutar para que o Supremo julgue essa quest\u00e3o, n\u00e3o a tangencie, Sr. Presidente, porque essas mensagens n\u00e3o podem ficar flutuando no mundo jur\u00eddico. Elas est\u00e3o numa zona gris, numa zona cinzenta. Afinal de contas, o Supremo precisa responder \u00e0 sociedade brasileira. Essas mensagens s\u00e3o provas l\u00edcitas ou n\u00e3o? \u00c9 o que n\u00f3s precisamos saber. Caso contr\u00e1rio, repito, essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica continuar\u00e1 atingindo a credibilidade do sistema judicial brasileiro. \r\nEu pe\u00e7o a V.Exa. que repercuta o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil para que povo brasileiro possa valor\u00e1-la.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu fa\u00e7o uma proposta ao Parlamento brasileiro sobre a PEC 199, de autoria do Deputado Alex Manente, cuja Comiss\u00e3o Especial estava funcionando a todo vapor em 2019. Sobreveio a pandemia, mesmo assim, ela resistiu. Em setembro do ano passado, eu ofereci o relat\u00f3rio, j\u00e1 est\u00e1 no sistema, mas, at\u00e9 agora, ela se insinua como um famoso esqueleto no arm\u00e1rio do Poder Legislativo, para vergonha e constrangimento da C\u00e2mara dos Deputados e do Poder Legislativo Federal.\r\nEu proponho o seguinte ao Parlamento brasileiro: votemos a PEC! Votemos! Os que entendem que ela deva ser rejeitada - eu me refiro \u00e0 famosa PEC da 2\u00aa Inst\u00e2ncia - que assumam de forma p\u00fablica a tese de que ela n\u00e3o \u00e9 interessante para o Pa\u00eds e votem contra a PEC, mas os que entendem que ela deva ser aprovada que, evidentemente, votem favoravelmente.\r\nO que n\u00f3s n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, meus Parlamentares, colegas do Legislativo, \u00e9, por meio da omiss\u00e3o, da leni\u00eancia, de certa forma at\u00e9 mesmo da op\u00e7\u00e3o pelo sil\u00eancio constrangedor, deix\u00e1-la na gaveta, porque ela \u00e9 uma demanda da sociedade e \u00e9, na verdade, um esfor\u00e7o que foi feito pelo Poder Legislativo com a ades\u00e3o de v\u00e1rios partidos, uma PEC, que j\u00e1 est\u00e1 pronta para ser votada na Comiss\u00e3o Especial.\r\nVamos votar! Os que s\u00e3o contra a PEC votem, coloquem as suas digitais e digam: \"Sou contra a PEC que vai dar efetividade \u00e0 Justi\u00e7a brasileira, por ela violar o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, por n\u00e3o concordar com a necessidade de acelerar a Justi\u00e7a brasileira\". Enfim, s\u00e3o v\u00e1rios os argumentos. Mas votem! Votem! N\u00e3o podemos nos omitir, preferindo o sil\u00eancio do esquecimento para uma proposi\u00e7\u00e3o que \u00e9, na verdade, a express\u00e3o do anseio daqueles que querem que a Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o seja morosa, n\u00e3o seja pass\u00edvel de ser instrumentalizada por operadores que se utilizam de in\u00fameros recursos para eternizar as demandas.\r\nVamos votar a PEC 199! \u00c9 nosso dever! Ou isso ou a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Tentativa de penaliza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu vejo neste debate, embora seja minoria no PSD, um processo de culpabiliza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico. E isso n\u00e3o \u00e9 de hoje, isso vem ganhando terreno \u00e0 medida que as for\u00e7as do mercado se hipertrofiam e ganham mais musculatura, intervindo inclusive na pol\u00edtica, sobretudo nas campanhas eleitorais quando os futuros eleitos est\u00e3o mais vulner\u00e1veis.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma PEC espinhosa, como dizem, ela \u00e9 o pr\u00f3prio espinho, \u00e9 o um aguilh\u00e3o que mira no cora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, como se ele fosse o respons\u00e1vel por todos os males do Pa\u00eds. E n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o \u00e9!\r\nVamos resistir!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, VOTO CONTR\u00c1RIO, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, at\u00e9 agora nos debates n\u00e3o ouvi nenhum argumento que pudesse me convencer de qual \u00e9 a raz\u00e3o de terem colocado numa PEC a proposta do aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o operacional, pragm\u00e1tica que pudesse justificar a inclus\u00e3o de um aux\u00edlio emergencial numa PEC, j\u00e1 que poderia ser votado em medida provis\u00f3ria. \u00c9 uma forma de brecar, uma forma de emparedar. \r\nA PEC \u00e9 t\u00e3o ruim que precisou do aux\u00edlio emergencial para ser votada. Ela \u00e9 na realidade o recrudescimento do processo de culpabiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, quando o servidor p\u00fablico n\u00e3o poderia jamais ser tratado como r\u00e9u, como est\u00e1 sendo, infelizmente. \r\nEu voto contra essa PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO TRAD, LINCOLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DIREITOS, MULHER, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, LES\u00c3O CORPORAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.\r\nPL 4196/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, ATUALIZA\u00c7\u00c3O DO TEXTO DA LEI, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO, F\u00c1BIO TRAD, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de registro do nome do orador e do Deputado Lincoln Portela como coautores da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em 2020, eu apresentei um projeto de lei tornando aut\u00f4nomo o crime de feminic\u00eddio. Hoje ele \u00e9 uma mera qualificadora do crime de homic\u00eddio - isso em 2020.\r\nA minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas no sentido de que a minha contribui\u00e7\u00e3o para a causa feminina, na defesa dos direitos das mulheres, seja considerada. Afinal de contas, as ideias do meu projeto e de projetos de outros Deputados foram incorporadas, muitas delas, ao projeto cuja urg\u00eancia est\u00e1 sendo votada agora. Esse projeto \u00e9 importante, e eu estou votando favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia. \r\nS\u00f3 pediria a considera\u00e7\u00e3o das autoras do projeto e da Mesa, para que tamb\u00e9m levem em conta o fato de que, embora n\u00e3o sejamos mulheres, eu e o Deputado Lincoln Portela estamos lutando tamb\u00e9m pelos direitos das mulheres. Temos uma contribui\u00e7\u00e3o que precisa ser levada em considera\u00e7\u00e3o, a fim de que nossos nomes fiquem registrados como coautores do projeto ou que os nossos projetos sejam apensados. \r\nA minha palavra \u00e9 apenas nesse sentido, torcendo para que o projeto seja aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APENSA\u00c7\u00c3O, PL 4196/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PL 741/2021, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ROSE MODESTO, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Refer\u00eancias elogiosas \u00e0 Deputada Rose Modesto. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.196, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em primeiro lugar, fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar meu sentimento de orgulho e honra ao ver uma Deputada sul-mato-grossense, que eu conhe\u00e7o, presidindo a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA Deputada Rose Modesto representa, neste momento, todas as mulheres do Brasil e, em especial, as sul-mato-grossenses, que eu tanto admiro, e aqui fica a minha express\u00e3o de contentamento e satisfa\u00e7\u00e3o por v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o, Deputada Rose Modesto\r\nEu fa\u00e7o um requerimento, na linha do que a Deputada Rejane Dias, do PT do Piau\u00ed, fez, para que seja apensado ao PL 741/21 o PL 4.196/20, de minha autoria, do Deputado Santini e do Deputado Pedro Paulo, do PTB, por identidade de objeto e pertin\u00eancia tem\u00e1tica. Pe\u00e7o que o PL 4.196/20 seja apensado a esse PL, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa t\u00e3o-somente de mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Imediata suspens\u00e3o do processo de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma administrativa. Comportamento diversionista do Presidente da Rep\u00fablica no tocante ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Parlamentares, Srs. Parlamentares, estamos em meio a uma guerra e n\u00e3o temos outro assunto a tratar a n\u00e3o ser ela, a guerra, e suas vicissitudes. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Parlamento n\u00e3o se conscientize de que a pauta deve se voltar exclusivamente para o combate \u00e0 pandemia. Chega a ser constrangedor, em meio a um cen\u00e1rio dantesco, aproximando o Brasil de um n\u00famero vergonhoso - 300 mil mortes -, tematizarmos, na Casa do Povo, assuntos outros que n\u00e3o digam respeito ao combate \u00e0 pandemia.\r\nA pauta deve ser exclusiva, a pauta deve ser integral, a pauta deve ser dedicada exclusiva, integral e incondicionalmente ao comb ate \u00e0 pandemia. Pode soar at\u00e9 cruel e, da nossa parte, demonstrar insensibilidade para com o sofrimento do povo, se continuarmos a discutir temas que estejam \u00e0 margem do que o nosso povo est\u00e1 sofrendo e vivenciando.\r\nPerdi uma tia, irm\u00e3 da minha m\u00e3e. Eu mesmo fui acometido pela COVID. Passei alguns dias na UTI. Agora, outro tio, irm\u00e3o da minha m\u00e3e, est\u00e1 entubado e vai fazer hemodi\u00e1lise, em estado muito grave. Todos os dias, transmito mensagens de condol\u00eancias \u00e0s fam\u00edlias de pessoas que se foram em virtude da COVID.\r\nToda a energia espiritual, ps\u00edquica, f\u00edsica est\u00e1 direcionada a esse tema. Portanto, o Parlamento tem que estar em sintonia, afinado com o sofrimento do povo. A reforma administrativa, que est\u00e1 agora tramitando na CCJ, deve ser suspensa. Ela criminaliza o servi\u00e7o p\u00fablico, no momento em que o Brasil mais precisa do servi\u00e7o p\u00fablico. Ora, quanta contradi\u00e7\u00e3o! E mais: a cr\u00edtica sempre veemente que fa\u00e7o, e n\u00e3o vou deixar de fazer, ao comportamento diversionista e muitas vezes insens\u00edvel do Presidente da Rep\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua tarefa de unir o Pa\u00eds, divide, segrega, segmenta e secciona aquilo que deveria estar compacto para o combate \u00e0 pandemia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja reverberado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 1.665, de 2020, sobre os direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nas ruas do Brasil, trabalham de forma digna e, muitas vezes, abnegada os entregadores de aplicativos.\r\nA pergunta que se faz \u00e9 a seguinte: eles t\u00eam direitos? Quais os direitos guarnecem os entregadores de aplicativos no Brasil? Nenhum, Sr. Presidente; nenhum, meu colega Deputado, minha colega Deputada Federal.\r\n\u00c9 preciso, portanto, que o Parlamento assuma a responsabilidade de conferir direitos \u00e0queles que est\u00e3o nas ruas expondo a sua sa\u00fade, muitas vezes, fragilizada, por horas a fio de dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho para entregar as refei\u00e7\u00f5es, as encomendas, os produtos, os bens e servi\u00e7os que n\u00f3s, comodamente, dentro das nossas resid\u00eancias, com muita seguran\u00e7a, depois de uma simples liga\u00e7\u00e3o pelo celular, aguardamos. N\u00e3o \u00e9 justo que o Brasil n\u00e3o proteja os entregadores de aplicativos. E n\u00e3o estou falando de direitos trabalhistas, n\u00e3o. \r\nO projeto de lei do Deputado Ivan Valente \u00e9 um projeto de car\u00e1ter humanit\u00e1rio, s\u00e3o direitos b\u00e1sicos; direito, por exemplo, ao consumo de \u00e1gua pot\u00e1vel aos trabalhadores; direito, por exemplo, ao descanso; direito que diz respeito \u00e0 dignidade da pessoa humana, Sr. Presidente.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos mais transigir e nem empurrar com a barriga. A Espanha, agora, aprovou uma nova normatiza\u00e7\u00e3o para disciplinar os direitos dos entregadores de aplicativos, porque \u00e9 muito f\u00e1cil n\u00e3o sentir na pr\u00f3pria pele aquilo que eles est\u00e3o sofrendo nas ruas, para entregar aquilo que n\u00f3s pedimos na comodidade de nossas resid\u00eancias, dos nossos escrit\u00f3rios, sem expor a nossa vida e a nossa sa\u00fade ao risco.\r\nPortanto, vamos votar o projeto de lei do Deputado Ivan Valente. O relat\u00f3rio est\u00e1 pronto. O Partido Novo pediu para fazer algumas altera\u00e7\u00f5es, entregamos o relat\u00f3rio, mas at\u00e9 agora n\u00e3o obtivemos resposta. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 mais por que retardar. O momento imp\u00f5e, \u00e9 uma quest\u00e3o de responsabilidade, de dec\u00eancia e de integridade do Parlamento brasileiro.\r\nDireitos aos entregadores de aplicativos j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Falta de lideran\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil em amea\u00e7a sanit\u00e1ria mundial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vejo na Mesa, presidindo os trabalhos, um correligion\u00e1rio do Estado da Bahia, homem que dignifica a pol\u00edtica, combativo Parlamentar, e, ao seu lado, um Parlamentar do Paran\u00e1, tamb\u00e9m do meu partido, o Deputado Reinhold Stephanes Junior, que certamente n\u00e3o apreciar\u00e1 o tom do meu pronunciamento, porque nele est\u00e1 embutida uma cr\u00edtica \u00e0 postura do Presidente Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o aos \u00faltimos acontecimentos.\r\nSr. Presidente, eu venho dizendo, at\u00e9 com certa insist\u00eancia, que o principal opositor de Jair Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o institucional da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado. O principal opositor de Jair Bolsonaro tem nome: \u00e9 Jair Messias Bolsonaro. Ele faz oposi\u00e7\u00e3o a si pr\u00f3prio, quando insiste em encarnar um perfil, um car\u00e1ter de personalidade absolutamente incompat\u00edvel com o momento que o Brasil vive. \r\nO Brasil precisa, hoje, de um l\u00edder que agregue, que arregimente, que arrebanhe, que una, que unifique, que trace conflu\u00eancia de a\u00e7\u00e3o e horizonte, n\u00e3o um l\u00edder que divida, que desuna, um l\u00edder que fomente disc\u00f3rdias e que trabalhe com hostilidade em rela\u00e7\u00e3o ao advers\u00e1rio, dissipando energia pol\u00edtica e institucional no Pa\u00eds, justamente no momento em que somente a uni\u00e3o das for\u00e7as pol\u00edticas poderia determinar a vit\u00f3ria na pandemia.\r\nN\u00f3s estamos sendo, Sr. Presidente, fragorosamente derrotados pela pandemia. O Brasil hoje \u00e9 considerado uma amea\u00e7a sanit\u00e1ria ao mundo. Vejam V.Exas., Parlamentares, que n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para fazer proselitismo contra este ou aquele, mas h\u00e1 constata\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de erros. L\u00e1 em 2020, eu pergunto a V.Exas., num recto aqui maduro para reflex\u00e3o compartilhada: quem foi que duvidou da vacina? Quem foi que duvidou do v\u00edrus? Quem foi que duvidou da m\u00e1scara? Quem foi que duvidou do isolamento social? Quem foi que fomentou, nas primeiras reuni\u00f5es com Governadores, ataques frontais contra este ou aquele agente p\u00fablico de Estado, Governador que estava representando o seu Estado?\r\nPor isso, eu digo: o principal opositor de Jair Bolsonaro \u00e9 ele pr\u00f3prio, que insiste em hostilizar as demais for\u00e7as pol\u00edticas - e ouso dizer -, pensando muito mais em 2022 e nada pensando no que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 importante para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ).\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMULA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL. \r\nREGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ENTREGADOR DE APLICATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador,  para an\u00e1lise pela Comiss\u00e3o Especial,  de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105, para transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (PEC da Pris\u00e3o em 2\u00aa Inst\u00e2ncia). Relato sobre a atua\u00e7\u00e3o do orador como Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 emiss\u00e3o de parecer ao projeto de lei relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o dos entregadores de aplicativos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente Eduardo Bismarck.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de enaltecer a forma como V.Exa. preside os trabalhos da Casa quando tem a oportunidade de faz\u00ea-lo. \u00c9 cordial e harmonioso e permite que os Deputados se sintam \u00e0 vontade para expressar suas ideias. V.Exa. tem a altura desta cadeira. Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de parabeniz\u00e1-lo por isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado, pela gentileza.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS) - Eu venho aqui para dizer que a PEC da segunda inst\u00e2ncia est\u00e1 pronta para ser votada na Comiss\u00e3o Especial.\r\nO relat\u00f3rio, que ficou sob a minha responsabilidade, j\u00e1 est\u00e1, desde o m\u00eas de setembro, no sistema. N\u00e3o foram oferecidas emendas durante os trabalhos da Comiss\u00e3o. Agora, o Deputado Aliel Machado, que preside a Comiss\u00e3o, precisa apenas pautar a mat\u00e9ria e escolher o dia para que n\u00f3s possamos votar o relat\u00f3rio.\r\nA PEC \u00e9 importante, n\u00e3o \u00e9 punitivista, n\u00e3o tem o objetivo de punir, de forma inconstitucional, as pessoas.\r\nEla se submete ao devido processo legal e se estende a todas as \u00e1reas do direito, para fazer com que a Justi\u00e7a seja menos burocr\u00e1tica e preste a jurisdi\u00e7\u00e3o em tempo razo\u00e1vel, porque assim diz a Constitui\u00e7\u00e3o em um dos seus princ\u00edpios que constituem cl\u00e1usulas p\u00e9treas.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar que assumi a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial que trata do novo C\u00f3digo de Processo Penal em julho de 2019. Portanto, h\u00e1 menos de 2 anos. J\u00e1 fizemos todos os trabalhos. J\u00e1 ouvimos todos os juristas e todas as entidades. O relat\u00f3rio do Deputado Jo\u00e3o Campos, do Republicanos, j\u00e1 est\u00e1 praticamente pronto para ser submetido \u00e0 discuss\u00e3o e \u00e0 vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial. Em 2020, evidentemente, n\u00f3s n\u00e3o pudemos trabalhar, porque foram suspensas as atividades da Comiss\u00e3o, mas agora o relat\u00f3rio do Deputado Jo\u00e3o Campos est\u00e1 praticamente finalizado. \r\nPortanto, presto satisfa\u00e7\u00e3o aos eleitores e a todo o Brasil dos trabalhos que n\u00f3s estamos desenvolvendo.\r\nPor fim, Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo para que esta C\u00e2mara n\u00e3o perca a oportunidade de regulamentar os direitos dos entregadores de aplicativos. Eles est\u00e3o nas ruas desprotegidos de direitos b\u00e1sicos. O projeto do Deputado Ivan Valente j\u00e1 est\u00e1 relatado por mim. Eu ouvi o Partido Novo e incorporei alguns avan\u00e7os sugeridos por esse partido. O projeto est\u00e1 pronto para ser relatado. \r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o do nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil, por especial obs\u00e9quio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, R\u00c1DIO COMUNIT\u00c1RIA, RESTRI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, eu vi ali que a assinatura do pedido de urg\u00eancia abrange um amplo espectro pol\u00edtico. H\u00e1 ali a assinatura do Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira, a assinatura do Deputado Aluisio Mendes, que \u00e9 um competente e combativo Parlamentar, e do Deputado Enio Verri, do PT. Vejam, portanto, que h\u00e1 uma abrang\u00eancia ampla. \u00c9 claro que problemas no m\u00e9rito podemos resolver na discuss\u00e3o produtiva em plen\u00e1rio, inclusive com a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas para aperfei\u00e7oar o texto. \r\nEu estou votando \"sim\", e creio que o partido, o PSD, n\u00e3o estou falando pelo partido, mas, pelo que eu li e ouvi aqui no grupo, a grande maioria tamb\u00e9m votar\u00e1 \"sim\", em virtude da necess\u00e1ria urg\u00eancia de se apreciar esse pleito no m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOME, FALTA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AUMENTO, PRE\u00c7O, ALIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPRODU\u00c7\u00c3O AGRICOLA, GR\u00c3O, AUMENTO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, ABASTECIMENTO, MERCADO INTERNO, COMPRA, SAFRA, ALIMENTO, REGULA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTOS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a fome e a inseguran\u00e7a alimentar, provocadas pelo aumento do pre\u00e7os dos alimentos durante a pandemia de Coronav\u00edrus. Recordes na produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os no Pa\u00eds. Aten\u00e7\u00e3o brasileira voltada exclusivamente \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o e neglig\u00eancia com abastecimento da popula\u00e7\u00e3o interna. Defesa de compra, pelo Governo Federal, de parte da safra de alimentos para regula\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os. Desperd\u00edcio de 26,3 toneladas de alimentos por ano no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma honra ver um filiado, um membro, um correligion\u00e1rio do PSD presidindo a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Parab\u00e9ns a V.Exa., que honra todos os psedistas brasileiros! \r\nSr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para falar de um assunto que aflige o Brasil: fome e inseguran\u00e7a alimentar. Come\u00e7o com uma frase equivocada do Presidente Bolsonaro, que, negando a fome, afirmou: \"Falar que se passa fome no Brasil \u00e9 uma grande mentira. Passa-se mal, n\u00e3o come bem. A\u00ed eu concordo. Agora, passar fome, n\u00e3o\". Ora, num pa\u00eds que \u00e9 uma das maiores pot\u00eancias agropecu\u00e1rias do mundo, o pre\u00e7o dos alimentos cresceu o triplo da inflama\u00e7\u00e3o no primeiro ano da pandemia.\r\nO Brasil alimenta boa parte do planeta, e sua produ\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria bate recorde. O milho, por exemplo, dever\u00e1 registrar produ\u00e7\u00e3o recorde, chegar a 109 milh\u00f5es de toneladas. O volume estimado de soja tamb\u00e9m \u00e9 recorde, Sr. Presidente: 135,5 milh\u00f5es de toneladas, um crescimento de 8,6%. O Brasil colhe mais de um ter\u00e7o de toda a soja do mundo.\r\nNo entanto, o problema \u00e9 o seguinte: o Brasil foca em soja e milho para exporta\u00e7\u00e3o, enquanto a sua popula\u00e7\u00e3o passa fome. Alimentos cruciais para os brasileiros, como arroz e feij\u00e3o, perdem espa\u00e7o. Em 2020, a produ\u00e7\u00e3o do feij\u00e3o foi de apenas 3,3 milh\u00f5es de toneladas; a do arroz, 11 milh\u00f5es de toneladas. Isso representa menos do que o Brasil produzia 10 anos atr\u00e1s. \r\nSr. Presidente, \u00e9 importante destacar que, por exemplo, o pre\u00e7o do pacote de 5 quilos de arroz subiu 71% desde fevereiro, o pre\u00e7o do feij\u00e3o subiu 66%. O pre\u00e7o do prato feito - arroz, feij\u00e3o, carne e salada - subiu 43% em 2020.\r\nEnquanto isso, h\u00e1 muito desperd\u00edcio. O Pa\u00eds tem a p\u00e9ssima fama de desperdi\u00e7ar, Sr. Presidente, 26,3 milh\u00f5es de toneladas de alimento por ano!\r\nOra, como \u00e9 poss\u00edvel, ent\u00e3o, que haja tanta gente faminta, tantas pessoas passando fome, numa pot\u00eancia alimentar como o Brasil?! Porque se privilegia a exporta\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante abastecer o mercado interno, Sr. Presidente.\r\nO que deve ser feito, entre outras coisas, \u00e9 o Governo comprar parte da safra em momentos em que est\u00e3o sobrando alimentos e colocar esses produtos no mercado quando o pre\u00e7o deles subir. Os americanos chamam isso de buffer stock. Mas a pr\u00e1tica \u00e9 antiga, est\u00e1 registrada inclusive na B\u00edblia: Jos\u00e9, filho de Jac\u00f3, guardou gr\u00e3os durante 7 anos de fartura no Egito e os usou para alimentar o povo nos 7 anos de fome que se seguiram.\r\nNo entanto, nada disso est\u00e1 sendo feito. H\u00e1, na realidade, um desmonte estrutural de todas as institui\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 fome no Brasil. Portanto, fica aqui um apelo de um Deputado do Centro-Oeste, celeiro agr\u00edcola do meu Brasil, Pa\u00eds que tem um potencial inestim\u00e1vel de riqueza alimentar, mas n\u00e3o consegue alimentar o seu pr\u00f3prio povo.\r\nTanta injusti\u00e7a, tanta crueldade, Sr. Presidente! Vamos avan\u00e7ar para colocar o dedo na ferida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, \u00e9 evidente que o projeto tem predicados muito importantes. Contribui de forma decisiva para a conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do tema. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o objetiva alguma para n\u00e3o imprimir ao projeto flu\u00eancia procedimental, \u00e0 guisa de aprovado.\r\nPortanto, com absoluta convic\u00e7\u00e3o, e parabenizando o Deputado Dr. Zacharias Calil, eu, neste momento, explicito minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao projeto, cujo teor \u00e9 altamente merit\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE NETO, YOUTUBER PROFISSIONAL, INFLUENCIADOR DIGITAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ARQUIVAMENTO, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Arquivamento, pela Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, da investiga\u00e7\u00e3o contra o youtuber e influenciador Felipe Neto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 motivo de celebra\u00e7\u00e3o de todas as pessoas comprometidas com a democracia, com o Estado Democr\u00e1tico de Direito e com o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas o arquivamento da investiga\u00e7\u00e3o instaurada de forma esp\u00faria contra o influenciador Felipe Neto. Felipe Neto n\u00e3o foi absolvido, n\u00e3o foi inocentado, n\u00e3o houve sequer ind\u00edcios m\u00ednimos para se instaurar uma a\u00e7\u00e3o penal. A acusa\u00e7\u00e3o contra ele \u00e9 irrespons\u00e1vel, \u00e9 esp\u00faria. Agora ele deve adotar as medidas judiciais cab\u00edveis para restabelecer os direitos que lhe foram sonegados, por conta da maledic\u00eancia gratuita daqueles que o caluniaram.\r\nMinha solidariedade a Felipe Neto e a todos aqueles que foram e continuam sendo injustamente acusados, mas que n\u00e3o tiveram as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e a mesma sorte de Felipe Neto. \r\nO Estado Democr\u00e1tico de Direito ainda est\u00e1 imperando no Brasil. Todos devemos celebrar. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, sempre t\u00e3o generoso conosco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, S\u00cdNDROME P\u00d3S-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MORTALIDADE, FISIOTERAPIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de pol\u00edtica de amparo aos atingidos pela s\u00edndrome p\u00f3s-Covid.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu venho, j\u00e1 h\u00e1 tempos, sustentando a necessidade de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelecer uma pol\u00edtica pr\u00f3pria para aqueles recuperados da COVID. Eu me refiro \u00e0 s\u00edndrome p\u00f3s-COVID. S\u00e3o milh\u00f5es de pessoas, milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o sofrendo ainda os efeitos da COVID, que atinge com agudeza. Muitos, em virtude desse problema, n\u00e3o conseguem trabalhar, n\u00e3o t\u00eam qualidade de vida.\r\nAtinge os pulm\u00f5es, atinge o c\u00e9rebro, atinge o sistema nervoso, atinge os rins, atinge, na realidade, a estrutura. Por isso mesmo, n\u00f3s temos que estar atentos para cobrar do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade uma pol\u00edtica para os que se recuperaram da COVID, que s\u00e3o milh\u00f5es de pessoas. Isso atinge, inclusive, a capacidade laborativa. Muitos est\u00e3o faltando ao trabalho ou deixando de trabalhar porque ainda est\u00e3o padecendo dos efeitos e das consequ\u00eancias desse v\u00edrus que atinge milh\u00f5es de pessoas.\r\nAqui no Brasil, h\u00e1 uma alarmante taxa de letalidade e, evidentemente, de pessoas que, embora recuperadas, ainda se encontram doentes.\r\nSr. Presidente, o SUS - por isso, eu venho alertando o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - n\u00e3o se preparou para suportar e, sobretudo, acolher aqueles que precisam de um acompanhamento em rela\u00e7\u00e3o aos problemas pulmonares. Essas pessoas t\u00eam muita dificuldade de respirar e extrema debilidade no sistema de locomo\u00e7\u00e3o, porque o v\u00edrus atinge o sistema nervoso. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso fazer fisioterapia pulmonar, fisioterapia para recondicionar a musculatura, que, em virtude da interna\u00e7\u00e3o, ficou fragilizada, definhou. E n\u00f3s n\u00e3o temos, por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma a\u00e7\u00e3o clara, padronizada, nacional para atender aqueles que sofrem com a s\u00edndrome p\u00f3s-COVID.\r\nSr. Presidente, eu solicito que este pronunciamento reverbere no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu me levanto hoje em defesa dos policiais penais federais. A C\u00e2mara dos Deputados aprovou, com larga maioria de votos, uma PEC que praticamente cria a Pol\u00edcia Penal, transformando o que era o agente penitenci\u00e1rio em policial penal. \r\nO problema \u00e9 que at\u00e9 hoje n\u00e3o houve a regulamenta\u00e7\u00e3o federal desta categoria, e as lideran\u00e7as dos policiais penais, que representam a categoria, reclamam da falta de acesso \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os dos policiais penais. E reclamam com justi\u00e7a, afinal de contas, ser\u00e3o eles os atingidos.\r\nN\u00f3s representantes da sociedade temos o direito de solicitar, respeitosamente, ao Ministro da Justi\u00e7a, Anderson Gustavo Torres, que adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias para agilizar a elabora\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da regulamenta\u00e7\u00e3o federal da Pol\u00edcia Penal brasileira. \u00c9 fundamental que isso seja feito. Eu observei que eles j\u00e1 est\u00e3o abatidos, angustiados, alquebrados, desalentados. \r\nO momento \u00e9 de unidade desta categoria. Levantem-se, unam-se, tenham for\u00e7as para requerer seus direitos! N\u00e3o desistam, n\u00e3o sucumbam, porque seus servi\u00e7os s\u00e3o fundamentais para a seguran\u00e7a da sociedade brasileira!\r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 Diretora-Geral do DEPEN para que tamb\u00e9m ajude, auxilie, socorra a categoria, adotando medidas para que a regulamenta\u00e7\u00e3o se concretize, e n\u00e3o deixe a Pol\u00edcia Penal \u00e0 margem de alguma regulamenta\u00e7\u00e3o, o que gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica e n\u00e3o \u00e9 bom para a sociedade.\r\nAo Galindo, assessor legislativo do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, pe\u00e7o que ajude a categoria, que auxilie a Pol\u00edcia Penal, fa\u00e7a com que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a honre e cumpra o seu dever regulamentando a Pol\u00edcia Penal Federal. Afinal de contas, sem ela, n\u00f3s estaremos desguarnecidos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENAL FEDERAL, POLICIA PENAL ESTADUAL, POLICIA PENAL DISTRITAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Imediata elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu me levanto hoje em defesa dos policiais penais federais. A C\u00e2mara dos Deputados aprovou, com larga maioria de votos, uma PEC que praticamente cria a Pol\u00edcia Penal, transformando o que era o agente penitenci\u00e1rio em policial penal. \r\nO problema \u00e9 que at\u00e9 hoje n\u00e3o houve a regulamenta\u00e7\u00e3o federal desta categoria, e as lideran\u00e7as dos policiais penais, que representam a categoria, reclamam da falta de acesso \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os dos policiais penais. E reclamam com justi\u00e7a, afinal de contas, ser\u00e3o eles os atingidos.\r\nN\u00f3s representantes da sociedade temos o direito de solicitar, respeitosamente, ao Ministro da Justi\u00e7a, Anderson Gustavo Torres, que adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias para agilizar a elabora\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da regulamenta\u00e7\u00e3o federal da Pol\u00edcia Penal brasileira. \u00c9 fundamental que isso seja feito. Eu observei que eles j\u00e1 est\u00e3o abatidos, angustiados, alquebrados, desalentados. \r\nO momento \u00e9 de unidade desta categoria. Levantem-se, unam-se, tenham for\u00e7as para requerer seus direitos! N\u00e3o desistam, n\u00e3o sucumbam, porque seus servi\u00e7os s\u00e3o fundamentais para a seguran\u00e7a da sociedade brasileira!\r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 Diretora-Geral do DEPEN para que tamb\u00e9m ajude, auxilie, socorra a categoria, adotando medidas para que a regulamenta\u00e7\u00e3o se concretize, e n\u00e3o deixe a Pol\u00edcia Penal \u00e0 margem de alguma regulamenta\u00e7\u00e3o, o que gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica e n\u00e3o \u00e9 bom para a sociedade.\r\nAo Galindo, assessor legislativo do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, pe\u00e7o que ajude a categoria, que auxilie a Pol\u00edcia Penal, fa\u00e7a com que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a honre e cumpra o seu dever regulamentando a Pol\u00edcia Penal Federal. Afinal de contas, sem ela, n\u00f3s estaremos desguarnecidos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1937/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, PESSOA, SEQUELA GRAVE, INFEC\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.937, de 2021, acerca da inclus\u00e3o de sequelados pela Covid-19 entre os grupos priorit\u00e1rios de imuniza\u00e7\u00e3o. Apelo \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, apresentei um projeto de lei, que foi hoje protocolado, que disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de pessoas com sequelas graves da COVID-19 entre os grupos priorit\u00e1rios para a imuniza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. A ideia \u00e9 do meu assessor parlamentar, Rodolfo Lustosa Pereira, a quem, neste momento, rendo as minhas homenagens. E a justificativa \u00e9 muito simples, t\u00e3o simples quanto convincente, Sr. Presidente.\r\nAtualmente, sabemos que o fato de a pessoa j\u00e1 ter tido a infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus n\u00e3o impede a ocorr\u00eancia de reinfec\u00e7\u00e3o. As muta\u00e7\u00f5es desse v\u00edrus t\u00eam desafiado a ci\u00eancia, e as pessoas que j\u00e1 tiveram a doen\u00e7a podem novamente adoecer de forma grave. Indiv\u00edduos que j\u00e1 apresentam sequelas da COVID-19 podem ficar ainda mais debilitados em uma segunda infec\u00e7\u00e3o.\r\nPor esse motivo, apresentei a proposi\u00e7\u00e3o, ressaltando que a melhora dos sintomas prolongados da COVID-19, ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o dos imunizantes, \u00e9 um fato inquestion\u00e1vel. Algumas pesquisas t\u00eam demonstrado redu\u00e7\u00e3o significativa dos sintomas p\u00f3s-COVID entre os pacientes que tomaram a vacina.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante ressaltar, Sr. Presidente, de acordo com o National Institutes of Health, dos Estados Unidos, que cerca de 10% a 30% das pessoas que contraem COVID-19 apresentam sintomas de longo prazo. Tal fato continua, ent\u00e3o, sobrecarregando os sistemas de sa\u00fade com a necessidade de tratamento por longos per\u00edodos.\r\nAssim, a vacina\u00e7\u00e3o desses pacientes pode ser importante diferencial para a melhora significativa ou completa dos sintomas persistentes da COVID-19.\r\nPortanto, Sr. Presidente Alexandre Leite e Parlamentares que me ouvem neste momento, eu rogo e pe\u00e7o a todos os Parlamentares, sobretudo aos L\u00edderes, que no Col\u00e9gio de L\u00edderes encampem esse projeto, para que ele seja votado em regime de urg\u00eancia e o seu m\u00e9rito aprovado. S\u00e3o milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o com sequelas graves de COVID, e as pesquisas mostram que, sendo vacinadas, melhorar\u00e3o e deixar\u00e3o de sobrecarregar o sistema de sa\u00fade em uma eventual reinfec\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito a V.Exa., Deputado Alexandre Leite, que ora preside a sess\u00e3o, que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, apresentei um projeto de lei, que foi hoje protocolado, que disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de pessoas com sequelas graves da COVID-19 entre os grupos priorit\u00e1rios para a imuniza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. A ideia \u00e9 do meu assessor parlamentar, Rodolfo Lustosa Pereira, a quem, neste momento, rendo as minhas homenagens. E a justificativa \u00e9 muito simples, t\u00e3o simples quanto convincente, Sr. Presidente.\r\nAtualmente, sabemos que o fato de a pessoa j\u00e1 ter tido a infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus n\u00e3o impede a ocorr\u00eancia de reinfec\u00e7\u00e3o. As muta\u00e7\u00f5es desse v\u00edrus t\u00eam desafiado a ci\u00eancia, e as pessoas que j\u00e1 tiveram a doen\u00e7a podem novamente adoecer de forma grave. Indiv\u00edduos que j\u00e1 apresentam sequelas da COVID-19 podem ficar ainda mais debilitados em uma segunda infec\u00e7\u00e3o.\r\nPor esse motivo, apresentei a proposi\u00e7\u00e3o, ressaltando que a melhora dos sintomas prolongados da COVID-19, ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o dos imunizantes, \u00e9 um fato inquestion\u00e1vel. Algumas pesquisas t\u00eam demonstrado redu\u00e7\u00e3o significativa dos sintomas p\u00f3s-COVID entre os pacientes que tomaram a vacina.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante ressaltar, Sr. Presidente, de acordo com o National Institutes of Health, dos Estados Unidos, que cerca de 10% a 30% das pessoas que contraem COVID-19 apresentam sintomas de longo prazo. Tal fato continua, ent\u00e3o, sobrecarregando os sistemas de sa\u00fade com a necessidade de tratamento por longos per\u00edodos.\r\nAssim, a vacina\u00e7\u00e3o desses pacientes pode ser importante diferencial para a melhora significativa ou completa dos sintomas persistentes da COVID-19.\r\nPortanto, Sr. Presidente Alexandre Leite e Parlamentares que me ouvem neste momento, eu rogo e pe\u00e7o a todos os Parlamentares, sobretudo aos L\u00edderes, que no Col\u00e9gio de L\u00edderes encampem esse projeto, para que ele seja votado em regime de urg\u00eancia e o seu m\u00e9rito aprovado. S\u00e3o milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o com sequelas graves de COVID, e as pesquisas mostram que, sendo vacinadas, melhorar\u00e3o e deixar\u00e3o de sobrecarregar o sistema de sa\u00fade em uma eventual reinfec\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito a V.Exa., Deputado Alexandre Leite, que ora preside a sess\u00e3o, que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, ASS\u00c9DIO MORAL, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), POBREZA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Compromisso de luta contra a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente querida e competente, que honra esta Casa, Sras. e Srs. Parlamentares, reforma administrativa \u00e9 o nome que parte das elites est\u00e1 dando ao movimento de sufocamento do Estado brasileiro, uma constri\u00e7\u00e3o progressiva do pesco\u00e7o do Estado, por onde passam os canais digitais do seu funcionamento. Fragiliza\u00e7\u00e3o, vulnerabilidade, inseguran\u00e7a jur\u00eddica, precariza\u00e7\u00e3o, a quem interessa um Estado com servidores p\u00fablicos desprovidos de tutela jur\u00eddica? Aos milh\u00f5es de pobres, desempregados, miser\u00e1veis que vivem \u00e0 margem da sociedade de consumo? Aos filhos e filhas da classe m\u00e9dia depauperada que receber\u00e3o li\u00e7\u00f5es de educadoras e educadores temerosos de uma demiss\u00e3o injustificada? N\u00e3o, esse movimento de asfixia do Estado brasileiro serve apenas aos interesses daqueles que est\u00e3o famintos, sim, famintos de mais lucro; est\u00e3o carentes, sim, carentes de mais e mais privil\u00e9gios.\r\nEu prestei muita aten\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, nos argumentos daqueles que defendem a reforma. Todos, sem exce\u00e7\u00e3o, falam em modernidade, dizem que a tal reforma visa um Estado moderno. Mas o que \u00e9 moderno se n\u00e3o uma palavra cujo significado se presta a manipular a ideologia, o fato, com enorme elasticidade? Ser\u00e1 moderno suprimir a estabilidade de quem precisa de seguran\u00e7a jur\u00eddica para atuar em nome do povo? Ser\u00e1 moderno facilitar o apadrinhamento, o mandonismo, o QI no servi\u00e7o p\u00fablico? Ser\u00e1 moderno diminuir o Estado quando cresce o n\u00famero de pobres e miser\u00e1veis no Pa\u00eds? Ser\u00e1 moderno n\u00e3o atacar os privil\u00e9gios das castas superiores do servi\u00e7o p\u00fablico que est\u00e3o esquecidos nessa reforma? Ser\u00e1 moderno facilitar a corrup\u00e7\u00e3o com uma reforma que promover\u00e1 a impunidade do ass\u00e9dio moral dos superiores hier\u00e1rquicos? S\u00f3 se essa modernidade for a modernidade da morte. Antes se matava por enforcamento na guilhotina ou fuzilamento, hoje s\u00e3o os cuidados paliativos, a indu\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel para dar mais conforto. Mas \u00e9 a morte.\r\nEu vi, Sra. Presidente, no dia da vota\u00e7\u00e3o na CCJ, os servidores p\u00fablicos abnegados auxiliando os trabalhos. Eu me lembrei daquela cena dos gladiadores sendo obrigados a matar seus irm\u00e3os gladiadores. Eu me lembrei da cena dos carrascos que, com l\u00e1grimas nos olhos, matavam de forma implac\u00e1vel, sabendo que quem eles estavam matando era inocente.\r\nO pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro passou 28 anos no Parlamento. O que seria da carreira pol\u00edtica dele sem o servi\u00e7o p\u00fablico? Tanta injusti\u00e7a, Sra. Presidente! \u00c9 preciso tamb\u00e9m entender que o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro \u00e9 a pr\u00f3pria garantia de que n\u00f3s n\u00e3o vamos virar um grande mercado de consumidores. O servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro \u00e9 o atestado da otimiza\u00e7\u00e3o da cidadania brasileira. Se n\u00f3s viv\u00eassemos num Estado em que n\u00e3o houvesse pobreza, se n\u00f3s viv\u00eassemos num Estado em que n\u00e3o houvesse miser\u00e1veis e famintos, at\u00e9 se poderia pensar em diminuir o Estado brasileiro. Mas justamente no momento em que aumentou o n\u00famero de miser\u00e1veis, por conta desta crise, diminuir o Estado brasileiro serve a quem? Serve justamente \u00e0queles que, em vez de pensarem no cidad\u00e3o, pensam nos seus pr\u00f3prios bolsos, nos seus lucros.\r\nPor isso, Sra. Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa. a generosidade. Digo que resta a luta. Eu vou lutar at\u00e9 o fim para tirar do banco dos r\u00e9us o servidor p\u00fablico, porque este, sim, absolve esta Na\u00e7\u00e3o, ao n\u00e3o permitir que ela se transforme num grande mercado.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 46, de 2021, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, de Gabinete Mozart Vianna de Paiva, do Gabinete do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (Bloco/PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho certeza de que falo tamb\u00e9m em nome do Presidente Nacional do PSD, o ex-Ministro Gilberto Kassab, de todas as lideran\u00e7as do PSD e de todos os Deputados Federais. E aqui eu trago rapidamente uma lembran\u00e7a: quando eu fui eleito pela primeira vez Deputado Federal, em 2011, o meu pai, que j\u00e1 era Deputado de v\u00e1rios mandatos, aconselhou-me: \"Procure o Dr. Mozart, ele vai o aconselhar, ele vai abrir caminhos para voc\u00ea\". E assim fiz, procurei o Prof. Mozart. Eu o chamava de mestre, e ele, de forma paternal, muito carinhosamente, sempre foi atencioso comigo. Ele me ensinou, foi guia, foi luz no meu mandato e no de v\u00e1rios Deputados. Eu tenho certeza disso. Ele n\u00e3o era apenas uma enciclop\u00e9dia, era tamb\u00e9m tempo, era bom, era lhano, era cort\u00eas. \r\nEnt\u00e3o, reitero as nossas saudades e as nossas homenagens a ele! \r\nVai com Deus, Mozart!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JORNALISTA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa da inclus\u00e3o de jornalistas entre os grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste per\u00edodo de pandemia, como \u00e9 que n\u00f3s, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiras, ficamos sabendo da gravidade dos fatos? Como \u00e9 que percebemos a real dimens\u00e3o do impacto da COVID nas nossas vidas? O que nos chega chega-nos atrav\u00e9s do trabalho da imprensa, dos jornalistas. S\u00e3o eles que est\u00e3o nas escolas, nas f\u00e1bricas, nas associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, nas igrejas, em todos os eventos poss\u00edveis, nos hospitais, nos pres\u00eddios, para retratar o que est\u00e1 acontecendo e nos trazer informa\u00e7\u00f5es sobre o real estado da pandemia no Brasil.\r\nPois justamente os jornalistas, Sr. Presidente, eu penso que deveriam ter prioridade no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, como \u00e9 que n\u00f3s ficamos sabendo da gravidade deste v\u00edrus? Este v\u00edrus, que est\u00e1 matando milh\u00f5es e milh\u00f5es de pessoas no mundo inteiro, na realidade est\u00e1 sendo reproduzido na sua perspectiva jornal\u00edstica pelo trabalho abnegado dos profissionais de imprensa, que correm risco de vida, porque eles t\u00eam que ir \u00e0s ruas, t\u00eam que fotografar, t\u00eam que entrevistar, t\u00eam que ter contato praticamente epid\u00e9rmico com a fonte, colher informa\u00e7\u00f5es, para que toda a sociedade possa se defender do v\u00edrus com as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. N\u00e3o \u00e9 justo que os jornalistas sejam tratados como aqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o correr risco na sua atividade profissional porque eles est\u00e3o em campo. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso reverberar aqui, com m\u00e1xima eloqu\u00eancia e veem\u00eancia, a necessidade de fazer com que a imprensa brasileira, os jornalistas brasileiros tenham prioridade no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. \r\nEspera-se, mas n\u00e3o creio que chegue a tanto, que essa hostilidade que o atual Governo Federal tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia n\u00e3o contamine a decis\u00e3o e n\u00e3o seja respons\u00e1vel por postergar a prioridade dos profissionais da imprensa no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Os jornalistas precisam estar seguros para n\u00e3o serem contaminados por esse v\u00edrus e poderem passar as informa\u00e7\u00f5es para a sociedade. Afinal de contas, sem eles, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos conhecimento do que est\u00e1 se passando na realidade. \r\nSolicito que este pronunciamento seja reverberado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3262/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, INAPLICABILIDADE, TIPICIDADE PENAL, ABANDONO INTELECTUAL, PAIS, RESPONS\u00c1VEL LEGAL, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDADE ESCOLAR, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), TRAMITA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 3.262, de 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico no art. 246 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista a n\u00e3o configura\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar, (homeschooling), como crime de abandono intelectual. Posicionamento do orador a respeito do  tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, bom dia. Um grande abra\u00e7o a V.Exa., uma Deputada que eu estimo muito, muito mesmo, e a todos os Parlamentares que me ouvem neste momento, na certeza, Sra. Presidente, de que n\u00f3s estamos tratando agora, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, de um tema que eu fa\u00e7o quest\u00e3o de repercutir aqui no Plen\u00e1rio.\r\nH\u00e1 um projeto de lei que defende a n\u00e3o criminaliza\u00e7\u00e3o de pais que protagonizam a educa\u00e7\u00e3o dos filhos na modalidade homeschooling. Como em praticamente todos os temas de natureza pol\u00edtica que s\u00e3o debatidos, houve polariza\u00e7\u00e3o: os que defendem a criminaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais ligados \u00e0 Esquerda, os que defendem a n\u00e3o criminaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais ligados \u00e0 Direita. \r\nEu procuro sempre iluminar a quest\u00e3o do ponto de vista mais jur\u00eddico. Com a conviv\u00eancia com o direito penal, n\u00f3s aprendemos alguns princ\u00edpios, como, por exemplo, o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, segundo o qual o direito penal s\u00f3 deve intervir quando outros ramos do direito se mostrarem insuficientes para reprimir determinadas condutas, porque o direito penal atinge o bem maior, depois da vida, que \u00e9 a liberdade. \r\nVenho defendendo a tese de que n\u00e3o se deve criminalizar por abandono intelectual os pais que protagonizam a educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Imagine, Sra. Presidente, levar ao banco dos r\u00e9us pai e m\u00e3e, tendo o filho que eles educaram como v\u00edtima. O filho vai ser instado pelo magistrado, que vai perguntar: \"Voc\u00ea foi abandonado intelectualmente? Como \u00e9 que foi?\" \"N\u00e3o, eu tive aulas dentro de casa. Sei, na verdade, geografia, hist\u00f3ria, portugu\u00eas, ingl\u00eas, \u00e0s vezes, at\u00e9 com maior avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas.\" \r\nO que eu quero dizer, Sra. Presidente, \u00e9 que n\u00e3o se pode usar o direito penal de uma forma vulgar. O direito penal \u00e9 para casos extremos, em que, de fato, a periculosidade do agente, derivada da gravidade da conduta, justifica a interven\u00e7\u00e3o de um ramo do direito que suprime a liberdade. Prender pai e m\u00e3e nivelando a conduta deles \u00e0quelas relacionadas ao tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, ao estupro, ao latroc\u00ednio, ao homic\u00eddio? Parece-me um rematado absurdo.\r\nExistem outros instrumentos adequados para se opor ao homeschooling, mas n\u00e3o \u00e9 o direito penal. Podemos fazer isso com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com o direito civil, com o direito administrativo, com outros ramos do direito, mas n\u00e3o com o direito penal. \r\nE, aqui na minha interven\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o de valor sobre homeschooling, porque ainda estou estudando o tema. Mas, se eu for contr\u00e1rio a ele, n\u00e3o usarei o direito penal para reprimir pais e m\u00e3es que protagonizam a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos.\r\nRequeiro a V.Exa. que o meu pronunciamento seja repercutido nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1578/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DETERMINA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, PISO SALARIAL, NUTRICIONISTA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.578, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.234, de 1991, com vista \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e do piso salarial do nutricionista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ontem eu fui procurado por lideran\u00e7as sul-mato-grossenses dos nutricionistas. A Adriane Saliba Orro, a Mareza Mattioli e a Sandra Cristal defendem - e com elas concordo - a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.578, de 2021, de autoria do Deputado Alexandre Frota. Qual \u00e9 o objetivo do projeto? Primeiro, a fixa\u00e7\u00e3o do piso salarial para os nutricionistas no Pa\u00eds; segundo, a fixa\u00e7\u00e3o de 30 horas semanais.\r\nComo todos sabemos, nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia. Ela \u00e9, na realidade, um di\u00e1logo permanente que se faz com a sa\u00fade p\u00fablica. N\u00f3s precisamos valorizar, com a\u00e7\u00f5es efetivas e pr\u00e1ticas, os nutricionistas brasileiros.\r\nPortanto, contem com a minha participa\u00e7\u00e3o. Vamos tentar aprovar o projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO NASCIMENTO DE CAMARGO, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), RELAT\u00d3RIO, DEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao relat\u00f3rio Retrato do Acervo: A Doutrina\u00e7\u00e3o Marxista, de autoria do Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, S\u00e9rgio Nascimento de Camargo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, minhas palavras s\u00e3o de rep\u00fadio, de veemente rep\u00fadio \u00e0 a\u00e7\u00e3o praticada pelo Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, S\u00e9rgio Camargo, que publicou o relat\u00f3rio Retrato do Acervo: A Doutrina\u00e7\u00e3o Marxista, em que proscreve autores, censura o pensamento, interdita a livre circula\u00e7\u00e3o de ideias, edita bibliografias e, o que \u00e9 mais grave, Sr. Presidente, imp\u00f5e manu militari uma forma de pensar, como se fosse ele o censor maior do pensamento de uma funda\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 a cozinha da casa dele, mas \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, do Estado brasileiro.\r\nN\u00f3s, cidad\u00e3os brasileiros, que financiamos com o pagamento dos impostos que sobre n\u00f3s recaem a Funda\u00e7\u00e3o Palmares, temos o direito de ver na sua biblioteca, no seu acervo cultural o retrato plural do pensamento dos grandes escritores mundiais.\r\nS\u00e9rgio Camargo se arroga o direito de determinar ao degredo, ao desterro autores como Marx, Weber, Eric Hobsbawm e Celso Furtado. Quem \u00e9 S\u00e9rgio Camargo perto desses autores? Quem ele pensa que \u00e9 para agir de forma tirana, ditatorial?\r\nHoje, sob a presid\u00eancia desse cidad\u00e3o S\u00e9rgio Camargo, a Funda\u00e7\u00e3o Palmares \u00e9 o retrato do antirrepublicanismo, de tudo o que \u00e9 ruim, nocivo para a democracia. Portanto, registro o meu rep\u00fadio. Que esse cidad\u00e3o, que n\u00e3o vai se arrepender porque \u00e9 um casmurro inveterado, deixe o seu legado para se transformar em um chorume, lixo da hist\u00f3ria, que \u00e9 o que ele representa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, DEFESA, ARTISTA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos artistas brasileiros, diante de amea\u00e7as ao regime democr\u00e1tico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Bom dia a todos os Parlamentares presentes, a todas e a todos os que nos acompanham. \r\nSra. Presidente, um artista, quando se projeta perante a opini\u00e3o p\u00fablica com o exerc\u00edcio de sua arte, carrega consigo b\u00f4nus e \u00f4nus, vantagens e desvantagens. Ele tem a seu favor o reconhecimento pelo talento, a excel\u00eancia na pr\u00e1tica est\u00e9tica da arte, popularidade, fama, bons cach\u00eas, mas, por outro lado, tem \u00f4nus. O artista carrega consigo uma responsabilidade social, porque ele condiciona a opini\u00e3o das pessoas. Muitas pessoas veem nos artistas refer\u00eancias de vida mesmo, refer\u00eancias morais, refer\u00eancias \u00e9ticas, refer\u00eancias de comportamento, tanto que se sabe que, quando o mau artista produz maus comportamentos, esses comportamentos s\u00e3o reproduzidos na sociedade. Quando bons artistas produzem bons comportamentos, da mesma forma, muitas pessoas reproduzem os bons comportamentos. \r\nPor isso, eu penso que, quando algu\u00e9m tem subjacente ao exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o, da sua voca\u00e7\u00e3o, uma responsabilidade social, como \u00e9 o caso do artista, ele precisa, em certos momentos na hist\u00f3ria pol\u00edtica do seu pa\u00eds, se posicionar. Ele tem que ter um lado. N\u00e3o pode evidentemente fazer a revivesc\u00eancia de Pilatos, quando, lavando as m\u00e3os, quer, na realidade, atingir um objetivo ego\u00edsta: n\u00e3o quer que contra si haja a antipatia, a idiossincrasia de muitos f\u00e3s. Mas esse \u00e9 o \u00f4nus. O artista precisa encarar essa responsabilidade. Ele tem que se posicionar. Pode at\u00e9 entender que o atual Governo tem pontos defens\u00e1veis. Ent\u00e3o, que os defenda publicamente, que sustente, de forma consistente, as suas manifesta\u00e7\u00f5es, mas que tenha lado. Pode ser que seja contr\u00e1rio a este Governo, por entend\u00ea-lo irrespons\u00e1vel, por entend\u00ea-lo leviano na condu\u00e7\u00e3o da pandemia, na condu\u00e7\u00e3o da economia, por aus\u00eancia de pol\u00edticas consistentes de educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte, lazer e da pr\u00f3pria seguran\u00e7a, mas que se manifeste, que mostre \u00e0 sociedade o que pensa, porque o pr\u00f3prio exerc\u00edcio da atividade art\u00edstica tem tudo a ver com a pol\u00edtica. \r\nNa verdade, todos n\u00f3s sabemos que tudo tem a ver com a pol\u00edtica, Portanto, lavar as m\u00e3os, abster-se de se posicionar num momento t\u00e3o importante para a nossa democracia me parece um ato de ego\u00edsmo, de conveni\u00eancia e oportunismo mercadol\u00f3gico, que n\u00e3o fica bem para ningu\u00e9m que queira ser respeitado pelos seus pares, pela sociedade, ainda que haja, evidentemente, aqueles que discordem de suas opini\u00f5es, de suas manifesta\u00e7\u00f5es. Isso n\u00e3o afeta a sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e faz com que se reproduza na sociedade o sentido de cidadania ativa.\r\nEnt\u00e3o, todos os artistas, a meu ver, precisam ter uma postura pol\u00edtica, sobretudo neste momento, em que a democracia, que permite a liberdade art\u00edstica, est\u00e1 em jogo. Portanto, a omiss\u00e3o \u00e9 cumplicidade covarde. \r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CENSO, GASTO TRIBUT\u00c1RIO, ARRECADA\u00c7\u00c3O, REN\u00daNCIA FISCAL, MULTA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), SONEGA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea social. N\u00e3o arrecada\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de vultosos recursos em decorr\u00eancia de ren\u00fancias e isen\u00e7\u00f5es fiscais. N\u00e3o arrecada\u00e7\u00e3o, pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, de elevado montante de recursos em face da inadimpl\u00eancia no pagamento de multas aplicadas pelo \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, o Governo disse que o Pa\u00eds est\u00e1 quebrado. Aprova redu\u00e7\u00e3o de 13% no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, corta 5% da sa\u00fade, 42% da ci\u00eancia e tecnologia, corta dinheiro da Previd\u00eancia. Na realidade, sustenta que est\u00e1 sem caixa, deixando at\u00e9 de fazer o Censo.\r\n\u00c9 importante destacar que, ao contr\u00e1rio do que disse o Governo, o dinheiro existe. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio criar imposto nenhum. Basta cobrar os impostos e multas que j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed. O nome desse dinheiro, Sr. Presidente, \u00e9 gasto tribut\u00e1rio, que \u00e9 aquele recurso que o Governo escolhe n\u00e3o ganhar, permitindo que certas e determinadas pessoas ou empresas n\u00e3o paguem impostos, multas ou d\u00edvidas com a Uni\u00e3o. \r\nEm 2021, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Auditores Fiscais da Receita Federal fez um estudo que separou gasto tribut\u00e1rio justificado do n\u00e3o justificado. O n\u00e3o justificado seriam todas as ren\u00fancias e isen\u00e7\u00f5es que n\u00e3o servem para nada muito relevante. Como resultado, o Brasil vai deixar de arrecadar cerca de 457 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancias fiscais. \u00c9 isso mesmo. Desse total, 141 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o n\u00e3o justificados. \r\nIsso \u00e9, na realidade, Sr. Presidente, um esc\u00e2ndalo de natureza fiscal. Esses 316 bilh\u00f5es de reais seriam suficientes, por exemplo, para imunizar o Brasil 11 vezes com a vacina da Pfizer - aquela cuja dose de 10 d\u00f3lares o Governo achou muito cara -, com 22 doses para cada brasileiro. O privil\u00e9gio tribut\u00e1rio tamb\u00e9m seria suficiente para financiar as \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil e para arcar com o aux\u00edlio emergencial, sobrando ainda mais de 100 bilh\u00f5es de reais. \r\nOutra fonte bilion\u00e1ria de recursos que o Brasil deixa de arrecadar s\u00e3o as multas, Sr. Presidente. A cada ano, 3 bilh\u00f5es de reais em multas que o IBAMA aplica n\u00e3o s\u00e3o pagas. Ali\u00e1s, o IBAMA j\u00e1 deixou de coletar 20 bilh\u00f5es de reais por atraso na digitaliza\u00e7\u00e3o dos processos. \r\nN\u00e3o h\u00e1 maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o do que o dinheiro que o povo brasileiro nem chegou a receber, que \u00e9 o gasto tribut\u00e1rio e a sonega\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dinheiro que nunca foi roubado, porque nem sequer foi entregue. Mas ele pertence ao povo, que precisa dele mais do que nunca.\r\nSr. Presidente, eu solicito a V.Exa., sempre generoso, que repercuta este pronunciamento, pela sua import\u00e2ncia, em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Gilberto Nascimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS. GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DENUNCIANTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o imparcial da den\u00fancia do Deputado Luis Miranda, a respeito da compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a den\u00fancia do Deputado Luis Miranda precisa ser investigada. At\u00e9 semana passada, o Deputado Luis Miranda, estando entre n\u00f3s, muitas vezes foi elogiado, incensado pelo seu desempenho parlamentar. \r\nA minha surpresa hoje \u00e9 ver muitos daqueles que antes o elogiavam agora o criticarem, exporem de maneira cr\u00edtica e de certa forma at\u00e9 pejorativa alguns atributos de sua personalidade sem antes aguardarem eventuais provas que ele possa vir a apresentar amanh\u00e3 na CPI.\r\nPode ter sido um blefe do Deputado Luis Miranda e do irm\u00e3o dele? Pode. Podem estar ambos falando a verdade? Sim. Isso \u00e9 veross\u00edmil. Isso \u00e9 poss\u00edvel. Vamos aguardar, com prud\u00eancia, com serenidade, com equil\u00edbrio, para avaliarmos, amanh\u00e3, quais as provas que o Deputado Luis Miranda e o irm\u00e3o dele t\u00eam que robuste\u00e7am, confortem e guarne\u00e7am as alega\u00e7\u00f5es dele.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante asseverar, Sr. Presidente, que foi erro crasso do Governo Bolsonaro determinar a investiga\u00e7\u00e3o do denunciante, que \u00e9 um servidor p\u00fablico de carreira. Qual \u00e9 a mensagem que ele est\u00e1 passando para todos os servidores? A mensagem \u00e9 a seguinte: \"Servidores, se detectarem alguma irregularidade, alguma ilicitude, pensem antes de denunciar, porque, se denunciarem, podem vir a ser processados\". Isso n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\r\nUm Deputado agora h\u00e1 pouco disse que o crime de corrup\u00e7\u00e3o s\u00f3 se consuma com o recebimento do dinheiro. N\u00e3o \u00e9 verdade! O crime de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime formal, que se consuma com uma simples conduta, embora na descri\u00e7\u00e3o do tipo penal conste a men\u00e7\u00e3o ao resultado. Mas a doutrina e jurisprud\u00eancia s\u00e3o un\u00e2nimes no sentido de que o crime de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime formal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 preciso investigar. Vamos investigar, imparcialmente, para chegar \u00e0 verdade. Afinal, os bens jur\u00eddicos atingidos n\u00e3o s\u00e3o do Governo, mas da coletividade, express\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nQue o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, R\u00caMOLO LETTERIELLO, DESEMBARGADOR, MATO GROSSO DO SUL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Desembargador aposentado R\u00eamolo Letteriello, do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Boa tarde.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nOcupo a tribuna para exaltar a mem\u00f3ria de um grande jurista sul-mato-grossense que partiu para a eternidade na \u00faltima semana. Eu me refiro a R\u00eamolo Letteriello, o homem, a obra, o legado. \r\nDestacado l\u00edder da magistratura estadual, R\u00eamolo Letteriello marcou de forma indel\u00e9vel a hist\u00f3ria de Mato Grosso do Sul, porque suas raras qualidades, por todos reconhecidas, o igualam \u00e0s maiores personalidades que forjaram, com exemplo de coragem e firmeza de prop\u00f3sitos, a identidade sul-mato-grossense. Foi um homem que jamais tergiversou, arrostando grandes desafios com a dignidade dos leais, dos fi\u00e9is, dos bons.\r\nCultivou os valores que hoje rareiam entre os que protagonizam os rumos do destino do Pa\u00eds.\r\nNa advocacia, R\u00eamolo foi refer\u00eancia profissional, muito combativo, estudioso, competente. Na magistratura, foi um juiz justo, um desembargador com ex\u00edmia vis\u00e3o institucional, capaz de convencer e vencer com a sua fina intelig\u00eancia, jamais se permitindo o sil\u00eancio diante de ataques infundados ao Poder Judici\u00e1rio, o qual, ali\u00e1s, sempre defendeu, mesmo quando criticava os seus desvirtuamentos estruturais.\r\nO destino n\u00e3o cooperou com o seu desejo de ocupar uma das 33 cadeiras do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Perdeu o Tribunal da Cidadania, porque R\u00eamolo Letteriello o qualificaria sobremaneira com o seu percuciente olhar, que comp\u00f5e, em doses exatas, o direito e a Justi\u00e7a.\r\nAo se aposentar, legando uma carreira laureada, n\u00e3o descansou. Atuou, com entusiasmo juvenil, na \u00e1rea da media\u00e7\u00e3o e da arbitragem, contribuindo decisivamente para popularizar e democratizar esses importantes instrumentos de resolu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios. Com o mesmo ardor, dedicou-se \u00e0 literatura e foi expoente da Academia Sul-Mato-Grossense de Letras, espa\u00e7o que testemunhou a sua s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o humanista, cultor que era das belas letras.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, S\u00eaneca aconselhava: \"Trabalha como se vivesses para sempre. Ama como se fosses morrer hoje\". R\u00eamolo Letteriello trabalhou e amou. Trabalhou na edifica\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, amou os amigos, amou a fam\u00edlia, amou o saber, amou a cultura, amou a vida.\r\nV\u00e1 com Deus, R\u00eamolo Letteriello!\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja reverberado pelo programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZA ERUNDINA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HOMENAGEM.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REELEI\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DESEMPREGO, FOME, EXPORTA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, PLANO ECON\u00d4MICO, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Deputada Luiza Erundina. Impacto da epidemia de coronav\u00edrus sobre as popula\u00e7\u00f5es carentes. Quadro de fome e desemprego reinante no Pa\u00eds. Defesa da implanta\u00e7\u00e3o de Plano Marshall no Brasil. Prioridade do Presidente Jair Bolsonaro na reelei\u00e7\u00e3o, em detrimento das a\u00e7\u00f5es de amparo ao povo brasileiro. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o, pela sociedade brasileira, de a\u00e7\u00f5es em prol das camadas de baixa renda diante dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde! Boa tarde a todos os Parlamentares presentes!\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de homenagear uma Deputada que sempre vejo presente, atuando no Parlamento brasileiro em defesa dos mais vulner\u00e1veis. S.Exa. \u00e9 uma pessoa muito importante para mim, uma refer\u00eancia pol\u00edtica na minha vida. Refiro-me \u00e0 Deputada Luiza Erundina. Eu a estou vendo daqui e quero desejar a S.Exa. muita sa\u00fade. Um grande abra\u00e7o!\r\nSr. Presidente, um estudo produzido pela PUC do Rio Grande do Sul, em parceria com outras institui\u00e7\u00f5es, revelou que a crise da pandemia empobreceu drasticamente os mais pobres nas grandes metr\u00f3poles.\r\nEsse problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 das grandes metr\u00f3poles, n\u00e3o, \u00e9 um problema de todo o Brasil. \r\nS\u00f3 para que se tenha uma dimens\u00e3o do estrago desta crise, trago o que o economista Eduardo Moreira, comentando o estudo, afirmou: \"Pegue a renda per capita dos 40% mais pobres, que \u00e9 155 reais, converta em d\u00f3lar e multiplique por 12, para ter a renda nominal. Vai dar em torno de 360 d\u00f3lares por ano. Esses 40% mais pobres do Brasil, uma popula\u00e7\u00e3o maior que a Alemanha, ficam em pen\u00faltimo lugar do mundo; pior que a Rep\u00fablica do Congo, Serra Leoa, Madagascar e Togo\". Muitos brasileiros, Sr. Presidente, est\u00e3o passando fome. Crian\u00e7as est\u00e3o passando fome, os pais est\u00e3o sem emprego. N\u00f3s n\u00e3o vamos sair desta crise apenas com aux\u00edlio emergencial. Haver o aux\u00edlio emergencial \u00e9 importante, mas s\u00f3 se exaurir nessa receita \u00e9 absolutamente inadequado. O Brasil precisa de um Plano Marshall, um novo Plano Marshall, brasileiro, estruturante, macro. Como \u00e9 que pode, Sr. Presidente, um pa\u00eds que \u00e9 campe\u00e3o internacional na exporta\u00e7\u00e3o de alimentos ter gente passando fome? H\u00e1 gente passando fome aqui dentro!\r\nPara essa iniciativa, n\u00e3o adianta esperarmos o Governo Federal, porque o Governo Federal s\u00f3 est\u00e1 preocupado com reelei\u00e7\u00e3o, s\u00f3 est\u00e1 preocupado com 2022. Essa iniciativa de dar ajuda ao brasileiro - a todos os brasileiros, e n\u00e3o a alguns pouqu\u00edssimos, que \u00e0s vezes est\u00e3o at\u00e9 se beneficiando desta crise da pandemia -, precisa partir da sociedade. Por isso, em vez de se privatizar o Brasil - privatiza-se a ELETROBRAS e, agora, os Correios -, o Pa\u00eds Brasil precisa de uma luta de brio, e n\u00e3o uma luta de direita, esquerda e centro; precisa de uma luta de dignidade dos brasileiros e das brasileiras, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 uma pena que o tempo finda, eu gostaria de explorar mais o assunto. \r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja reverberado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, REINALDO AZAMBUJA, GOVERNADOR, MATO GROSSO DO SUL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Lideran\u00e7a do Estado de Mato Grosso do sul na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es a servidores da \u00e1rea da sa\u00fade e autoridades pol\u00edticas sul-mato-grossenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa., os Deputados e as Deputadas est\u00e3o vendo no notici\u00e1rio que o Estado de Mato Grosso do Sul est\u00e1 liderando a campanha de efetiva\u00e7\u00e3o das vacinas no Brasil. Neste momento, eu quero fazer uma homenagem \u00e0s autoridades pol\u00edticas respons\u00e1veis pelo protagonismo deste avan\u00e7o significativo na vacina\u00e7\u00e3o dos sul-mato-grossenses. Homenageio tamb\u00e9m todos os servidores e as servidoras do SUS, nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os enfermeiros, aqueles que est\u00e3o na ponta vacinando os irm\u00e3os e as irm\u00e3s de Mato Grosso do Sul.\r\nAqui em Mato Grosso do Sul, aconteceu um fato pol\u00edtico que deveria inspirar o Governo Federal. Houve uma sinergia de esfor\u00e7os, uma conjuga\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as positivas em favor da popula\u00e7\u00e3o formada pelo Governador Reinaldo Azambuja; pelo Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade, Geraldo Resende; e pelos Prefeitos das 79 cidades que comp\u00f5em Mato Grosso do Sul. Eles se uniram \u00e0 Capital, sob a lideran\u00e7a do Prefeito Marquinhos Trad e do Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade, Jos\u00e9 Mauro, todos de m\u00e3os dadas. \u00c9 verdade, houve algumas intercorr\u00eancias, duas, que, no entanto, n\u00e3o chegaram a afetar o conjunto da obra.\r\nSr. Presidente, isso significa dizer que, quando a lideran\u00e7a se imbui de um prop\u00f3sito construtivo, de uni\u00e3o, da conjuga\u00e7\u00e3o e da harmonia de esfor\u00e7os, n\u00f3s conseguimos concretizar objetivos maiores. Assim, neste momento, cabe-me enaltecer os servidores e as servidoras do Sistema \u00danico de Sa\u00fade de Mato Grosso do Sul.\r\nQuando a vacina chega aqui, a log\u00edstica de distribui\u00e7\u00e3o imediatamente \u00e9 acionada, e as vacinas s\u00e3o aplicadas nos bra\u00e7os dos sul-mato-grossenses. N\u00f3s j\u00e1 estamos com quase 26% da popula\u00e7\u00e3o vacinada. Portanto, \u00e0s autoridades pol\u00edticas, aos servidores e \u00e0s servidoras do SUS, parab\u00e9ns! Continuemos assim! Vamos vacinar 100% da popula\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que seja reverberada no programa A Voz do Brasil esta homenagem justa que fa\u00e7o ao SUS e \u00e0s autoridades pol\u00edticas de Mato Grosso do Sul.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, AMEA\u00c7A, CONGRESSO NACIONAL, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota de amea\u00e7a ao Congresso Nacional e \u00e0 CPI da Covid, assinada pelo Ministro da Defesa e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de antem\u00e3o solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil para divulga\u00e7\u00e3o a todos os brasileiros e a todas as brasileiras. \r\nO tom do meu pronunciamento \u00e9 cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nota publicada pelas For\u00e7as Armadas, pelo Minist\u00e9rio da Defesa.\r\nN\u00f3s estamos observando, ao longo dos \u00faltimos anos, que o Minist\u00e9rio da Defesa vem adotando um tom moderado, \u00e0s vezes at\u00e9 conciliador, parcimonioso e econ\u00f4mico. Ontem, houve uma virada de 180 graus. O tom foi amea\u00e7ador, muito mais evocativo da imagem do General Newton Cruz do que de Henrique Teixeira Lott, um democrata, que defendia, com o \"livrinho\" na m\u00e3o, o primar da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nComo Parlamentares, temos o dever indeclin\u00e1vel de nos irmanarmos em torno da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00f3s temos um pacto a zelar. Esse pacto \u00e9 de 1988, quando Ulysses Guimar\u00e3es, no discurso de sua promulga\u00e7\u00e3o, disse que antes do Estado est\u00e1 a sociedade. Que a sociedade \u00e9 Rubens Paiva, e n\u00e3o os tiranos que o assassinaram.\r\nN\u00f3s precisamos entender que, al\u00e9m das nossas diverg\u00eancias pol\u00edtico-ideol\u00f3gicas, n\u00f3s n\u00e3o podemos abdicar, n\u00f3s n\u00e3o podemos transigir, n\u00f3s n\u00e3o podemos condescender, n\u00f3s n\u00e3o podemos ser lenientes ou complacentes com o fortalecimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Esse \u00e9 um limite infranque\u00e1vel, Sr. Presidente, al\u00e9m do qual viveremos em uma ditadura, em regime liberticida, que, na realidade, vai suprimir o direito de sermos cidad\u00e3os.\r\nPortanto, a nota publicada pelo Minist\u00e9rio da Defesa n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura das tradi\u00e7\u00f5es das For\u00e7as Armadas, que, depois da redemocratiza\u00e7\u00e3o, sempre adotaram um tom conciliador, moderado, que n\u00e3o transbordasse dos limites legais. Se foram ofendidos, respondam com modera\u00e7\u00e3o, na mesma linha.\r\n\u00c9 esse o pronunciamento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DESRESPEITO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Necessidade de uni\u00e3o das for\u00e7as democr\u00e1ticas brasileiras em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, diante de frequentes ataques do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste momento, em que toda a aten\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds se volta \u00e0 necessidade de tutelar e preservar a democracia brasileira contra os ataques inconsequentes, vazados por meio de declara\u00e7\u00f5es intempestivas e muitas vezes, podemos at\u00e9 dizer, totalmente inoportunas do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 importante que todas as for\u00e7as democr\u00e1ticas se unam, fazendo um cintur\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o em torno da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nN\u00e3o podemos admitir que isso aconte\u00e7a. Por isso, \u00e9 importante que n\u00e3o nos dessensibilizemos com a frequ\u00eancia dos ataques. Talvez esteja, na frequ\u00eancia dos ataques, instalada uma estrat\u00e9gia justamente para normalizar aquilo que deve ser reputado por n\u00f3s como algo in\u00e9dito.\r\nAtacar a democracia, vilipendiar o Estado Democr\u00e1tico de Direito, depreciar as institui\u00e7\u00f5es representativas dos Poderes \u00e9, na realidade, um atentado comparado a crime de lesa-p\u00e1tria. Isso porque o pressuposto de todos n\u00f3s \u00e9 a democracia. Sem ela, ningu\u00e9m tem o direito de se manifestar como cidad\u00e3o. Portanto, n\u00e3o vamos nos intimidar com gritos, n\u00e3o devemos nos assustar com intimida\u00e7\u00f5es.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica precisa entender que a sociedade civil brasileira \u00e9 coesa, \u00e9 organizada, \u00e9 l\u00facida e n\u00e3o haver\u00e1 de se dobrar, de se curvar ao seu instinto autorit\u00e1rio. Ontem, o Presidente encenou mais um personagem, em um modelo edulcorado que n\u00e3o convence a ningu\u00e9m.\r\nPor isso, os democratas de verdade, os aut\u00eanticos, os que t\u00eam respeito pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, devem ser rigorosos, implac\u00e1veis na rejei\u00e7\u00e3o e no rep\u00fadio de todas as interven\u00e7\u00f5es golpistas de um Presidente que foi eleito gra\u00e7as \u00e0 democracia, e que agora a a\u00e7oita em nome de um projeto autorit\u00e1rio de poder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERDADE DE IMPRENSA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, DIREITO CONSTITUCIONAL, DEFESA, JULIANA DAL PIVA, JORNALISTA, SOLIDARIEDADE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da liberdade de imprensa e da livre express\u00e3o. Solidariedade \u00e0 jornalista Juliana Dal Piva diante de amea\u00e7as de advogado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente querido. Sras. e Srs. Parlamentares, venho para enfatizar a necessidade de preservarmos no mandato, na nossa atua\u00e7\u00e3o, a liberdade de imprensa, a livre express\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, um direito constitucional, uma garantia fundamental do cidad\u00e3o. \u00c9 preciso respeitar, inclusive, as ideias que odiamos. Ali\u00e1s, este \u00e9 o t\u00edtulo - Liberdade para as Ideias que Odiamos - de um livro mundialmente reconhecido, escrito pelo escritor americano Anthony Lewis, que descreve qu\u00e3o fundamental \u00e9 a garantia da visibilidade da informa\u00e7\u00e3o, do interc\u00e2mbio das ideias, que s\u00f3 podem ser concretizadas atrav\u00e9s de uma imprensa livre, de uma imprensa que n\u00e3o tenha, na realidade, nenhum peso que se exer\u00e7a sobre os seus mecanismos internos. Por isso mesmo, manifesto todo rep\u00fadio \u00e0 censura pr\u00e9via. \r\nNeste contexto, deixo meu reconhecimento, minha homenagem e minha solidariedade \u00e0 jornalista Juliana Dal Piva, porque recentemente foi v\u00edtima de amea\u00e7a praticada por um advogado que, em linhas gerais, deixou subentendido que, se ela continuasse a produzir mat\u00e9rias que est\u00e3o inseridas no contexto do livre jornalismo, poderia ser v\u00edtima de um homic\u00eddio, como ocorre, segundo este advogado que a amea\u00e7ou, em pa\u00edses ditatoriais de regime comunista. Isto n\u00e3o \u00e9 toler\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel e merece o nosso rep\u00fadio, porque o Brasil hoje j\u00e1 est\u00e1 em um contexto vergonhoso de coloca\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses que n\u00e3o respeitam a imprensa e a liberdade da imprensa, que precisa ser cultivada, porque, sem isso, n\u00e3o conseguimos exercer a plena cidadania. Deixo, portanto, a minha solidariedade \u00e0 jornalista Juliana Dal Piva. \r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento, Deputado Gilberto Nascimento, Presidente, seja repercutido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, CARMEM ZANOTTO, RELATORA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Incorpora\u00e7\u00e3o de projeto de lei do orador ao parecer apresentado pela Relatora Carmen Zanotto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quis o destino que eu fosse um instrumento de vincula\u00e7\u00e3o deste projeto de lei que apresentei, foi apensado e incorporado ao relat\u00f3rio da querida e competente Deputada Carmen Zanotto, por meio de uma prima, a Nathallia Maksoud, advogada e estudiosa, que me apresentou a advogada sul-mato-grossense Giovana Costa Gheno, que me apresentou a ideia que constitui o conte\u00fado principal do meu projeto, que, apensado ao projeto principal, foi incorporado ao texto.\r\nO meu projeto determina que, quando crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de denunciar o torturador, por alguma raz\u00e3o psicol\u00f3gica ou outra de natureza objetiva e material, o prazo prescricional comece a correr quando atingirem a maioridade penal de 18 anos.\r\nPortanto, \u00e9 mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e, sobretudo, condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-jur\u00eddicas para que essas pessoas v\u00edtimas de tortura possam denunciar os infratores da lei que praticam crimes de tortura.\r\nEnt\u00e3o, ao agradecer \u00e0 advogada Giovana Costa Gheno e \u00e0 minha prima, que a apresentou a mim, a nossa querida Nathallia Maksoud, sa\u00fado a Deputada Carmen Zanotto por ter incorporado o nosso projeto a esse grande conjunto de proposi\u00e7\u00f5es normativas que visa salvaguardar os direitos de crian\u00e7as, adolescentes e tamb\u00e9m das mulheres.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AMEA\u00c7A, ELEI\u00c7\u00d5ES, URNA ELETRONICA, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, CRITICA.\r\nATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Amea\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 democracia, demonstrada no pretendido impedimento \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es de 2022. Falta de compostura do Presidente da Rep\u00fablica, revelada nas agress\u00f5es verbais a magistrado pelo n\u00e3o acatamento da tese do voto impresso. Prioridade do Presidente Jair Bolsonaro no debate artificioso do voto audit\u00e1vel, em detrimento da discuss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 fome, ao desemprego, \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, \u00e0 caristia, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 desagrega\u00e7\u00e3o social, bem como de medidas de celeridade no processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e de amparo \u00e0 juventude brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, tenhamos um semestre produtivo, com muito trabalho e muita sa\u00fade para todos n\u00f3s.\r\nSr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica, na minha avalia\u00e7\u00e3o, incorre em grave viola\u00e7\u00e3o \u00e0s leis quando amea\u00e7a abertamente impedir o direito ao voto se n\u00e3o for aprovado um projeto de seu interesse.\r\nTrata-se de uma agress\u00e3o contundente \u00e0 democracia o uso da amea\u00e7a como arma pol\u00edtica. Significa romper o equil\u00edbrio entre os Poderes. A harmonia e a independ\u00eancia entre os Poderes se quebram quando um deles se arroga no direito de se sobrepor aos outros, valendo-se de golpes baixos, incompat\u00edveis com o respeito e a urbanidade no trato pessoal e institucional. \r\nO Sr. Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 contribuindo para erodir, desconstruir a estrutura sobre a qual se assenta a nossa democracia.\r\nAo enxovalhar, por exemplo, a honra de um Ministro do Poder Judici\u00e1rio, chamando-o de idiota e imbecil pelo fato de este n\u00e3o acatar a sua tese do voto impresso, Bolsonaro inaugura uma esp\u00e9cie de vale-tudo na rela\u00e7\u00e3o entre autoridades que s\u00f3 interessa a quem n\u00e3o preza e estima o valor da nossa democracia. N\u00e3o h\u00e1 quem se intimide com esta postura truculenta de Bolsonaro. O Poder Judici\u00e1rio, \u00e9 certo, n\u00e3o se dobrar\u00e1, n\u00e3o se curvar\u00e1 ante os gestos autorit\u00e1rios de quem est\u00e1 revelando m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e defici\u00eancia na sua voca\u00e7\u00e3o para o ambiente democr\u00e1tico.\r\nSr. Presidente, observe que, enquanto Bolsonaro eleva o tom, os problemas reais do Brasil real s\u00f3 crescem: a fome, o desemprego, a infla\u00e7\u00e3o, a carestia, a falta de perspectiva para os jovens, o atraso na vacina\u00e7\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o, a viol\u00eancia, a desagrega\u00e7\u00e3o social. O Governo Bolsonaro insiste nesse artificioso debate do voto impresso, para que a agenda pol\u00edtica n\u00e3o paute o que est\u00e1 malferindo, de fato, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Onde, afinal, estaria o ponto de pertin\u00eancia deste tema voto impresso se o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro reconhece que n\u00e3o tem provas de sua vulnerabilidade?\r\nEnt\u00e3o, ao transformar o debate pol\u00edtico em um duelo fratricida entre n\u00f3s brasileiros, Bolsonaro se associa aos piores exemplos de comportamento pol\u00edtico. Se ele tem medo de Lula n\u00e3o \u00e9 porque Lula est\u00e1 forte, \u00e9 porque o seu Governo \u00e9 fraco e n\u00e3o tem nada a apresentar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO, AUMENTO, TARIFA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. Parlamentares, Srs. Parlamentares, as Olimp\u00edadas est\u00e3o nos ensinando que, quando o atleta justifica a sua performance com um bom desempenho, n\u00e3o pode, n\u00e3o deve e n\u00e3o merece ser substitu\u00eddo. E \u00e9 o que n\u00f3s estamos lamentavelmente vendo com a l\u00f3gica privatista do Governo em rela\u00e7\u00e3o aos Correios. Se os Correios fossem uma empresa escalada para uma sele\u00e7\u00e3o daquelas que t\u00eam bom desempenho no mercado competitivo mundial, ela seria titular, sen\u00e3o camisa 10, e ela est\u00e1 sendo substitu\u00edda, est\u00e1 sendo privatizada; est\u00e1 sendo, na realidade, depreciada, como se fosse um rebotalho, como se fosse uma empresa deficit\u00e1ria, quando, na realidade, sabemos que ela \u00e9 lucrativa. Sabemos que a empresa exerce tamb\u00e9m um papel estrat\u00e9gico relevant\u00edssimo para o Brasil, porque ela tem uma imensa capilaridade territorial. N\u00f3s n\u00e3o podemos entregar uma empresa que se justifica pelo seu excelente desempenho comercial para dois ou tr\u00eas capitalistas, magnatas do mercado, porque n\u00f3s sabemos que a prioridade n\u00e3o ser\u00e1 o bem-estar coletivo, mas o lucro.\r\nPor isso mesmo, Sr. Presidente, fa\u00e7o o meu protesto. Eu entendo que, quando a empresa \u00e9 deficit\u00e1ria, quando a empresa p\u00fablica est\u00e1, na realidade, sem um prop\u00f3sito definido na sua atua\u00e7\u00e3o e, portanto, merece ser privatizada, a\u00ed, sim, n\u00f3s podemos analisar com muito crit\u00e9rio essa possibilidade. Mas esse n\u00e3o \u00e9, nem de longe, o caso da empresa dos Correios. Repito: \u00e9 uma empresa que, se fosse escalada para jogar em uma sele\u00e7\u00e3o, certamente teria a camisa 10, em uma posi\u00e7\u00e3o de destaque. E n\u00e3o digo isso porque os seus funcion\u00e1rios correr\u00e3o o risco de perder seus empregos, o que tamb\u00e9m \u00e9 muito preocupante, mas porque manter a empresa Correios sob o dom\u00ednio do Estado brasileiro \u00e9 melhor para a sociedade e fundamental para o Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos admitir que a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios degenere-se naquilo que n\u00f3s mais tememos: a eleva\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria das tarifas, dos pre\u00e7os das correspond\u00eancias.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o meu veemente protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios!\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, depois de analisar a mat\u00e9ria, aprofundar-me no estudo sobre o seu m\u00e9rito, conversando com interlocutores de v\u00e1rios setores da sociedade civil direta e indiretamente ligados a essa quest\u00e3o, n\u00e3o tenho alternativa a n\u00e3o ser repudiar, de forma veemente, a tentativa de privatizar uma empresa como os Correios. Trata-se, na realidade, eu diria, de um patrim\u00f4nio material e, de certa forma, moral do povo brasileiro. \r\nQualquer pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica apontar\u00e1 que os Correios est\u00e3o entre as empresas de melhor avalia\u00e7\u00e3o, de melhor desempenho. Essa \u00e9 uma empresa reconhecida pela popula\u00e7\u00e3o brasileira como dotada at\u00e9 mesmo de um papel estrat\u00e9gico, porque \u00e9 muito capilarizada pelo interior do Brasil. Ela, portanto, tem um papel integrativo, de unidade nacional.\r\nPrivatizar a empresa ser\u00e1 substituir o destinat\u00e1rio do lucro. Hoje, os Correios, muito bem atuantes, trabalhando de forma regular, l\u00edcita e com uma boa gest\u00e3o, lucram, e esse lucro \u00e9 revertido para a sociedade brasileira. Com a privatiza\u00e7\u00e3o, o lucro ficar\u00e1 nas m\u00e3os de dois, tr\u00eas magnatas do capitalismo, de dois, tr\u00eas capitalistas, de duas, tr\u00eas pessoas f\u00edsicas. Isso \u00e9 injusto.\r\nSe os Correios fossem uma empresa deficit\u00e1ria, uma empresa que estivesse estorvando o desenvolvimento nacional, poder\u00edamos at\u00e9 pensar em privatiza\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 assim.\r\nO que est\u00e1 ocorrendo aqui, Sr. Presidente, \u00e9 o mesmo que substituir o craque do time por algu\u00e9m que n\u00e3o se sabe se vai ou n\u00e3o jogar bem. Isso chega a ser um ato de inconsequ\u00eancia, de irresponsabilidade com o presente e o futuro do Pa\u00eds.\r\nPor isso, ao repudiar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, eu transformo o meu mandato em express\u00e3o da voz coletiva daqueles que sustentam que o Brasil deve ser de todos, e n\u00e3o de apenas dois ou tr\u00eas magnatas internacionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, apoiando o destaque do Partido Socialista Brasileiro, quero neste momento deixar muito claro que a indigna\u00e7\u00e3o daqueles contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o tem um sentido de natureza moral muito acentuado. Ao privatizar uma empresa que est\u00e1 dando certo, ao privatizar uma empresa que apresenta lucro bilion\u00e1rio, n\u00f3s estamos, na realidade, defendendo os interesses do Pa\u00eds.\r\nOs defensores da privatiza\u00e7\u00e3o dizem: \"Ora, mas na empresa dos Correios houve corrup\u00e7\u00e3o. Portanto, precisa ser privatizada\". Ora, se for assim, qualquer empresa em que haja corrup\u00e7\u00e3o o Estado ter\u00e1 o direito de estatizar? \u00c9 claro que n\u00e3o. Esse \u00e9 um racioc\u00ednio perverso. N\u00e3o \u00e9 porque h\u00e1 um problema de natureza lateral numa empresa p\u00fablica que se vai privatizar.\r\nDizem tamb\u00e9m os defensores da privatiza\u00e7\u00e3o que a empresa Correios tem apadrinhados pol\u00edticos. Ora, basta aprovarmos uma lei que pro\u00edba a nomea\u00e7\u00e3o de apadrinhados pol\u00edticos - jamais privatizar a empresa.\r\nO que se est\u00e1 fazendo \u00e9 entregar patrim\u00f4nio, soberania, riqueza nacional para poucos magnatas. Em vez de o lucro ser direcionado para a sociedade brasileira, agora ser\u00e1 destinado aos bolsos de poucos magnatas, de poucos rica\u00e7os que estar\u00e3o explorando o servi\u00e7o postal no Brasil. Isso \u00e9 lament\u00e1vel, muito lament\u00e1vel. Chega a ser at\u00e9 indigno, porque, na verdade, n\u00e3o h\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica, doutrin\u00e1ria que justifique privatizar uma empresa que est\u00e1 dando certo. Fosse uma empresa desimportante, fosse uma empresa deficit\u00e1ria, poder\u00edamos cogitar, sim, privatiz\u00e1-la. Mas n\u00e3o. \u00c9 o mesmo que tirar o craque do jogo e colocar um perna de pau. Quem est\u00e1 fazendo isso n\u00e3o quer que o time ganhe, n\u00e3o quer que o time ven\u00e7a. N\u00f3s queremos que o Brasil ven\u00e7a. Por isso, temos que lutar pelo aperfei\u00e7oamento, pelo fortalecimento dos Correios.\r\nAssim, Sr. Presidente, deixando muito clara a minha indigna\u00e7\u00e3o, eu quero dizer aos servidores dos Correios que estamos solid\u00e1rios a sua luta, que \u00e9 uma luta justa, e o fa\u00e7o saudando o Gelson, o Heleno e o Arizinho, todos aqui de Mato Grosso do Sul, saudando todos os companheiros que est\u00e3o comigo, ombro a ombro, na luta pelos Correios, porque os Correios s\u00e3o do Brasil, n\u00e3o s\u00e3o daqueles que querem explorar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na convic\u00e7\u00e3o de que o destaque apresentado pelo PSB tem proced\u00eancia t\u00e9cnico-jur\u00eddica, aproveitamos este espa\u00e7o, mais uma vez, para refor\u00e7ar o nosso inconformismo com o que hoje a C\u00e2mara dos Deputados consagrou.\r\nRepito, se fosse uma empresa pouco importante, perif\u00e9rica do ponto de vista estrat\u00e9gico e econ\u00f4mico; se fosse realmente uma empresa que pudesse dela o Brasil prescindir, com absoluta convic\u00e7\u00e3o eu estaria entre aqueles que aceitariam discutir a privatiza\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o! Toda regra tem exce\u00e7\u00e3o, meus colegas Parlamentares, e os Correios s\u00e3o a exce\u00e7\u00e3o que justifica, na realidade, a aten\u00e7\u00e3o singular daqueles que n\u00e3o querem entregar ao mercado privado uma riqueza que est\u00e1 produzindo riqueza, uma riqueza que est\u00e1 produzindo frutos: 1,5 bilh\u00e3o de reais de lucro. Isso porque est\u00e1 tendo boa gest\u00e3o. Quer dizer, ent\u00e3o, que, se a PETROBRAS apresentar d\u00e9ficit, v\u00e3o tamb\u00e9m querer privatiz\u00e1-la? E por que n\u00e3o o fazem? Porque sabem que \u00e9 uma empresa bem-sucedida.\r\nAgora, investe-se contra os Correios sabendo ser uma empresa exitosa, que est\u00e1 cimentada, amalgamada no cora\u00e7\u00e3o e na alma afetiva do povo brasileiro, tricenten\u00e1ria, sempre prestando bons servi\u00e7os. Como disse o Deputado Alessandro Molon, os carteiros, os profissionais dos Correios s\u00e3o queridos, conhecidos nas cidades do interior, nos rinc\u00f5es do Brasil, em que o posto postal \u00e9 deficit\u00e1rio. Esse vai ter que ser desativado. E como eles v\u00e3o se conectar com o mundo se n\u00e3o forem interligados atrav\u00e9s do sistema postal?\r\nEvidentemente, o que est\u00e1 sendo feito aqui \u00e9, na realidade, um fato que trar\u00e1 muitos preju\u00edzos. H\u00e1 at\u00e9 prazo de validade para n\u00e3o se demitir os servidores! Isso significa que, cedo ou n\u00e3o muito cedo, eles ser\u00e3o demitidos, porque o que interessa a uma empresa privada \u00e9 lucro. Onde n\u00e3o houver lucro, ela vai cortar, e quem vai sofrer com isso \u00e9 o povo brasileiro, lamentavelmente.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nO PSD confia na democracia. O PSD confia nas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. O PSD confia no Tribunal Superior Eleitoral. O PSD confia no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. O PSD confia na pericia criminal federal. Todas as institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o un\u00e2nimes em afirmar a integridade do sistema de voto pela urna eletr\u00f4nica.\r\nMas o PSD, Sr. Presidente, confia tamb\u00e9m no Poder Legislativo, que se viu por duas vezes amea\u00e7ado pelo Poder Executivo, mas n\u00e3o vai se dobrar, porque aqui, Sr. Presidente, na Casa que V.Exa. preside... Esta \u00e9 a Casa de Ulysses, esta \u00e9 a Casa de Tancredo, esta \u00e9 a Casa de Afonso Arinos, esta \u00e9 a Casa da democracia, que n\u00e3o se vende e n\u00e3o teme.\r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ADVOGADO, DIA DO ESTUDANTE, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO,  FELIPE SANTA CRUZ, PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), CONSELHO FEDERAL, MANSOUR ELIAS KARMOUCHE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), CONSELHO SECCIONAL, MATO GROSSO DO SUL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Advogado e do Estudante. Papel exercido pelo caus\u00eddico na preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Homenagem ao Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, no Estado de Mato Grosso do Sul, Mansour Elias Karmouche, e ao Presidente do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil, Felipe Santa Cruz.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. Parlamentares, Srs. Deputados, eu venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara para saudar o advogado, o profissional da advocacia. Hoje, dia 11 de agosto, celebramos o Dia do Estudante e o Dia do Advogado.\r\nQuando se enfrenta um momento hostil \u00e0 democracia, \u00e9 preciso evocar os grandes advogados da nossa hist\u00f3ria, para nos inspirar e nos fortalecer, a fim de que n\u00e3o atravessemos este per\u00edodo da hist\u00f3ria combalidos, fragilizados, mas retemperados pela for\u00e7a, pelo \u00e2nimo, pelo entusiasmo na f\u00e9 democr\u00e1tica.\r\nEvandro Lins e Silva, Antonio Evaristo de Moraes Filho, Sep\u00falveda Pertence s\u00e3o nomes que nos exaltam, que nos fazem cada vez mais pr\u00f3ximos dos valores consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Por isso, \u00e9 importante destacar que, sem advogado, n\u00e3o h\u00e1 Estado Democr\u00e1tico de Direito, porque o advogado \u00e9 a resist\u00eancia no processo. \u00c9 o advogado a voz legal dos direitos do acusado.\r\nSe existe um ponto em comum entre advers\u00e1rios pol\u00edticos \u00e9 o fato de que, quando demandados pela Justi\u00e7a, quando injustamente acusados de um fato que n\u00e3o cometeram, eles se unem na busca do fortalecimento do seu direito na Justi\u00e7a. E quem o faz \u00e9 o profissional da advocacia.\r\nPor isso, ao exaltar a advocacia e os advogados e as advogadas do Brasil, lembro que, quando Presidente da OAB de Mato Grosso do Sul, no tri\u00eanio 2007-2009, protagonizei momentos fecundos de fortalecimento das nossas prerrogativas. Da\u00ed porque homenageio o Presidente da OAB de Mato Grosso do Sul, Mansour Elias Karmouche, o Presidente do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil, Felipe Santa Cruz, baluarte da advocacia nacional, que representa, com muita dignidade, os profissionais da advocacia.\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero, neste momento, externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com as renitentes interven\u00e7\u00f5es de agentes pol\u00edticos do Governo Bolsonaro apelando para a aplica\u00e7\u00e3o de um artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que, em tese, suspenderia a normalidade, a estabilidade democr\u00e1tica e legitimaria uma interven\u00e7\u00e3o na (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado F\u00e1bio, est\u00e1 havendo um problema com a sua Internet.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - V.Exa. me devolveria o tempo, Sr. Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - \u00c9 claro. Eu vou inclusive autorizar que voltem o cron\u00f4metro aos 3 minutos, porque o problema ocorreu desde o come\u00e7o.\r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - Perfeito, Sr. Presidente. Muito obrigado pela generosidade. N\u00e3o me surpreendo com ela partindo de V.Exa. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com as constantes interven\u00e7\u00f5es de agentes pol\u00edticos do Governo Bolsonaro invocando o art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal como se ele fosse suscet\u00edvel a intervir na estabilidade democr\u00e1tica, suspendendo as atividades das institui\u00e7\u00f5es. O art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal j\u00e1 foi interpretado pelo Supremo Tribunal Federal e n\u00e3o se presta a nenhum tipo de interven\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter antidemocr\u00e1tico. \r\nSr. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o, na qualidade de Deputado que jurou na posse cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, se faz mais acentuada porque n\u00e3o foram uma nem duas as interven\u00e7\u00f5es nesse sentido, dando a entender que se trata de um m\u00e9todo, de uma forma de agir. Enquanto estamos preocupados em resistir a esses apelos autorit\u00e1rios de agentes pol\u00edticos do Governo Bolsonaro, o Brasil vem sofrendo as agruras de problemas que o Governo n\u00e3o consegue enfrentar e n\u00e3o consegue resolver.\r\nPor exemplo, em Cuiab\u00e1, reitero, \u00e0s 4 horas, \u00e0s 4h30min da manh\u00e3, quase todos os dias, h\u00e1 pessoas fazendo filas para disputar restos de carne em ossos jogados pelos frigor\u00edficos, isso em Cuiab\u00e1, no Centro-Oeste brasileiro. Portanto, a fome hoje \u00e9 uma realidade. E o desemprego j\u00e1 atinge 15 milh\u00f5es de pessoas.\r\nPode-se dizer que isso \u00e9 efeito da pandemia, mas n\u00f3s precisamos que o Governo priorize, na agenda p\u00fablica, esse debate, esse problema, essa quest\u00e3o. N\u00f3s estamos desperdi\u00e7ando energia, dispersando a nossa aten\u00e7\u00e3o com um problema relacionado \u00e0 democracia. Isso \u00e9 pressuposto. J\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Foi uma op\u00e7\u00e3o feita pelo legislador constituinte quando consagrou o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nN\u00f3s precisamos combater n\u00e3o a democracia, mas a infla\u00e7\u00e3o, a fome, o desemprego, e eu n\u00e3o vejo o Governo Bolsonaro comprometido com a resolu\u00e7\u00e3o desses problemas, tanto que, na \u00faltima interven\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3prio General Heleno fez mais um chamado ao art. 142, como se este pudesse resolver todos os problemas do Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, indago a V.Exa. quanto tempo me resta, porque estou sem a apari\u00e7\u00e3o do rel\u00f3gio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado F\u00e1bio Trad, V.Exa. tem mais 30 segundos para encerrar. \r\nO SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS) - Nestes 30 segundos, ao agradecer a V.Exa., eu reitero o apelo para que todas as for\u00e7as democr\u00e1ticas se unam e invistam na necessidade de fazer o Governo enxergar o Brasil real, com seus problemas reais.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Trad",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO TRAD (PSD - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pelo carinho e pelas palavras imerecidas, palavras elogiosas ao meu respeito, o que atribuo \u00e0 nossa amizade.\r\nSr. Presidente, neste minuto, depois de ouvir o pronunciamento do Deputado Arthur Oliveira Maia, com muita aten\u00e7\u00e3o e respeito deixo muito claro o meu posicionamento contra a PEC 32.\r\nEm um Pa\u00eds em que os pobres s\u00e3o grande maioria, n\u00f3s n\u00e3o podemos definhar o Estado. O Estado precisa ser o \u00f3rg\u00e3o de recomposi\u00e7\u00e3o das injusti\u00e7as sociais. Por isso mesmo, fragilizar o Estado a pretexto de reform\u00e1-lo \u00e9 desservir ao Brasil, servindo apenas a alguns poucos privilegiados que, desde 1500, t\u00eam regalias neste Pa\u00eds. E n\u00e3o s\u00e3o os servidores p\u00fablicos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]