[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, SERGIPE, ELEI\u00c7\u00c3O, MANDATO PARLAMENTAR, F\u00c1BIO HENRIQUE, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), EX-PREFEITO, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), BIOGRAFIA.\r\nMICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), FECHAMENTO DE EMPRESA, F\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DA BAHIA (FAFEN-BA), F\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS (FAFEN-SE), CR\u00cdTICA.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, F\u00c1BRICA, FERTILIZANTE, SERGIPE, RISCO AMBIENTAL, AUS\u00caNCIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Apelo ao Governo Federal de manuten\u00e7\u00e3o da F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados - FAFEN no Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra muito grande estar nesta tribuna pela primeira vez representando o povo do meu querido Estado de Sergipe, tribuna, ali\u00e1s, onde sergipanos ilustres brilharam na defesa dos interesses do nosso povo, a exemplo dos saudosos Augusto Franco e Marcelo D\u00e9da, a exemplo de Djenal Queiroz, de Jo\u00e3o Fontes e de tantos outros que aqui estiveram para defender os interesses do nosso querido Estado.\r\nSr. Presidente, gostaria de agradecer a todo o povo sergipano, em especial ao povo da minha terra do cora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 Nossa Senhora do Socorro, a segunda maior cidade do Estado, onde tive o prazer de, por 8 anos, ser Prefeito e, mod\u00e9stia \u00e0 parte, transformar a realidade daquele povo.\r\nRegistro meus agradecimentos tamb\u00e9m ao povo da minha querida capital, Aracaju, uma bela cidade; ao povo de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, a quarta cidade mais antiga do Estado, e, para n\u00e3o citar todas, um carinho especial tamb\u00e9m \u00e0 cidade de Cristin\u00e1polis, que fica no extremo sul de Sergipe - um abra\u00e7o ao Prefeito Du de Juca, do nosso partido, e a todo o seu povo.\r\n\u00c9 uma honra, Sr. Presidente, estar aqui falando pelo meu partido, o PDT, \u00fanico partido que tive at\u00e9 hoje, por onde exerci os cargos p\u00fablicos que j\u00e1 tive a oportunidade de desempenhar: Vereador da capital, Prefeito do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro.\r\nSou um Policial Rodovi\u00e1rio Federal da ativa, radialista, filho de um vendedor de feira e de uma professora. Aqui cheguei gra\u00e7as \u00e0 generosidade do povo sergipano e a muito trabalho.\r\nMas a minha fala, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 apenas de agradecimento. A minha fala tamb\u00e9m \u00e9 para trazer uma den\u00fancia grave e, ao mesmo tempo, fazer um apelo ao Governo brasileiro.\r\nEm 2018, fazendo parte da pol\u00edtica de entreguismo das estatais brasileiras, o Governo do ent\u00e3o Presidente golpista Michel Temer disse que n\u00e3o havia mais interesse, que a PETROBRAS n\u00e3o tinha mais interesse nas unidades da FAFEN - F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados do Estado de Sergipe e tamb\u00e9m do Estado da Bahia.\r\nE agora, o Governo anuncia a hiberna\u00e7\u00e3o desta unidade do Estado de Sergipe, que funciona desde 1982. E a hiberna\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 do que matar a empresa, matar a estatal, para depois vend\u00ea-la por um pre\u00e7o muito aqu\u00e9m do que efetivamente essa empresa vale.\r\nO Brasil \u00e9 um Pa\u00eds genuinamente com caracter\u00edsticas agr\u00edcolas. \u00c9 muito perigoso e n\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gico para o Brasil abrir m\u00e3o das suas unidades de fertilizantes. N\u00f3s vamos passar a depender 100%, Sr. Presidente, dos fertilizantes importados. Ou seja, a nossa agropecu\u00e1ria, a nossa pecu\u00e1ria, a nossa agricultura, sobretudo, v\u00e3o ficar dependentes do mercado internacional, do pre\u00e7o do d\u00f3lar, das taxas portu\u00e1rias, enfim, de todas as regras que regulam o mercado internacional.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos, neste momento, de fazer um apelo ao Governo Federal, independentemente de partido pol\u00edtico, e de colocar o nosso mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo do Estado de Sergipe. A elei\u00e7\u00e3o passou. O nosso palanque agora \u00e9 o Estado de Sergipe. Todos devemos nos unir em favor da FAFEN.\r\nQueremos apelar para o Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente Bolsonaro, o Vice-Presidente Mour\u00e3o, o Ministro Paulo Guedes, o Sr. Presidente da PETROBRAS no sentido de que revejam imediatamente a hiberna\u00e7\u00e3o da FAFEN, porque h\u00e1 um detalhe, Sr. Presidente, muito mais grave: \u00e9 que o processo de hiberna\u00e7\u00e3o da FAFEN de Sergipe n\u00e3o tem licenciamento ambiental.\r\nNo final de semana que passou, houve suspeita de vazamento de am\u00f4nia. V\u00e1rias pessoas passaram mal e foram obrigadas a ter atendimento m\u00e9dico.\r\nN\u00e3o gostar\u00edamos de estar aqui, daqui a alguns dias, lamentando mais uma trag\u00e9dia ambiental, como as que aconteceram com os nossos irm\u00e3os mineiros de Brumadinho e de Mariana.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos fazer um apelo ao Governo Federal para que n\u00e3o ocorra mais uma trag\u00e9dia ambiental neste Pa\u00eds e uma trag\u00e9dia econ\u00f4mica no Estado de Sergipe. Fa\u00e7o um apelo para que reveja imediatamente a hiberna\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica da FAFEN no nosso querido Estado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nGostaria de que a nossa fala constasse no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5312/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.312, de 2016, sobre a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu gostaria de parabenizar a Mesa Diretora desta Casa pelo desarquivamento do Projeto de Lei n\u00ba 5.312, de 2016, de autoria do Deputado Fausto Pinato, que estabelece a jornada de trabalho de 30 horas para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e para os agentes de combate a endemias.\r\nEntendemos que este \u00e9 um projeto extremamente justo, porque esses profissionais trabalham diariamente sob sol e chuva. Eu j\u00e1 fui Prefeito e sei da import\u00e2ncia que esses profissionais t\u00eam para a sa\u00fade p\u00fablica do Brasil.\r\nPortanto, n\u00f3s temos perfeita concord\u00e2ncia com o projeto que reduz das atuais 40 horas para 30 horas a carga hor\u00e1ria dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate a endemias, por entendermos que \u00e9 um projeto que traz justi\u00e7a a profissionais que trabalham diariamente pela sa\u00fade do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA NACIONAL DOS ACS E ACE PARA BRAS\u00cdLIA (VI:2019), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS AGENTES COMUNIT\u00c1RIOS DE SA\u00daDE (CONACS), DEFESA, PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, UNI\u00c3O FEDERAL, OR\u00c7AMENTO GERAL DA UNI\u00c3O, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL, PL 5312/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a todos os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de endemias de todo o Brasil, que est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia desde ontem, participando de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nHoje esses profissionais estiveram reunidos no Audit\u00f3rio Nereu Ramos e amanh\u00e3 far\u00e3o a VI Marcha Nacional, em defesa da categoria dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de endemias, em defesa da PEC 22/11, que \u00e9 a PEC da Remunera\u00e7\u00e3o, em defesa do Projeto de Lei n\u00ba 5.312, de 2016, que \u00e9 o Projeto das 30 horas, e contra o texto da reforma da Previd\u00eancia, que vai condenar homens e mulheres que trabalham no sol e na chuva a ter que trabalhar 40 anos para terem direito \u00e0 aposentadoria.\r\nMinha sauda\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade - CONACS, na pessoa da Sra. Hilda, a todos os agentes comunit\u00e1rios e agentes de endemias do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-101, RODOVIA FEDERAL, SERGIPE, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, V\u00cdTIMA, ATRASO, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, FL\u00c1VIO MATIAS, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, por imediato rein\u00edcio das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o assunto de que vou tratar aqui seria c\u00f4mico se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico.\r\nN\u00f3s somos, Deputado Bosco Costa, de Sergipe e falamos muito esta semana aqui em turismo. O nosso Estado disp\u00f5e de 205 quil\u00f4metros de estrada na BR-101. Pasmem os senhores: a obra de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 em Sergipe, de 205 quil\u00f4metros, come\u00e7ou no Governo do Presidente Fernando Henrique Cardoso, em 1995. Passados quase 30 anos, e isso mostra a efici\u00eancia do Brasil no que se refere a obras p\u00fablicas, n\u00f3s temos duplicados: 17 quil\u00f4metros, de Aracaju at\u00e9 Pedra Branca; 70 quil\u00f4metros, de Aracaju at\u00e9 Est\u00e2ncia; 50 quil\u00f4metros, de Est\u00e2ncia at\u00e9 Cristin\u00e1polis, na divisa com a Bahia - 0 de duplica\u00e7\u00e3o! E a parte criminosa da rodovia s\u00e3o 77 quil\u00f4metros, que ligam Pedra Branca e Laranjeiras at\u00e9 Propri\u00e1, na divisa com Alagoas.\r\nIsso motivou o Sr. Fl\u00e1vio Matias, Procurador da Rep\u00fablica, a quem quero cumprimentar, a ajuizar a\u00e7\u00e3o contra o DNIT e contra o Governo Federal - justi\u00e7a seja feita, n\u00e3o \u00e9 meu aliado, mas a responsabilidade n\u00e3o \u00e9 deste Governo - por tantos anos de descaso e de mortes de brasileiros na BR-101 em Sergipe. E o Minist\u00e9rio P\u00fablico cita, na sua na sua a\u00e7\u00e3o: \"falta de sinaliza\u00e7\u00e3o; caixas de drenagem est\u00e3o abertas; remendo no asfalto\"- quando existe asfalto -; \"falta de acostamento\".\r\nDez anos para se fazer a duplica\u00e7\u00e3o de 77 quil\u00f4metros de uma rodovia federal, e o Estado brasileiro n\u00e3o foi fazer. Quantas fam\u00edlias j\u00e1 morreram na BR-101 em Sergipe gra\u00e7as \u00e0 inefici\u00eancia e \u00e0 incompet\u00eancia do Estado em duplicar 100 quil\u00f4metros de rodovia?\r\nN\u00f3s queremos fazer um apelo ao Sr. Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas para que imediatamente determine o rein\u00edcio das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no Estado de Sergipe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENGEM. \r\nREQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), CONVITE, REPRESENTANTE, POL\u00cdCIA, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nREQUERIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 75\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, de requerimento de convite \u00e0 Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil - UPB para participa\u00e7\u00e3o em debate sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de nomea\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para os quadros da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nComo policial rodovi\u00e1rio federal, eu queria parabenizar a Pol\u00edcia Federal, nossa institui\u00e7\u00e3o-irm\u00e3, pelos seus 75 anos de hist\u00f3ria e de luta em defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira, no combate ao crime organizado, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edcia Federal \u00e9 uma das institui\u00e7\u00f5es mais respeitadas do Brasil. Aqui fica o meu abra\u00e7o aos meus colegas policiais federais.\r\nO outro assunto de que quero tratar, Sr. Presidente, \u00e9 que vou levar \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, na pr\u00f3xima semana, dois requerimentos. Um deles \u00e9 para convidar a UPB - Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil para ir \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica tratar da reforma da Previd\u00eancia. Policiais n\u00e3o querem privil\u00e9gios, querem apenas tratamento justo para homens e mulheres que defendem a sociedade brasileira. O outro requerimento, Sr. Presidente, \u00e9 para sensibilizar o Governo do Presidente Jair Bolsonaro para convocar os 500 aprovados no concurso da Pol\u00edcia Federal. Esses 500 profissionais est\u00e3o aptos a trabalhar, a ingressar na Academia da Pol\u00edcia Federal. Eu acredito que uma luta de toda a Casa a diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit da Pol\u00edcia Federal e o aumento do seu efetivo, para elevarmos a capacidade de combate ao crime organizado e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Federal pelos 75 anos!\r\nDeixo aqui o nosso abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POL\u00cdCIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Convite \u00e0 Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil - UPB, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria e seus efeitos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas fazer uma comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 esta Casa. H\u00e1 pouco, a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado aprovou, por unanimidade, um requerimento de nossa autoria para convidar a UPB - Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil para debater a reforma da Previd\u00eancia e os seus efeitos para os policiais militares, rodovi\u00e1rios, federais e civis, guardas municipais e agentes prisionais de todo o Brasil. Sra. Presidente, n\u00e3o se faz seguran\u00e7a p\u00fablica sem valorizar os homens e mulheres que est\u00e3o diariamente nas ruas arriscando as suas vidas para defender a sociedade e as nossas fam\u00edlias.\r\nPortanto, fa\u00e7o aqui o registro de que a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica vai debater com todos os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica a reforma da Previd\u00eancia e os seus efeitos para eles.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), RETOMADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de retomada do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu trago aqui a preocupa\u00e7\u00e3o de pessoas de todo o Brasil, em especial do meu Estado de Sergipe, com o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nO Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o deve ser encarado como um programa de partido A nem de partido B. N\u00e3o \u00e9 porque ele foi um programa do Governo do Partido dos Trabalhadores que deve ser esquecido ou abandonado, como est\u00e1 acontecendo hoje no Brasil.\r\nAs grandes construtoras est\u00e3o desempregando, e a constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 o maior polo de gera\u00e7\u00e3o de emprego para o povo brasileiro. As grandes construtoras est\u00e3o desempregando, repito, porque n\u00e3o h\u00e1 recursos para o Programa Minha Casa, Minha Vida. Os pequenos construtores constru\u00edram as casas, e agora vem a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 recursos para o subs\u00eddio, para que os trabalhadores possam ter direito a sua casa. Resultado: trabalhadores desempregados nas pequenas construtoras, trabalhadores desempregados nas grandes construtoras. Os pequenos empres\u00e1rios est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de desespero porque investiram, muitas vezes, tudo o que tinham para construir cinco ou dez casas, como acontece no meu Munic\u00edpio, Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe, Deputado Gil.\r\nAgora n\u00e3o h\u00e1 recurso. N\u00f3s defendemos que o Governo pague as casas que j\u00e1 foram constru\u00eddas e defina crit\u00e9rios objetivos, para que os empres\u00e1rios possam construir sabendo que ter\u00e3o direito a vender as casas. Muitas vezes, voc\u00ea constr\u00f3i, e a Caixa diz: \"Olha, agora voc\u00ea n\u00e3o pode mais construir, n\u00e3o pode mais vender a casa, que foi constru\u00edda em uma rua que n\u00e3o \u00e9 pavimentada\".\r\nEsses crit\u00e9rios precisam ficar definidos n\u00e3o s\u00f3 para o grande empres\u00e1rio, que gera emprego, mas tamb\u00e9m para o pequeno empres\u00e1rio, que constr\u00f3i para as pessoas que mais precisam. Quem precisa do Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o s\u00e3o os ricos, n\u00e3o s\u00e3o os empres\u00e1rios; s\u00e3o os trabalhadores do Brasil.\r\nPortanto, o apelo que fazemos, Sra. Presidente, \u00e9 para que se pague e se definam crit\u00e9rios para o Minha Casa, Minha Vida.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PASSAGEM A\u00c9REA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Turismo, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o de diretores da Ag\u00eancia Nacional da Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, para esclarecimento das raz\u00f5es dos elevados pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas praticados no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco, eu ouvi a Deputada Perp\u00e9tua Almeida falar sobre a quest\u00e3o das passagens a\u00e9reas. E o Brasil acorda com a not\u00edcia de que, a partir de hoje, as companhias a\u00e9reas v\u00e3o cobrar de quem tiver a bagagem com peso acima dos limites estabelecidos.\r\nFalo isso porque ontem fiz uma den\u00fancia na Comiss\u00e3o de Turismo, e a Comiss\u00e3o aprovou a convoca\u00e7\u00e3o dos Diretores da ANAC. Espero que eles venham a esta Casa para dizer alguma coisa, porque n\u00f3s mostramos ontem, Sr. Presidente, algo que \u00e9 absolutamente vergonhoso.\r\nEu sou de Aracaju, que fica a 250 quil\u00f4metros de Salvador. A empresa Azul, que \u00e9 a \u00fanica empresa que opera hoje o trecho Aracaju-Salvador, est\u00e1 cobrando, pasmem V.Exas., 12.801 reais por uma passagem a\u00e9rea de Aracaju para Salvador, em voos que duram at\u00e9 6 horas - o voo n\u00e3o \u00e9 direto, ainda h\u00e1 esse agravante. Cobram 7 mil, 8 mil, 9 mil reais. N\u00f3s temos tudo isso catalogado. Fizemos por escrito a den\u00fancia ontem na Comiss\u00e3o de Turismo, e n\u00e3o encontrei, Sr. Presidente, outra palavra a n\u00e3o ser dizer que virou uma esculhamba\u00e7\u00e3o, virou uma bagun\u00e7a. Esta Casa tem responsabilidade sobre isso.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que os diretores da ANAC venham aqui para dizer algo de concreto, porque o que as empresas a\u00e9reas est\u00e3o fazendo \u00e9 assaltando o bolso do povo brasileiro. \r\nVou repetir, para finalizar, Deputado Jo\u00e3o Daniel: uma passagem de Aracaju para Salvador, um trecho de 250 quil\u00f4metros, est\u00e1 12 mil reais, para apenas uma pessoa!\r\nMuito obrigado.\r\nEu solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PESCADOR ARTESANAL, SEGURO-DEFESO, PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo \u00e0s autoridades competentes de pagamento do seguro-defeso aos pescadores artesanais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde e obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu queria fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos pescadores do Brasil, em especial ao Marcos, que \u00e9 Secret\u00e1rio-Geral da Federa\u00e7\u00e3o de Pescadores de Sergipe, meu Estado, porque s\u00f3 no meu Estado s\u00e3o 8 mil pescadores que est\u00e3o sem receber o seguro-defeso, alguns desde o m\u00eas de novembro, por um entrave burocr\u00e1tico entre o INSS e a Secretaria Nacional de Pesca.\r\nEsse entrave est\u00e1 prejudicando muitos brasileiros e brasileiras, que s\u00e3o impedidos de exercer a sua atividade profissional, a pesca, em fun\u00e7\u00e3o do regramento legal. E, no momento em que eles deixam de exerc\u00ea-la, o seguro-defeso passa a ser a \u00fanica forma de sobreviv\u00eancia. No entanto, desde novembro eles n\u00e3o recebem o seguro.\r\nFica aqui, portanto, meu apelo.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019., PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), APOSENTADORIA, TRABALHADOR RURAL, APOSENTADORIA ESPECIAL PROFESSOR, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 proposta de reforma  previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro, especialmente quanto ao Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada e \u00e0s aposentadorias de trabalhadores rurais, professores e profissionais da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro, em especial, povo do meu querido Estado de Sergipe, por onde n\u00f3s andamos, as pessoas falam sobre reforma da Previd\u00eancia. E h\u00e1 alguns temas que est\u00e3o sendo debatidos aqui \u00e0 exaust\u00e3o, a exemplo da crueldade da reforma da Previd\u00eancia em retirar 500 reais por m\u00eas de uma fam\u00edlia pobre, que recebe o BPC, como se um sal\u00e1rio m\u00ednimo fosse suficiente para que essa fam\u00edlia sobrevivesse.\r\nFala-se muito dos trabalhadores rurais, que representam muito para a economia, por exemplo, do meu Estado de Sergipe. O que se paga de aposentadoria rural no meu Estado \u00e9 mais do que o Estado recebe do fundo de participa\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estamos aqui para condenar as trabalhadoras rurais a ter que trabalhar aos 60 anos de idade, e ter que comprovar 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Pergunta-se se esta Casa vai condenar as professoras a ter que trabalhar 40 anos numa sala de aula para ter direito a uma aposentadoria. Sobre a pens\u00e3o por morte, se esta Casa vai condenar as pessoas a n\u00e3o ter o direito de morrer para n\u00e3o ver a sua fam\u00edlia desassistida - al\u00e9m, evidentemente, do que se fala dos trabalhadores de uma forma geral, que est\u00e3o sendo condenados a trabalhar 40 anos para ter direito a uma aposentadoria.\r\nMas, Sr. Presidente, eu queria falar sobre os militares, sobre as pol\u00edcias, porque este Governo, que foi eleito baseado no discurso da seguran\u00e7a p\u00fablica, est\u00e1 prestes a destruir o sistema de seguran\u00e7a do Brasil. A reforma da Previd\u00eancia cria quatro divis\u00f5es claras entre aqueles que fazem o sistema de seguran\u00e7a. Primeiro, est\u00e3o os militares das For\u00e7as Armadas, com direito \u00e0 integralidade, \u00e0 paridade, com direito a pens\u00e3o vital\u00edcia e at\u00e9 revis\u00e3o salarial - que, diga-se de passagem, \u00e9 extremamente justa, e ningu\u00e9m est\u00e1 questionando. Saem os militares das For\u00e7as Armadas, entra o grupo n\u00famero 2: s\u00e3o os policiais e bombeiros militares, homens e mulheres que saem de casa diariamente para uma guerra, Sr. Presidente, sem saber se v\u00e3o ter direito a voltar. S\u00f3 no ano passado, foram 367 os policiais militares assassinados no Brasil, mas esses policiais e bombeiros n\u00e3o ter\u00e3o os mesmos direitos das For\u00e7as Armadas, e ainda ficar\u00e3o \u00e0 merc\u00ea das leis estaduais. A\u00ed, piora, porque vem o terceiro tipo, que s\u00e3o os policiais civis, policiais rodovi\u00e1rios, policiais federais, inclusive os policiais federais t\u00e3o vangloriados, de forma justa, por esta Casa. Pois bem, os policiais federais, rodovi\u00e1rios e civis n\u00e3o ter\u00e3o direito \u00e0 integralidade, n\u00e3o ter\u00e3o direito \u00e0 paridade e ter\u00e3o que trabalhar 40 anos para ter direito \u00e0 aposentadoria. Mas a\u00ed o Governo, como se n\u00e3o bastasse, ainda penaliza aqueles que est\u00e3o no que eu chamo de 4\u00ba n\u00edvel, que s\u00e3o os guardas municipais.\r\nOs guardas municipais n\u00e3o s\u00e3o policiais, mas exercem diariamente fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 de policiais militares, porque est\u00e3o nas ruas para defender a sociedade. Esses, coitados, n\u00e3o est\u00e3o na primeira classe, n\u00e3o est\u00e3o na segunda classe, n\u00e3o est\u00e3o na terceira classe, esses est\u00e3o na quarta classe! Esses n\u00e3o t\u00eam direito a nada, esses v\u00e3o ter que trabalhar 40 anos na rua para ter direito a uma aposentadoria.\r\nSr. Presidente, logo o Governo que tanto fala em seguran\u00e7a p\u00fablica...\r\nO apelo \u00e9 para que todos os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica tenham um tratamento igual. Todos os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica t\u00eam que ter o mesmo tratamento dado \u00e0s For\u00e7as Armadas, sob pena de a reforma da Previd\u00eancia, se aprovada - e eu espero que n\u00e3o seja -, al\u00e9m de destruir tantos direitos, destruir tamb\u00e9m o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil.\r\nPe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (Bloco/PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nNa verdade, n\u00f3s queremos fazer um apelo para que seja colocada em vota\u00e7\u00e3o a PEC 372, que j\u00e1 foi aprovada em dois turnos no Senado. Essa PEC cria a Pol\u00edcia Penal, acaba com as denomina\u00e7\u00f5es de agente prisional, agente penitenci\u00e1rio, e cria a Pol\u00edcia Penal, incluindo esses profissionais, que trabalham num alt\u00edssimo grau de estresse e de dificuldade, no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que \u00e9 o artigo que trata especificamente sobre seguran\u00e7a p\u00fablica. O detalhe \u00e9 que essa PEC n\u00e3o traz nenhum custo adicional para a Uni\u00e3o, nem para os Estados.\r\nFica o apelo que me foi feito hoje pela dire\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Agentes Penitenci\u00e1rios e Servidores da Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e de Defesa do Consumidor de Sergipe - SINDPEN e da Federa\u00e7\u00e3o Nacional para a vota\u00e7\u00e3o da PEC 372.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 1/2019, EMC 21/2019, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, BRAS\u00cdLIA (DF), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, CR\u00cdTICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 21, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Realiza\u00e7\u00e3o de ato em Bras\u00edlia, Distrito Federal, com a participa\u00e7\u00e3o de diversas categorias policiais para discuss\u00e3o sobre a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT continua em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para registrar que hoje, aqui em Bras\u00edlia, ocorreu um grande ato envolvendo policiais de todo o Brasil, policiais federais, policiais civis, policiais militares, policiais rodovi\u00e1rios, guardas municipais, agentes prisionais, agentes de tr\u00e2nsito, agentes socioeducativos.\r\nEstas categorias vieram a Bras\u00edlia para conversar com os Parlamentares e mostrar que a proposta de reforma da Previd\u00eancia encaminhada para esta Casa n\u00e3o atende aos policiais do Brasil, logo os policiais, categorias t\u00e3o importantes para a vit\u00f3ria do atual Presidente. \r\nA pergunta que os policiais fazem \u00e9: \"Ser\u00e1 que o capit\u00e3o vai deixar os policiais a ver navios na reforma da Previd\u00eancia?\"\r\nFica o registro do grande ato que ocorreu hoje em Bras\u00edlia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 21/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica. Protesto do PDT contra cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, especialmente quanto \u00e0 Universidade Federal de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nO PDT continua em protesto contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Aqui eu falo especialmente da Universidade Federal de Sergipe, que, com o corte de 30% dos seus recursos, s\u00f3 tem dinheiro para chegar at\u00e9 o m\u00eas de setembro.\r\nO PDT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta o voto \"sim\".\r\nAcho que, neste momento, a C\u00e2mara dos Deputados tem em suas m\u00e3os a oportunidade de fazer justi\u00e7a e votar a favor do consumidor brasileiro. N\u00f3s precisamos devolver ao povo brasileiro o direito de transitar, o direito de viajar com pelo menos uma bagagem. Votar contra esse destaque \u00e9 votar contra o direito do consumidor brasileiro. E n\u00e3o houve redu\u00e7\u00e3o de tarifa, como foi dito que haveria com a cobran\u00e7a das bagagens.\r\nPortanto, para que o consumidor possa viajar com o direito de levar uma bagagem, o PDT orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, DEBATE, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE (UFS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Tabata Amaral em face de manifesta\u00e7\u00e3o intimidativa do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o durante audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da Universidade Federal de Sergipe. Descontentamento com cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o assunto que eu gostaria de tratar nesta tarde \u00e9 educa\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, nesta semana, tivemos nesta Casa epis\u00f3dios lament\u00e1veis, como os que aconteceram ontem durante a estada do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, com agress\u00f5es aos estudantes universit\u00e1rios e estudantes secundaristas. \r\nEu queria me solidarizar tamb\u00e9m com a minha colega Deputada Tabata Amaral, do meu partido PDT, pela covardia com que foi tratada pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que exp\u00f4s prints de conversas feitas pelo telefone pessoal, numa tentativa clara de intimidar a Deputada Tabata Amaral, que se tem destacado pelo Brasil afora por sua luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o.\r\nSomado a isso, n\u00f3s temos os problemas dos cortes de verbas, t\u00e3o amplamente debatidos nesta Casa. Eu queria me referir \u00e0s unidades educacionais federais no meu Estado de Sergipe, inclusive ao Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, que presta um grande servi\u00e7o em v\u00e1rias cidades do Estado, inclusive na minha cidade de Nossa Senhora do Socorro.\r\nEu queria falar da Universidade Federal de Sergipe.\r\nComo sergipano, n\u00f3s temos orgulho da Universidade Federal de Sergipe, a nossa universidade, que j\u00e1 formou gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es. A universidade hoje tem 30 mil alunos, 30 mil brasileiros que escolheram a minha terra Sergipe para viver. Dos 100 milh\u00f5es que est\u00e3o destinados no or\u00e7amento da Universidade para custeio no ano de 2019, o corte atinge 30 milh\u00f5es de reais.\r\nEu pessoalmente, na \u00faltima segunda-feira, fui conversar com o Reitor da Universidade, o Prof. Angelo Antoniolli para saber de perto quais ser\u00e3o as consequ\u00eancias deste corte na nossa querida universidade. O Professor me disse que somente at\u00e9 setembro haver\u00e1 recursos or\u00e7ament\u00e1rios assegurados. \r\nOra, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos mudar a regra do jogo com o jogo em andamento! No in\u00edcio do ano, o Governo deveria ter dito: \"Olha, o que voc\u00ea vai ter para custeio \u00e9 xis\". Foi feito um planejamento em cima daquilo que era estabelecido como or\u00e7amento, que agora \u00e9 cortado. Em setembro, a Universidade Federal de Sergipe vai parar. Trinta mil alunos v\u00e3o ficar sem aula.\r\nA nossa universidade tem 48 programas de mestrado, nove programas de mestrado profissionalizante, 19 programas de doutorados e cinco campi: em Aracaju, a capital, em Itabaiana, em Lagarto, em Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, que fica no Sert\u00e3o sergipano, e em Laranjeiras, cidade da regi\u00e3o da Grande Aracaju. Al\u00e9m disso, dos 40 hospitais universit\u00e1rios que existem no Brasil, dois est\u00e3o no meu Estado de Sergipe, um deles em Aracaju, que atende a milhares e milhares de sergipanos pobres, que n\u00e3o t\u00eam um plano de sa\u00fade ou n\u00e3o t\u00eam dinheiro para pagar e socorrem-se do hospital universit\u00e1rio. O hospital tamb\u00e9m vai parar. Al\u00e9m deste do campi de sa\u00fade, tamb\u00e9m vai parar o hospital universit\u00e1rio da cidade de Lagarto, hospital que atende a muitos outros sergipanos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de manifestar aqui tristeza, como cidad\u00e3o sergipano, pela forma com que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil est\u00e1 sendo tratada: com preconceito, com discrimina\u00e7\u00e3o, com agress\u00e3o. Foi o que aconteceu ontem nesta Casa.\r\nComo j\u00e1 disse a minha colega Deputada Tabata Amaral, no dia de ontem, ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 pa\u00eds desenvolvido em que n\u00e3o haja investimento em educa\u00e7\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de direita, educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de esquerda, educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de centro: educa\u00e7\u00e3o \u00e9 do povo brasileiro.\r\nPortanto, fica aqui registrada a nossa tristeza em saber que em setembro a Universidade Federal de Sergipe vai parar por falta de dinheiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IVAN PAIX\u00c3O, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao m\u00e9dico e ex-Deputado Ivan Paix\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito que considere lido e autorize a divulga\u00e7\u00e3o no Programa A Voz do Brasil do meu discurso no qual me refiro ao falecimento, no \u00faltimo s\u00e1bado, no meu Estado de Sergipe, do m\u00e9dico e ex-Deputado Federal Ivan Paix\u00e3o.\r\nDr. Ivan Paix\u00e3o foi Deputado Federal pelo PPS - Partido Popular Socialista, hoje Cidadania, e durante dois mandatos exerceu nesta Casa a defesa dos interesses do povo sergipano. Ele foi tamb\u00e9m Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado.\r\nN\u00f3s queremos registar com pesar o falecimento do ex-Deputado e m\u00e9dico Ivan Paix\u00e3o, abra\u00e7ando e prestando solidariedade a toda a sua fam\u00edlia, em especial a sua esposa Maria Antonieta de Oliveira Ribeiro Paix\u00e3o, a seus filhos, a Rodrigo Paix\u00e3o, enfim, a todo o povo sergipano, que perdeu esse grande homem que nesta Casa defendeu o povo da nossa terra.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico relatar um fato lament\u00e1vel e doloroso que ocorreu no meu Estado de Sergipe e a uma querida fam\u00edlia que tanto apoiou essa linda terra que todos amamos. Ser\u00e1 de forma breve, respeitosa e com grande paix\u00e3o que comunicarei a todos o falecimento de um colega desta Casa, amigo de muitos dos que aqui se encontram, amigo meu e um grande ser humano.\r\nInfelizmente, estou falando do falecimento do Deputado Federal Ivan Paix\u00e3o, do Estado de Sergipe, que sempre foi filiado ao Partido Popular Socialista, PPS, hoje renomeado como Cidadania 23.\r\nGostaria de parabenizar o Presidente Roberto Freire pelas lindas palavras exaltadas em nota p\u00fablica no site do Partido. Parab\u00e9ns!\r\nMas, saindo um pouco desta honrada Casa, da qual tenho muito orgulho de fazer parte e pela qual tenho por demais respeito, com humildade participo deste importante momento.\r\n\u00c9 oportuno salientar a grande passagem do cidad\u00e3o Ivan Paix\u00e3o por esta institui\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m as grandiosas a\u00e7\u00f5es que, da mesma forma, com o mesmo comportamento, o Deputado Federal fez em sua linha do tempo em prol desta bel\u00edssima Na\u00e7\u00e3o.\r\nTenho a gra\u00e7a de participar do meio familiar desta querida, honrada e exemplar fam\u00edlia.\r\nDeixo meu grande abra\u00e7o e eterna gratid\u00e3o ao meu querido Deputado Federal Ivan Paix\u00e3o por acreditar no nosso projeto e me conduzir com brilhosos conselhos e ensinamentos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acredito que muitos aqui conhe\u00e7am o nome do Deputado Federal Ivan Paix\u00e3o, do Estado de Sergipe, o qual cito com tamanha valia, como o querido Deputado J\u00falio Delgado, que sempre foi muito citado pelo filho de Ivan; o Deputado Federal Regis Cavalcante; o amigo e intelectual Deputado Federal Rubens Bueno; a aguerrida Deputada Jandira Feghali, que sempre brada suas ideologias e lutas nas causas sociais e de sa\u00fade p\u00fablica; o Deputado Federal e Ministro Raul Jungmann, entre diversos que aqui est\u00e3o.\r\nO antigo PPS e hoje Cidadania tamb\u00e9m sempre \u00e9 lembrado por mim e pela minha fam\u00edlia pela import\u00e2ncia que tem na vida de todos. A fam\u00edlia agradece ao Presidente do partido, Roberto Freire, assim como a todos os colegas Parlamentares e dirigentes partid\u00e1rios.\r\nMas Rodrigo, filho de Ivan Paix\u00e3o, me pediu apenas um favor: que eu mandasse um grande abra\u00e7o a Ciro Gomes, um grande homem e um imenso patrim\u00f4nio nacional e familiar na vida dos Paix\u00e3o. Palavras de Rodrigo: \"Ciro, infelizmente, n\u00e3o entenderam o recado, mas saiba que nossa fam\u00edlia lhe ser\u00e1 eternamente grata por suas a\u00e7\u00f5es e, com certeza, reverberaremos suas ideias em prote\u00e7\u00e3o da nossa amada Na\u00e7\u00e3o\".\r\nE hoje, pelas coincid\u00eancias na vida, Ciro Gomes \u00e9 filiado ao PDT, e Rodrigo, filho do Deputado Federal Ivan Paix\u00e3o, faz parte da minha equipe de assessoria parlamentar. Paix\u00f5es como essa o destino leva a sorrir, mesmo com a triste data de 1\u00ba junho, em que nosso nobre colega faleceu.\r\nN\u00e3o irei me alongar, pois o momento \u00e9 delicado e eu me sinto obrigado a fazer este lament\u00e1vel registro. Pe\u00e7o apenas que nosso discurso seja registrado nos Anais desta grandiosa e democr\u00e1tica Casa, a verdadeira casa do brasileiro.\r\nAo filho, pai, marido, m\u00e9dico, Deputado Federal, Secret\u00e1rio de Estado de mais de 5 Pastas em Sergipe (Sa\u00fade, Cultura, Esporte, Lazer, Educa\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o), entre outras atribui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a fam\u00edlia s\u00f3 tem uma frase a dizer, onde quer que ele esteja: \"Voc\u00ea \u00e9 o nosso exemplo. N\u00f3s te amamos eternamente\".\r\nJos\u00e9 Ivan de Carvalho Paix\u00e3o, filho de Josefina Carvalho Paix\u00e3o (94 anos) e Francisco Vieira da Paix\u00e3o (falecido e 4 vezes Deputado Estadual); casado com Maria Antonieta de Oliveira Ribeiro Paix\u00e3o; pai de Elisa Julia de Oliveira Ribeiro Paix\u00e3o, Marcelo de Oliveira Ribeiro Paix\u00e3o e Rodrigo Paix\u00e3o.\r\nA fam\u00edlia agradece a esta Casa e comunica que nossa Na\u00e7\u00e3o continua a ser um dos objetivos de vida.\r\nViva, Sergipe! Viva o Brasil! Vamos ter mais paix\u00e3o por todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, CONCURSO P\u00daBLICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Cr\u00edtica a declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a suspens\u00e3o dos concursos p\u00fablicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s queremos lamentar uma declara\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes em uma das Comiss\u00f5es nesta Casa hoje, quando disse que n\u00e3o haver\u00e1 concurso no Governo Federal porque, segundo ele, h\u00e1 servidores demais.\r\nS\u00f3 no meu Estado de Sergipe, 17 mil pessoas est\u00e3o aguardando aposentadoria porque n\u00e3o h\u00e1 n\u00famero suficiente de servidores do INSS para analisar os processos. Os pescadores est\u00e3o sem receber o seguro-defeso porque n\u00e3o h\u00e1 n\u00famero suficiente de servidores para analisar os processos.\r\nInfelizmente, o Ministro frustra a expectativa de jovens que estudam para fazer concurso, dizendo que n\u00e3o haver\u00e1 concurso, porque h\u00e1 servidor demais, quando, na verdade, o que se quer \u00e9 terceiriza\u00e7\u00e3o no Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SIM\u00c3O DIAS (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 129\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Sim\u00e3o Dias, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o.\r\nQueria, na verdade, fazer um registro aqui. Hoje \u00e9 o anivers\u00e1rio de uma das mais importantes cidades do Estado de Sergipe, a cidade de Sim\u00e3o Dias, que completa 129 anos de hist\u00f3ria. \u00c9 a terra natal de quatro Governadores do Estado, tr\u00eas dos quais j\u00e1 foram Deputados nesta Casa: Sebasti\u00e3o Celso de Carvalho, Ant\u00f4nio Carlos Valadares e o saudoso Marcelo D\u00e9da, um dos grandes tribunos que por aqui j\u00e1 passaram. E \u00e9 a terra do atual Governador do Estado, Belivaldo Chagas. \u00c9 uma das mais importantes cidades do Estado, um celeiro de milho para o Brasil e um celeiro tamb\u00e9m de homens p\u00fablicos. \u00c9 a terra onde tive a honra de nascer tamb\u00e9m, de passar a minha inf\u00e2ncia.\r\nPortanto, parab\u00e9ns, Sim\u00e3o Dias, pelos seus 129 anos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSPORTE A\u00c9REO, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens em voos dom\u00e9sticos, preconizada na medida provis\u00f3ria sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, esta Casa aprovou a medida provis\u00f3ria que possibilitou a abertura do capital das empresas a\u00e9reas ao capital estrangeiro. Nessa medida provis\u00f3ria, foi inclu\u00edda tamb\u00e9m a proibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a por bagagens pelas empresas, pelas companhias a\u00e9reas.\r\nAs companhias a\u00e9reas alegavam que a cobran\u00e7a por bagagem traria redu\u00e7\u00e3o do custo das passagens a\u00e9reas. Isso efetivamente todos n\u00f3s sabemos que n\u00e3o aconteceu. Eu, por exemplo, trouxe a esta Casa uma comprova\u00e7\u00e3o disso: uma passagem a\u00e9rea da empresa Azul, de Aracaju a Salvador e de Salvador a Aracaju, ao pre\u00e7o de 12 mil reais. Portanto, os absurdos praticados pelas companhias a\u00e9reas n\u00e3o foram reduzidos em absolutamente nada.\r\nEsta Casa, num gesto de independ\u00eancia e num gesto de respeito ao consumidor brasileiro, incluiu na medida provis\u00f3ria a proibi\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas a\u00e9reas da cobran\u00e7a por bagagens de 23 quilos, 18 quilos, 10 quilos, a depender da quantidade de passageiros. Para a minha surpresa, hoje acompanho pela imprensa nacional que o Presidente Jair Bolsonaro vetou o trecho da medida provis\u00f3ria que proibia a cobran\u00e7a por bagagens a\u00e9reas.\r\nCobran\u00e7a de bagagem n\u00e3o \u00e9 assunto de direita nem de esquerda, n\u00e3o \u00e9 assunto que deva ser tratado de forma ideol\u00f3gica. O respeito ao consumidor deve existir. Lamentavelmente, o Presidente Jair Bolsonaro cedeu \u00e0s press\u00f5es, ao lobby das companhias a\u00e9reas, que querem continuar cobrando por bagagens, extorquindo os Estados, como fizeram com o meu: \"Ou baixam o ICMS, ou a empresa a\u00e9rea n\u00e3o vai colocar mais voos para o Estado\". \r\nLamento a postura do Presidente Bolsonaro. Tenho certeza de que esta Casa vai derrubar o veto do Presidente Jair Bolsonaro e devolver o respeito ao consumidor brasileiro, para que este possa andar de avi\u00e3o sem precisar pagar pelas bagagens.\r\nAgrade\u00e7o e pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c3O CRIST\u00d3V\u00c3O (SE), TURISMO, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA ESTADUAL, BANCADA PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce. Apelo \u00e0 bancada sergipana por apresenta\u00e7\u00e3o de emenda em favor da duplica\u00e7\u00e3o de rodovia entre os Munic\u00edpios de Aracaju e S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o turismo \u00e9 uma das mais importantes fontes de receita e de desenvolvimento de uma terra. Eu sou sergipano, e n\u00f3s temos, no nosso Estado, a cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, que \u00e9 a quarta cidade mais antiga do Pa\u00eds. Nela est\u00e1 a Pra\u00e7a S\u00e3o Francisco, que \u00e9 Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural da Humanidade.\r\nRecentemente, uma not\u00edcia confortou sobremaneira os baianos, mas deixou todo o povo brasileiro feliz. Foi a de que, no pr\u00f3ximo dia 13 de outubro, o Vaticano vai tornar Irm\u00e3 Dulce dos Pobres a primeira santa brasileira - baiana e brasileira. Mas que rela\u00e7\u00e3o h\u00e1 entre Irm\u00e3 Dulce santa e a cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o? \u00c9 que a santa Irm\u00e3 Dulce come\u00e7ou a sua vida exatamente no Munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, no Convento do Carmo, em 1933, e por quase 2 anos morou l\u00e1. Inclusive, foi l\u00e1 que ela recebeu o h\u00e1bito, tornou-se freira da Igreja Cat\u00f3lica e passou a utilizar o nome Dulce.\r\nA cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o tem, no Convento do Carmo, Sra. Presidente, um memorial em homenagem \u00e0 Irm\u00e3 Dulce, que poder\u00e1 ser muito visitado a partir de agora, com o fato de ela se tornar a primeira santa brasileira.\r\nQual \u00e9 o problema que n\u00f3s estamos levantando? A cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o fica a apenas 16 quil\u00f4metros da Capital Aracaju, e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por uma estrada chamada Jo\u00e3o Bebe \u00c1gua, pela qual \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel para qualquer pessoa fazer uma viagem com seguran\u00e7a.\r\nO Estado, devido a suas condi\u00e7\u00f5es financeiras, n\u00e3o tem como fazer a duplica\u00e7\u00e3o dessa rodovia. \u00c9 o que tem dito o Governador do Estado. Infelizmente n\u00e3o foi poss\u00edvel inclu\u00ed-la na LDO, porque a Rodovia Jo\u00e3o Bebe \u00c1gua \u00e9 estadual.\r\nN\u00f3s queremos fazer um apelo, Sra. Presidente, \u00e0 bancada sergipana. A partir do m\u00eas de outubro, quando houver as defini\u00e7\u00f5es das emendas de bancada - gra\u00e7as a uma a\u00e7\u00e3o desta Casa, agora s\u00e3o tamb\u00e9m impositivas -, apelamos para que seja apresentada uma emenda de bancada em favor da duplica\u00e7\u00e3o da Rodovia Jo\u00e3o Bebe \u00c1gua, que liga a Capital Aracaju ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.\r\nEssa obra \u00e9 fundamental para o turismo do nosso Estado, para que as belezas hist\u00f3ricas, culturais, naturais e tamb\u00e9m religiosas da cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o possam ser exploradas turisticamente. N\u00e3o podemos levar o turista para Aracaju e conduzi-lo at\u00e9 S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o por uma estrada que n\u00e3o oferece nenhuma condi\u00e7\u00e3o.\r\nVamos lutar para que a bancada sergipana apresente uma emenda de bancada em favor da duplica\u00e7\u00e3o da Rodovia Jo\u00e3o Bebe \u00c1gua, que liga a Capital Aracaju ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, uma rodovia de apenas 16 quil\u00f4metros.\r\nSra. Presidente, gostaria que esta fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL. \r\nSADI PAULO CASTIEL GITZ, EMPRES\u00c1RIO, SERGIPE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa de concess\u00e3o, aos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, de tratamento diferenciado no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Convoca\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Homenagem p\u00f3stuma ao empres\u00e1rio Sadi Paulo Castiel Gitz, do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento a Comiss\u00e3o Especial est\u00e1 votando o relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia.\r\nMuito se tratou nesta Casa sobre a quest\u00e3o que envolve os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica. Hoje pela manh\u00e3, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro reconheceu o erro do Governo em n\u00e3o ter dado aos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o um tratamento privilegiado, mas um tratamento diferenciado, como ocorre em todos os pa\u00edses do mundo.\r\nO Presidente chegou a pedir aos Deputados que fizessem o favor de corrigir o erro praticado pelo Governo. H\u00e1 destaques que ser\u00e3o votados na Comiss\u00e3o, a exemplo dos Destaques n\u00bas 40 e 47, que dar\u00e3o a possibilidade de se corrigir essa injusti\u00e7a com os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica - Pol\u00edcia Militar, Corpo de Bombeiros, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Civil, agentes prisionais e socioeducativos, agentes de tr\u00e2nsito, oficiais de justi\u00e7a. Todos esses exercem atividade de risco. Esse foi o crit\u00e9rio utilizado pelo Governo para dar um tratamento diferenciado \u00e0s For\u00e7as Armadas. O crit\u00e9rio foi a atividade de risco!\r\nOra, se as For\u00e7as Armadas podem ter integralidade e paridade, podem ter regra de transi\u00e7\u00e3o com 17%, por que as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil, os homens e mulheres que est\u00e3o nas ruas defendendo a sociedade brasileira, n\u00e3o poder\u00e3o ter esse mesmo direito? Portanto, est\u00e1 nas m\u00e3os desta Casa, agora na Comiss\u00e3o Especial, depois neste plen\u00e1rio, a defesa dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, at\u00e9 para atender o apelo dram\u00e1tico feito pelo Presidente da Rep\u00fablica aos Deputados, para que corrijam o erro do Governo no tratamento das entidades de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu queria tamb\u00e9m agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro. Apresentamos um requerimento \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, apoiado por v\u00e1rios Deputados, inclusive pelo Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, que pedia ao Presidente da Rep\u00fablica que convocasse os aprovados no concurso da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nE ontem o Presidente assinou a autoriza\u00e7\u00e3o para a convoca\u00e7\u00e3o dos 500 aprovados e mais 500 excedentes para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. N\u00f3s temos o dever de cobrar, mas temos tamb\u00e9m o dever de reconhecer quando as situa\u00e7\u00f5es cobradas acontecem.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu queria dar como lido pronunciamento que fa\u00e7o, bem como pedir que a ele seja dada publicidade nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil, sobre fato extremamente lament\u00e1vel que aconteceu hoje no meu Estado de Sergipe.\r\nHavia uma solenidade, com a presen\u00e7a do Governador do Estado, de Deputados Federais e, inclusive, do Ministro de Minas e Energia, l\u00e1 no meu Estado, num hotel na Orla de Atalaia, quando um empres\u00e1rio bastante conhecido, o empres\u00e1rio Sadi, dono de uma cer\u00e2mica na cidade de Nossa Senhora do Socorro, terra em que tive o prazer de ser Prefeito, matou-se, dando um tiro na cabe\u00e7a. Isso aconteceu na solenidade, na presen\u00e7a do Governador, na presen\u00e7a do Ministro. Foi absolutamente lament\u00e1vel esse fato, que est\u00e1 em toda a imprensa hoje.\r\nEu gostaria de dar como lido esse discurso de homenagem ao empres\u00e1rio Sadi, um grande empreendedor, um homem preocupado com o Estado de Sergipe, um homem que vivia a crise que o empresariado brasileiro est\u00e1 vivendo, sobretudo com o pre\u00e7o do g\u00e1s. Sergipe \u00e9 um Estado que tem muitas perspectivas na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s, mas o g\u00e1s natural ainda \u00e9 muito caro para a ind\u00fastria. Infelizmente, Sr. Presidente, o empres\u00e1rio Sadi cometeu suic\u00eddio hoje pela manh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido no seu pleito. Determino que seja divulgado o seu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico para relatar um fato lament\u00e1vel e doloroso que ocorreu hoje, dia 4 de julho de 2019, no meu Estado de Sergipe, com uma querida fam\u00edlia que todos amamos.\r\nDe uma forma breve e respeitosa, comunico o falecimento de um amigo, o empres\u00e1rio Sadi Paulo Castiel Gitz, da ind\u00fastria Escurial.\r\nNascido em Porto Alegre, Sadi Gitz era graduado em Matem\u00e1tica, Engenharia Mec\u00e2nica e Administra\u00e7\u00e3o; p\u00f3s-graduado em Engenharia Naval e Engenharia de Seguran\u00e7a pela PUC do Rio Grande do Sul, com MBA em Gest\u00e3o pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas.\r\nNo servi\u00e7o p\u00fablico, atuou na Superintend\u00eancia de Transporte e Tr\u00e2nsito (SMTT) e na Empresa Municipal de Servi\u00e7os Urbanos (EMSURB).\r\nEx-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial de Sergipe (ACESE), foi Diretor-Presidente da Cer\u00e2mica Sergipe S/A (Escurial), fundada por ele em 1986.\r\n\u00c9 oportuno salientar: tive o prazer de conhec\u00ea-lo, de conviver com ele e de gozar da sua amizade.\r\n Quando fui Prefeito de Socorro, tivemos uma conviv\u00eancia pac\u00edfica, republicana e preocupada com os destinos da nossa cidade e do nosso Estado.\r\nA morte de Sadi \u00e9 uma perda irrepar\u00e1vel ao empresariado de Sergipe.\r\nQue Deus possa confortar os familiares e permitir a luz que o esp\u00edrito de Sadi tanto vai precisar.\r\nO Munic\u00edpio de Socorro perde um grande empres\u00e1rio que, com capacidade e compromisso, sempre representou a ind\u00fastria de cer\u00e2micas em Sergipe.\r\n L\u00edder empresarial, Sadi contribuiu muito para o desenvolvimento de Nossa Senhora do Socorro, n\u00e3o apenas pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, mas tamb\u00e9m, principalmente, por se dedicar anos e anos ao desenvolvimento de nosso Estado de Sergipe.\r\nSadi sempre deu sua contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, como empres\u00e1rio atuante, onde sua passagem, embora encurtada pela fatalidade, ficar\u00e1 marcada pelos esfor\u00e7os dispensados.\r\nN\u00e3o irei me alongar, pois o momento \u00e9 delicado e eu me sinto obrigado a fazer este lament\u00e1vel registro.\r\nPor\u00e9m, que nosso discurso seja registrado nos Anais desta grandiosa e democr\u00e1tica Casa, a verdadeira Casa do brasileiro.\r\nPor fim, estendo aos familiares e a toda a fam\u00edlia Escurial minha solidariedade e profundo sentimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), SERGIPE,  ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 155\u00ba e do 199\u00ba anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respectivamente, do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro e do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem foi comemorado o anivers\u00e1rio de chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, declarou a deputados de seu partido que pretende ter uma conversa \"clara\" com o presidente brasileiro, Jair Bolsonaro, sobre as pol\u00edticas ambientais do Brasicidade onde tive o prazer e a honra de ser Prefeito por dois mandatos. Ao povo da minha querida Socorro o meu abra\u00e7o, o meu carinho, o meu reconhecimento, pelos 155 anos de hist\u00f3ria.\r\nE hoje, Sr. Presidente, comemora-se o anivers\u00e1rio de 199 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do meu querido Estado de Sergipe, onde tive o prazer e a honra de nascer. Sergipe emancipou-se 199 anos atr\u00e1s do Estado da Bahia e teve S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o como a sua primeira capital.\r\nPortanto, a todo o povo sergipano o nosso abra\u00e7o pelos 199 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Sergipe . \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Sergipe.\r\nBanhado pelos Rios S\u00e3o Francisco, Sergipe, Vaza Barris, Cotinguiba e outros, Sergipe \u00e9 o menor dos Estados brasileiros, ocupando uma \u00e1rea total de 21.910 quil\u00f4metros quadrados, e sua popula\u00e7\u00e3o foi recenseada em 2,3 milh\u00f5es de habitantes.\r\nA Capital e maior cidade \u00e9 Aracaju, sede da regi\u00e3o metropolitana, que inclui ainda os Munic\u00edpios de Barra dos Coqueiros, Nossa Senhora do Socorro - cidade que tive a honra de ser Prefeito - e S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, a primeira Capital de Sergipe.\r\nOutras cidades importantes s\u00e3o Itabaiana, Lagarto, Est\u00e2ncia e Tobias Barreto, sem falar da pr\u00f3spera Sim\u00e3o Dias, terra conhecida por sua produ\u00e7\u00e3o de milho e por ter sido ber\u00e7o de importantes pol\u00edticos de nosso Estado, como, por exemplo, o Governador Celso Carvalho (in memoriam), o Governador Valadares, o Governador Marcelo D\u00e9da (in memoriam), o atual Governador Belivaldo Chagas, bem como, tamb\u00e9m, com muito orgulho, este Deputado que vos fala. \r\nAo todo, o Estado possui 75 munic\u00edpios. Sergipe emancipou-se politicamente da Bahia em 8 de julho de 1820, tendo como a sua primeira Capital a cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, a quarta cidade mais antiga do Brasil.\r\nA emancipa\u00e7\u00e3o foi de import\u00e2ncia fundamental para o povo sergipano. Com a emancipa\u00e7\u00e3o se deu o in\u00edcio da independ\u00eancia pol\u00edtica, social, governamental, cultural e econ\u00f4mica.\r\nO extrativismo mineral \u00e9 um dos principais fatores da economia sergipana, tendo como atividade do setor prim\u00e1rio a extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural, calc\u00e1rio e pot\u00e1ssio.\r\nAli\u00e1s, recentemente a PETROBRAS descobriu \u00e1reas com potencial para produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural na Bacia de Sergipe, e, com isso, o Estado deve movimentar cerca 20 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos por dia de g\u00e1s, equivalentes a quatro vezes a capacidade de consumo de todo o Nordeste. Foi a maior descoberta desde o pr\u00e9-sal.\r\nSergipe destaca-se tamb\u00e9m na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, com a produ\u00e7\u00e3o de milho e a cana-de-a\u00e7\u00facar. For\u00e7oso lembrar, tamb\u00e9m, do potencial tur\u00edstico existente no Estado, assim como o Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco, onde o canga\u00e7o marca a hist\u00f3ria da cidade, com \u00e1guas prop\u00edcias para banho e mergulho, belas paisagens e forma\u00e7\u00f5es rochosas e o famoso Rio S\u00e3o Francisco. Destacam-se ainda: Mangue Seco, localizado a cerca de 70 quil\u00f4metros da capital, local famoso por ter servido de cen\u00e1rio para as grava\u00e7\u00f5es da novela Tieta; Laranjeiras, uma cidade tombada pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional; Museu da Gente Sergipana, museu que retrata a identidade do povo sergipano, com atra\u00e7\u00f5es de alta tecnologia para todas as idades, exposi\u00e7\u00f5es permanentes e muitas atividades. \r\nSergipe \u00e9 rico cultural e economicamente, sendo destaque, por v\u00e1rias vezes, em raz\u00e3o de seu crescimento econ\u00f4mico, que, mesmo em tempos de crise, evolui mais do que muitos Estados brasileiros.\r\nTemos orgulho de fazer parte desse rico Estado e de sua pr\u00f3spera trajet\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria, de tratamento diferenciado aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Expectativa quanto ao posicionamento dos Parlamentares na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ainda sobre a reforma da Previd\u00eancia, quero dizer que n\u00f3s, que participamos da Comiss\u00e3o Especial, que foi muito bem presidida, justi\u00e7a seja feita, pelo Deputado Marcelo Ramos, vimos, de quinta-feira para sexta-feira, praticamente todos os destaques apresentados serem rejeitados, inclusive os Destaques n\u00ba 40 e 47, que tratavam da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nFiz quest\u00e3o de vir para este lado - eu gostaria que o plen\u00e1rio estivesse lotado - para falar com os Deputados que se intitulam nesta Casa como os Deputados que defendem a seguran\u00e7a p\u00fablica. A maior frente parlamentar que h\u00e1 nesta Casa \u00e9 a Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica. E o Brasil vai saber, a partir de amanh\u00e3, quem defende a seguran\u00e7a p\u00fablica apenas, como se diz l\u00e1 na minha terra, no gog\u00f3, ou quem defende a seguran\u00e7a p\u00fablica para valer.\r\nPoliciais federais, rodovi\u00e1rios e civis foram prejudicados com a vota\u00e7\u00e3o que ocorreu na Comiss\u00e3o Especial. E n\u00e3o \u00e9 verdade o que est\u00e1 sendo dito pela grande m\u00eddia: que os policiais querem apenas uma aposentadoria, que querem baixar a idade m\u00ednima. Os policiais entendem que 55 anos \u00e9 uma idade justa, porque, em todos os pa\u00edses do mundo, h\u00e1 aposentadoria diferenciada para as pol\u00edcias. Por que no Brasil ter\u00e1 que ser diferente?\r\nNa verdade, h\u00e1 tr\u00eas pontos. O primeiro \u00e9 a falta de uma transi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o Governo estabeleceu 17% para as For\u00e7as Armadas e 100% para as pol\u00edcias.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 transi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 integralidade e paridade, n\u00e3o h\u00e1 o mesmo direito estabelecido para as For\u00e7as Armadas. E a pens\u00e3o? Aten\u00e7\u00e3o, Brasil! As fam\u00edlias dos policiais que morrerem ficar\u00e3o com apenas metade do sal\u00e1rio deles.\r\nPortanto, Sr. Presidente, nesta semana, o Brasil vai saber quem efetivamente, Deputado Pompeo de Mattos, faz parte da bancada da seguran\u00e7a ou quem, apenas na campanha eleitoral, defende a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, eu queria que os nobres colegas fizessem aqui uma reflex\u00e3o. O que os policiais querem, Deputado Pompeo de Mattos, nesta reforma, tem um impacto de 2,4 bilh\u00f5es de reais, menos de 2% daquilo que o Governo quer economizar com a reforma da Previd\u00eancia. Mas, pasmem os senhores: \u00e0s 2 horas da manh\u00e3 - o Brasil vai saber disso -, Deputado Pompeo, a Comiss\u00e3o, com o voto contr\u00e1rio do Relator, diga-se de passagem, aprovou a desonera\u00e7\u00e3o para grandes empresas exportadoras, tirando da Previd\u00eancia 83 bilh\u00f5es de reais. N\u00e3o h\u00e1 2 bilh\u00f5es de reais para atender \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para atender aos professores, mas houve dinheiro para atender aos grandes exportadores. O Brasil vai saber, a partir de amanh\u00e3, quem efetivamente defende a seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como brasileiro e, principalmente, nordestino, oriento o PDT a votar favoravelmente porque \u00e9 preciso que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica para esta atividade que representa a gera\u00e7\u00e3o de empregos, dividendos, economia para todo o Brasil e, sobretudo, para n\u00f3s nordestinos. Al\u00e9m disso, a vaquejada faz parte da nossa cultura. Agir contra a vaquejada significa agir contra a cultura popular, sem contar que j\u00e1 h\u00e1 v\u00e1rios mecanismos para a prote\u00e7\u00e3o dos animais.\r\nPortanto, em nome da cultura brasileira e, sobretudo, da cultura nordestina, o PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na segunda-feira passada, um policial rodovi\u00e1rio federal foi metralhado em S\u00e3o Paulo. Este \u00e9 o pa\u00eds onde se mata mais policiais no mundo. Ali\u00e1s, em todos os pa\u00edses do mundo, as pol\u00edcias t\u00eam tratamento diferenciado. Infelizmente, n\u00e3o foi poss\u00edvel estabelecer para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria, para a Pol\u00edcia Federal e para as Pol\u00edcias Civis os mesmos direitos que o Governo estabeleceu para as For\u00e7as Armadas. Mas, gra\u00e7as ao apoio de V.Exa. e de muitos L\u00edderes desta Casa, inclusive do meu partido, foi poss\u00edvel construir esta emenda, que n\u00e3o \u00e9 a ideal, mas \u00e9 a poss\u00edvel.\r\nO PDT, portanto, em apoio \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria, \u00e0 Pol\u00edcia Federal, \u00e0s pol\u00edcias do Brasil, encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta \"n\u00e3o\", por entender que este \u00e9 um dos pontos mais cru\u00e9is desta reforma da Previd\u00eancia, que tem o argumento de que vai combater privil\u00e9gios. E n\u00f3s estamos possibilitando que vi\u00favas - em sua esmagadora maioria, pobres - passem a sobreviver com menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se isso \u00e9 privil\u00e9gio, o PDT encaminha \"n\u00e3o\", em favor das vi\u00favas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA), PESQUISA, RESULTADO.\r\nCRIMINALIDADE, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Escalada dos homic\u00eddios no Pa\u00eds, segundo dados do Atlas da Viol\u00eancia divulgado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA. Inclus\u00e3o da cidade de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe, no ranking nacional da viol\u00eancia. Apelo \u00e0s autoridades competentes por ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas de combate \u00e0 criminalidade em Sergipe, especialmente no Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem n\u00f3s recebemos assustados os dados do IPEA sobre o Atlas da Viol\u00eancia. E o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil aumentou de 65 mil para 73 mil em 2017. Ou seja, mais do que nunca est\u00e1 claro que o nosso Pa\u00eds vive uma guerra.\r\nE o que me chamou aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, e me deixou triste foi ver que a minha cidade, a cidade de Nossa Senhora do Socorro, a segunda maior cidade do Estado de Sergipe, figura entre as 20 cidades mais violentas do Brasil. Eu tive o prazer e a honra de ser por 8 anos Prefeito daquela cidade. Quando fui Prefeito, tive a oportunidade de receber em Curitiba, no Paran\u00e1, um pr\u00eamio, pois a minha cidade era a que mais gerava emprego no Nordeste brasileiro.\r\nE hoje vejo a minha cidade novamente nas manchetes, s\u00f3 que, infelizmente, nas manchetes policiais. O que destaca a imprensa do meu Estado? NE Not\u00edcias: \"Socorro aparece entre as mais violentas\". FaxAju: \"Cidades com mais homic\u00eddios est\u00e3o no Norte e no Nordeste\". Em Sergipe, aparece Socorro. Jornal Correio de Sergipe: \"Socorro figura como uma das mais violentas do Brasil\". Infonet: \"Nossa Senhora do Socorro est\u00e1 entre os 20 munic\u00edpios mais violentos do Brasil\".\r\nEu queria, Sr. Presidente, fazer um apelo ao Governador do Estado de Sergipe, o Governador Belivaldo, e ao Sr. Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, porque n\u00f3s n\u00e3o estamos culpando nem responsabilizando ningu\u00e9m, estamos apenas pedindo uma soma de esfor\u00e7os do Governo do Estado e de todas as autoridades do nosso Estado, porque a nossa pol\u00edcia \u00e9 competente, \u00e9 capaz e ser\u00e1 capacitada o suficiente para tirar o nosso Munic\u00edpio das p\u00e1ginas policiais.\r\nGostaria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de pedir - e faremos um of\u00edcio pedindo uma audi\u00eancia ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a - que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica se some ao Governo do Estado de Sergipe, quem sabe utilizando a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e todos os meios poss\u00edveis, legais e suficientes, para que o nosso Estado tenha tranquilidade e para que o povo da minha terra, que \u00e9 trabalhador, ordeiro e pac\u00edfico, possa voltar a ter paz e a figurar no cen\u00e1rio nacional como uma cidade de gera\u00e7\u00e3o de emprego, como uma cidade de desenvolvimento e n\u00e3o como uma cidade da viol\u00eancia.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CALAMIDADE P\u00daBLICA, DESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, RIACHUELO (SE), DEFESA CIVIL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Secretaria Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil de libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Munic\u00edpio de Riachuelo atingido por fortes chuvas, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo \u00e0 Defesa Civil nacional.\r\nAproximadamente 1 m\u00eas atr\u00e1s, a cidade de Riachuelo, no interior do Estado de Sergipe, foi fortemente atingida por chuvas que causaram problemas na infraestrutura do Munic\u00edpio, deixando dezenas ou centenas de fam\u00edlias desabrigadas. A Prefeitura, inclusive, arcou com praticamente todas as despesas para atender \u00e0quelas fam\u00edlias.\r\nPois bem. A Defesa Civil nacional esteve em Riachuelo e constatou que os problemas aconteceram. Foi feito um relat\u00f3rio, e seriam destinados em torno de 600 mil reais para ajudar aquela cidade. Esse relat\u00f3rio, Sr. Presidente, foi refeito, e a ajuda que seria de 600 mil reais passou a ser de apenas 200 mil reais. Infelizmente, at\u00e9 o presente momento, passado 1 m\u00eas que as chuvas castigaram a cidade de Riachuelo, no interior do Estado de Sergipe, nenhum centavo foi liberado ainda devido \u00e0 burocracia do Governo Federal.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos fazer um apelo \u00e0 Defesa Civil nacional. S\u00e3o apenas 200 mil reais. Isso para o Pa\u00eds n\u00e3o representa quase nada, mas para Riachuelo representa muito.\r\nAqui fica meu protesto contra essa burocracia excessiva do Governo Federal.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSFERENCIA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRES\u00cdDIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o judicial de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio comum. Elogio aos Parlamentares e aos Ministros do Supremo Tribunal Federal, pelo posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 decis\u00e3o judicial da primeira inst\u00e2ncia a respeito da transfer\u00eancia do ex-Presidente da Rep\u00fablica para penitenci\u00e1ria no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dar como lido e pedir que seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa pronunciamento que trata do epis\u00f3dio ocorrido ontem, no Brasil, e que diz respeito ao ex-Presidente Lula.\r\nEu n\u00e3o sou do PT, sou do PDT, \u00fanico partido em que estive, at\u00e9 hoje, na minha vida. N\u00e3o sou radical de esquerda nem de direita, defendo a racionalidade e defendo que, aqui, tudo aquilo que for bom para o Brasil, independente de quem assine, seja aprovado.\r\nN\u00e3o podemos concordar com o que ocorreu ontem: uma decis\u00e3o que mandou um ex-Presidente da Rep\u00fablica, ex-Chefe das For\u00e7as Armadas cumprir pena em um pres\u00eddio comum - e ele n\u00e3o \u00e9 uma pessoa comum -, onde a sua vida correria risco.\r\nHouve uma a\u00e7\u00e3o desta Casa. O Presidente Rodrigo Maia, que \u00e9 do Democratas, partido historicamente advers\u00e1rio do PT, naquele momento mostrou grandeza, esp\u00edrito p\u00fablico e liderou aquele grupo de Deputados que foi at\u00e9 o Supremo Tribunal Federal, que restabeleceu a decis\u00e3o, mantendo o ex-Presidente em Curitiba. Ali\u00e1s, na nossa modesta opini\u00e3o, o ex-Presidente j\u00e1 deveria estar solto.\r\nPortanto, gostaria que fosse registrado este nosso pronunciamento em respeito ao ex-Presidente Lula e em respeito a esta Casa, que ontem demonstrou esp\u00edrito de grandeza, e todos se uniram, independente de partido, para defender a democracia no Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. PSL - RO) - Sua fala ser\u00e1 divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico para repudiar um fato lament\u00e1vel que aconteceu ontem, 7 de agosto de 2019.\r\nFomos todos tomados de surpresa, Sr. Presidente, com a informa\u00e7\u00e3o de que a Ju\u00edza da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais de Curitiba determinou a transfer\u00eancia do ex-Presidente Lula, que se encontra detido provisoriamente na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, para o sistema prisional do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nOra, Sr. Presidente, o ocorrido ontem chega a beirar o absurdo. N\u00e3o se pode tratar dessa maneira um ex-Presidente, uma pessoa que outrora foi Chefe de Estado Maior. Lastim\u00e1vel a decis\u00e3o proferida pela Justi\u00e7a de Curitiba.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o sou defensor do ex-Presidente Lula, tampouco seu acusador.\r\nN\u00e3o sou de extrema esquerda, nem da extrema direita, mas o que aconteceu ontem fere brutalmente o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nN\u00e3o podemos, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ter dois pesos e duas medidas, independentemente da ideologia deste ou daquele Presidente.\r\nN\u00f3s precisamos entender, Sr. Presidente, que a democracia \u00e9 um valor fundamental para a nossa conviv\u00eancia, para qualquer cidad\u00e3o, para a exist\u00eancia dessa estabilidade institucional que vivemos hoje.\r\nAinda nessa esteira, quero ressaltar, Sr. Presidente, um fato hist\u00f3rico vivido ontem, quando a maioria dos Deputados e partidos se uniu, juntamente com o Presidente desta Casa, rumo ao Supremo Tribunal Federal, em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nQuero parabenizar a atitude suprapartid\u00e1ria deste Parlamento brasileiro.\r\nQuero aplaudir, senhoras e senhores, a atitude do Sr. Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nQuero, ainda, ressaltar e aplaudir a decis\u00e3o acertada do Pleno do Supremo Tribunal Federal.\r\nSr. Presidente, devemos ter a capacidade de dar continuidade \u00e0 conviv\u00eancia que coloca a democracia acima de muitas diverg\u00eancias que aqui tenhamos, e n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de preservar esse valor democr\u00e1tico de direito.\r\nSr. Presidente, merece celebra\u00e7\u00e3o a decis\u00e3o acertada do Supremo Tribunal Federal, como merece celebra\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, a atitude de muitos Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras que aqui se manifestaram e que foram caminhando at\u00e9 o Supremo Tribunal Federal. \r\nA decis\u00e3o exarada pelo STF foi um marco hist\u00f3rico, que coloca limites a uma s\u00e9rie de insanidades e arbitrariedades que est\u00e3o acontecendo no dia a dia do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos permitir arbitrariedades.\r\nO abuso de autoridade n\u00e3o pode prevalecer acima da Constitui\u00e7\u00e3o, acima da democracia.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns ao Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, ao Sr. Vice-Presidente, que esteve presente junto aos Deputados e todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que, juntos, deram um exemplo de sabedoria em defesa da democracia.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRASILIA (DF)), NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o nacional dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Participa\u00e7\u00e3o, no evento, de caravana do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nDesejo apenas registrar o dia importante que vivemos hoje no Brasil, que \u00e9 o dia de protestos de professores e trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEu sou filho de uma professora e aprendi desde cedo que n\u00e3o h\u00e1 progresso, n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento, se n\u00e3o h\u00e1 valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. Portanto, aos professores e educadores do meu Estado de Sergipe, a nossa solidariedade, o nosso carinho.\r\nDa mesma forma, a nossa solidariedade e o nosso carinho \u00e0s mulheres de todos o Brasil que est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia em mais uma Marcha das Margaridas, em especial \u00e0 caravana que veio da minha cidade de Nossa Senhora do Socorro e a todas as sergipanas e aos sergipanos que est\u00e3o participando deste momento importante da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nVivam as mulheres do Brasil!\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 3574/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, OBRIGATORIEDADE, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CAMPANHA EDUCATIVA.\r\nPL 3573/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA NACIONAL PELA EQUIDADE DE G\u00caNERO E COMBATE \u00c0 VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E FAMILIAR CONTRA A MULHER, DIVULGA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO, CAMPANHA EDUCATIVA, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 3.574, e 3.573, de 2019, respectivamente, sobre a determina\u00e7\u00e3o aos sistemas de ensino de divulga\u00e7\u00e3o de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a Lei Maria da Penha, e sobre a institui\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional pela Equidade de G\u00eanero e Combate \u00e0 Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito para antecipadamente pedir a V.Exa. que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nSr. Presidente, na semana passada, comemorou-se o transcurso de 13 anos de promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha. Mas n\u00f3s continuamos diante de uma das mais graves viol\u00eancias que acontecem no Brasil, que \u00e9 exatamente a viol\u00eancia contra a mulher. No ano passado, a Central de Atendimento \u00e0 Mulher recebeu 92.663 den\u00fancias de viola\u00e7\u00f5es contra mulheres. Este ano, apenas no primeiro semestre, foram 46.510 den\u00fancias, o que equivale a um aumento de 10,93%.\r\nSr. Presidente, faz-se necess\u00e1rio que haja uma grande campanha nacional de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia contra a mulher. Com esse intuito, apresentei dois projetos de lei. Eu gostaria de pedir o apoio dos colegas Deputados e das colegas Deputadas para o Projeto de Lei n\u00ba 3.574, de 2019, que altera a Lei Maria da Penha, para incluir na grade curricular do ensino fundamental no\u00e7\u00f5es sobre a Lei Maria da Penha, para que a crian\u00e7a e o adolescente possam ter, j\u00e1 nos primeiros anos do ensino, no\u00e7\u00f5es da Lei, n\u00e3o para que o fato aconte\u00e7a, e ele seja posteriormente punido, mas com o objetivo maior de que haja conscientiza\u00e7\u00e3o para que o fato n\u00e3o aconte\u00e7a e esses \u00edndices alarmantes de viol\u00eancia sejam reduzidos no Brasil. Ent\u00e3o, o objetivo \u00e9 que o aluno j\u00e1 tenha, nos primeiros anos do ensino, no\u00e7\u00f5es sobre a Lei Maria da Penha.\r\nO outro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 3.573, de 2019, Sr. Presidente, que visa criarmos uma campanha nacional a exemplo do Setembro Amarelo, do Outubro Rosa e do Novembro Azul, para conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o que \u00e9 a Lei Maria da Penha e o que ela representa, mas, sobretudo, para conscientiza\u00e7\u00e3o dos brasileiros de que n\u00e3o se pode agredir ningu\u00e9m, de que a agress\u00e3o contra as mulheres, a viol\u00eancia contra as mulheres \u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel.\r\nPortanto, Sr. Presidente, gostaria de fazer o registro da apresenta\u00e7\u00e3o desses dois projetos de lei e de pedir o apoio desta Casa para eles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hugo Leal e meus colegas policiais rodovi\u00e1rios federais, cumprimento a Mesa, os meus colegas Deputado Nicoletti, Deputado Jos\u00e9 Medeiros e tamb\u00e9m Deputado Mauro Lopes. Fa\u00e7o um cumprimento especial tamb\u00e9m \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Policiais Rodovi\u00e1rios Federais na pessoa do Carniel.\r\nQuero dizer a todos voc\u00eas que, muitas vezes, quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta, quem est\u00e1 na base, n\u00e3o sabe o trabalho que aqui \u00e9 feito, as disputas que aqui s\u00e3o travadas, s\u00e3o verdadeiras guerras de bastidores para que as coisas possam acontecer.\r\nEu quero repetir que somos muito bem representados aqui em Bras\u00edlia pela nossa federa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do Carniel e atrav\u00e9s do Marcelo. N\u00e3o o estou vendo por aqui, mas ele \u00e9 um extraordin\u00e1rio estudioso dos assuntos relacionados \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal - PRF.\r\nCumprimento tamb\u00e9m o Inspetor Furtado, que \u00e9 o nosso Diretor, e na pessoa dele cumprimento todos os colegas policiais rodovi\u00e1rios federais.\r\nComo sou sergipano, quero cumprimentar tamb\u00e9m os meus colegas na pessoa da Inspetora Patr\u00edcia, que \u00e9 a Superintendente da 20\u00aa Superintend\u00eancia de Policia Rodovi\u00e1ria Federal, que fica no meu Estado do Sergipe, ao lado do meu amigo Neto, que faz parte tamb\u00e9m da dire\u00e7\u00e3o da nossa federa\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Hugo Leal, eu tive o prazer de ingressar na PRF em 1994 - talvez eu seja um dos mais antigos aqui presentes -, na \u00e9poca do nosso Diretor Mauro Lopes.\r\nQuando ingressamos na PRF, a nossa pol\u00edcia era muito diferente da pol\u00edcia que temos hoje. Ainda t\u00ednhamos o resqu\u00edcio da pol\u00edcia de tr\u00e2nsito, da pol\u00edcia l\u00e1 de Turquinho, da pol\u00edcia de sua funda\u00e7\u00e3o. \r\nLembro-me da nossa farda, que era um sapato preto Vulcabras, aquela farda c\u00e1qui, uma calca de linho e uma camisa de linho. Isso era para trabalharmos inclusive na \u00e1rea operacional. \r\nAo longo dos anos, a pol\u00edcia foi evoluindo. Lembro-me tamb\u00e9m que tivemos um diretor que, por dever de justi\u00e7a, eu queria citar o nome dele aqui, o General \u00c1lvaro Henrique Vianna de Moraes, que representou um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o dentro da nossa institui\u00e7\u00e3o, que deixou de ser apenas uma pol\u00edcia de tr\u00e2nsito para ser tamb\u00e9m uma pol\u00edcia moderna como hoje \u00e9 a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, extremamente importante no combate ao tr\u00e1fico de drogas, ao contrabando, ao descaminho, \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes, \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o infantil, mas, sobretudo, fundamental para a seguran\u00e7a das pessoas, dos brasileiros e brasileiras que transitam pelas rodovias federais do nosso Pa\u00eds.\r\nA nossa institui\u00e7\u00e3o tem muito respeito na sociedade. Eu tenho certeza de que, para todos n\u00f3s da PRF, \u00e9 uma honra muito grande fazer parte dessa fam\u00edlia que orgulha o Brasil.\r\nN\u00f3s temos travado nesta Casa lutas di\u00e1rias ao lado dos colegas. Por exemplo, tivemos recentemente a reforma da Previd\u00eancia. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o foi como gostar\u00edamos que fosse. Lembro-me, olhando para o Deputado Hugo Leal, da luta travada na Comiss\u00e3o Especial para que aprovassem uma emenda de autoria do Deputado Hugo o que, infelizmente, n\u00e3o aconteceu. \r\nMas quero dizer aos senhores que poderia ter sido muito pior. Se n\u00e3o fosse a mobiliza\u00e7\u00e3o de Parlamentares que t\u00eam compromisso com a seguran\u00e7a p\u00fablica, compromisso com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria, se n\u00e3o fosse a mobiliza\u00e7\u00e3o da nossa categoria, se n\u00e3o fosse a luta da nossa federa\u00e7\u00e3o, teria sido muito pior.\r\nO trabalho deve continuar. Existem outras pautas que est\u00e3o tamb\u00e9m tramitando nesta Casa e que dizem respeito \u00e0 estrutura, \u00e0 din\u00e2mica e ao trabalho da nossa Institui\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, quero cumprimentar os aprovados do concurso da PRF cuja representa\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui. Foram chamados 500 e ainda restam 686, que s\u00e3o importantes. E este \u00e9 um trabalho - que tem que ser feito - de sensibiliza\u00e7\u00e3o do Governo Federal e do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, para que convoquem tamb\u00e9m esses 686, a fim de aumentar o nosso efetivo para que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria possa continuar prestando o servi\u00e7o de excel\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns a todos n\u00f3s que fazemos parte desta fam\u00edlia! Parab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal pelos seus 91 anos! Parab\u00e9ns a todos aqueles que fizeram a hist\u00f3ria desta Institui\u00e7\u00e3o! Refiro-me aqui \u00e0queles que j\u00e1 se foram, \u00e0queles que est\u00e3o aposentados, mas \u00e0queles que iniciaram essa hist\u00f3ria! Parab\u00e9ns a todos n\u00f3s! \r\nVamos continuar na luta aqui na C\u00e2mara dos Deputados em defesa dessa institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o defendendo privil\u00e9gios, e, sim, defendendo que os policiais rodovi\u00e1rios federais sejam tratados com justi\u00e7a e de acordo com o que a lei estabelece. O Brasil quer uma Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria forte como ela \u00e9, uma Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria atuante, e essa \u00e9 a luta que tem que ser travada aqui.\r\nParab\u00e9ns a todos n\u00f3s que fazemos parte da institui\u00e7\u00e3o mais respeitada do Brasil: a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VETO PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de vetos a dispositivos prejudiciais \u00e0 atividade policial e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os de controle, constantes no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que nenhum de n\u00f3s deve defender abuso de autoridade, mas \u00e9 preciso que haja uma preocupa\u00e7\u00e3o com alguns artigos da lei que foi aprovada aqui na semana passada, sobretudo as que se referem ao trabalho de policiais.\r\nEu, como policial rodovi\u00e1rio federal, quero registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 estabelecido na lei, sobretudo com as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de algemas e \u00e0 filmagem de opera\u00e7\u00f5es policiais. Esses artigos podem restringir a atividade policial, assim como h\u00e1 outros artigos que, de acordo com a sua subjetividade na interpreta\u00e7\u00e3o, podem tamb\u00e9m restringir a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Pol\u00edcia Federal ou da Justi\u00e7a Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, esperamos que o Presidente Jair Bolsonaro vete alguns artigos dessa lei porque s\u00e3o ruins, s\u00e3o contr\u00e1rios ao momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, que \u00e9 este novo Brasil, e \u00e9 preciso que alguns artigos desta lei sejam vetados.\r\nSr. Presidente, gostaria de deixar registrado o meu pronunciamento e pedir que a nossa fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, na semana passada n\u00f3s apreciamos no plen\u00e1rio a Lei de Abuso de Autoridade, tema este de extrema import\u00e2ncia, mas que foi aprovado \u00e0s pressas. No plen\u00e1rio desta C\u00e2mara tivemos a aprova\u00e7\u00e3o de uma lei sem que houvesse uma discuss\u00e3o aprofundada.\r\nNingu\u00e9m defende, Sr. Presidente, abuso de autoridade, e efetivamente abusos ocorrem nas tr\u00eas esferas do Poder. O Poder \u00e9 exercido por seres humanos, e estes s\u00e3o passiveis de erros, mas n\u00e3o podemos transformar a exce\u00e7\u00e3o em regra.\r\nEntendo este tema de suma relev\u00e2ncia e por isso deveria ter sido debatido \u00e0 exaust\u00e3o. Dever\u00edamos ter ouvido as entidades que poderiam sugestionar, pois tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que estas tamb\u00e9m n\u00e3o defendem abuso de autoridade. Mas, infelizmente, isso n\u00e3o aconteceu.\r\nH\u00e1 pontos neste projeto que s\u00e3o absurdos.\r\nRessalto aqui que, como policial rodovi\u00e1rio que sou, tenho restri\u00e7\u00f5es, sobretudo, \u00e0s quest\u00f5es de uso de algemas e filmagem das opera\u00e7\u00f5es policiais.\r\nO primeiro exemplo, Sr. Presidente, que diz respeito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de algemas, neste tema, fixou-se \u00e0 possibilidade de puni\u00e7\u00e3o ao policial por este ter usado algemas no indiv\u00edduo.\r\nOcorre que, senhoras e senhores, os fatos se d\u00e3o com muita rapidez e cabe ao policial, naquele momento, fazer o ju\u00edzo de valor se vai ou n\u00e3o utilizar as algemas.\r\nOutro ponto importante, Sr. Presidente, seria a utiliza\u00e7\u00e3o de filmagens na opera\u00e7\u00e3o deflagrada. Muitas vezes filmar a opera\u00e7\u00e3o \u00e9 seguran\u00e7a para o pr\u00f3prio policial e para o indiv\u00edduo, tamb\u00e9m.\r\nPor exemplo, no meu caso, na PRF, o cidad\u00e3o pode procurar a imprensa e dizer que o policial pediu propina. Filmar a abordagem \u00e9 uma garantia que o policial tem de sua defesa futura, que o policial n\u00e3o agrediu, n\u00e3o abusou da autoridade.\r\nN\u00e3o podemos concordar com uma lei que venha restringir a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Judici\u00e1rio, mesmo sabendo que em alguns casos h\u00e1 excessos, mas que a exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 regra.\r\nTemos que trabalhar para que, tanto o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Judici\u00e1rio quanto os \u00f3rg\u00e3os policiais tenham ampla liberdade para fazer o seu trabalho de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO ILEGAL, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ROND\u00d4NIA, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas eficazes de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s queimadas nos Estados localizados na Amaz\u00f4nia brasileira, especialmente no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dar como lido pronunciamento em que demonstramos toda a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, como brasileiros, com as queimadas que est\u00e3o acontecendo nas Regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste do Brasil. Rond\u00f4nia, por exemplo, est\u00e1 tomada pela fuma\u00e7a. \r\nDiante deste quadro, o mais preocupante \u00e9 a inefici\u00eancia do Governo Federal, que, em vez de combater os desmatamentos, acaba incentivando, com seu discurso pol\u00edtico, que eles ocorram. \r\nComo brasileiros, devemos demonstrar nossa preocupa\u00e7\u00e3o, inclusive esta Casa, com a devasta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo na Regi\u00e3o Norte do Brasil. Est\u00e3o destruindo nossas florestas, as terras ind\u00edgenas. \u00c9 preciso que o Parlamento reaja ante a inefici\u00eancia, a inefic\u00e1cia e os aplausos do Governo brasileiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico para relatar um fato lament\u00e1vel que vem ocorrendo h\u00e1 mais de 15 dias em Porto Velho, Rond\u00f4nia.\r\nComo foi amplamente noticiado pelos maiores canais de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, Porto Velho est\u00e1 em chamas. O c\u00e9u de Porto Velho est\u00e1 coberto pela fuma\u00e7a. S\u00f3 nos primeiros 15 dias de agosto, os focos de queimadas na Capital rondoniense j\u00e1 superou o n\u00famero de todo o m\u00eas de agosto do ano passado.\r\nEntre janeiro e agosto de 2019, mais de 53 mil focos foram registrados nos Estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia brasileira.\r\nO mapa do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) apresenta mais de 3.700 focos de calor no Estado de Rond\u00f4nia. Este per\u00edodo, o chamado \"ver\u00e3o amaz\u00f4nico\", \u00e9 o mais prop\u00edcio para a difus\u00e3o do fogo. \r\nNas redes sociais, Sr. Presidente, imagens e rea\u00e7\u00f5es \u00e0 n\u00e9voa de fuma\u00e7a em Porto Velho permaneceram durante todo o fim de semana entre os assuntos mais comentados.\r\nNa reserva ambiental de Rond\u00f4nia, o inc\u00eandio j\u00e1 dura 15 dias, enquanto na Amaz\u00f4nia fazendeiros j\u00e1 promoveram at\u00e9 o \"dia do fogo\", para chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nSr. Presidente, os inc\u00eandios se alastram pelas matas do Norte e do Centro-Oeste e j\u00e1 podem ser sentidos at\u00e9 no c\u00e9u de S\u00e3o Paulo. Os focos de queimadas se espalham pelas florestas do Norte do Brasil, estendendo-se pelos Estados do Acre, Rond\u00f4nia, Mato Grosso e Mato Grosso do Sul, chegando \u00e0 tr\u00edplice fronteira entre Brasil, Bol\u00edvia e Paraguai. \r\nImensas \u00e1reas da Amaz\u00f4nia e do Pantanal ardem em chamas h\u00e1 dias. A forte fuma\u00e7a, transportada pelo vento em dire\u00e7\u00e3o ao Sudeste, j\u00e1 se faz presente nos c\u00e9us do Estado paulista.\r\nO Brasil vive a maior onda de queimadas dos \u00faltimos 5 anos, segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE). \r\nO Programa Queimadas do instituto, vinculado ao Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia, registrou 71.497 focos de inc\u00eandio entre os dias 1\u00ba de janeiro e 18 de agosto deste ano.\r\nEstes inc\u00eandios em florestas e reservas por todo o Estado de Rond\u00f4nia t\u00eam causado mortes, perdas e mudan\u00e7as na rotina da popula\u00e7\u00e3o. Com queimadas se estendendo por v\u00e1rios dias, a fuma\u00e7a mergulhou at\u00e9 a Capital, Porto Velho, numa nuvem intermin\u00e1vel de fuma\u00e7a.\r\nO Corpo de Bombeiros do Estado est\u00e1 sobrecarregado e \u00e9 humanamente imposs\u00edvel atender a todas as ocorr\u00eancias que chegam. \r\nPor isso, \u00e9 necess\u00e1ria uma r\u00e1pida e eficiente interven\u00e7\u00e3o do Governo Federal no combate \u00e0s chamas que velozmente se alastram pelos Estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia brasileira. \r\nSr. Presidente, solicito que esta fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, SAL\u00c1RIO, VENCIMENTOS, SERVIDOR P\u00daBLICO, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, DEFESA, IRREDUTIBILIDADE DE VENCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo aos membros do Supremo Tribunal Federal por n\u00e3o redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e dos vencimentos dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 algum tempo os servidores p\u00fablicos do Brasil viraram sin\u00f4nimo de problema. Foi assim na reforma da Previd\u00eancia Social, quando se ouviu aqui v\u00e1rias vezes o discurso de que a culpa dos problemas do Brasil, da falta de dinheiro e da quebradeira dos entes federados, \u00e9 exatamente do servidor p\u00fablico.\r\nEu queria, Sra. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o para um julgamento que est\u00e1 pautado para hoje no Supremo Tribunal Federal. Na verdade, \u00e9 o rein\u00edcio de um julgamento que foi suspenso em 2002. E o que estabelecer\u00e1 esse julgamento? A constitucionalidade ou n\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal no que se reporta \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho, com consequente redu\u00e7\u00e3o de vencimento, de sal\u00e1rio, de servidores p\u00fablicos, quando os entes federados alcan\u00e7arem o limite estipulado pela Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nPortanto, Deputado Afonso Motta, daqui fa\u00e7o um apelo aos Ministros do Supremo Tribunal Federal, em especial ao Ministro Relator, o Ministro Alexandre de Moraes, para que fa\u00e7am justi\u00e7a aos servidores p\u00fablicos brasileiros, que s\u00e3o respons\u00e1veis pela presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social.\r\nN\u00e3o h\u00e1 servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil e em nenhum lugar do mundo se n\u00e3o houver servidor p\u00fablico. E os servidores p\u00fablicos n\u00e3o podem ser responsabilizados pela inefici\u00eancia, pela incompet\u00eancia, pela incapacidade dos gestores p\u00fablicos.\r\nPortanto, fa\u00e7o daqui um apelo ao Supremo Tribunal Federal para que diga, de uma vez por todas, que os entes federados - Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios - n\u00e3o podem reduzir a jornada e, consequentemente, n\u00e3o podem reduzir o vencimento de servidores p\u00fablicos. \r\nQue os gestores encontrem outras formas para ajustar as suas contas. Falo, Sra. Presidente, com a tranquilidade de ter sido Prefeito da cidade de Nossa Senhora do Socorro, no interior do Estado de Sergipe, e de nunca ter atrasado o pagamento de sal\u00e1rio aos servidores. Paguei o piso salarial aos professores e respeitei os servidores p\u00fablicos.\r\nPortanto, em respeito aos servidores p\u00fablicos do Brasil, fa\u00e7o um apelo ao Supremo Tribunal Federal, para que diga que os governantes n\u00e3o podem reduzir sal\u00e1rio, nem reduzir jornada de trabalho de servidores p\u00fablicos.\r\nGostaria, Sra. Presidente, que a nossa fala fosse divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado, e tamb\u00e9m o da Deputada Dra. Soraya Manato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho ao plen\u00e1rio desta Casa com uma not\u00edcia que pode mudar drasticamente a vida de cidad\u00e3os e servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds.\r\nO Supremo Tribunal Federal decide nesta quarta-feira se servidor pode ter redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio e de carga hor\u00e1ria. Ser\u00e1 votada hoje a validade de pontos vitais da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF.\r\nA discuss\u00e3o guerreada \u00e9 a possibilidade de Estados reduzirem a carga hor\u00e1ria e os sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos. \r\nO art. 23 da LRF prev\u00ea que o poder p\u00fablico pode adotar a redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios e das jornadas de forma tempor\u00e1ria, se os gastos com pessoal ultrapassarem o limite de 60% de sua receita corrente l\u00edquida. Por\u00e9m, essa norma encontra-se suspensa por liminar.\r\nSra. Presidente, a aplica\u00e7\u00e3o dessa medida fere dispositivos constitucionais da separa\u00e7\u00e3o de poderes e da irredutibilidade de vencimentos dos servidores p\u00fablicos.\r\nEssa solu\u00e7\u00e3o buscada pelos gestores estaduais e municipais tem apelo de imediatismo e efici\u00eancia, mas fere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque subs\u00eddios e vencimentos de ocupantes de cargos p\u00fablicos s\u00e3o irredut\u00edveis. \r\nSras. e Srs. Deputados, a inefici\u00eancia do gestor n\u00e3o pode ser resolvida com a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios de servidores.\r\nN\u00e3o podemos concordar, Sr. Presidente, com uma lei que afronta brutalmente dispositivos da nossa Carta Magna, bem como a irredutibilidade de vencimentos dos servidores p\u00fablicos, direito esse constitucional e j\u00e1 adquirido por estes.\r\nSra. Presidente, fa\u00e7o daqui um apelo aos 11 Ministros do Supremo Tribunal Federal, rogo-lhes que julguem esse dispositivo que autoriza a redu\u00e7\u00e3o de vencimentos e de carga hor\u00e1ria dos servidores p\u00fablicos inconstitucional.\r\nN\u00e3o podemos mais retirar direitos dos cidad\u00e3os, como, infelizmente, j\u00e1 foi feito aqui, com a vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social.\r\nPortanto, Sra. Presidente, \"n\u00e3o\" \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de vencimentos e de carga hor\u00e1ria de servidores p\u00fablicos, \"n\u00e3o\" \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada, em especial, no programa A voz do Brasil e nas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT orienta \"n\u00e3o\". \r\nA bem da verdade, sobre o que acabou de ser dito pelo meu colega Deputado, \u00e9 bom que o Brasil saiba que n\u00e3o estamos aqui estendendo a posse nem o porte de arma absolutamente a ningu\u00e9m. As pessoas que v\u00e3o utilizar essas armas s\u00e3o que j\u00e1 podem utiliz\u00e1-las, de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Estatuto do Desarmamento. A mudan\u00e7a \u00e9 apenas do ponto de vista geogr\u00e1fico: hoje eu s\u00f3 posso utilizar a arma dentro da sede da propriedade; com a lei, vou poder utiliz\u00e1-la em toda a propriedade.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 verdade - ao contr\u00e1rio do que prev\u00ea o projeto que ser\u00e1 votado aqui semana que vem - que aqui se esteja abrindo a possibilidade de que mais pessoas possam utilizar arma de fogo.\r\n\u00c9 preciso dizer a verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BLOG (INTERNET), CL\u00c1UDIO NUNES, JORNALISTA PROFISSIONAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PARALISA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), DESEMPREGO, CRISE, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), REGI\u00c3O NORDESTE, GREVE, C\u00c2MARA BRASILEIRA DA IND\u00daSTRIA DA CONSTRU\u00c7\u00c3O (CBIC).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por retomada do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, n\u00f3s trazemos hoje a esta tribuna do Parlamento uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros, em especial nossa, nordestinos e sergipanos.\r\nLi com muita preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, mat\u00e9ria publicada num dos mais importantes blogs de informa\u00e7\u00e3o do nosso Estado, assinado pelo jornalista Cl\u00e1udio Nunes, sobre a triste realidade do Programa Minha, Casa Minha Vida. O Governo Federal, que est\u00e1 conseguindo acabar com as florestas brasileiras, que, num primeiro momento, tentou acabar com o Programa Mais M\u00e9dicos e teve que retroceder e criar um novo programa com outro nome, agora est\u00e1 contribuindo de forma decisiva para acabar com um dos mais importantes programas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda do Brasil, que \u00e9 o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 na Caixa Econ\u00f4mica Federal, de acordo com os dados do jornalista Cl\u00e1udio Nunes, s\u00e3o quase mil as obras paralisadas ou sem recursos, que envolvem mais de 500 empresas. Al\u00e9m de o povo pobre ficar sem a casa para morar, a empresa n\u00e3o recebe, e, consequentemente, vem o desemprego. J\u00e1 no Banco do Brasil, s\u00e3o mais 26 obras, que perfazem o total de 7 mil unidades.\r\nPelas informa\u00e7\u00f5es da Caixa, os atrasos nas obras, somados aos do Banco do Brasil, chegam a quase 500 milh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, somente na Capital do Estado de Sergipe, Aracaju, 44 lojas de material de constru\u00e7\u00e3o j\u00e1 fecharam as portas em fun\u00e7\u00e3o da crise vivida pelo setor da constru\u00e7\u00e3o civil. Os empres\u00e1rios v\u00e3o \u00e0 Superintend\u00eancia da Caixa no Estado e recebem do Superintendente a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para pagamento. Chegamos ao absurdo de a C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC j\u00e1 cogitar uma greve geral. Imaginem: greve geral das empresas que constroem casas no Brasil.\r\nSr. Presidente, o apelo que fazemos daqui ao Governo Federal \u00e9 para que esque\u00e7a quem criou o programa. O Programa Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o \u00e9 de direita nem de esquerda, \u00e9 um programa que atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e que, infelizmente, est\u00e1 acabando.\r\nSr. Presidente, gostaria que esta nossa fala fosse publicada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. Desde j\u00e1 agrade\u00e7o a sua gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. PSL - RO) - Certamente est\u00e1 autorizado o pedido para que o seu pronunciamento seja veiculado pelo programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho ao plen\u00e1rio desta Casa com uma not\u00edcia que tem feito da vida de muitos cidad\u00e3os e empres\u00e1rios deste Pa\u00eds um caos completo.\r\n\u00c9 grande o n\u00famero de desempregados na constru\u00e7\u00e3o civil devido \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida no Pa\u00eds, principalmente nos Estados nordestinos. \r\nA Caixa Econ\u00f4mica Federal, nos \u00faltimos meses, foi esfacelada pelo atual Governo, que tem como maior ambi\u00e7\u00e3o prejudicar quem pensa que ajudou os Governos anteriores.\r\nMilhares de obras do Minha Casa, Minha Vida est\u00e3o paralisadas desde o m\u00eas de maio, por n\u00e3o receberem o repasse do Governo Federal. E com a crise causada pelo epis\u00f3dio \"para\u00edbas\", que envolveu o Presidente Jair Bolsonaro, a\u00ed que \"danou-se\", como se diz num famoso jarg\u00e3o em meu Estado. \r\nSr. Presidente, por mais que n\u00f3s Parlamentares envidemos esfor\u00e7os em prol da libera\u00e7\u00e3o de recursos, todo o trabalho resta prejudicado, uma vez que, em que pesem os representantes da Caixa Econ\u00f4mica Federal nos receberem em seus gabinetes e prometerem mundos e fundos, num primeiro momento, ao sairmos de l\u00e1, o processo \u00e9 engavetado.\r\nTodas as construtoras que trabalham com o projeto, sendo estas pequenas, m\u00e9dias ou grandes, est\u00e3o paralisando suas obras e demitindo seus funcion\u00e1rios - \u00e9 uma bola de neve. Sem falar nos fornecedores, que n\u00e3o est\u00e3o recebendo. \u00c9 um calote, por causa do Governo Federal. \r\nSergipe n\u00e3o foge \u00e0 regra e possui muitas obras voltadas para o p\u00fablico de baixa renda.\r\nN\u00e3o existe, Sr. Presidente, aceno algum no sentido da libera\u00e7\u00e3o dos recursos para a retomada das obras. S\u00f3 na Caixa s\u00e3o quase mil as obras, e envolvem 500 empresas. J\u00e1 no Banco do Brasil s\u00e3o 26 obras e 7 mil unidades. Pelas informa\u00e7\u00f5es da Caixa, os atrasos nas obras, se somados aos do Banco do Brasil, chegam a quase R$ 500 milh\u00f5es. \r\nSr. Presidente, o n\u00e3o repasse dos recursos do Minha Casa, Minha Vida fechou construtoras. Quarenta e quatro lojas de materiais de constru\u00e7\u00e3o fecharam somente em Aracaju.\r\nAqueles construtores que procuram a Superintend\u00eancia da Caixa em Sergipe, para saber dos atrasados do Programa Minha Casa, Minha Vida, s\u00e3o informados de que n\u00e3o existe expectativa de pagamento. \r\nEm todo o Nordeste, d\u00edvidas de 500 milh\u00f5es est\u00e3o ocasionando o fechamento de pequenas e m\u00e9dias construtoras e lojas de materiais de constru\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e1 sem cr\u00e9dito, Sras. e Srs. Deputados.\r\nO respons\u00e1vel por uma filial em Sergipe de uma grande financeira nacional disse que a ordem, desde maio, \u00e9 n\u00e3o trocar cheques de construtoras e de lojas de materiais de constru\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o Governo Federal est\u00e1 acabando com um setor importante e de forma proposital. Sem recursos para as rescis\u00f5es, \"a constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e1 na lona\". Foi o que um pequeno empres\u00e1rio ouviu de um fiscal do trabalho, que est\u00e1 trabalhando dobrado por causa dos problemas trabalhistas na \u00e1rea, do desemprego e da falta de recursos para pagamento das rescis\u00f5es. \r\nJ\u00e1 h\u00e1 not\u00edcia de que a C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC cogita uma greve geral na pr\u00f3xima segunda-feira, por causa desse problema, de acordo com o jornalista Cl\u00e1udio Nunes, do site Infonet, jornal local de grande repercuss\u00e3o.\r\nO caos est\u00e1 completamente instalado num setor vital da economia. Tudo por causa do capricho do Presidente.\r\nPor fim, gostaria de pedir que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), REGULARIZA\u00c7\u00c3O, SERGIPE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do pagamento aos empres\u00e1rios respons\u00e1veis pelas obras do Programa Minha Casa, Minha Vida, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no Programa Minha Casa, Minha Vida, est\u00e1 faltando recurso para o pagamento das obras, est\u00e1 faltando respeito com a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil e est\u00e3o faltando tamb\u00e9m aten\u00e7\u00e3o e respeito com os construtores.\r\nNo dia 8 de maio, n\u00f3s acompanhamos o empres\u00e1rio John Makson, que \u00e9 o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Construtores do Estado de Sergipe - ACES, em uma audi\u00eancia aqui em Bras\u00edlia na Caixa Econ\u00f4mica Federal, para resolvermos uma demanda de um bairro chamado Guajar\u00e1, na minha querida cidade de Nossa Senhora do Socorro. Os empres\u00e1rios constru\u00edram as casas, atendendo aos requisitos da Caixa Econ\u00f4mica Federal, e agora est\u00e3o sem poder vend\u00ea-las. \r\nPois bem, desde o dia 8 de maio, os t\u00e9cnicos da Caixa ficaram de dar uma resposta, mas at\u00e9 agora, Sr. Presidente, n\u00e3o o fizeram. Al\u00e9m de n\u00e3o terem dinheiro, esses empres\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO LEITE DOS SANTOS FILHO, DIRETOR-GERAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-101, BR-235, RODOVIA FEDERAL, REUNI\u00c3O, BANCADA ESTADUAL, SERGIPE, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, LARANJEIRAS (SE), PROPRI\u00c1 (SE), MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o previs\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias para a retomada das obras de duplica\u00e7\u00e3o das BRs-235 e 101, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de dar como lido e j\u00e1 solicitar que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil pronunciamento sobre uma lament\u00e1vel reuni\u00e3o que tivemos com o Sr. Ant\u00f4nio Leite dos Santos Filho, Diretor Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura e Transportes - DNIT, a respeito das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, no Estado de Sergipe. \r\nSra. Presidente, essas obras foram iniciadas nada mais nada menos do que h\u00e1 25 anos, no Governo de Fernando Henrique Cardoso. Para nossa surpresa, o Diretor Geral do DNIT disse que n\u00e3o h\u00e1, no or\u00e7amento de 2020, previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para a conclus\u00e3o dessas obras, especialmente num trecho criminoso que fica entre o Povoado Pedra Branca, em Laranjeiras, e o Munic\u00edpio de Propri\u00e1, na divisa com Alagoas. \r\nPortanto, queremos deixar registrado aqui o nosso protesto contra essa falta de respeito para com o povo sergipano.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, na tarde do \u00faltimo dia 3 de setembro, parte da bancada federal de Sergipe esteve numa reuni\u00e3o com o Diretor Geral do DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes, o Sr. Ant\u00f4nio Leite dos Santos Filho, para tratar das prioridades da bancada no planejamento e distribui\u00e7\u00e3o dos recursos alocados na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2019, no Estado de Sergipe.\r\nSras. e Srs. Deputados, as estradas federais que cortam o Estado de Sergipe encontram-se em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es e t\u00eam resultado em quebra de ve\u00edculos e em diversos acidentes, muitos destes com v\u00edtimas fatais. \r\nA duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, por exemplo, arrasta-se desde o Governo Fernando Henrique e tem prejudicado o deslocamento de pessoas, o transporte de cargas e o fluxo tur\u00edstico. \r\nNa audi\u00eancia, o Diretor Geral do DNIT, o Sr. Ant\u00f4nio Leite dos Santos Filho, informou \u00e0 bancada que o Governo n\u00e3o tem recursos para a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 em Sergipe. \r\nJ\u00e1 sobre a quantidade de buracos existentes na BR-101, na parte duplicada entre Aracaju e Pedra Branca, o Diretor Geral do DNIT disse que, infelizmente, o Minist\u00e9rio est\u00e1 sem dinheiro, n\u00e3o h\u00e1 recursos para a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o e ser\u00e3o necess\u00e1rias emendas parlamentares para a aquisi\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nO DNIT n\u00e3o tem mais recursos e paralisar\u00e1 a obra, se o Minist\u00e9rio n\u00e3o enviar mais recursos.\r\nSra. Presidente, por mais que n\u00f3s Parlamentares envidemos esfor\u00e7os em prol da libera\u00e7\u00e3o de recursos, todo o trabalho resta prejudicado, uma vez que, em que pesem os representantes deste Governo nos receberem em seus gabinetes, prometendo mundos e fundos, num primeiro momento, ao sairmos de l\u00e1 o processo \u00e9 engavetado.\r\nN\u00e3o existe, Sra. Presidente, aceno algum de libera\u00e7\u00e3o dos recursos para retomada das obras da BR-101.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fiquei muito preocupado com as informa\u00e7\u00f5es que recebemos, pois a pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Infraestrutura \u00e9 de n\u00e3o iniciar novas obras. \r\nPortanto, n\u00e3o ser\u00e3o iniciadas e nem retomadas as duplica\u00e7\u00f5es da BR-235 e da BR-101.\r\nO Governo Federal precisa resolver essa problem\u00e1tica.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 RITA MARTINS LARA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL, ARACAJU (SE), T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, C\u00c2MARA MUNICIPAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Outorga do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Aracajuano ao Delegado de Pol\u00edcia Federal Jos\u00e9 Rita Martins Lara, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de registrar que, na semana passada, a C\u00e2mara de Vereadores da cidade de Aracaju entregou o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Aracajuano a Jos\u00e9 Rita Martins Lara, Delegado da Pol\u00edcia Federal. Ele \u00e9 mineiro, de Belo Horizonte, radicado h\u00e1 35 anos na cidade de Aracaju.\r\nDr. Lara \u00e9 um exemplo de profissional e com quem tive o prazer de trabalhar no in\u00edcio da minha carreira como policial rodovi\u00e1rio federal, em opera\u00e7\u00f5es conjuntas com a Pol\u00edcia Federal.\r\nQuero registrar, portanto, os parab\u00e9ns ao Dr. Lara. E parabenizo tamb\u00e9m o Vereador Jason Neto, do PDT de Aracaju, pela brilhante e feliz iniciativa de homenagear um mineiro de cora\u00e7\u00e3o sergipano, que \u00e9 o Dr. Lara, ex-Superintendente, hoje Delegado da Pol\u00edcia Federal.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Maria do Ros\u00e1rio. PT - RS) - Obrigada, Deputado F\u00e1bio Henrique, que tamb\u00e9m pacientemente aguardou o seu tempo para falar.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico para parabenizar o Delegado Jos\u00e9 Rita de Martins Lara, que recebeu o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Aracajuano. \r\nA homenagem foi feita na C\u00e2mara Municipal de Aracaju, na tarde do dia 3 de setembro, pelo Vereador Jason Neto, do PDT. \r\nEx-Superintendente da Pol\u00edcia Federal em Sergipe, o delegado \u00e9 natural de Belo Horizonte e h\u00e1 35 anos chegou a Aracaju.\r\nSra. Presidente, quero deixar registrada aqui minha satisfa\u00e7\u00e3o de tamb\u00e9m prestar essa homenagem ao delegado, n\u00e3o somente por ele ser um profissional que atuou por muitos anos em Aracaju, mas tamb\u00e9m por ser um cidad\u00e3o que se assumiu como aracajuano e que ama aquela terra.\r\nO Delegado Jos\u00e9 Rita Lara muito auxiliou na capacita\u00e7\u00e3o das equipes para o combate ao crime organizado e repress\u00e3o a entorpecentes, em nosso Estado. \"Tenho muito orgulho de entregar esse t\u00edtulo\", disse o Vereador Jason.\r\n Sra. Presidente, deixo aqui minhas sinceras felicita\u00e7\u00f5es, pois tenho um grande orgulho de homenagear esse nobre Delegado que, como gestor p\u00fablico, tem como tarefa importante cuidar das pessoas e exercer a cidadania, cuidando da sociedade e zelando pelo seu bem-estar social.\r\nPor fim, eu gostaria de solicitar que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O EXTERNA, ACOMPANHAMENTO, OBRA P\u00daBLICA INACABADA. \r\nCRISE, M\u00c9DIA EMPRESA, PEQUENA EMPRESA, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, SUSPENS\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o Externa criada pela C\u00e2mara dos Deputados para acompanhamento e monitoramento de obras p\u00fablicas inacabadas no Pa\u00eds. Crise financeira de pequenas e m\u00e9dias empresas construtoras provocada pela suspens\u00e3o do repasse de recursos federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de pedir a V.Exa. que considerasse como lido pronunciamento em que fa\u00e7o refer\u00eancia a audi\u00eancia p\u00fablica realizada ontem pela Comiss\u00e3o Externa criada pela C\u00e2mara dos Deputados para analisar o porqu\u00ea de quase 15 mil obras p\u00fablicas do Brasil estarem paralisadas.\r\nQual \u00e9 o problema? O problema \u00e9 a falta de projetos? O problema \u00e9 a falta de recursos? O problema \u00e9 a demora na libera\u00e7\u00e3o de recursos? O problema \u00e9 a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que estamos inclusive alterando? Ou o problema \u00e9 que no Brasil s\u00f3 se analisa o pre\u00e7o, e n\u00e3o a t\u00e9cnica?\r\nEu queria registrar que nessa audi\u00eancia de ontem estava presente o empres\u00e1rio Luciano Franco Barreto, o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Sergipana dos Empres\u00e1rios de Obras P\u00fablicas e Privadas, que teve a oportunidade de fazer uma fala, uma fala muito proveitosa, muito t\u00e9cnica, de muito conhecimento sobre esse que \u00e9 um dos assuntos mais graves do Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que tantas obras p\u00fablicas estejam paralisadas, que tanto dinheiro p\u00fablico esteja sendo jogado fora e, o que \u00e9 mais grave, que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o esteja sendo atendida.\r\nSr. Presidente, era esse o registro que eu gostaria de fazer sobre essa audi\u00eancia p\u00fablica realizada ontem. Pe\u00e7o a V.Exa. que esta fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, ontem, dia 11 de setembro, tive a honra de participar de uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar e monitorar a conclus\u00e3o das obras p\u00fablicas paralisadas e inacabadas no Pa\u00eds. \r\nNessa audi\u00eancia, que foi brilhantemente conduzida pela Deputada Fl\u00e1via Morais, minha colega de partido, que tem desempenhado um importante papel nessa Comiss\u00e3o destinada a acompanhar as obras p\u00fablicas paralisadas e inacabadas, tivemos a presen\u00e7a de importantes convidados, a exemplo do Dr. Luciano Barreto Franco, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Sergipana dos Empres\u00e1rios de Obras P\u00fablicas e Privadas (ASEOPP), que tem mais de 50 anos de experi\u00eancia na \u00e1rea e que tem percorrido o Brasil para tratar deste important\u00edssimo assunto que s\u00e3o as obras paralisadas e inacabadas no Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m desse ilustre empres\u00e1rio, tivemos a honra de contar com a presen\u00e7a do ex-Governador de Sergipe Albano Franco, que tamb\u00e9m j\u00e1 foi Senador e Deputado nesta Casa, bem como ex-Presidente da CNI.\r\nContamos tamb\u00e9m com a presen\u00e7a dos Deputados F\u00e1bio Mitidieri e Le\u00f4nidas Cristino, do Senador Rog\u00e9rio Carvalho, do Dr. Eduardo Ribeiro, do Dr. Rafael, do Dr. Gustavo, do Dr. Geraldo Magela e do empres\u00e1rio John Makson, que \u00e9 Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Construtores do Estado de Sergipe, e de muitos outros colegas que ali se fizeram presentes. \r\nSr. Presidente, hoje venho ao plen\u00e1rio desta Casa em raz\u00e3o de um grande problema que tem afetado o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a crise nas pequenas e m\u00e9dias construtoras, o que tem resultado na paralisa\u00e7\u00e3o das obras p\u00fablicas pelo Brasil.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o milhares as obras que, por n\u00e3o receberem o repasse do Governo Federal, encontram-se paralisadas e inacabadas. O n\u00e3o repasse dos recursos j\u00e1 fechou construtoras e 44 lojas de materiais de constru\u00e7\u00e3o somente em Aracaju. Em todo o Nordeste, d\u00edvidas no valor de 500 milh\u00f5es est\u00e3o ocasionando o fechamento de pequenas e m\u00e9dias construtoras, sem falar nas lojas de materiais de constru\u00e7\u00e3o. O n\u00e3o repasse de recursos pelo Governo Federal \u00e9 apenas um dos fatores que ocasionam a crise.\r\nO caos est\u00e1 completamente instalado num setor vital da economia. Isso porque, no Brasil, a grande luta de pequenas e m\u00e9dias construtoras est\u00e1 na busca pelo pre\u00e7o justo e pela obra conclu\u00edda. Infelizmente, no Brasil n\u00e3o temos pre\u00e7o justo, e muitas obras n\u00e3o s\u00e3o conclu\u00eddas porque nenhum gestor p\u00fablico, Prefeito algum do Brasil tem coragem de contratar uma obra 1 real mais cara do que aquela obra mais barata que ele sabe que n\u00e3o vai ser conclu\u00edda, que a empresa n\u00e3o tem capacidade para construir. Mas ele \u00e9 obrigado a faz\u00ea-la, sob pena de, 3 ou 4 meses depois, responder a uma a\u00e7\u00e3o proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico porque contratou uma obra superfaturada. Falo com propriedade, pois fui, por duas vezes, Prefeito do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe, e sei que nenhum Prefeito tem coragem de contratar um projeto mais caro do que outro que n\u00e3o presta, por\u00e9m \u00e9 mais barato. Hoje, um aditivo virou sinal de crime. Se os \u00f3rg\u00e3os de controle pegam um contrato para fiscalizar, e ele tem um aditivo, j\u00e1 acham que h\u00e1 ali sinal de que houve alguma malandragem.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente, o que os pequenos Munic\u00edpios passam no dia a dia, sobretudo as pequenas e m\u00e9dias construtoras. Isso n\u00e3o acontece com as grandes empresas, com as construtoras da s\u00e9rie A.\r\nOnde estavam os fiscalizadores das obras das grandes empresas que foram contratadas pelos Governos e que hoje est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o? Para propriet\u00e1rios de muitas delas j\u00e1 h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o por crimes de corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e outros crimes. Fica aqui a indaga\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, como Deputado, vejo que nenhum Prefeito busca emenda parlamentar para constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas. Todos buscam emendas para sa\u00fade, por exemplo. Primeiro, porque n\u00e3o h\u00e1 tanta burocracia e porque a libera\u00e7\u00e3o do dinheiro para obra p\u00fablica demora, como acontece na Caixa Econ\u00f4mica Federal, \u00e0s vezes 3 anos, entre a destina\u00e7\u00e3o da emenda parlamentar e o in\u00edcio da obra. Ent\u00e3o, os Prefeitos n\u00e3o querem destinar recursos para obras p\u00fablicas. Ningu\u00e9m quer responder a processo. \u00c9 praticamente imposs\u00edvel para o Prefeito realizar uma obra sem responder a um processo judicial.\r\nPortanto, esses problemas atingem, principalmente, pequenas e m\u00e9dias construtoras, o que resulta na paralisa\u00e7\u00e3o das obras p\u00fablicas, no fechamento de pequenas e m\u00e9dias empresas e na consequente demiss\u00e3o de seus empregados. Infelizmente, essa \u00e9 a realidade que o Brasil enfrenta.\r\nPor fim, gostaria de pedir que a nossa fala fosse divulgada no programa A voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BIENAL DO LIVRO (5: 2019, ITABAIANA (SE)).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da V Bienal do Livro de Itabaiana, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de registrar a realiza\u00e7\u00e3o da V Bienal do Livro de Itabaiana, um dos mais importantes Munic\u00edpios do Estado de Sergipe. \r\nEm uma edi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, a V Bienal do Livro de Itabaiana bate todos os recordes e se consolida como o maior festival de conhecimento no nosso Estado. Durante 5 dias, mais de cem mil pessoas percorreram os corredores do Shopping Peixoto em busca de livros, artesanato, cultura, shows, divers\u00e3o, entre muitas outras atra\u00e7\u00f5es. \r\nUm detalhe: foi uma Bienal do Livro sem preconceito e sem discrimina\u00e7\u00e3o, da qual todos puderam participar. \r\nParab\u00e9ns ao povo de Itabaiana e ao meu querido amigo Carlos Eloy, um dos organizadores do evento!\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado F\u00e1bio Henrique.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 V Bienal do Livro, em Itabaiana, no Estado de Sergipe, a maior feira liter\u00e1ria e cultural do Norte e Nordeste brasileiro.\r\nO evento j\u00e1 est\u00e1 consolidado no calend\u00e1rio cultural sergipano, e todos os anos a Bienal do Livro de Itabaiana s\u00f3 cresce. Em edi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, a V Bienal do Livro de Itabaiana bateu todos os recordes, consolidando-se como o maior festival de conhecimento de Sergipe. \r\nDurante 5 dias, mais de 100 mil passantes foram registrados pelas portas de acesso do Shopping Peixoto, em busca de livros, artesanatos, cultura, shows, universo geek, entre muitas outras atra\u00e7\u00f5es presentes nas nove \u00e1reas tem\u00e1ticas da feira liter\u00e1ria.\r\nSra. Presidente, muitos foram os escritores, escolas e artistas que chegaram para expor seu trabalho de forma volunt\u00e1ria, referendando o grande diferencial da bienal realizada no interior sergipano. \r\nAo fim do evento, foram cadastrados no site mais de 250 escritores, que disponibilizaram para o p\u00fablico 700 t\u00edtulos de obras. Al\u00e9m disso, foi registrada a presen\u00e7a de mais de 200 unidades de ensino, que, juntas, levaram aproximadamente 25 mil estudantes.\r\nA feira liter\u00e1ria teve mais de 120 horas de programa\u00e7\u00e3o, divididas entre a Tenda Cultural, Audit\u00f3rio, Palco da Palavra, Espa\u00e7o Zannix, Festival de Cinema e Rural do Forr\u00f3. A estrutura da Bienal tamb\u00e9m contou com a Pra\u00e7a dos Escritores, Corredor Cultural, Corredor Geek/Kpop, Exposi\u00e7\u00e3o de Carros Antigos, BiblioSesc, Pavilh\u00e3o do Conhecimento, Pavilh\u00e3o dos Munic\u00edpios e Museu do Conhecimento.\r\nItabaiana \u00e9 rica cultural e economicamente, sendo destaque, por v\u00e1rias vezes, em raz\u00e3o de seu crescimento, que, mesmo em tempos de crise, evolui mais do que muitos Estados brasileiros. Temos orgulho de fazer parte desta rica trajet\u00f3ria.\r\nSra. Presidente, gostaria que minha fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, entendendo perfeitamente a diferen\u00e7a entre emiss\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o da nota, o PDT concorda com destaque. Portanto, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1003/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO FINANCIAMENTO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (PROSUSP), CAPTA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, do Projeto de Lei n\u00ba 1.003, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio ao Financiamento da Seguran\u00e7a P\u00fablica - Pro-susp.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de dar como lido pronunciamento em que registro que a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado aprovou hoje o Projeto de Lei n\u00ba 1.003, de 2019, do Deputado Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo, do PT do Cear\u00e1.\r\nO projeto, que eu tive a oportunidade de relatar, \u00e9 extremamente importante. Conhecido como Lei Rouanet da seguran\u00e7a p\u00fablica, o projeto possibilita que empres\u00e1rios e demais cidad\u00e3os possam, por meio de isen\u00e7\u00e3o em sua carga tribut\u00e1ria, investir em seguran\u00e7a p\u00fablica, uma das quest\u00f5es de maior import\u00e2ncia hoje no Brasil. A falta de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um tema que assola todos n\u00f3s, brasileiros, diariamente.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.003/2019 por esta Casa, os empres\u00e1rios poder\u00e3o investir na seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, todos que nos acompanham pelas redes sociais, a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado aprovou hoje o Projeto de Lei n\u00ba 1.003, de 2019, do qual fui Relator, que cria o Programa Nacional de Apoio ao Financiamento da Seguran\u00e7a P\u00fablica - Pro-SUSP.\r\nO projeto, brilhantemente proposto pelo Deputado Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo, do PT do Cear\u00e1, \u00e9 uma esp\u00e9cie de Lei Rouanet da seguran\u00e7a p\u00fablica: ele pretende captar e canalizar recursos para o setor de seguran\u00e7a p\u00fablica de modo a tornar efetiva a participa\u00e7\u00e3o da sociedade no controle social, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o dos diversos fundos existentes e afins com a tem\u00e1tica, como o FNPEN, o FNSP, o FUNAD e o FUNAPOL.\r\nPor meio de incentivos fiscais incidentes sobre o Imposto de Renda, pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas poder\u00e3o direcionar seus tributos, na forma de doa\u00e7\u00f5es e patroc\u00ednios, a projetos voltados para a pacifica\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade. Para tanto, o projeto estabelece procedimentos, requisitos, crit\u00e9rios e restri\u00e7\u00f5es, cominando san\u00e7\u00f5es para as hip\u00f3teses de fraude e desvio de finalidade.\r\nDiversos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica s\u00e3o contemplados como pass\u00edveis de recebimento dos benef\u00edcios dos projetos aprovados. Al\u00e9m daqueles descritos no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tivemos o cuidado de acrescentar os oficiais de justi\u00e7a, por entendermos que desempenham atividade de risco por suas atribui\u00e7\u00f5es. Acreditamos que a expressa consigna\u00e7\u00e3o dessa categoria torna seu atendimento mais garantido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SUSPENS\u00c3O, GREVE, EMPREGADO P\u00daBLICO, PLANO DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Posicionamento do orador e do PDT contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Solidariedade ao movimento grevista aos funcion\u00e1rios dos Correios.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar aqui a minha posi\u00e7\u00e3o, que tenho certeza \u00e9 tamb\u00e9m a do meu partido, o PDT, contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nOs trabalhadores dos Correios fizeram uma paralisa\u00e7\u00e3o que durou 5 dias e que foi suspensa por uma decis\u00e3o judicial. Protestaram para que o Brasil tomasse conhecimento de que s\u00e3o trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o sem reposi\u00e7\u00e3o salarial e que tiveram o plano de sa\u00fade cortado. Mas a not\u00edcia que assustou a todos foi a da possibilidade da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nEssa \u00e9 uma das mais importantes empresas deste Pa\u00eds, que goza de credibilidade e de respeito junto \u00e0 sociedade brasileira. Se os Correios n\u00e3o est\u00e3o prestando um servi\u00e7o mais r\u00e1pido e mais eficiente, isso n\u00e3o \u00e9 por culpa de seus trabalhadores, mas \u00e9 pela falta de trabalhadores, pelo pouco efetivo que a empresa tem hoje.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios naturalmente vir\u00e1 acompanhada de aumento de tarifas, porque qualquer empresa que comprar os Correios vai ter que investir para que mais trabalhadores possam prestar esse servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de nos solidarizar com os trabalhadores dos Correios e deixar registrada aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a qualquer tipo de tentativa de se vender uma empresa que \u00e9 refer\u00eancia no mundo, que \u00e9 refer\u00eancia no Brasil, como \u00e9 a empresa de Correios e Tel\u00e9grafos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esta fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho discursar no plen\u00e1rio desta Casa sobre a greve dos Correios, que foi aprovada na noite de ter\u00e7a-feira, dia 10 de setembro, e que perdurou por 5 dias. \r\nA tens\u00e3o entre trabalhadores e Correios envolve v\u00e1rias retiradas de direitos e principalmente o plano de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa proposto pelo Governo Federal.\r\nOs Correios s\u00e3o uma empresa fundamental para o desenvolvimento econ\u00f4mico. Trata-se de uma empresa bem estruturada, a principal empresa de log\u00edstica do Brasil.\r\nSras. e Srs. Deputados, os trabalhadores pedem a reposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o e s\u00e3o contra a privatiza\u00e7\u00e3o da estatal, inclu\u00edda no programa de privatiza\u00e7\u00f5es do Governo. A classe pede ainda reconsidera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 retirada de pais e m\u00e3es do plano de sa\u00fade, pleiteia melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, al\u00e9m de outros benef\u00edcios. \r\nSr. Presidente, a greve dos Correios foi suspensa por decis\u00e3o do Tribunal Superior do Trabalho, e a categoria retornou ao trabalho hoje, dia 17 de setembro, seguindo normalmente at\u00e9 o julgamento do acordo coletivo, que ir\u00e1 acontecer no dia 2 de outubro.\r\nEssa greve teve como finalidade a defesa da empresa e de seus empregados. N\u00f3s somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Trabalharemos para defender a empresa e os direitos dos trabalhadores. \r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios!\r\n\r\nPor fim, gostaria de pedir que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), F\u00c1BIO HENRIQUE, VICE-L\u00cdDER DA MINORIA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, INDICA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nFELIPE NETO, YOUTUBER PROFISSIONAL, SOLIDARIEDADE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONTR\u00c1RIO, BANCADA PARLAMENTAR, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Agradecimento ao PDT pela indica\u00e7\u00e3o do orador para Vice-L\u00edder da Minoria na Casa. Solidariedade ao youtuber   Felipe Neto diante de amea\u00e7as \u00e0 sua vida e de seus familiares. Necessidade de uni\u00e3o dos Governadores e da bancada federal do Nordeste contra o encerramento das atividades da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A -  PETROBRAS na Regi\u00e3o. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da estatal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de in\u00edcio, gostaria de agradecer ao meu partido, o PDT, por me possibilitar ocupar uma das vagas da Vice-lideran\u00e7a da Minoria desta Casa.\r\nSr. Presidente, eu queria levantar um tema que tem sido debatido em todo o Brasil. Quero externar a minha solidariedade ao youtuber conhecido por Felipe Neto. Esse jovem \u00e9 amado por milh\u00f5es de jovens adolescentes do Brasil. Digo isso porque tenho uma filha de 11 anos de idade, Deputada Gleisi Hoffmann, chamada Maria Daniele, que \u00e9 apaixonada pelos v\u00eddeos que s\u00e3o postados pelo youtuber Felipe Neto.\r\nNa minha condi\u00e7\u00e3o de pai, cumprindo minha obriga\u00e7\u00e3o de pai, fui saber exatamente qual era o conte\u00fado desses v\u00eddeos a que a minha filha estava assistindo e constatei que s\u00e3o v\u00eddeos absolutamente normais, que n\u00e3o deseducam e que n\u00e3o provocam nenhum tipo de problema para a forma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Felipe Neto postou recentemente um v\u00eddeo em que ele se dirige aos pais e pede que os pais assistam ao v\u00eddeo. Eu tive a oportunidade de assistir a esse v\u00eddeo. \u00c9 um v\u00eddeo bastante interessante, e eu recomendo que todos os pais e m\u00e3es assistam a ele para conhecer um pouco do trabalho desse jovem.\r\nAl\u00e9m dos ataques di\u00e1rios que Felipe Neto vem recebendo, tamb\u00e9m a sua fam\u00edlia tem sido agredida, ao ponto de a m\u00e3e do youtuber ter tido que sair do Brasil em fun\u00e7\u00e3o das amea\u00e7as que vem sofrendo. Segundo um comunicado emitido por sua equipe, o youtuber desistiu de realizar uma palestra que estava marcada para \u00faltima ter\u00e7a-feira, num encontro realizado pelos jornais O Globo e Extra. Ele alegou exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente, devido \u00e0s amea\u00e7as que atentam contra a sua vida e contra a sua fam\u00edlia.\r\nInfelizmente, aqui, nesta Casa, Sr. Presidente, ouvimos tamb\u00e9m alguns Parlamentares agredirem esse jovem, que n\u00e3o praticou nada al\u00e9m de um gesto de respeito, de dignidade, de liberdade de express\u00e3o, de respeito \u00e0s minorias.\r\nEm raz\u00e3o disso, Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de repudiar, mais uma vez, a a\u00e7\u00e3o do Prefeito do Rio de Janeiro no epis\u00f3dio da Bienal do Livro.\r\nDeputado Flavio Nogueira, cumprimento V.Exa., digno representante do povo do Piau\u00ed. \r\nGostaria de dar como lido e pedir a divulga\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, deste pronunciamento que fazemos em solidariedade, em respeito, em apoio a esse jovem que, inclusive, tem ajudado na educa\u00e7\u00e3o de milhares de brasileiros.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu gostaria de dar outro pronunciamento como lido e j\u00e1 pedir sua divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. Nesse pronunciamento que trato de tema relativo \u00e0 PETROBRAS, a exemplo do que j\u00e1 foi feito pelo meu colega e querido amigo Deputado Jo\u00e3o Daniel.\r\nH\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o sendo divulgada pelo SINDIPETRO, atrav\u00e9s do seu Presidente, Edivaldo Leandro, de que, em 1\u00ba de janeiro de 2020, a sede administrativa da PETROBRAS que fica na Rua do Acre, na cidade de Aracaju, ser\u00e1 fechada. Os trabalhadores da PETROBRAS, muitos radicados em Sergipe h\u00e1 v\u00e1rios anos, v\u00e3o ter que escolher entre S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro ou Esp\u00edrito Santo para trabalhar. Aqueles que s\u00e3o de empresas terceirizadas v\u00e3o perder os seus empregos. A economia do Estado vai ser fortemente abalada por essa decis\u00e3o. V\u00e1rias e v\u00e1rias empresas que est\u00e3o no entorno da PETROBRAS v\u00e3o perder com isso.\r\n\u00c9 preciso, Sr. Presidente, que haja uni\u00e3o da bancada nordestina, porque essa a\u00e7\u00e3o do Governo contra a PETROBRAS n\u00e3o ser\u00e1 apenas no Estado de Sergipe. Ela ocorrer\u00e1 tamb\u00e9m na Bahia de V.Exa., Sr. Presidente, em Alagoas e em outros Estados do Nordeste brasileiro. \u00c9 preciso que haja uni\u00e3o dos Governadores, uni\u00e3o dos Deputados, uni\u00e3o dos Senadores, uni\u00e3o da bancada nordestina contra o desmonte da PETROBRAS na nossa Regi\u00e3o que este Governo pretende fazer.\r\nH\u00e1 outra informa\u00e7\u00e3o dando conta de que, em 2023, a PETROBRAS encerrar\u00e1 todas as suas atividades administrativas no Nordeste brasileiro, concentrando-as apenas em S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo. O nosso pequeno Estado de Sergipe \u00e9 o sexto maior produtor de petr\u00f3leo do Brasil. No nosso pequeno Estado, Sr. Presidente, houve agora a descoberta de reservas de g\u00e1s natural. Sergipe vai produzir g\u00e1s como a Bol\u00edvia! Um ter\u00e7o do g\u00e1s natural consumido no Brasil ser\u00e1 produzido em nosso Estado. Portanto, Sergipe n\u00e3o est\u00e1 pedindo favor ao Governo Federal. Sergipe n\u00e3o est\u00e1 pedindo favor \u00e0 PETROBRAS. N\u00f3s queremos respeito ao Nordeste e respeito ao nosso Estado, que \u00e9 produtor de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural.\r\nPe\u00e7o mais uma vez que nosso pronunciamento conste no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o quanto a isso em todos n\u00f3s do Nordeste. Da mesma forma que isso causa preocupa\u00e7\u00e3o em V.Exa., causa tamb\u00e9m em n\u00f3s, no Estado da Bahia.\r\nObrigado, nobre Deputado F\u00e1bio Henrique. \r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico para repudiar um fato lament\u00e1vel que vem acontecendo nos \u00faltimos dias.\r\nAlguns Deputados, Sr. Presidente, t\u00eam atacado brutal e desnecessariamente um youtuber conhecido por Felipe Neto. Quero registar aqui meu rep\u00fadio \u00e0s falas de alguns Parlamentares que fazem agress\u00e3o \u00e0quele que, contra a censura, cumpriu a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nFelipe Neto, muito conhecido nas redes sociais, comprou 14 mil livros e os distribuiu numa a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, demonstrando que a for\u00e7a da diversidade cresce a cada dia.\r\nEu quero manifestar a minha solidariedade ao Felipe Neto, que foi grandioso nesse epis\u00f3dio, n\u00e3o s\u00f3 ao distribuir livros, mas tamb\u00e9m ao remar contra a censura que se vem instalando neste Governo.\r\nAl\u00e9m dos ataques di\u00e1rios que vem recebendo, Felipe Neto tamb\u00e9m tem que lidar com as amea\u00e7as que come\u00e7aram a atingir n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas tamb\u00e9m a sua fam\u00edlia.\r\nSegundo comunicado emitido por sua equipe, o youtuber desistiu de realizar uma palestra que estava marcada para esta ter\u00e7a-feira, em encontro realizado pelos jornais O Globo e Extra, alegando exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente e devido a amea\u00e7as que atentam contra a sua vida e a de sua fam\u00edlia.\r\nNo comunicado, a equipe do youtuber explica que \"desde a a\u00e7\u00e3o que promoveu contra a censura, a opress\u00e3o e o preconceito na Bienal do Livro - onde comprou 14 mil exemplares com tem\u00e1tica LGBTQ -, em um movimento em prol da liberdade de express\u00e3o, do amor e da diversidade, Felipe Neto vem recebendo todo tipo de amea\u00e7as\".\r\nGostaria de registrar aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o com essa posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o raivosa e vingativa.\r\nAinda nessa esteira, quero repudiar, tamb\u00e9m, a a\u00e7\u00e3o do Prefeito do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella, que pediu \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da Bienal do Livro que recolhesse os exemplares que, posteriormente, foram adquiridos por Felipe Neto. Censura a livros \u00e9 uma atitude que fere todo o Pa\u00eds.\r\nOra, Senhor Presidente, o que tem ocorrido chega a beirar o absurdo. N\u00e3o se pode tratar dessa maneira um garoto que nada fez de errado, sen\u00e3o distribuir alguns livros.\r\nEm acertada decis\u00e3o, o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 afirmou que a decis\u00e3o do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro, que tinha derrubado anteriormente uma liminar que autorizava a comercializa\u00e7\u00e3o do livro, fere o direito \u00e0 livre express\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos entender, Sr. Presidente, que a democracia \u00e9 um valor fundamental para a nossa conviv\u00eancia, para qualquer cidad\u00e3o, para a exist\u00eancia dessa estabilidade institucional que vivemos hoje. Devemos ter a capacidade de dar continuidade \u00e0 conviv\u00eancia que coloca a democracia acima de muitas diverg\u00eancias que aqui tenhamos. N\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de preservar esse valor democr\u00e1tico de direito.\r\nPortanto, Senhor Presidente, deixo aqui meu rep\u00fadio a todas as acusa\u00e7\u00f5es, ataques e amea\u00e7as que o youtuber Felipe Neto tem recebido.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho ao plen\u00e1rio desta Casa com uma not\u00edcia que tem deixado muitos cidad\u00e3os sergipanos preocupados.\r\nDe acordo com um dos diretores do SINDIPETRO-SE - Sindicato Unificado dos Trabalhadores Petroleiros, Edivaldo Leandro, a PETROBRAS avalia o fechamento de sua base petrol\u00edfera, incluindo a ocupa\u00e7\u00e3o predial da sede, que fica em Aracaju, no Estado de Sergipe.\r\nO fechamento est\u00e1 previsto para ter in\u00edcio no dia 1\u00ba de janeiro de 2020. A partir dessa data, quem quiser trabalhar na PETROBRAS ter\u00e1 de ir para outras bases instaladas, a exemplo das que est\u00e3o no Sudeste, como no Espirito Santo, e nos demais Estados brasileiros.\r\nSr. Presidente, hoje, somos considerados refer\u00eancia em explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em \u00e1guas profundas e ultraprofundas e devemos muito \u00e0 PETROBRAS. Diversas plataformas de produ\u00e7\u00e3o fizeram o Brasil se tornar um dos maiores produtores de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e derivados de petr\u00f3leo e s\u00e3o capazes de abastecer todos os recantos e regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nA PETROBRAS, Sr. Presidente, n\u00e3o deixou de abastecer nem sequer um munic\u00edpio. S\u00f3 em Sergipe s\u00e3o 25 plataformas, que trabalham diariamente para atender toda a popula\u00e7\u00e3o do Norte e Nordeste.\r\nSras. e Srs. Deputados, hoje a ordem do Governo \u00e9 retirar a PETROBRAS do Nordeste, seja com o fechamento das instala\u00e7\u00f5es, seja com sua privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a PETROBRAS n\u00e3o foi concebida para obter lucro para o Governo, mas sim para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Governo est\u00e1 chantageando a categoria petroleira, pressionando e amea\u00e7ando os trabalhadores.\r\nA PETROBRAS fechar\u00e1 sua sede em Aracaju sem justificativa, obrigando os empregados a mudarem de Estado para poderem trabalhar. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o irrespons\u00e1vel.\r\nCabe ao Governo Federal colocar essa grande empresa e toda a sua for\u00e7a de trabalho a servi\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados.\r\nAp\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o dessa empresa, que foi criada por Get\u00falio Vargas, o Brasil se desenvolveu, cresceu na produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo.\r\nSr. Presidente, gostaria de expor um dado importante que nos foi passado por um diretor do SINDIPETRO-SE. Hoje a PETROBRAS \u00e9 capaz de vender g\u00e1s de cozinha diretamente ao consumidor, com o pre\u00e7o de 20 reais o botij\u00e3o. \u00c9 capaz vender ao consumidor final \u00f3leo diesel a, no m\u00e1ximo, 2 reais o litro. A gasolina poderia ser vendida diretamente ao consumidor por 2,50 o litro.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 a PETROBRAS que define os valores dos combust\u00edveis. Quem decide \u00e9 a ANP, ag\u00eancia que pertence ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia. Portanto, quem define o pre\u00e7o \u00e9 o Governo Federal.\r\nSras. e Srs. Deputados, se a PETROBRAS vendesse diretamente ao consumidor, mesmo com a baixa nos pre\u00e7os, teria lucro suficiente para pagar os royalties a Estados e Munic\u00edpios, os sal\u00e1rios dos empregados, os impostos e at\u00e9 os acionistas.\r\nDe 2012 para c\u00e1, a PETROBRAS j\u00e1 demitiu mais de 400 mil empregados em todo o Pa\u00eds. S\u00f3 em Sergipe j\u00e1 foram mais de 6 mil empregados demitidos. \r\nPortanto, Sr. Presidente, somos contra o fechamento da PETROBRAS em Aracaju e somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa, que tem grande import\u00e2ncia na hist\u00f3ria de Sergipe e do nosso Pa\u00eds.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar aqui o nosso apoio integral \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, e fazer um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios para que a vota\u00e7\u00e3o desta PEC seja inclu\u00edda na pauta desta semana. Ela j\u00e1 est\u00e1 na pauta, mas apelo para que ela seja trazida a plen\u00e1rio para ser votada.\r\nA PEC 372/17 cria a Pol\u00edcia Penal, o que vai dar mais dignidade aos agentes prisionais de todo o Brasil, que passar\u00e3o a integrar o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. O detalhe \u00e9 que esta PEC n\u00e3o cria absolutamente custo nenhum para os Estados. Portanto, pe\u00e7o o apoio dos colegas \u00e0 PEC 372/17. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que nossa fala seja registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Est\u00e1 registrado, Deputado F\u00e1bio Henrique.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, ser\u00e1 votada essa semana, no plen\u00e1rio desta Casa, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, que altera o inciso XIV do art. 21, o \u00a7 4\u00ba do art. 32 e o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para criar a pol\u00edcia penitenci\u00e1ria no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal, a Pol\u00edcia Penal.\r\nA proposta pretende criar as pol\u00edcias penitenci\u00e1rias federal, estaduais e do Distrito Federal.\r\nProp\u00f5e incluir, entre os \u00f3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica, a Pol\u00edcia Penal Federal e a Pol\u00edcia Penal Estadual.\r\nEsta PEC contribui ainda, Sras. e Srs. Deputados, para o aperfei\u00e7oamento do Sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica, uma vez que libera os integrantes das pol\u00edcias civis e militares de atividades relacionadas ao sistema carcer\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, a Pol\u00edcia Penal tem como objetivo aperfei\u00e7oar os mecanismos de seguran\u00e7a social, para que o Sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica seja mais eficiente no enfretamento da criminalidade que assola o Pa\u00eds.\r\nA Pol\u00edcia Penal realizar\u00e1 a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 seguran\u00e7a no \u00e2mbito do sistema prisional, inclusive no combate \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es criminosas, buscando reprimir a pr\u00e1tica de crimes que nascem no c\u00e1rcere e se estendem para as cidades brasileiras a mando das fac\u00e7\u00f5es.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, todos os agentes efetivos da carreira se tornar\u00e3o policiais penais.\r\nOu seja, essa pol\u00edcia ser\u00e1 formada a partir do quadro de pessoal dos atuais agentes penitenci\u00e1rios efetivos de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o trazendo, portanto, onera\u00e7\u00e3o aos cofres p\u00fablicos, al\u00e9m de trazer um grande refor\u00e7o para a seguran\u00e7a p\u00fablica com o retorno de policiais civis e militares que hoje est\u00e3o cedidos ao Sistema.\r\n Sem a Pol\u00edcia Penal, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de as demais institui\u00e7\u00f5es manterem a ordem p\u00fablica e cumprirem com o seu papel institucional de investigar, patrulhar, prender e custodiar. \r\nA cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal fechar\u00e1 o ciclo da seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil.\r\nPortanto, Sr. Presidente, em raz\u00e3o do momento grave em que se encontra a seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372/17.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEBATE. MARIA MENDON\u00c7A, DEPUTADA ESTADUAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Recebimento de convite da Deputada Estadual Maria Mendon\u00e7a para participa\u00e7\u00e3o em debate, na Assembleia Legislativa do Estado de Sergipe, da poss\u00edvel retirada, da Capital Aracaju, da parte administrativa da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar o convite que recebi da Deputada Estadual Maria Mendon\u00e7a, do Estado de Sergipe.\r\nA Assembleia Legislativa de Sergipe promover\u00e1 amanh\u00e3 um grande debate, com a presen\u00e7a de Bruno C\u00e9sar Saraiva Dantas, Diretor do SINDIPETRO de Alagoas e de Sergipe. O debate tratar\u00e1 da poss\u00edvel sa\u00edda da parte administrativa da PETROBRAS da Capital do Estado, Aracaju. N\u00f3s j\u00e1 abordamos este tema na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Maria Mendon\u00e7a, parabeniz\u00e1-la pelo debate e colocar, mais uma vez, nossa posi\u00e7\u00e3o de extrema preocupa\u00e7\u00e3o com a not\u00edcia da poss\u00edvel sa\u00edda da PETROBRAS, o que \u00e9 muito ruim para nosso Estado.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE ENFRENTAMENTO \u00c0 CRIMINALIDADE VIOLENTA, INCLUS\u00c3O, NOSSA SENHORA DO SOCORRO, (SE).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para inclus\u00e3o do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe, no Programa Nacional de Enfrentamento \u00e0 Criminalidade Violenta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar que ontem, na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, aqui nesta Casa, aprovamos o Requerimento n\u00ba 146, de 2019, de nossa autoria, que pede ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica a inclus\u00e3o do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe, no Programa Nacional de Enfrentamento \u00e0 Criminalidade Violenta, na condi\u00e7\u00e3o de cidade do Nordeste brasileiro.\r\nO Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, do qual tive o prazer de ser Prefeito durante 8 anos, lamentavelmente figura hoje, de acordo com o Atlas da Viol\u00eancia, entre as 20 cidades mais violentas do Brasil. Esse programa, lan\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, pelo Ministro Sergio Moro, atendeu cinco cidades que apresentam \u00edndice de criminalidade abaixo do \u00edndice do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, que \u00e9 de 96,4 homic\u00eddios a cada 100 mil habitantes.\r\nPortanto, Sra. Presidente, eu gostaria de fazer esse apelo aqui. Vamos entregar pessoalmente ao Ministro Sergio Moro esse requerimento aprovado, para devolver ao povo da cidade de Nossa Senhora do Socorro a paz e a tranquilidade, com a presen\u00e7a da For\u00e7a Nacional e com a destina\u00e7\u00e3o de recursos para o combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade.\r\nEu gostaria, Sra. Presidente, que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, foi votado e aprovado nesta semana, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, o Requerimento n\u00ba 146, de 2019, de minha autoria, que sugere a inclus\u00e3o do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Sergipe, na pr\u00f3xima etapa do Programa Nacional de Enfrentamento \u00e0 Criminalidade Violenta, na condi\u00e7\u00e3o de representante da Regi\u00e3o Nordeste.\r\nEm maio de 2019, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica anunciou alguns Munic\u00edpios que seriam contemplados com a implanta\u00e7\u00e3o de um projeto-piloto de enfrentamento \u00e0 criminalidade violenta.\r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o projeto-piloto ser\u00e1 implementado em cinco cidades, uma em cada Regi\u00e3o: no Norte, em Ananindeua (PA); no Nordeste, em Paulista (PE); no Sudeste, em Cariacica (ES); no Sul, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais (PR); e, no Centro-Oeste, em Goi\u00e2nia (GO).\r\nAinda segundo o Minist\u00e9rio, o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o das cidades considerou a m\u00e9dia dos n\u00fameros de homic\u00eddios dolosos ocorridos em 2015, 2016 e 2017, al\u00e9m da situa\u00e7\u00e3o fiscal do Estado e do comprometimento das gest\u00f5es nos Estados e Munic\u00edpios para a ades\u00e3o ao projeto.\r\nO projeto associa a\u00e7\u00f5es de for\u00e7a-tarefa e de promo\u00e7\u00e3o social para implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a e est\u00e1 em fase de planejamento, com previs\u00e3o de ser implementado no segundo semestre deste ano.\r\n Segundo o Atlas da Viol\u00eancia 2019, do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA, que mostra as taxas de homic\u00eddios em cada um dos 310 Munic\u00edpios brasileiros com mais de 100 mil habitantes, os Munic\u00edpios escolhidos a crit\u00e9rio do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a tiveram como taxa de homic\u00eddios: Ananindeua, no Par\u00e1, 69,6; Paulista, em Pernambuco, 62,3; Cariacica, no Esp\u00edrito Santo, 59,8; Goi\u00e2nia, em Goi\u00e1s, 40,7; e S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, no Paran\u00e1, 41,8. \r\nOcorre que, de acordo com o mesmo instituto, que tamb\u00e9m divulgou tabela com os 30 Munic\u00edpios mais violentos de 2017 com popula\u00e7\u00e3o superior a 100 mil habitantes, segundo a soma das taxas de homic\u00eddio e de mortes violentas por causa indeterminada - MVCI, o Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe, j\u00e1 figurou entre os cinco mais violentos do Pa\u00eds.\r\nO Munic\u00edpio \u00e9 o \u00fanico de Sergipe citado na lista, atr\u00e1s apenas de Lauro de Freitas, na Bahia, na segunda posi\u00e7\u00e3o, e Altamira, no Par\u00e1, no topo. \r\nCom uma popula\u00e7\u00e3o de 177.344 habitantes, Nossa Senhora do Socorro registrou, em 2017, 159 homic\u00eddios, com uma taxa de 89,7, e 12 casos de MVCI, com o \u00edndice de 6,8, que, se somados, chegam \u00e0 taxa de 96,4. Essa criminalidade assusta a popula\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio.\r\nPortanto, Sra. Presidente, diante desses dados, fizemos este Requerimento \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, solicitando o encaminhamento de Indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, pleiteando a inclus\u00e3o dessa cidade na pr\u00f3xima etapa do Programa Nacional de Enfrentamento \u00e0 Criminalidade Violenta, na condi\u00e7\u00e3o de representante da Regi\u00e3o Nordeste.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, ARACAJU (SE), DADOS, HOMIC\u00cdDIO, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITAR, COLABORA\u00c7\u00c3O, COMUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Sucesso das a\u00e7\u00f5es realizadas pela Pol\u00edcia Militar em conjunto com a Pol\u00edcia Civil para combate \u00e0 viol\u00eancia na regi\u00e3o do Bairro Santa Maria, em Aracaju, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um dos temas mais debatidos hoje no Brasil, que mais deve preocupar e ser prioridade para os administradores.\r\nQueria fazer hoje o registro a respeito de um bairro perif\u00e9rico da cidade de Aracaju, Capital do meu Estado de Sergipe, chamado Santa Maria, formado por homens e mulheres trabalhadores, que infelizmente sofrem com os problemas da viol\u00eancia.\r\nMas \u00e9 preciso registrar tamb\u00e9m os fatos positivos. Gra\u00e7as a um trabalho de integra\u00e7\u00e3o entre a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar e sobretudo a sociedade, o Bairro Santa Maria est\u00e1 h\u00e1 mais de 100 dias sem registrar nenhum homic\u00eddio. Esse \u00e9 um fato extremamente importante.\r\nGostaria de ressaltar o trabalho feito pelo Coronel Hil\u00e1rio, comandante do 1\u00ba Batalh\u00e3o, e pelo delegado Gilberto Guimar\u00e3es. Tamb\u00e9m quero ressaltar a import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar e comunidade.\r\nUm abra\u00e7o fraternal ao povo querido do Bairro Santa Maria, que celebra mais de 100 dias sem homic\u00eddio!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, na quinta-feira da semana passada, dia 26 de setembro, a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil comemoraram o marco positivo de 100 dias sem homic\u00eddios dolosos na regi\u00e3o do Bairro Santa Maria, no meu Estado de Sergipe. Ou seja, hoje completamos 105 dias sem homic\u00eddios dolosos naquela regi\u00e3o. \r\n\u00c9 importante frisar, Sra. Presidente, a unidade da popula\u00e7\u00e3o com a pol\u00edcia, juntamente com Coronel Hil\u00e1rio, Comandante do 1\u00ba Batalh\u00e3o, e com o Delegado Gilberto Guimar\u00e3es. Foi a uni\u00e3o das Pol\u00edcias Civil e Militar e da comunidade que conquistou esse resultado positivo.\r\nSanta Maria, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um bairro pobre, que sempre teve problemas sociais e onde sempre houve, infelizmente, um alto \u00edndice de viol\u00eancia. Gra\u00e7as a essa parceria entre as pol\u00edcias e a comunidade, obtivemos mais de 100 dias sem homic\u00eddios dolosos. O \u00faltimo caso de homic\u00eddio ocorreu \u00e0s 6 horas do dia 17 de junho de 2019. Desde ent\u00e3o, o trabalho integrado promovido pelas pol\u00edcias vem resultando em um bairro mais tranquilo e seguro para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sra. Presidente, essa redu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica tem rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 com o trabalho integrado das pol\u00edcias, mas tamb\u00e9m com a boa comunica\u00e7\u00e3o e com a a\u00e7\u00e3o conjunta da seguran\u00e7a p\u00fablica e da comunidade.  \r\nPor fim, gostaria de pedir que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta casa.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VEREADOR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Vereadores brasileiros, especialmente aos do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de aproveitar para homenagear todos os Vereadores do Brasil - s\u00e3o mais de 58 mil Vereadores -, em especial os Vereadores do meu partido, o PDT.\r\nEu j\u00e1 tive a oportunidade de exercer o mandato de Vereador na cidade de Aracaju durante 4 anos. \u00c9 uma experi\u00eancia extraordin\u00e1ria. \u00c9 o pol\u00edtico mais importante da esfera de poder do Pa\u00eds, porque \u00e9 aquele que est\u00e1 no dia a dia com a popula\u00e7\u00e3o; \u00e9 o principal elo de liga\u00e7\u00e3o entre o povo e o poder p\u00fablico.\r\nNosso abra\u00e7o, nosso carinho a todos os Vereadores do Brasil, em especial aos do meu partido, a esses homens e mulheres que est\u00e3o no dia a dia com a popula\u00e7\u00e3o, sofrendo, muitas vezes sendo criticados, incompreendidos, mas est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo que representam.\r\nParab\u00e9ns a todos os Vereadores do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de registrar a nossa posi\u00e7\u00e3o amplamente favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da PEC da Pol\u00edcia Penal, que vai incluir esses profissionais no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuero inclusive lembrar, Sr. Presidente, que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal fazia parte do DNIT, n\u00e3o era pol\u00edcia na acep\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\r\nA partir do momento em que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal passou a fazer parte do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, passou a fazer parte do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, isso mudou completamente a sua estrutura, e ela se transformou em uma das mais respeitadas institui\u00e7\u00f5es do Brasil.\r\nPortanto, registro nosso apoio integral \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC que cria a Pol\u00edcia Penal, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SHOPPING, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ANIVERS\u00c1RIO, INAUGURA\u00c7\u00c3O, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE). \r\nGOVERNO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, BR 101, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 8\u00ba anivers\u00e1rio da inaugura\u00e7\u00e3o do Shopping Pr\u00eamio, no Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe. Urgente necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos para duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu gostaria de tratar de dois assuntos na tarde de hoje. O primeiro diz respeito \u00e0 homenagem ao Shopping Pr\u00eamio. O que \u00e9 o Shopping Pr\u00eamio?\r\nEu fui Prefeito do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, o maior do Estado de Sergipe. H\u00e1 8 anos, gra\u00e7as \u00e0 vis\u00e3o empreendedora do empres\u00e1rio Emanuel Oliveira, que acreditou na nossa cidade, foi inaugurado o Shopping Pr\u00eamio, com a presen\u00e7a do saudoso Governador Marcelo D\u00e9da, que governava o Estado na \u00e9poca.\r\nQuando assumimos a Prefeitura, o Shopping Pr\u00eamio era apenas um terreno, um projeto, um sonho. Gra\u00e7as \u00e0 parceria que fizemos com o empres\u00e1rio Emanuel Oliveira, o Shopping Pr\u00eamio saiu do papel e hoje \u00e9 uma realidade. Inaugurado h\u00e1 8 anos, gera mais de 2.500 empregos sobretudo para a popula\u00e7\u00e3o jovem da minha querida cidade de Nossa Senhora do Socorro.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a todos aqueles que acreditaram no Shopping Pr\u00eamio!\r\nSr. Presidente, j\u00e1 tratei deste assunto nesta tribuna, mas volto a falar da preocupa\u00e7\u00e3o com meu Estado de Sergipe, vizinho \u00e0 Bahia de V.Exa. Refiro-me \u00e0s obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101.\r\nPasmem, mas temos uma obra iniciada no Governo de Fernando Henrique Cardoso! H\u00e1 mais de 25 anos, foi iniciada a obra de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no Estado de Sergipe. Passaram-se v\u00e1rios Governos, e neste aspecto todos foram iguais: nenhum deles teve preocupa\u00e7\u00e3o nem respeito com o povo do meu Estado para concluir pouco mais de 215 quil\u00f4metros da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101.\r\nPois bem. O trecho que fica entre os Munic\u00edpios de Laranjeiras a Propi\u00e1, na divisa com o Estado de Alagoas, \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, \u00e9 um trecho criminoso, onde v\u00e1rias fam\u00edlias j\u00e1 foram v\u00edtimas de acidentes provocados pelo Governo, pelo DNIT. Uma parte est\u00e1 duplicada, a outra, n\u00e3o: est\u00e1 cheia de buracos, sem sinaliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um crime o que est\u00e3o fazendo com nosso Estado.\r\nN\u00f3s estivemos no DNIT, no Minist\u00e9rio da Infraestrutura, e recebemos a not\u00edcia de que neste ano seriam conclu\u00eddos 25 quil\u00f4metros do trecho da BR-101. O Ex\u00e9rcito est\u00e1 trabalhando na \u00e1rea, e acho que os 25 quil\u00f4metros ser\u00e3o conclu\u00eddos. \r\nMas qual \u00e9 o problema? De acordo com informa\u00e7\u00f5es do L\u00edder do Governo na Assembleia Legislativa, o Deputado Zezinho Sobral, a informa\u00e7\u00e3o dada pelo DNIT \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 um centavo sequer no Or\u00e7amento do ano que vem para a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no meu Sergipe. Segundo o pr\u00f3prio Ministro, seriam necess\u00e1rios 100 milh\u00f5es para concluir apenas este trecho, que \u00e9 o mais grave, o mais complexo, o mais absurdo. Mas no Or\u00e7amento n\u00e3o h\u00e1 um centavo para a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no Estado de Sergipe! \r\nEstou falando independentemente de bandeira pol\u00edtico-partid\u00e1ria. \r\nO atual Governo do Presidente Bolsonaro teria tudo para mostrar que, neste aspecto, seria diferente dos governos anteriores, que iria respeitar o Estado de Sergipe e concluir as obras da BR-101. No entanto, lamentavelmente, estamos vendo o mesmo descaso e a mesma falta de respeito. No Or\u00e7amento h\u00e1 recursos para outros Estados do Nordeste, mas n\u00e3o h\u00e1 para o Estado de Sergipe.\r\nFa\u00e7o um apelo aos oito Deputados e aos tr\u00eas Senadores da bancada de Sergipe para que se unam ao Governo do Estado. Vamos pressionar e gritar! Vamos lutar para que o Governo reveja esta posi\u00e7\u00e3o e conclua as obras da BR-101 no Estado de Sergipe. \u00c9 um verdadeiro crime uma obra se arrastar h\u00e1 quase 25 anos!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meus pronunciamentos sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. AVANTE - BA) - Parab\u00e9ns, Deputado F\u00e1bio Henrique!\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em comemora\u00e7\u00e3o ao 8\u00ba anivers\u00e1rio de inaugura\u00e7\u00e3o do Shopping Pr\u00eamio, no Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe.\r\nH\u00e1 8 anos, no dia 1\u00ba de outubro, quando eu era Prefeito de Nossa Senhora do Socorro, era inaugurado o Shopping Pr\u00eamio. \r\nQuando assumi a Prefeitura, o Shopping Pr\u00eamio era apenas um terreno, um projeto, um sonho. Gra\u00e7as \u00e0 parceria da Prefeitura com o empres\u00e1rio Emanuel Oliveira, que cumprimento pela sua vis\u00e3o e seu empreendedorismo, o Shopping Premio virou realidade. Emanuel Oliveira acreditou no projeto.\r\nNa \u00e9poca em que Sergipe tinha como Governador o saudoso Marcelo D\u00e9da, o Shopping Premio foi o primeiro empreendimento deste tipo fora da Capital do Estado, Aracaju.\r\nO complexo de compras possui cerca de 175 lojas, que geram mais de 2.500 empregos diretos. O Shopping Pr\u00eamio \u00e9 um empreendimento da maior relev\u00e2ncia para o Estado de Sergipe e para o Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro. Al\u00e9m de gerar tributos para o Munic\u00edpio, o shopping segura a popula\u00e7\u00e3o dentro do Munic\u00edpio, sendo uma das maiores atra\u00e7\u00f5es dentro da cidade.\r\nO empreendimento est\u00e1 em sua quarta expans\u00e3o, o que aumentar\u00e1 o fluxo de passantes e clientes.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o Shopping Pr\u00eamio est\u00e1 na contram\u00e3o da economia, sendo destaque, em raz\u00e3o de seu crescimento que, mesmo em tempos de crise, evolui mais do que muitos empreendimentos brasileiros.\r\nTemos orgulho de fazer parte desta trajet\u00f3ria.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, na tarde do \u00faltimo dia 2 de outubro, quarta-feira, soubemos por interm\u00e9dio do conceituado site de not\u00edcias de Sergipe, o Infonet, que os recursos federais prometidos pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura para a conclus\u00e3o da BR-101 n\u00e3o vir\u00e3o mais para nosso Estado. Os recursos foram cortados.\r\nDe acordo com o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que os recursos n\u00e3o foram alocados para o ano que vem e que foram destinados aos Estados de Pernambuco e da Bahia.\r\nSras. e Srs. Deputados, as estradas federais que cortam o Estado de Sergipe encontram-se em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es, o que tem resultado na quebra de ve\u00edculos e em diversos acidentes, muitos com v\u00edtimas, devido \u00e0 precariedade da BR e do descaso do Governo Federal com Sergipe. \r\nA duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, por exemplo, se arrasta desde o Governo Fernando Henrique e tem prejudicado o deslocamento das pessoas, bem como o transporte de cargas e o fluxo tur\u00edstico. \r\nDe acordo com o Deputado Estadual Zezinho Sobral, pol\u00edticos da cidade de Alagoas anunciaram nesta quarta-feira, 2, o in\u00edcio das obras da ponte que ligar\u00e1 o Estado de Sergipe a Alagoas. \r\n\"Se o Governo Federal vai liberar 400 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o da ponte que vai ligar Penedo (AL) a Ne\u00f3polis, como n\u00e3o tem 100 milh\u00f5es para atender \u00e0 conclus\u00e3o da BR-101, que tamb\u00e9m conclui com o encabe\u00e7amento da ponte do Rio S\u00e3o Francisco, que tamb\u00e9m est\u00e1 pronta? Isso precisa ser enfrentado, e vamos persistir\", concluiu.\r\nEm reuni\u00e3o com a bancada federal de Sergipe, o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, garantiu, no dia 29 de maio deste ano, que a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 \u00e9 prioridade do seu Governo e que j\u00e1 estaria providenciando para este ano a conclus\u00e3o de mais 25 quil\u00f4metros da fase norte.\r\nDe acordo com o DNIT, para a conclus\u00e3o da obra, em 2020, seriam necess\u00e1rios 100 milh\u00f5es de reais. Ocorre que, segundo informa\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o, o or\u00e7amento para a conclus\u00e3o das obras da BR-101, no trecho norte, \u00e9 de R$ 0,0 milh\u00e3o.\r\n Sr. Presidente, as alega\u00e7\u00f5es do Ministro da Infraestrutura, al\u00e9m de falaciosas, chegam a beirar a m\u00e1-f\u00e9, pois n\u00e3o existe aceno algum de libera\u00e7\u00e3o de recursos para a retomada das obras da BR-101. Todas as promessas feitas n\u00e3o passaram de engodo!\r\nPortanto, n\u00e3o ser\u00e3o iniciadas nem retomadas as obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101.\r\nA duplica\u00e7\u00e3o da mais longa rodovia brasileira, que corta 12 Estados, ligando o Rio Grande do Norte ao Rio Grande do Sul pelo litoral do Pa\u00eds, se arrasta h\u00e1 22 anos, desde junho de 1997, ainda no Governo Fernando Henrique Cardoso.\r\nO Governo Federal precisa resolver urgentemente este problema.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHEIRO TUTELAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, PETR\u00d3LEO, VAZAMENTO, REGI\u00c3O NORDESTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPLN 5/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CORRELA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, EMENDA, REJEI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Conselheiros Tutelares eleitos no Pa\u00eds. Necessidade de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades pelo vazamento de manchas de \u00f3leo no Nordeste brasileiro. Protesto contra a rejei\u00e7\u00e3o da emenda destinada ao reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo, oferecida ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 5, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria - LDO de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de dar como lidos e pedir que sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil dois pronunciamentos que fa\u00e7o.\r\nO primeiro \u00e9 em homenagem e sauda\u00e7\u00e3o aos conselheiros tutelares que foram eleitos no \u00faltimo domingo em todo o Brasil. S\u00e3o homens e mulheres cuja responsabilidade \u00e9 muito grande, que \u00e9 cuidar das nossas crian\u00e7as.\r\nE tamb\u00e9m, Sra. Presidente, quero me pronunciar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manchas de \u00f3leo que apareceram no Nordeste brasileiro. O meu Estado de Sergipe foi um dos mais prejudicados. Hoje, not\u00edcia publicada pelo site G1 informa que o \u00f3leo j\u00e1 atingiu a foz do Rio S\u00e3o Francisco, entre os Estados de Sergipe e Alagoas. \u00c9 bom que se frise que quase 80% da popula\u00e7\u00e3o da Grande Aracaju \u00e9 abastecida com a \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco. Portanto, esta \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, Sra. Presidente, eu queria lamentar muito o que acontecer aqui hoje. O Parlamento brasileiro negou ao cidad\u00e3o do Brasil o direito do reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00c9 importante que cada Parlamentar, quando chegar \u00e0 sua base, tenha coragem de dizer ao trabalhador que ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo que aqui nesta Casa se negou o direito ao aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo do trabalhador brasileiro. N\u00e3o haver\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o da economia do Pa\u00eds, n\u00e3o haver\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de emprego se n\u00e3o houver o aumento do poder de compra do povo.\r\nEssa foi uma triste decis\u00e3o desta Casa, do Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\n\r\n \tSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, neste \u00faltimo domingo, dia 6 de outubro, aconteceram elei\u00e7\u00f5es para escolha de conselheiros tutelares em todo o Pa\u00eds.\r\nGostaria de parabenizar todos os conselheiros tutelares eleitos em todo o Pa\u00eds, em especial os do meu Estado, Sergipe.\r\nDeixo aqui todo o meu apoio aos conselheiros que foram eleitos pelo povo brasileiro, desejando sucesso nessa importante jornada e que eles cumpram com louvor o papel que lhes foi conferido por todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s deste Pa\u00eds.\r\nSras. e Srs. Deputados, al\u00e9m de atuarem na prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em casos relacionados \u00e0 viol\u00eancia ou neglig\u00eancia, que s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es mais conhecidas do p\u00fablico em geral, os conselheiros s\u00e3o respons\u00e1veis pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude. \r\nPor exemplo, ele devem inquirir os Munic\u00edpios quanto \u00e0 exist\u00eancia de vagas suficientes nas escolas p\u00fablicas, em educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio; atentar para quest\u00f5es de acessibilidade no caso de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia; cobrar o devido atendimento de sa\u00fade para crian\u00e7as e adolescentes na rede p\u00fablica; exigir que as cidades ofere\u00e7am alternativas de lazer a esse p\u00fablico, atividades culturais e esportivas; verificar se a merenda das escolas est\u00e1 adequada, entre outras fun\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nAs atribui\u00e7\u00f5es de responsabilidade do conselheiro tutelar s\u00e3o muito grandes. Por isso \u00e9 importante que sejam eleitos candidatos que tenham experi\u00eancia na \u00e1rea, que sejam de fato comprometidos com a efetiva\u00e7\u00e3o de direitos e a prote\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes e que efetivamente representem a diversidade de suas comunidades, bem como se comprometam a atuar dentro do que \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.\r\nSomente com o apoio de n\u00f3s Parlamentares e de cada Munic\u00edpio em disponibilizar os recursos necess\u00e1rios para a implanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e custeio das atividades, inclusive no que diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o continuada dos conselheiros tutelares, ser\u00e1 poss\u00edvel que os conselheiros tenham condi\u00e7\u00f5es de cumprir plenamente sua miss\u00e3o.\r\nPor isso, Sra. Presidente, mais uma vez parabenizo os conselheiros tutelares eleitos e deixo aqui todo o meu apoio a eles, desejando a todos sucesso nessa importante jornada.\r\nPor fim, gostaria de pedir que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado!\r\n\t\t\t\t\t\t\tSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho relatar um lament\u00e1vel fato que tem assolado os nove Estados da Regi\u00e3o Nordeste do nosso Pa\u00eds.\r\nA Pol\u00edcia Federal instaurou um inqu\u00e9rito para apurar a origem da subst\u00e2ncia de aspecto oleoso encontrada em diversas praias nordestinas no m\u00eas de setembro.\r\nDe acordo com o IBAMA, subiu para 132 o n\u00famero de locais atingidos por manchas de \u00f3leo, e todos os nove Estados da Regi\u00e3o Nordeste j\u00e1 foram afetados. No total, 61 Munic\u00edpios foram afetados em 9 Estados: Alagoas, Bahia, Cear\u00e1, Maranh\u00e3o, Para\u00edba, Pernambuco, Piau\u00ed, Rio Grande do Norte e Sergipe.\r\nNeste \u00faltimo fim de semana, as praias de Aracaju, capital do meu Estado de Sergipe, foram totalmente afetadas. O Governo de Sergipe j\u00e1 decretou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em raz\u00e3o das manchas de \u00f3leo.\r\nO Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, desembarcou em Aracaju \u00e0s 15 horas desta segunda-feira, dia 7 de outubro, para ver o estrago ambiental das manchas de \u00f3leo que invadiram as praias de Sergipe nos \u00faltimos dias.\r\nSra. Presidente, precisamos saber de onde vieram essas manchas de \u00f3leo. O Governo Federal precisa se manifestar e dizer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de onde elas vieram e o que ser\u00e1 feito para estancar esse vazamento que tem assolado brutalmente as praias das Regi\u00f5es Norte e Nordeste do Pa\u00eds, principalmente no Estado de Sergipe.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio descobrir quem deu causa ao vazamento que j\u00e1 causou a morte de pelo menos 12 animais que foram atingidos pelo \u00f3leo, segundo o IBAMA. \u00c9 necess\u00e1ria uma apura\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade da ocorr\u00eancia de crime ambiental e descobrir quem foi o respons\u00e1vel por esse dano ambiental.\r\nSra. Presidente, precisamos de uma r\u00e1pida resposta do Governo Federal, para saber o que ser\u00e1 feito para minimizar os danos causados por esse vazamento. Al\u00e9m das mortes de animais, tem-se a preocupa\u00e7\u00e3o dos danos causados ao meio ambiente e \u00e0 repercuss\u00e3o disso no turismo. Muitos Estados e Munic\u00edpios dependem do turismo. Com as praias totalmente polu\u00eddas pelo \u00f3leo derramado, esses Estados sofrer\u00e3o duras penas com a diminui\u00e7\u00e3o do turismo e a consequente queda na produ\u00e7\u00e3o e preju\u00edzo nos com\u00e9rcios locais que dependem do fluxo tur\u00edstico para sobreviver.\r\nPor isso, Sra. Presidente, o Governo Federal precisa se posicionar urgentemente quanto \u00e0 solu\u00e7\u00e3o que se dar\u00e1 a esse problema, descobrir e informar quem foi o respons\u00e1vel por essa atrocidade e trabalhar para que os respons\u00e1veis sejam devida e legalmente processados e punidos, arcando com todos os preju\u00edzos j\u00e1 causados.\r\nPor fim, gostaria de pedir que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO,FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REGI\u00c3O NORDESTE, PREFEITO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Estados e Munic\u00edpios, de recursos oriundos dos leil\u00f5es da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como ex-Prefeito e Deputado municipalista, eu queria parabenizar V.Exa. pela sua intermedia\u00e7\u00e3o, pela sua preocupa\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios brasileiros para que tamb\u00e9m sejam atendidos.\r\nOs Munic\u00edpios brasileiros, sobretudo os do Nordeste, est\u00e3o quebrados. Muitos Prefeitos est\u00e3o recebendo o FPM zerado em fun\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas previdenci\u00e1rias. Esse recurso vai possibilitar que o Prefeito pague as suas d\u00edvidas previdenci\u00e1rias e tamb\u00e9m fa\u00e7a obras e investimentos para levar servi\u00e7os e gerar emprego para a popula\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, sobretudo aqueles Munic\u00edpios mais pobres do Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, Presidente, em nome dos Munic\u00edpios do Brasil, queremos parabenizar V.Exa. pela preocupa\u00e7\u00e3o que teve de atender os Munic\u00edpios, sobretudo os mais pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, RIO S\u00c3O FRANCISCO, DESASTRE AMBIENTAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ARACAJU (SE).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Contamina\u00e7\u00e3o, por manchas de petr\u00f3leo cru, da foz do Rio S\u00e3o Francisco na divisa dos Estados de Sergipe e Alagoas.  Aquisi\u00e7\u00e3o, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, de boias para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manchas de \u00f3leo que atingiram o litoral brasileiro, em especial o Nordeste, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que esse \u00f3leo j\u00e1 atinge a foz do Rio S\u00e3o Francisco, na divisa dos Estados de Sergipe e Alagoas.\r\nA Capital Aracaju e a Grande Aracaju s\u00e3o abastecidas com \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco. A informa\u00e7\u00e3o que acabamos de receber \u00e9 que a conten\u00e7\u00e3o dessas manchas n\u00e3o est\u00e1 sendo feita porque a PETROBRAS n\u00e3o encaminhou o equipamento necess\u00e1rio. S\u00e3o 200 metros de boias que custam 90 mil reais, e a PETROBRAS n\u00e3o as encaminhou.\r\nO Governo do Estado vai ter de, amanh\u00e3, fazer a compra em uma empresa do Esp\u00edrito Santo. Portanto, as manchas v\u00e3o atingir o Rio S\u00e3o Francisco, porque a PETROBRAS n\u00e3o tem 200 metros de boias, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". O PDT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal por entender que esse \u00e9 um gesto de extrema justi\u00e7a com esses homens e mulheres que est\u00e3o no dia a dia exercendo uma atividade extremamente estressante, uma atividade de risco. Esses homens e mulheres trabalham no quartel general do crime organizado, que s\u00e3o os pres\u00eddios do Brasil.\r\nPortanto, estamos aqui praticando um ato de justi\u00e7a. Como j\u00e1 foi dito, contrariando os argumentos que tamb\u00e9m foram postos, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal passou por essa transforma\u00e7\u00e3o e hoje \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o respeitada, profissionalizada, que presta um grande servi\u00e7o ao Brasil.\r\nPortanto, o PDT vota a favor da PEC da Pol\u00edcia Penal, por entender que ela \u00e9 extremamente justa.\r\nPol\u00edcia Penal j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR,SERGIPE,  HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Homenagem aos professores do Estado de Sergipe e do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria saudar a mais importante das profiss\u00f5es, que \u00e9 a de professor. Eu tenho a honra de ser filho de uma professora da rede p\u00fablica e de ter estudado em escola p\u00fablica. Quando tive o prazer de exercer o mandato de Prefeito da cidade de Nossa Senhora do Socorro, no meu Estado, Sergipe, atuei com respeito aos professores. Pagamos integralmente o piso nacional da categoria desde o ano de 2010, quando ele foi institu\u00eddo. Mantivemos com os professores uma rela\u00e7\u00e3o sempre de muita cordialidade, com di\u00e1logo aberto e com direitos respeitados.\r\nN\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds sem a valoriza\u00e7\u00e3o de quem faz a educa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os professores.\r\nProfessores do Brasil, em especial do meu Estado de Sergipe, que Deus os aben\u00e7oe!\r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em homenagem \u00e0s professoras e aos professores do meu Estado, Sergipe.\r\nQuero ressaltar, Sr. Presidente, que essa \u00e9 a mais importante profiss\u00e3o. Ser professor \u00e9 muito mais que exercer uma profiss\u00e3o, dar aulas, aplicar e corrigir provas. Ser professor exige muito esfor\u00e7o, preparo, conhecimento, pesquisa, tempo e dedica\u00e7\u00e3o. Mais ainda, requer compromisso e comprometimento.\r\nFilho de uma professora - D. Maria Joselice, professora de escola p\u00fablica -, tamb\u00e9m fui aluno de escola p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, quando fui Prefeito do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe, respeitei os professores, paguei integralmente o piso, valorizei a carreira e mantive um di\u00e1logo aberto com a classe, sempre buscando valorizar esses profissionais.\r\nSer professor \u00e9 manter-se, apesar das dificuldades, apaixonado por sua profiss\u00e3o, pelo seu trabalho.\r\nPor isso, venho a p\u00fablico parabenizar a todos os professores e professoras do meu Estado e de todo o Pa\u00eds e reverenciar o seu importante trabalho e suas conquistas di\u00e1rias.\r\nN\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o sem a devida valoriza\u00e7\u00e3o dos professores.\r\nSr. Presidente, gostaria que este discurso fosse divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, DARCY RIBEIRO, ANTROP\u00d3LOGO, LEONEL BRIZOLA, POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje, \u00e9 uma data importante para n\u00f3s que somos do PDT. A educa\u00e7\u00e3o sempre foi uma das principais bandeiras levantadas pelo nosso partido. Gostaria, inclusive, de fazer aqui a lembran\u00e7a de dois brasileiros que dedicaram a vida \u00e0 defesa da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica: o Prof. Darcy Ribeiro e o saudoso Leonel Brizola.\r\nNa figura desses dois grandes homens, Sra. Presidente, n\u00f3s queremos cumprimentar todos os professores do Brasil.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO HENRIQUE, F\u00c1BIO REIS, F\u00c1BIO MITIDIERI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA, CARTEL, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI das empresas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a gentileza.\r\nQuero comunicar que ontem, ao lado dos Deputados Fabio Reis, do MDB do meu Estado, e do Deputado F\u00e1bio Mitidieri, do PSD tamb\u00e9m de Sergipe, portanto, tr\u00eas F\u00e1bios, n\u00f3s protocolamos, com mais de 190 assinaturas, um requerimento pedindo a instala\u00e7\u00e3o de CPI para investigar as companhias a\u00e9reas.\r\nN\u00f3s temos, Sra. Presidente, a oportunidade de abrir, verdadeiramente, a caixa preta das companhias a\u00e9reas do Brasil. Precisamos investigar de que forma s\u00e3o calculados os pre\u00e7os, apurar por que, mesmo com a cobran\u00e7a das bagagens, n\u00e3o houve redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, apurar a chantagem que algumas empresas fazem com Governos dos Estados para reduzir o ICMS e, mesmo assim, n\u00e3o h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os das passagens, apurar a a\u00e7\u00e3o ou a omiss\u00e3o - neste caso, \u00e9 mais omiss\u00e3o do que a\u00e7\u00e3o - da ANAC. Enfim, a C\u00e2mara dos Deputados ter\u00e1 a oportunidade de abrir a caixa preta das companhias a\u00e9reas.\r\nPortanto, Sra. Presidente, protocolamos ontem a CPI n\u00famero 7, assinada por mais de 190 Deputados, que tem por objetivo apurar e investigar as companhias a\u00e9reas, a forma\u00e7\u00e3o de cartel, o verdadeiro absurdo que s\u00e3o os pre\u00e7os cobrados pelas companhias a\u00e9reas em passagens no Brasil, sobretudo, a compara\u00e7\u00e3o quando \u00e9 feita com os pre\u00e7os cobrados por passagens para fora do Brasil.\r\nQueremos apelar ao Presidente da C\u00e2mara para que possa fazer a instala\u00e7\u00e3o da CPI que foi protocolada ontem, com mais de 190 assinaturas.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente.\r\nPe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLUB SPORTIVO SERGIPE, TIME ESPORTIVO, FUTEBOL,  ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O , ANT\u00d4NIO SOARES DA MOTA, O MOTINHA.EX-PRESIDENTE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 110\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Club Sportivo Sergipe. Homenagem p\u00f3stuma ao ex-dirigente da entidade, Ant\u00f4nio Soares da Mota, o Motinha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar este momento para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a um aniversariante de hoje que completa 110 anos de exist\u00eancia. Refiro-me ao clube do meu cora\u00e7\u00e3o: o Club Sportivo Sergipe, clube de massa, clube do povo, que tem a maior torcida do nosso querido Estado.\r\nHoje toda a na\u00e7\u00e3o rubra est\u00e1 em festa, comemorando 110 anos de funda\u00e7\u00e3o do nosso clube, e eu quero saudar todos os torcedores do Sergipe na pessoa do saudoso Ant\u00f4nio Soares da Mota, o Motinha, que foi um grande Presidente, respons\u00e1vel pelo hexacampeonato, o maior feito do nosso clube, que \u00e9 um clube grande, um clube de tradi\u00e7\u00e3o, o clube de maior torcida do nosso Estado.\r\nSolicito que este pronunciamento seja dado como lido e que fique registrada para o Brasil, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, a nossa sauda\u00e7\u00e3o ao Club Sportivo Sergipe pelos seus 110 anos de hist\u00f3ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Daniel. PT - SE) - Muito bem, Deputado F\u00e1bio Henrique.\r\nParab\u00e9ns a toda torcida do Sergipe e ao Motinha. Com certeza, esta \u00e9 uma bela e merecida homenagem. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em homenagem aos 110 anos do Club Sportivo Sergipe, que faz anivers\u00e1rio no dia 17 de outubro de 2019.\r\nO Club Sportivo Sergipe \u00e9 um clube brasileiro de desportos estabelecido em Aracaju, Capital do Estado de Sergipe. \r\nO Sergipe \u00e9 o maior vencedor da hist\u00f3ria do Campeonato Sergipano de Futebol, com 35 t\u00edtulos. Fundado em 17 de outubro de 1909, o Sergipe era voltado exclusivamente para competi\u00e7\u00f5es de remo, esporte bastante popular na \u00e9poca. \r\nSr. Presidente, al\u00e9m do remo e do futebol, o clube, hoje, tamb\u00e9m \u00e9 o campe\u00e3o do Estado no voleibol e, mais recentemente, firmou uma parceria com a equipe de futebol americano Aracaju Bravos. Desta alian\u00e7a nasceu o Sergipe Bravos, o mais querido do futebol americano em Sergipe.\r\nO Sergipe tamb\u00e9m tem sido destaque na modalidade gin\u00e1stica r\u00edtmica, que tem alcan\u00e7ado as nossas crian\u00e7as e jovens do Estado.\r\nSr. Presidente, gostaria deixar registradas minhas homenagens a este clube, que tem contribu\u00eddo em larga escala com a pr\u00e1tica esportiva em nosso Estado, dando aos nossos jovens oportunidade de obterem um futuro com mais qualidade de vida, bem como abrindo caminhos para o esporte profissional.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CARTEL, PASSAGEM \u00c1EREA.\r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE. \r\nTURISMO, SERGIPE, IRM\u00c3 DULCE.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERGIPE, CRIA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, POLICIA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas e a forma\u00e7\u00e3o de cartel no setor. Regozijo com a canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce. Cria\u00e7\u00e3o da Rota do Turismo de Irm\u00e3 Dulce, entre Aracaju e o Munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, Estado de Sergipe. Apoio ao ato realizado por policiais civis do Estado de Sergipe em defesa do projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do cargo \u00fanico de Oficial de Pol\u00edcia Civil - OPC.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como dissemos na manh\u00e3 de hoje, ontem, ao lado do Deputado Fabio Reis, do MDB do meu Estado de Sergipe, e tamb\u00e9m do Deputado F\u00e1bio Mitidieri, do PSD tamb\u00e9m do Estado de Sergipe, n\u00f3s protocolamos nesta Casa o requerimento de instala\u00e7\u00e3o da CPI das Companhias A\u00e9reas. O pedido de CPI traz os fatos determinados a serem apurados, os quais resumo: o impacto da concentra\u00e7\u00e3o do mercado na manuten\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os em um patamar elevado; a possibilidade de forma\u00e7\u00e3o de cartel no setor; as raz\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os elevados, apesar da introdu\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a por despachos de bagagens e da exist\u00eancia de subs\u00eddios de ICMS no combust\u00edvel da avia\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nMais de 180 Deputados e Deputadas assinaram o pedido, e agora fazemos um apelo ao Presidente Rodrigo Maia para que instale essa CPI, para que efetivamente esta Casa possa abrir a caixa-preta das companhias a\u00e9reas brasileiras e mostrar a verdadeira bagun\u00e7a - n\u00e3o h\u00e1 outra palavra, a n\u00e3o ser bagun\u00e7a, para definir o que virou o sistema de avia\u00e7\u00e3o no Brasil. O consumidor brasileiro, o cidad\u00e3o brasileiro paga para entrar no avi\u00e3o, porque compra a passagem; paga para sentar no avi\u00e3o, porque o assento \u00e9 cobrado; paga para comer no avi\u00e3o, porque o lanche, hoje, \u00e9 cobrado; paga para usar o wi-fi no avi\u00e3o; paga para remarcar a passagem; enfim, ele paga para absolutamente tudo.\r\nE a pergunta \u00e9: mesmo com cobran\u00e7a de bagagem, mesmo se pagando tudo, mesmo com as isen\u00e7\u00f5es de ICMS - como, por exemplo, no meu Estado, onde fui Secret\u00e1rio de Turismo, muitas vezes, n\u00f3s \u00e9ramos verdadeiramente humilhados, Deputado; nas companhias a\u00e9reas, para pedir um voo, eles diziam que s\u00f3 discutiram coloca\u00e7\u00e3o de voo se o Estado fizesse redu\u00e7\u00e3o de ICMS -, mesmo com tudo isso, os pre\u00e7os das passagens n\u00e3o se reduzem?\r\n\u00c9 preciso que se abra a caixa-preta das passagens a\u00e9reas no Brasil. Neste sentido, com assinatura de mais de 180 Parlamentares, foi protocolado ontem, e recebeu o n\u00famero 7, o pedido de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito que tamb\u00e9m precisa apurar o que est\u00e1 ocorrendo: a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o. Neste caso, muito mais omiss\u00e3o do que a\u00e7\u00e3o da ANAC - Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil.\r\nEu queria tamb\u00e9m, Sra. Presidente, dar como lido o pronunciamento que fiz em homenagem \u00e0 canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce dos Pobres, santa baiana cuja vida religiosa come\u00e7ou na cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, no Estado de Sergipe. A cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 a quarta cidade mais antiga do Pa\u00eds, \u00e9 a cidade que tem a Pra\u00e7a S\u00e3o Francisco como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico da Humanidade; a cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 a mais importante do ponto de vista do turismo para o nosso Estado de Sergipe.\r\nE, gra\u00e7as a uma iniciativa do nosso Arcebispo D. Jo\u00e3o Jos\u00e9 da Costa, est\u00e1 sendo criada a Rota do Turismo de Irm\u00e3 Dulce, que sair\u00e1 de Aracaju, da par\u00f3quia que leva o nome da Santa, que fica no Bairro Aruana, na zona de expans\u00e3o da capital sergipana, at\u00e9 a cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o. N\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que esta rota ser\u00e1 importante para o turismo da nossa cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e para o nosso Estado de Sergipe.\r\nPor fim, Sra. Presidente, pe\u00e7o que d\u00ea como lido o pronunciamento que fizemos defendendo um projeto que foi estabelecido pelo Sindicato dos Policiais Civis do meu Estado, o Projeto OPC, do oficial de Pol\u00edcia Civil, que tem por objetivo desburocratizar a a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil e atender melhor ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nSra. Presidente, solicito que esses pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Erika Kokay. PT - DF) - Seu pedido est\u00e1 acatado por esta Presid\u00eancia.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, foi protocolado ontem, dia 16 de outubro, ao lado do Deputado Fabio Reis, do MDB de Sergipe, e do Deputado F\u00e1bio Mitidieri, do PSD de Sergipe, um requerimento de institui\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) destinada a investigar a forma\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas no mercado brasileiro e poss\u00edvel forma\u00e7\u00e3o de cartel no setor. \r\nConcordamos que, no cen\u00e1rio atual, h\u00e1 uma pr\u00e1tica abusiva das empresas, que encarecem a cada dia os pre\u00e7os das passagens e dos servi\u00e7os para o consumidor. \r\nNosso pedido contou com o apoio de mais de 190 Deputados, que assinaram o pedido. \r\nAl\u00e9m dos pre\u00e7os altos das passagens, Sr. Presidente, eles retiraram uma s\u00e9rie de servi\u00e7os para as pessoas que viajam de avi\u00e3o com o pretexto de reduzir os pre\u00e7os. Por\u00e9m, isso n\u00e3o aconteceu e resultou em uma s\u00e9rie de explora\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios do transporte a\u00e9reo.\r\nElencamos seis motivos para serem avaliados pela CPI. S\u00e3o eles: o impacto da concentra\u00e7\u00e3o do mercado na manuten\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os em um patamar elevado; a possibilidade de forma\u00e7\u00e3o de cartel no setor; as raz\u00f5es da manuten\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os elevados, apesar da introdu\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a por despacho de bagagens e da exist\u00eancia de subs\u00eddios em rela\u00e7\u00e3o ao ICMS em diversas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, esta CPI investigar\u00e1 como s\u00e3o definidos os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas e de seus servi\u00e7os acess\u00f3rios (despachos de bagagem, marca\u00e7\u00e3o de assentos, etc.). \r\nEsta Casa verificar\u00e1 tamb\u00e9m a efic\u00e1cia da atua\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC) e do Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE) na preserva\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e de uma pol\u00edtica de pre\u00e7os competitiva, e, por fim, averiguar\u00e1 a compatibilidade da pol\u00edtica de pre\u00e7os de companhias a\u00e9reas brasileiras com as melhores pr\u00e1ticas internacionais.\r\nPortanto, queremos apelar para que o Presidente da C\u00e2mara possa fazer a instala\u00e7\u00e3o da CPI que foi protocolada ontem, com mais de 190 assinaturas.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce.\r\nIrm\u00e3 Dulce \u00e9 a primeira mulher nascida no Brasil que receber\u00e1 o t\u00edtulo de santa. A cerim\u00f4nia de canoniza\u00e7\u00e3o aconteceu no \u00faltimo domingo, dia 13 de outubro, pelo Papa Francisco, em Roma.\r\nSr. Presidente, este foi um momento muito importante em nossas vidas. Sou cat\u00f3lico, devoto do Nosso Senhor do Bonfim e de Nossa Senhora Aparecida, e tenho imensa admira\u00e7\u00e3o e respeito pela Irm\u00e3 Dulce, que foi uma pessoa muito especial para os pobres e enfermos. Sinto muito orgulho de ter vivenciado este importante momento de canoniza\u00e7\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Deputados, f\u00e9, devo\u00e7\u00e3o, caridade e acolhimento aos pobres s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas marcantes de Maria Rita de Souza Brito Lopes Pontes, mais conhecida como Irm\u00e3 Dulce.\r\nMaria Rita nasceu em 26 de maio de 1914, em Salvador, e desde cedo mostrou \u00e0 fam\u00edlia e a todos que precisavam dela que sua miss\u00e3o na Terra era estar perto daqueles que necessitavam de ajuda, principalmente as pessoas enfermas e pobres.\r\nA vida religiosa de Maria Rita come\u00e7ou aos 18 anos, quando, ap\u00f3s se formar como professora prim\u00e1ria, ela ingressou na Congrega\u00e7\u00e3o das Irm\u00e3s Mission\u00e1rias da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da M\u00e3e de Deus. A congrega\u00e7\u00e3o ficava no Convento de Nossa Senhora do Carmo, na cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, no meu Estado de Sergipe.\r\nFoi aos 19 anos, mais especificamente em 13 de agosto de 1933, que Maria Rita recebeu o h\u00e1bito de freira e adotou o nome de Irm\u00e3 Dulce, em homenagem \u00e0 m\u00e3e, que se chamava Dulce Maria.\r\nIrm\u00e3 Dulce teve a canoniza\u00e7\u00e3o marcada ap\u00f3s o Vaticano reconhecer dois milagres atribu\u00eddos a ela.\r\nEm 2011, a Igreja Cat\u00f3lica anunciou a beatifica\u00e7\u00e3o da freira, reconhecendo o seu primeiro milagre. O caso aconteceu em 2001, na Cidade de Itabaiana, no meu Estado de Sergipe, quando as ora\u00e7\u00f5es \u00e0 Irm\u00e3 Dulce teriam feito cessar uma hemorragia em Claudia Cristina dos Santos, que padeceu durante 18 horas ap\u00f3s dar \u00e0 luz o seu segundo filho. \u00c0 \u00e9poca, o m\u00e9dico que cuidou de Cl\u00e1udia anunciou \u00e0 fam\u00edlia que tinha feito de tudo e que ela s\u00f3 seria salva por um milagre. Os parentes, ent\u00e3o, chamaram um padre, que incentivou uma rede de ora\u00e7\u00e3o pedindo a intercess\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce. Esse foi o seu primeiro milagre reconhecido pelo Vaticano, que iniciou o processo de canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce.\r\nO segundo foi reconhecido em maio de 2019, quando, depois de 14 anos convivendo com uma cegueira causada por um glaucoma, o maestro Jos\u00e9 Maur\u00edcio Moreira recuperou a vis\u00e3o, em 2014, ap\u00f3s intercess\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce. A cura de Moreira foi o segundo milagre reconhecido pelo Vaticano, e que completou o processo para canonizar Irm\u00e3 Dulce.\r\nSr. Presidente, foi um momento de grande expectativa e muita felicidade. Ap\u00f3s a canoniza\u00e7\u00e3o, a beata foi proclamada santa, e agora ser\u00e1 chamada de Santa Dulce dos Pobres. Em vida, ela deixou o importante legado de trabalho voltado para pobres e doentes.\r\n\r\nTenho muito orgulho de ter vivenciado esse momento hist\u00f3rico, esse momento de f\u00e9, que teve in\u00edcio no meu Estado, em Sergipe.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico me solidarizar com o ato realizado pelos policiais civis do meu Estado de Sergipe pelo projeto de cria\u00e7\u00e3o do oficial de pol\u00edcia civil (OPC) no Estado, que cria o cargo \u00fanico na esfera da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEste \u00e9 um projeto que, colocado em pr\u00e1tica, otimizar\u00e1 e aperfei\u00e7oar\u00e1 o trabalho da pol\u00edcia, trar\u00e1 melhores condi\u00e7\u00f5es \u00e0s atividades, al\u00e9m de proporcionar agilidade na elucida\u00e7\u00e3o de crimes. O projeto promover\u00e1 a reestrutura\u00e7\u00e3o dos cargos da base da Pol\u00edcia Civil, criando o cargo \u00fanico de oficial de pol\u00edcia civil.\r\nDe acordo com a proposta, as ocorr\u00eancias ser\u00e3o registradas imediatamente por qualquer oficial que esteja de plant\u00e3o na Delegacia da Pol\u00edcia Civil, e esse mesmo servidor ter\u00e1 poderes para realizar as dilig\u00eancias necess\u00e1rias para elucidar o crime registrado naquele momento.\r\nSegundo o SINPOL, o projeto j\u00e1 est\u00e1 conclu\u00eddo e n\u00e3o trar\u00e1 onera\u00e7\u00e3o para os cofres p\u00fablicos. Est\u00e1 faltando apenas a vontade pol\u00edtica do Governador de Sergipe para encaminh\u00e1-lo para aprova\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa de Sergipe (ALESE).\r\nOcorre, Sr. Presidente, que o Governo diz simplesmente, agora, que quem quiser alimentar a esperan\u00e7a de ter sua carreira reestruturada v\u00e1 bater na porta do Governo Federal.\r\nEm nota, o Governador de Sergipe disse que, por conta da crise financeira que afeta o Estado, n\u00e3o vai enviar para a Assembleia Legislativa nenhum projeto de lei que aumente despesas ou reestruture carreira, ainda que com impacto futuro, at\u00e9 que haja clareza nas tratativas relacionadas ao pacto federativo entre Uni\u00e3o e Estados.\r\nSr. Presidente, o Governador de Alagoas, nosso vizinho, pegou o Estado muito pior, e ainda hoje concede reajustes salariais, enquanto Sergipe n\u00e3o paga aos fornecedores, deixa empresas \u00e0 beira da fal\u00eancia e n\u00e3o reconhece direitos de servidores h\u00e1 quase uma d\u00e9cada. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Governo do Estado deixe de reconhecer os direitos dos servidores!\r\nVale lembrar, Sr. Presidente, que o projeto que cria o cargo de oficial de pol\u00edcia civil n\u00e3o traz onera\u00e7\u00e3o aos cofres do Estado; ao contr\u00e1rio, ser\u00e3o reconhecidos os policiais que j\u00e1 se encontram em atividade. Apenas unifica fun\u00e7\u00f5es, criando um cargo \u00fanico para a seguran\u00e7a p\u00fablica, que atuar\u00e1 e trar\u00e1 mais benef\u00edcios e seguran\u00e7a aos cidad\u00e3os do meu Estado de Sergipe.\r\nPortanto, Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Deixo aqui minha solidariedade e apoio ao ato dos policiais civis do meu Estado de Sergipe.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, DESASTRE AMBIENTAL, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao setor tur\u00edstico pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Omiss\u00e3o do Governo Federal diante do desastre ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria falar sobre a trag\u00e9dia que se abateu sobre o Nordeste brasileiro.\r\nSou com muito prazer e muita honra nordestino e sergipano. Como nordestino e sergipano, jamais poderia deixar de usar a tribuna desta Casa para defender, Deputado M\u00e1rcio Mac\u00eado, o povo do nosso querido Estado de Sergipe, do Nordeste brasileiro.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 mais de 50 dias o \u00f3leo vaza nas praias do Nordeste do Brasil, uma verdadeira trag\u00e9dia do ponto de vista ecol\u00f3gico e uma trag\u00e9dia do ponto de vista econ\u00f4mico, porque v\u00e1rias cidades do Nordeste vivem do turismo, devido \u00e0s belezas das nossas praias. A realidade hoje \u00e9 que muitas reservas de hot\u00e9is est\u00e3o sendo canceladas em fun\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia que ocorre no nosso litoral.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para culpar ningu\u00e9m, mas o Brasil quer saber de onde veio o \u00f3leo misterioso. Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para a omiss\u00e3o do Governo Federal. H\u00e1 50 dias o \u00f3leo jorra no Nordeste, e o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o teve tempo, n\u00e3o tirou 1 dia sequer para visitar os Estados nordestinos, para mobilizar os \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal para atenderem o nosso povo. O Presidente est\u00e1 por 2 semanas a viajar pelo mundo. N\u00e3o est\u00e1 errado, porque as rela\u00e7\u00f5es comerciais s\u00e3o importantes, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o cabia na agenda do Presidente 1 dia sequer para uma visita ao Nordeste, para ser solid\u00e1rio ao povo do Nordeste.\r\nVenho de uma corpora\u00e7\u00e3o de farda, e l\u00e1 costumamos dizer que os homens e mulheres s\u00e3o ombro a ombro. Quem \u00e9 da farda sabe o que \u00e9 ombro a ombro: \u00e9 solidariedade, \u00e9 estar junto na hora da dificuldade. Lamentavelmente, o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o foi por 1 \u00fanico dia ao Nordeste brasileiro, para ser solid\u00e1rio com o povo nordestino, para adotar medidas, para exigir que provid\u00eancias fossem tomadas. O povo nordestino n\u00e3o pode pagar por n\u00e3o ter votado no Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 preciso que algu\u00e9m diga ao Presidente Jair Bolsonaro que o Nordeste \u00e9 Brasil e que o povo do Nordeste merece respeito.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, PROVID\u00caNCIA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Lentid\u00e3o das autoridades competentes na despolui\u00e7\u00e3o de praias atingidas pelo vazamento de petr\u00f3leo na Regi\u00e3o Nordeste. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 pouco o colega Deputado disse que ouviu algu\u00e9m dizer que Bolsonaro era culpado pelo \u00f3leo que polui as praias do Nordeste. Evidentemente, ningu\u00e9m vai culp\u00e1-lo por isso, mas o que est\u00e1 sendo questionado \u00e9 por que tanta lentid\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o das praias do litoral nordestino e, sobretudo, a falta de solidariedade do Governo com os Governos Estaduais e Prefeituras. Certamente, ningu\u00e9m gostaria que isso acontecesse. \r\nMas a pergunta que fica, Sra. Presidente, \u00e9 a seguinte: se essas manchas de \u00f3leo estivessem em Copacabana, Ipanema, Leblon, Guaruj\u00e1; ser\u00e1 que a lentid\u00e3o do Governo - a a\u00e7\u00e3o ou a omiss\u00e3o - nas a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o seriam as mesmas? \u00c9 a pergunta que o honrado e digno povo nordestino se faz neste momento. \r\nO PDT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIVINA PASTORA (SE), FESTA POPULAR, PEREGRINA\u00c7\u00c3O, NOSSA SENHORA APARECIDA (SE), RESERVAT\u00d3RIO ARTIFICIAL, CAIXA D'\u00c1GUA, PAULO JOS\u00c9 ANDRADE DO NASCIMENTO, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, BELIVALDO CHAGAS, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da peregrina\u00e7\u00e3o ao Santu\u00e1rio de Divina Pastora, no Estado de Sergipe. Apelo ao Governador Belivaldo Chagas e \u00e0 Companhia de Saneamento de Sergipe para a constru\u00e7\u00e3o de caixa d\u00b4\u00e1gua ou de reservat\u00f3rios na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de antem\u00e3o, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nEu gostaria de cumprimentar a popula\u00e7\u00e3o da cidade de Divina Pastora, no interior do Estado de Sergipe, que, semana passada, realizou uma das maiores festas religiosas do Brasil, a Peregrina\u00e7\u00e3o de Divina Pastora. A cidade \u00e9 conhecida como a Terra da F\u00e9.\r\nQuero tamb\u00e9m trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Estive com o Vereador Paulinho, Presidente da C\u00e2mara Municipal, que me pediu para usar esta tribuna para fazer um apelo ao Governador do Estado de Sergipe, Belivaldo Chagas Silva, e \u00e0 Companhia de Saneamento de Sergipe, porque a cidade de Divina Pastora sofre com a falta de \u00e1gua. A popula\u00e7\u00e3o pede a constru\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios e de uma caixa d'\u00e1gua, uma obra que aparentemente \u00e9 simples, mas que \u00e9 muito valiosa para o povo daquela terra, que n\u00e3o disp\u00f5e de \u00e1gua. \r\nPortanto ficam aqui a homenagem \u00e0 Divina Pastora e o apelo para que seja providenciada \u00e1gua para aquela cidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em homenagem \u00e0 cidade de Divina Pastora, no meu Estado de Sergipe.\r\nSr. Presidente, Sergipe \u00e9 mesmo um Estado de f\u00e9 e devo\u00e7\u00e3o. Uma semana ap\u00f3s a grande peregrina\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora Aparecida, aconteceu no domingo, dia 20 de outubro, a tradicional peregrina\u00e7\u00e3o ao santu\u00e1rio de Divina Pastora, ato que neste ano completou 61 anos.\r\nNesta peregrina\u00e7\u00e3o, por tradi\u00e7\u00e3o, os fi\u00e9is e devotos de Sergipe e outros Estados saem da Par\u00f3quia Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, localizada na cidade de Riachuelo, e seguem pela rodovia do Peregrino Padre Raimundo Cruz (SE-160), em dire\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio de Divina Pastora.\r\nQuero enaltecer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o excelente trabalho feito pelo Arcebispo metropolitano de Aracaju, D. Jo\u00e3o Jos\u00e9 da Costa, que celebrou a Santa Missa que antecedeu \u00e0 peregrina\u00e7\u00e3o.\r\nNa peregrina\u00e7\u00e3o, estive acompanhado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Divina Pastora, Vereador Paulinho, do meu partido, PDT, bem como pelo Vereador Marcondes, tamb\u00e9m do PDT, na cidade de Riachuelo, em Sergipe.\r\nPortanto, Sr. Presidente, deixo aqui meus sinceros agradecimentos ao povo crist\u00e3o e cat\u00f3lico do meu Estado de Sergipe.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho discursar em solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da comunidade de Divina Pastora, em Sergipe.\r\nDivina Pastora \u00e9 um Munic\u00edpio brasileiro do meu Estado de Sergipe. Com a popula\u00e7\u00e3o estimada em mais 5 mil habitantes, Divina Pastora \u00e9 conhecida pela peregrina\u00e7\u00e3o ao Santu\u00e1rio de Nossa Senhora Divina Pastora, a mais expressiva manifesta\u00e7\u00e3o de f\u00e9 no Estado de Sergipe.\r\nConsiderada a cidade com maior n\u00famero de peregrina\u00e7\u00f5es em Sergipe, Divina Pastora ganha o apelido de Terra da F\u00e9, recebendo todos os anos milhares de fi\u00e9is, romeiros e pagadores de promessas dos mais diferentes lugares do Brasil.\r\nOcorre que, Sr. Presidente, a popula\u00e7\u00e3o anseia pela constru\u00e7\u00e3o de uma caixa d'\u00e1gua, ou pelo menos a constru\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios, pois o Munic\u00edpio ainda \u00e9 abastecido por carros-pipa que fazem rod\u00edzios. Por\u00e9m, mesmo assim, existem localidades que n\u00e3o s\u00e3o atendidas.\r\nPor isso, quero fazer um apelo ao Governador Belivaldo Chagas e \u00e0 Companhia de Saneamento de Sergipe (DESO), com a constru\u00e7\u00e3o de uma caixa d\u00b4\u00e1gua ou constru\u00e7\u00f5es de reservat\u00f3rios, para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Divina Pastora.\r\nSr. Presidente, a comunidade deseja ver esse problema resolvido, para que tenhamos \u00e1gua para toda a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Divina Pastora.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BELIVALDO CHAGAS, GOVERNADOR, SERGIPE, HOSPITAL P\u00daBLICO, MATERNIDADE, CAPELA (SE).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Governador Belivaldo Chagas de manuten\u00e7\u00e3o da maternidade de unidade de sa\u00fade, no Munic\u00edpio de Capela, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me somar \u00e0 luta do povo da cidade de Capela, no interior do Estado de Sergipe, que tem feito protestos, e ao Vereador Arildo, que \u00e9 do meu partido.\r\nA luta daquele povo \u00e9 para sensibilizar o Governador Belivaldo Chagas para que n\u00e3o permita que a Secretaria de Estado da Sa\u00fade possa fechar a maternidade que atende n\u00e3o s\u00f3 Capela, mas v\u00e1rias outras cidade de toda uma regi\u00e3o do nosso Estado.\r\nA informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o havia m\u00e9dicos. Recebo a informa\u00e7\u00e3o de que o Dr. Marcelo, diretor da maternidade, j\u00e1 tem dez m\u00e9dicos prontos para serem contratados. A escala j\u00e1 est\u00e1 fechada. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para se fechar a maternidade.\r\nAqui fica o nosso apelo ao Governador Belivaldo Chagas para que n\u00e3o permita que seja fechada a maternidade da cidade de Capela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CONTRARIO.\r\nHOSPITAL, CAPELA (SE), MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar, defendida pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Apelo ao Governador do Estado de Sergipe, Belivaldo Chagas, por manuten\u00e7\u00e3o do Centro Obst\u00e9trico Dra. Leonor Barreto Franco, no Munic\u00edpio de Capela.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a ANEEL pretende reduzir os subs\u00eddios, o que na pr\u00e1tica vai significar a taxa\u00e7\u00e3o das pessoas que, individualmente, produzem a sua pr\u00f3pria energia.\r\nSr. Presidente, o que o Estado quer, na verdade, \u00e9 acabar com a forma encontrada de baratear a energia. Estamos falando de um setor que afeta apenas 0,2% da nossa popula\u00e7\u00e3o. Quem investe na energia solar \u00e9 o consumidor, quem faz a manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 o consumidor. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 que se falar aqui em taxa\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio consumidor.\r\nQueremos colocar aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o absolutamente contr\u00e1ria \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o da ANEEL, que quer taxar as pessoas que encontraram uma forma barata e uma energia renov\u00e1vel. N\u00f3s, nordestinos, por exemplo, temos uma fonte muito grande de energia na nossa regi\u00e3o e n\u00e3o podemos permitir que a ANEEL possa taxar as pessoas que querem produzir a sua pr\u00f3pria energia.\r\nSr. Presidente, gostaria de dar como lido este pronunciamento, assim como o pronunciamento em que fazemos um apelo ao Governo do Estado de Sergipe, o Governador Belivaldo Chagas, para que n\u00e3o permita o fechamento da maternidade da cidade de Capela. E pe\u00e7o que eles sejam divulgados pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, Deputado F\u00e1bio Henrique. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho relatar um fato que tem me deixado preocupado, que \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o da ANEEL de taxar a energia solar.\r\nA Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) tem a inten\u00e7\u00e3o de reduzir os subs\u00eddios fornecidos aos consumidores que geram a pr\u00f3pria energia el\u00e9trica em suas casas ou estabelecimentos, o que o fazem, geralmente, com pain\u00e9is solares.\r\nOcorre que existe, Sr. Presidente, uma resolu\u00e7\u00e3o de 2012, da pr\u00f3pria ANEEL, que autoriza o consumidor a realizar microgera\u00e7\u00e3o de energia, tanto para consumir quanto para injetar de volta na rede de distribui\u00e7\u00e3o.\r\nEssa mesma resolu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m estabelece subs\u00eddios para incentivar a microgera\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de tarifas pelo uso da rede el\u00e9trica.\r\nA ANEEL pretende reduzir esses subs\u00eddios, o que, na pr\u00e1tica, significa taxar esses sistemas individuais.\r\nHoje, segundo dados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR), o Brasil possui 127 mil sistemas de microgera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda fotovoltaica, energia solar, que \u00e9 equivalente a 0,2% dos 84,1 milh\u00f5es de consumidores de energia.\r\nSr. Presidente, o que o Estado quer \u00e9 acabar com a forma encontrada de baratear a energia, e estamos falando de um setor que afeta apenas 0,2% da produ\u00e7\u00e3o.\r\nQuem investe na energia solar \u00e9 o consumidor. Quem faz a manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 o consumidor. N\u00e3o h\u00e1 que se falar aqui em taxa\u00e7\u00e3o ao consumidor.\r\nSr. Presidente, tem que cobrar essa conta de quem faz energia poluente, energia cara, e n\u00e3o de quem faz uma energia limpa e que beneficia a todos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, somos contra a ANEEL taxar aqueles que utilizam da energia solar, uma energia limpa que somente traz benef\u00edcios aos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho ao Plen\u00e1rio desta Casa com uma not\u00edcia que tem deixado a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Capela, no meu Estado de Sergipe, preocupada.\r\nSr. Presidente, de acordo com informa\u00e7\u00f5es, o Governo de Sergipe decidiu pela desativa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da Maternidade de Capela.\r\nFuncion\u00e1rios da Maternidade de Capela n\u00e3o aceitam o fechamento da unidade e protestaram contra a a\u00e7\u00e3o do Governo de Sergipe.\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o aconteceu na \u00faltima sexta-feira, dia 25, quando um caminh\u00e3o chegou \u00e0 unidade para pegar equipamentos, mas a comunidade n\u00e3o permitiu a sa\u00edda de nenhum material, temendo o fechamento.\r\nSr. Presidente, a Maternidade de Capela, que atende e realiza partos, contempla moradoras de Capela, de cidades vizinhas, como Nossa Senhora das Dores, Aquidab\u00e3, Muribeca, Ne\u00f3polis, e de cidades do Vale de Cotinguiba, entre outros Munic\u00edpios.\r\nS\u00e3o mais de 400 partos por m\u00eas, uma m\u00e9dia de 14 partos por dia, sendo considerada a maternidade mais completa do Estado de Sergipe.\r\nDe acordo com o m\u00e9dico plantonista da maternidade, Dr. Marcelo Oliveira, este informou que v\u00ea com muita preocupa\u00e7\u00e3o a desassist\u00eancia que pode ser causada pelo poss\u00edvel fechamento da maternidade.\r\nA maternidade funciona hoje precariamente por conta da falta de m\u00e9dicos obstetras.\r\nAinda de acordo com o m\u00e9dico, v\u00e1rios colegas m\u00e9dicos dispuseram-se a trabalhar em Capela, por\u00e9m foram direcionados \u00e0 Gl\u00f3ria ou Socorro.\r\nO Centro Obst\u00e9trico Dra. Leonor Barreto Franco, conhecido como Maternidade de Capela, custa cerca de R$700 mil por m\u00eas, o que colocaria a maternidade na posi\u00e7\u00e3o de unidade de sa\u00fade mais barata administrada pela FHS, no interior do Estado.\r\nPortanto, a maternidade n\u00e3o \u00e9 cara, os m\u00e9dicos t\u00eam interesse de trabalhar l\u00e1 e a demanda existe, mas, por algum motivo, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado pretende levar a equipe m\u00e9dica de Capela para a cidade de Propri\u00e1, cujo hospital tem 45% de sua demanda proveniente do Estado de Alagoas, segundo o pr\u00f3prio Secret\u00e1rio de Sa\u00fade.\r\nAl\u00e9m disso, funcion\u00e1rios da maternidade denunciam que um processo seletivo foi aberto pela Secretaria de Sa\u00fade, mas sem disponibilidade de vaga para Capela, o que deixaria ainda mais claro que n\u00e3o h\u00e1 interesse na manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em Capela.\r\nEnfermeiros tamb\u00e9m protestaram e ressaltaram que, se o fechamento acontecer, eles n\u00e3o t\u00eam destina\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a Maternidade de Capela atende n\u00e3o s\u00f3 a este Munic\u00edpio, mas tamb\u00e9m a todo o Vale do Cotinguiba e a outras cidades que necessitam do atendimento especializado.\r\nPortanto, Sr. Presidente, fa\u00e7o aqui um apelo ao Governador de Sergipe, Belivaldo Chagas, para que reveja a decis\u00e3o ou busque outra solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel que n\u00e3o prejudique os mun\u00edcipes e moradores da regi\u00e3o. Somos contra o fechamento da Maternidade de Capela.\r\nPor fim, Sr. Presidente, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, SUPERINTEND\u00caNCIA, SERGIPE, REEXAME.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Diretor-Geral da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Inspetor Adriano Marcos Furtado, e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de reexame da decis\u00e3o de rebaixamento, para a S\u00e9rie D, da 20\u00aa Superintend\u00eancia Regional da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, semana passada foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o uma decis\u00e3o que modifica toda a estrutura interna das superintend\u00eancias da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal nos Estados e no Distrito Federal. De forma simplificada, a divis\u00e3o de superintend\u00eancias \u00e9 feita por blocos: Diretoria Geral e Superintend\u00eancias tipo A, B, C e D.\r\nAntes da reestrutura\u00e7\u00e3o, o meu Estado, Sergipe, fazia parte da Superintend\u00eancia Tipo C e contava com uma estrutura mais elaborada, com divis\u00e3o e subdivis\u00e3o de n\u00facleos, a exemplo do n\u00facleo de governan\u00e7a, an\u00e1lise t\u00e9cnica e controle interno, unidade regional de educa\u00e7\u00e3o cooperativa, n\u00facleo de opera\u00e7\u00f5es especializadas, an\u00e1lise de intelig\u00eancia, dentre outros.\r\nCom a decis\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o Geral da PRF, o meu querido Estado, Sergipe, foi rebaixado de s\u00e9rie. Caiu do tipo C para o tipo D, e isso, Sra. Presidente, diminuiu drasticamente a capacidade administrativa e operacional da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal em Sergipe.\r\nSou, com muito prazer, policial rodovi\u00e1rio federal, conhe\u00e7o toda a estrutura daquele \u00f3rg\u00e3o e afirmo categoricamente que, com essa decis\u00e3o interna da institui\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es e divis\u00f5es especializadas deixar\u00e3o de existir, a exemplo do n\u00facleo de opera\u00e7\u00f5es especiais, dentre outros, ou seja, haver\u00e1 perda de qualidade do trabalho, uma vez que a estrutura ser\u00e1 diminu\u00edda.\r\nSra. Presidente, quero aqui fazer um apelo ao meu Diretor e amigo inspetor Adriano Furtado e ao Ministro Sergio Moro para que revejam a decis\u00e3o de rebaixar a superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal do meu Estado, Sergipe, que \u00e9 um exemplo de atua\u00e7\u00e3o, atividade, opera\u00e7\u00e3o e dignidade para o Brasil. N\u00e3o \u00e9 justo que a nossa 20\u00aa Superintend\u00eancia de Sergipe seja rebaixada da s\u00e9rie C para a D, como se estiv\u00e9ssemos disputando o campeonato brasileiro. Fica aqui o meu apelo ao Diretor Adriano Furtado e ao Ministro Sergio Moro, o apelo dos bravos homens e mulheres que fazem a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no Estado de Sergipe.\r\nPe\u00e7o que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, semana passada foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o decis\u00e3o que modifica toda a estrutura interna das Superintend\u00eancias da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal nos Estados e no Distrito Federal.\r\nDe forma simplificada, a divis\u00e3o de superintend\u00eancias \u00e9 feita por blocos: Diretoria Geral e Superintend\u00eancias tipo A, B, C e D.\r\nAntes da reestrutura\u00e7\u00e3o, Sergipe fazia parte da Superintend\u00eancia Tipo C, e contava com uma estrutura mais elaborada, com divis\u00e3o e subdivis\u00e3o de n\u00facleos, a exemplo do n\u00facleo de governan\u00e7a, an\u00e1lise t\u00e9cnica e controle interno, unidade regional de educa\u00e7\u00e3o coorporativa, n\u00facleo de opera\u00e7\u00f5es especializadas, an\u00e1lise de intelig\u00eancia, dentre outras.\r\nCom a decis\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o Geral da PRF, Sergipe caiu do Tipo C para o Tipo D, e isso, Sr. Presidente, diminuiu drasticamente a capacidade administrativa e operacional da nossa PRF em Sergipe.\r\nSou policial rodovi\u00e1rio federal, conhe\u00e7o toda a estrutura deste \u00f3rg\u00e3o e afirmo, categoricamente, que, com essa decis\u00e3o interna da institui\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es, e divis\u00f5es especializadas deixar\u00e3o de existir, a exemplo do n\u00facleo de opera\u00e7\u00f5es especiais, dentre outras, ou seja, haver\u00e1 perda de qualidade do trabalho, uma vez que a estrutura ser\u00e1 diminu\u00edda.\r\nSra. Presidente, Sergipe foi o \u00fanico Estado que caiu da s\u00e9rie C para a s\u00e9rie D, perdendo grande parte de sua estrutura e das suas atribui\u00e7\u00f5es. Todos os outros Estados tiveram aumento em suas estruturas.\r\nPortanto, fa\u00e7o aqui um apelo ao Sr. Adriano Furtado, Diretor-Geral da PRF, e ao Sr. Ministro da Justi\u00e7a, Ministro Sergio Moro, para que revejam essa decis\u00e3o ou busquem outra solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel, que n\u00e3o prejudique aos policiais rodovi\u00e1rios federais do meu Estado.\r\nSomos contra a decis\u00e3o que rebaixou e limitou a estrutura da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal em Sergipe, pois com essa decis\u00e3o a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria de Sergipe n\u00e3o conseguir\u00e1 entregar de forma efetiva o seu trabalho, bem como a devida prote\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os de Sergipe.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA URBANA, BANCO INTERAMERICANO DE DESENVOLVIMENTO (BID), EMPR\u00c9STIMO, CONTRATO, ASSINATURA, EDVALDO NOGUEIRA, PREFEITO, ARACAJU (SE), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Edvaldo Nogueira pela assinatura de contrato de empr\u00e9stimo junto ao Banco Interamericano de Desenvolvimento - BID, para realiza\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura na Capital Aracaju, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria registrar que na manh\u00e3 de hoje participamos, aqui em Bras\u00edlia, de uma solenidade para a assinatura de um contrato com a Prefeitura de Aracaju, Capital do meu Estado, com o Prefeito Edvaldo Nogueira e o BID, sobre o empr\u00e9stimo de 300 milh\u00f5es de reais para a realiza\u00e7\u00e3o de obras na nossa Capital.\r\nUma delas me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o e tocou meu cora\u00e7\u00e3o: o novo acesso da cidade de Socorro, segunda maior cidade do Estado, da qual tive o prazer de ser Prefeito, \u00e0 cidade de Aracaju, com a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ponte e uma avenida perimetral ligando as duas cidades pela zona oeste da Capital. Al\u00e9m desta obra, haver\u00e1 v\u00e1rias outras nos bairros da periferia de Aracaju.\r\nPortanto, independentemente de quest\u00f5es pol\u00edticas, quero cumprimentar o Prefeito de Aracaju pela assinatura deste contrato, referente ao empr\u00e9stimo de 300 milh\u00f5es de reais que ser\u00e3o aplicados em obras na cidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO, AUMENTO, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Posicionamento da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado de Sergipe - FAMES, contr\u00e1rio \u00e0 anunciada extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com at\u00e9 5 mil habitantes. Necessidade de eleva\u00e7\u00e3o dos percentuais do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que hoje na cidade de Aracaju ocorreu uma reuni\u00e3o da FAMES - Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado de Sergipe, e a pauta principal foi a PEC encaminhada para o Congresso Nacional que prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros. No meu Estado, 11 Munic\u00edpios ser\u00e3o extintos. A Federa\u00e7\u00e3o colocou a sua posi\u00e7\u00e3o absolutamente contr\u00e1ria a esse tema. \r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, temos pautado a nossa atua\u00e7\u00e3o nesta Casa analisando os projetos n\u00e3o por quem os assina, mas pelo seu conte\u00fado. Entendemos que, das PECs que foram encaminhadas para o Congresso, algumas merecem destaque, merecem aten\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o temas por meio dos quais o Brasil precisa fazer algumas reformas. Contudo, Sr. Presidente, dois pontos me chamam a aten\u00e7\u00e3o.\r\nO primeiro deles \u00e9 o pacto federativo que o Governo anuncia. \u00c9 preciso que sejamos justos e reconhe\u00e7amos que este Governo tem sido o primeiro a falar e a agir em rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, que no passado ficou apenas no discurso. Mas ser\u00e1 que transferir 400 bilh\u00f5es de reais, em 15 anos, vai resolver o problema dos Munic\u00edpios? O que n\u00f3s gostar\u00edamos, Sr. Presidente, \u00e9 que nessas medidas estivesse o importante para Estados e Munic\u00edpios: a altera\u00e7\u00e3o dos percentuais do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, e FPE - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados. Hoje n\u00f3s temos uma absurda e injusta distribui\u00e7\u00e3o de recursos, com a Uni\u00e3o ficando com aproximadamente 55%; os Estados, com 27%; e os Munic\u00edpios, onde tudo ocorre, ficando apenas com 19% de tudo que \u00e9 arrecadado no Brasil.\r\nA cada dia, novas obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o criadas para os Munic\u00edpios. E os Prefeitos n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de cumpri-las, em fun\u00e7\u00e3o da falta de recursos. Portanto, n\u00e3o se pode deixar de dizer que discutir o pacto federativo j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o, mas talvez a forma apresentada pelo Governo n\u00e3o seja a ideal para resolver o problema de falta de recursos dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nQuanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o deles, n\u00f3s entendemos que esse \u00e9 um assunto que deve ser debatido, mas entendemos que qualquer medida deve ser precedida por um plebiscito. Deve-se ouvir a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se pode extinguir um Munic\u00edpio sem dar ao povo o direito de se manifestar.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, e pe\u00e7o que minha fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO MARINHO, GERENTE, FECHAMENTO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ARACAJU (SE), SERGIPE, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, BENTO COSTA LIMA LEITE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 1.621, de 2019,  ao Ministro de Minas e Energia, Bento Costa Lima Leite, e ao Presidente da Empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, Roberto Castello Branco, sobre o fechamento das instala\u00e7\u00f5es da estatal em Aracaju, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago mais uma vez a este Plen\u00e1rio a preocupa\u00e7\u00e3o com o fechamento da PETROBRAS no Nordeste, especificamente no meu Estado, Sergipe.\r\nSr. Presidente, no dia 8 de outubro, em uma audi\u00eancia da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, o Sr. Roberto Castello Branco, Presidente da PETROBRAS, questionado por mim sobre o fechamento dessa empresa no meu Estado, Sergipe, respondeu claramente que esse assunto n\u00e3o estava em discuss\u00e3o. Para a surpresa de todos n\u00f3s, l\u00e1 no Estado, ocorreu uma reuni\u00e3o com o Sr. Paulo Marinho, Gerente Regional da PETROBRAS em Sergipe, que anunciou, mesmo de forma oficiosa, que, no dia 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, a sede da PETROBRAS na Rua Acre, na Capital, Aracaju, ser\u00e1 fechada.\r\nSr. Presidente, diante dessas informa\u00e7\u00f5es desencontradas, protocolamos hoje aqui na Casa o Requerimento de Informa\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.621. Estamos solicitando oficialmente ao Sr. Bento Costa Lima Leite, Ministro de Minas e Energia, que diga de forma oficial se a PETROBRAS vai ou n\u00e3o vai fechar as portas no Nordeste, se a PETROBRAS vai ou n\u00e3o fechar as portas no Estado de Sergipe.\r\nA bancada nordestina n\u00e3o pode aceitar que isso aconte\u00e7a. Uma bancada t\u00e3o grande, t\u00e3o numerosa, precisa reagir em favor do Nordeste, em favor da PETROBRAS.\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado F\u00e1bio Henrique. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, de acordo com informa\u00e7\u00f5es que foram vinculadas em diversos sites de not\u00edcias em Sergipe, houve uma reuni\u00e3o gerencial com o Sr. Paulo Marinho, Gerente Regional da PETROBRAS em Sergipe, que confirmou que a estatal realizar\u00e1 o fechamento de sua base que fica em Aracaju, no Estado de Sergipe. O fechamento est\u00e1 confirmado para o dia 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, desativando sua sede localizada \u00e0 Rua Acre, em Aracaju. \r\nSr. Presidente, hoje somos considerados refer\u00eancia em explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em \u00e1guas profundas e ultraprofundas e devemos muito \u00e0 PETROBRAS. As diversas plataformas de produ\u00e7\u00e3o fizeram o Brasil se tornar um dos maiores produtores de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e derivados do petr\u00f3leo e s\u00e3o capazes de abastecer todos os recantos e regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nSras. e Srs. Deputados, em audi\u00eancia p\u00fablica realizada na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle no dia 8 de outubro, o Presidente da PETROBRAS, Sr. Roberto Castello Branco, garantiu que n\u00e3o estava em discuss\u00e3o o fechamento da sede da estatal em Aracaju.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que a not\u00edcia, que foi confirmada em reuni\u00e3o gerencial da empresa, \u00e9 de que a PETROBRAS fechar\u00e1 sua sede em Aracaju no dia 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020 sem justificativa, obrigando os empregados a mudarem de Estado para poderem trabalhar.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o hoje um requerimento ao Ministro de Minas e Energia, Sr. Bento Costa Lima Leite, e ao Presidente da PETROBRAS, Sr. Roberto Castello Branco, pedindo informa\u00e7\u00f5es sobre a reuni\u00e3o regional que fora feita pelo Gerente Regional, Sr. Paulo Marinho, bem como informa\u00e7\u00f5es sobre a real defini\u00e7\u00e3o do desligamento, uma vez que o pr\u00f3prio Presidente da estatal, em audi\u00eancia p\u00fablica realizada nesta Casa, quando indagado sobre o fechamento da sede em Aracaju, respondeu que o assunto n\u00e3o estava em discuss\u00e3o.\r\nOra, a PETROBRAS deixar\u00e1 de existir administrativamente, ou seja, a regi\u00e3o servir\u00e1 apenas para que a estatal continue amealhando recursos. Cabe ao Governo Federal rever essa decis\u00e3o e colocar essa grande empresa e toda a sua for\u00e7a de trabalho a servi\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados.\r\nPortanto, Sr. Presidente, somos contra o fechamento da PETROBRAS em Aracaju. Somos tamb\u00e9m contra a privatiza\u00e7\u00e3o desta empresa, que tem grande import\u00e2ncia na hist\u00f3ria de Sergipe e do nosso Pa\u00eds.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), SERGIPE, GEST\u00c3O, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 1.621, de 2019, ao Ministro de Minas e Energia, Bento Costa Lima Leite, e ao Presidente da Empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, Roberto Castello Branco, sobre o fechamento das instala\u00e7\u00f5es da estatal em Aracaju, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria, mais uma vez, de falar sobre a possibilidade do fechamento da PETROBRAS no meu Estado, Sergipe. Ali\u00e1s, esse \u00e9 um assunto que precisa estar na ordem do dia de toda a bancada nordestina. Independentemente de partido, de ideologia, de ser de esquerda ou de direita, n\u00f3s precisamos defender o Nordeste.\r\nH\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de que a PETROBRAS deixar\u00e1 as suas opera\u00e7\u00f5es administrativas na Regi\u00e3o. No dia 8 de outubro, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, especificamente na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, estava o Sr. Presidente da PETROBRAS, Roberto Castello branco. Perguntei ao Presidente sobre o fechamento da \u00e1rea administrativa da PETROBRAS no Estado de Sergipe, que \u00e9 o sexto maior produtor de petr\u00f3leo do Brasil e que tem uma reserva gigantesca de g\u00e1s natural. A resposta do Presidente foi: \"Este assunto n\u00e3o est\u00e1 sendo debatido\".\r\nPois bem, Presidente, para nossa surpresa, na semana que passou, em uma reuni\u00e3o administrativa, o Sr. Paulo Marinho, Gerente Regional da PETROBRAS no Estado de Sergipe, informou aos trabalhadores que a data est\u00e1 marcada: 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020. Essa \u00e9 a data marcada para a PETROBRAS fechar as portas da sua \u00e1rea administrativa no Estado de Sergipe.\r\nOra, Sr. Presidente, para tirar a d\u00favida, j\u00e1 que o Presidente da empresa disse aqui que esse assunto n\u00e3o est\u00e1 sendo debatido, mas o Superintendente Regional disse que vai fechar a \u00e1rea administrativa, oficialmente a PETROBRAS n\u00e3o diz absolutamente nada. Fechar a \u00e1rea administrativa vai ser uma trag\u00e9dia para a economia do Estado, al\u00e9m do fato de que milhares de trabalhadores que ter\u00e3o que ser deslocados de Sergipe para outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nApresentamos hoje o Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 1.621, de 2019, que requer ao Sr. Bento Albuquerque, Exmo. Sr. Ministro de Minas e Energia, que responda objetivamente, a fim de acabar com o terrorismo que a PETROBRAS est\u00e1 fazendo, o que efetivamente vai ocorrer com a PETROBRAS no Estado de Sergipe.\r\n\u00c9 preciso que haja uni\u00e3o dos nordestinos contra esse desastre, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, SERGIPE, PR\u00caMIO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), ENCONTRO NACIONAL DO PODER JUDICI\u00c1RIO (8:2019, MACEI\u00d3 (AL)), HOMENAGEM.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, PLN 42/2019, PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-101, RODOVIA FEDERAL, SERGIPE, AGRADECIMENTO, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 37/2019, VETO TOTAL, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, PSIC\u00d3LOGO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do XII Encontro Nacional do Poder Judici\u00e1rio, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Lideran\u00e7a do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Sergipe no ranking  nacional das Cortes Estaduais de Justi\u00e7a. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 42, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 2.124.281.608,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente; e 48, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.822.560.000,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 37, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 60, de 2007 (n\u00ba 3.688, de 2000, na Casa de origem), acerca da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, neste momento de tantos questionamentos e cr\u00edticas ao Poder Judici\u00e1rio brasileiro, as boas pr\u00e1ticas tamb\u00e9m devem ser reconhecidas e elogiadas.\r\nO Tribunal de Justi\u00e7a do meu Estado, Sergipe, foi eleito o melhor Tribunal de Justi\u00e7a Estadual do Brasil. Na noite de ontem, segunda-feira, dia 25, ocorreu em Macei\u00f3, Capital de Alagoas, o VIII Encontro Nacional do Poder Judici\u00e1rio, e a abertura do evento foi realizada pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, e o Corregedor Nacional de Justi\u00e7a, Humberto Martins. Nessa solenidade, foram divulgados os vencedores do Pr\u00eamio CNJ de Qualidade. O Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe foi reconhecido como o melhor Tribunal de Justi\u00e7a Estadual do Brasil e tamb\u00e9m conquistou, pelo terceiro ano consecutivo, o Selo Diamante.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, o Pr\u00eamio CNJ de Qualidade avalia os tribunais brasileiros e os condecora pela excel\u00eancia na gest\u00e3o e planejamento, na organiza\u00e7\u00e3o administrativa e judici\u00e1ria, na sistematiza\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e na produtividade, sob a \u00f3tica da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, de, em nome do Desembargador Os\u00f3rio de Ara\u00fajo Ramos, que \u00e9 o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Sergipe, e de todos os demais desembargadores, ju\u00edzes e servidores do Poder Judici\u00e1rio do meu Estado, dizer da alegria de ser sergipano e ver o Tribunal de Justi\u00e7a do meu Estado sendo reconhecido como o melhor Tribunal de Justi\u00e7a do Brasil na avalia\u00e7\u00e3o e premia\u00e7\u00e3o feitas ontem em Macei\u00f3, Capital de Alagoas.\r\nA todos aqueles que fazem o Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe, o nosso reconhecimento e o nosso carinhoso abra\u00e7o.\r\nSr. Presidente, provavelmente, na sess\u00e3o de amanh\u00e3, n\u00f3s vamos analisar e votar PLNs. E eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para dois deles: PLN 42 e PLN 48. Os dois levar\u00e3o recursos, aproximadamente 65 milh\u00f5es de reais, para a conclus\u00e3o de uma das maiores vergonhas patrocinadas pelo poder p\u00fablico neste Pa\u00eds. Refiro-me \u00e0s obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no Estado de Sergipe. Digo que \u00e9 uma vergonha porque essa obra come\u00e7ou em 1994, no Governo do ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso. De l\u00e1 para c\u00e1, muito pouco foi feito, e h\u00e1 trechos que s\u00e3o criminosos, um verdadeiro crime contra a sociedade brasileira e contra a sociedade sergipana. Pessoas e fam\u00edlias arriscam diariamente a vida para transitar pela BR-101. H\u00e1 mais de 25 anos essa obra est\u00e1 se arrastando.\r\nE eu queria, por dever de justi\u00e7a, fazer aqui um agradecimento ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, que, em visita ao Estado de Sergipe, quando estava no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assumiu o compromisso de aportar recursos para a conclus\u00e3o da BR ou pelo menos do trecho criminoso, que \u00e9 de Pedra Branca, em Laranjeiras, at\u00e9 \u00e0 cidade de Propri\u00e1, na divisa com o Estado de Alagoas.\r\nPortanto, aqui fica o apelo para que este Congresso Nacional vote esses dois PLNs, para que esse recurso chegue ao Estado de Sergipe e essa vergonha nacional, uma obra que h\u00e1 25 anos se arrasta e que ningu\u00e9m teve coragem de concluir, seja conclu\u00edda. \u00c9 um trecho de apenas 200 quil\u00f4metros, que fica no menor Estado brasileiro. H\u00e1 25 anos essa obra se arrasta.\r\nPor fim, Sr. Presidente, agradecendo a generosidade do Deputado Marcos Pereira, quero dizer tamb\u00e9m que estamos aqui somados aos assistentes sociais e psic\u00f3logos de todo o Brasil para derrubar o Veto n\u00ba 37, para que as crian\u00e7as das escolas p\u00fablicas deste Pa\u00eds possam ter um acompanhamento mais digno, para evitar que problemas maiores possam acontecer. Derrubada j\u00e1 do Veto n\u00ba 37!\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado F\u00e1bio Henrique. A solicita\u00e7\u00e3o de V.Exa. ser\u00e1 atendida.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje eu quero deixar registrada aqui uma homenagem ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Sergipe.\r\nO TJSE foi eleito o melhor Tribunal de Justi\u00e7a Estadual do Brasil.\r\nNa noite desta segunda-feira, 25, ocorreu em Macei\u00f3, Alagoas, o XIII Encontro Nacional do Poder Judici\u00e1rio, e a abertura do evento foi realizada pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, e pelo Corregedor Nacional de Justi\u00e7a, Humberto Martins.\r\nNesta solenidade foram divulgados os vencedores do Pr\u00eamio CNJ de Qualidade. O Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe foi reconhecido como o melhor Tribunal de Justi\u00e7a Estadual do Brasil e tamb\u00e9m conquistou pelo terceiro ano consecutivo o Selo Diamante.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, o Pr\u00eamio CNJ de Qualidade avalia os tribunais brasileiros pela excel\u00eancia na gest\u00e3o e planejamento; na organiza\u00e7\u00e3o administrativa e judici\u00e1ria; na sistematiza\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es; e na produtividade, sob a \u00f3tica da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.\r\nSr. Presidente, gostaria de enaltecer o trabalho realizado pelo Desembargador Os\u00f3rio de Ara\u00fajo Ramos Filho, Presidente do Tribunal, bem como o de todos os demais Desembargadores: Alberto Romeu, Ana L\u00facia Freire dos Anjos, Cez\u00e1rio Siqueira Neto, Di\u00f3genes Barreto, Edson Ulisses de Melo, Elvira Maria de Almeida Silva, Iolanda Santos Guimar\u00e3es, Jos\u00e9 dos Anjos, Luiz Ant\u00f4nio Ara\u00fajo Mendon\u00e7a, Ricardo M\u00facio Santana de Abreu Lima, Roberto Eugenio da Fonseca Porto, e Ruy Pinheiro da Silva, que honram o Estado de Sergipe, pelo trabalho de excel\u00eancia, correi\u00e7\u00e3o e seriedade que realizam.\r\nEstendo tamb\u00e9m minhas congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Ju\u00edzas Corregedoras Br\u00edgida Declerc Fink e Dauqu\u00edria de Melo Ferreira; o Secret\u00e1rio de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do TJSE, Erick Andrade; e os Ju\u00edzes Auxiliares da Presid\u00eancia, Marcos Pinto e Ana Bernadete Leite de Carvalho Andrade, que tamb\u00e9m participam deste importante evento.\r\nTenho orgulho, como sergipano, de ver o nosso Estado receber essa premia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma das mais importantes do Poder Judici\u00e1rio.\r\nDeixo aqui minha sincera gratid\u00e3o e homenagem aos Desembargadores do TJSE e a todos aqueles servidores que trabalharam e conquistaram essa premia\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s participamos, na Comiss\u00e3o do Esporte, de uma audi\u00eancia p\u00fablica com presidentes de clubes do Brasil. Inclusive, l\u00e1 estava o Presidente do Flamengo, o Presidente do Corinthians e presidentes de outros clubes brasileiros. O Deputado Pedro Paulo fez uma ampla explana\u00e7\u00e3o sobre o projeto, e em nenhum momento o Presidente do Flamengo se colocou contr\u00e1rio a ele, at\u00e9 porque n\u00e3o se trata de uma obriga\u00e7\u00e3o. O Flamengo, se quiser continuar na forma associativa, vai continuar na forma associativa, mas \u00e9 preciso dar aos clubes brasileiros que est\u00e3o falidos uma alternativa. Esse projeto oferece uma alternativa \u00e0queles clubes que quiserem se transformar em clube-empresa.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\", para que votemos o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LIOTRAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nCARIRA (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, ABRAH\u00c3O CRISPIM, ARTISTA, ITABAIANA (SE),  FESTIVAL DE ARTES DE S\u00c3O CRIST\u00d3V\u00c3O (36;2019, SERGIPE).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da origem do petr\u00f3leo derramado no litoral da Regi\u00e3o Nordeste, do Requerimento n\u00ba 12, de 2019, de convite ao Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, Roberto Castello Branco; ao Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Maur\u00edcio Leite; ao Comandante da Marinha do Brasil, Almirante-de-Esquadra Ilques Barbosa Junior, e ao Diretor do Sindicato de Empregados da Petrobras - SINDIPETRO no Estado de Sergipe, Edivaldo Leandro, para esclarecimento \u00e0 sociedade brasileira sobre as causas da  trag\u00e9dia socioambiental provocada pelo vazamento de petr\u00f3leo na regi\u00e3o costeira do Nordeste brasileiro.  Transcurso do 66\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Carira, no Estado de Sergipe. Inaugura\u00e7\u00e3o de busto do imortal Abrah\u00e3o Crispim, no Munic\u00edpio de Itabaiana. Sucesso do 36\u00ba Festival de Artes de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - FASC.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de registrar que, na primeira reuni\u00e3o de trabalho da CPI que tem por objetivo investigar a origem do \u00f3leo derramado no Nordeste brasileiro - que agora n\u00e3o \u00e9 mais apenas no Nordeste, mas tamb\u00e9m na Regi\u00e3o Sudeste -, foi aprovado o requerimento de nossa autoria, o Requerimento n\u00ba 12, que est\u00e1 convidando para participar desta CPI o Sr. Roberto Castello Branco, que \u00e9 o Presidente da PETROBRAS; o Sr. Maur\u00edcio Leite, que \u00e9 o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal; o Sr. Comandante da Marinha, o Almirante-de-Esquadra Ilques Barbosa Junior; e o Sr. Edivaldo Leandro, que \u00e9 Diretor do SINDIPETRO do Estado de Sergipe. Todos eles ter\u00e3o a oportunidade de esclarecer \u00e0 sociedade brasileira o que efetivamente ocorreu, de onde veio esse \u00f3leo misterioso.\r\nGostaria tamb\u00e9m, Sra. Presidente, de dar como lido meu pronunciamento e registrar uma homenagem que estamos fazendo hoje a um grande sergipano, Abrah\u00e3o Crispim. Hoje, venho a p\u00fablico discursar em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o do busto do imortal Abrah\u00e3o Crispim, que ser\u00e1 fixado, no pr\u00f3ximo dia 29, na cidade de Itabaiana, no meu Estado, Sergipe, onde Abrah\u00e3o Crispim nasceu, no dia 22 de setembro de 1947. Ele foi um grande dirigente do Sindicato dos Banc\u00e1rios, militante do Partido dos Trabalhadores e tamb\u00e9m Vereador da cidade de Aracaju.\r\nFica aqui a nossa homenagem a esse grande sergipano.\r\nPor fim, Sra. Presidente, pe\u00e7o a gentileza de V.Exa. para tamb\u00e9m dar como lido um pronunciamento sobre a realiza\u00e7\u00e3o do Festival de Artes da Cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, a quarta cidade mais antiga do Brasil, que fica no nosso Estado de Sergipe. Esse festival resgata as tradi\u00e7\u00f5es da cultura popular. Quero cumprimentar toda a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, o Prefeito Marcos Santana, o Vice-Prefeito Adilson J\u00fanior, e cumprimentar, sobretudo, o povo da cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, pela grande festa que fez.\r\nPara concluir, quero homenagear a cidade de Carira, que fica no interior sergipano, que esta semana completou 66 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Aproveito para cumprimentar o povo da cidade de Carira, grande produtora de milho, uma extraordin\u00e1ria bacia leiteira, importante para a economia do nosso Estado. Fica aqui o abra\u00e7o nas pessoas do querido amigo Jonas, Presidente do meu partido, PDT, e da Profa. Edneuda, nossa pr\u00e9-candidata a Prefeita da cidade de Carira.\r\nSra. Presidente, gostaria que a nossa fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - Seu pedido ser\u00e1 atendido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o do Busto do imortal Abrah\u00e3o Crispim, que ser\u00e1 fixado pr\u00f3ximo dia 29, na cidade de Itabaiana, no meu Estado de Sergipe.\r\nAbrah\u00e3o Crispim nasceu em Itabaiana em 22 de setembro de 1947 e faleceu em Aracaju em 10 de fevereiro de 2017. \r\nSra. Presidente, renomado dentista, este tamb\u00e9m foi membro efetivo da Academia Itabaianense de Letras. Foi editor do jornal O Serrano, Presidente do Sindicato dos Banc\u00e1rios de Sergipe por tr\u00eas mandatos, e exerceu, de forma brilhante, sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar como Vereador por Aracaju, capital de Sergipe.\r\nO busto de Abrah\u00e3o Crispim foi exposto durante a V Bienal do Livro de Itabaiana, onde recebeu quase 100 mil visitantes durante os 5 dias do evento, e agora ser\u00e1 eternamente lembrado pelos seus grandes feitos.\r\nSra. Presidente, este \u00e9 um momento de muita import\u00e2ncia e felicidade, pois ele passou a sua vida lutando por melhorias trabalhistas atrav\u00e9s dos movimentos sociais. Al\u00e9m disso, foi um Parlamentar de extrema de import\u00e2ncia para a cidade de Aracaju, atuando brilhantemente como Vereador pelo Partido dos Trabalhadores. \r\nPortanto, a inaugura\u00e7\u00e3o deste busto \u00e9 o justo reconhecimento ao legado que Abrah\u00e3o deixou como banc\u00e1rio, sindicalista, Parlamentar, dentre tantas outras atribui\u00e7\u00f5es que desempenhou durante a sua vida. \r\nDeixo aqui minha sincera gratid\u00e3o e homenagem \u00e0 grandiosidade e imortalidade desta importante pessoa que foi Abrah\u00e3o Crispim.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje eu quero deixar registrado aqui o sucesso que foi o 36\u00ba Festival de Artes de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o (FASC), no meu Estado de Sergipe.\r\nCom mais de 35 anos de tradi\u00e7\u00e3o, o Festival de Artes e Cultura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o contou com a presen\u00e7a de grandes atra\u00e7\u00f5es sergipanas, nacionais e internacionais, al\u00e9m de mais de 150 atividades que reuniram m\u00fasica, dan\u00e7a, literatura, pintura, poesia e artes visuais.\r\nO Festival de Artes de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, que ficou cerca de 30 anos sem acontecer, foi retomado no ano de 2017, pela atual gest\u00e3o municipal.\r\nO FASC foi visto durante anos como um dos maiores festivais gratuitos de m\u00fasica, gastronomia, arte e cultura do Brasil. \r\nNa programa\u00e7\u00e3o musical, algumas das atra\u00e7\u00f5es foram: Gilberto Gil, The Baggios e Cordel do Fogo Encantado. \r\nOs shows aconteceram durante a noite, reunindo sergipanos e turistas de todo o Pa\u00eds. Durante o dia, houve variedade na programa\u00e7\u00e3o, com diversas oficinas, como de artesanato, pintura e desenho ao ar livre, exposi\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos tradicionais cortejos de grupos folcl\u00f3ricos e religiosos.\r\nQuero agradecer e enaltecer o trabalho de toda a equipe da Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e, em especial, ao Prefeito Marcos Santana e ao Vice-Prefeito Adilson Junior, que garantiram toda a estrutura e seguran\u00e7a necess\u00e1ria para o p\u00fablico que esteve presente durante o festival, que, h\u00e1 mais de 30 anos, agrada todas as idades e tribos.\r\nA cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 rica cultural e economicamente, sendo destaque, por v\u00e1rias vezes, em raz\u00e3o de seu crescimento econ\u00f4mico e import\u00e2ncia cultural.\r\nDeixo aqui minha sincera gratid\u00e3o e homenagem ao sucesso deste importante evento cultural.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGI\u00c3O NORDESTE, SECA, DEFESA CIVIL, COMBATE \u00c0 SECA, PROVID\u00caNCIA. \r\nPROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), CANAL, ABASTECIMENTO DE AGU\u00c1, AGRESTE, SERGIPE, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Defesa Civil de ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da estiagem na Regi\u00e3o Nordeste. Necessidade de constru\u00e7\u00e3o do Canal do Xing\u00f3 para o abastecimento de \u00e1gua no sert\u00e3o sergipano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, trago aqui, mais uma vez, uma preocupa\u00e7\u00e3o que infelizmente \u00e9 constante no Nordeste brasileiro.\r\nNesse fim de semana, recebi v\u00e1rios apelos de Prefeitos, Vereadores, lideran\u00e7as e das comunidades que ficam no Sert\u00e3o sergipano, que j\u00e1 come\u00e7am a ser castigadas pelos efeitos da seca. H\u00e1 um apelo inclusive que faremos \u00e0 Defesa Civil para que diga qual \u00e9 o projeto, o plano para, infelizmente, mais uma vez, se lan\u00e7ar m\u00e3o da velha hist\u00f3ria do carro-pipa. Mas n\u00e3o h\u00e1 outra alternativa, porque medidas n\u00e3o foram adotadas ao longo dos anos para resolver o problema da seca.\r\nPresidente, n\u00f3s sergipanos e baianos temos a esperan\u00e7a de um dia ver sair do papel o projeto do Canal de Xing\u00f3, que - pasmem! - h\u00e1 v\u00e1rios anos vem sendo discutido. Seria a reden\u00e7\u00e3o do Sert\u00e3o sergipano e de parte do Sert\u00e3o baiano. H\u00e1 v\u00e1rios anos ele vem sendo discutido, repito, e nem sequer saiu do projeto final.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo, j\u00e1 que, no ano que vem, no Or\u00e7amento n\u00e3o h\u00e1 recursos para a conclus\u00e3o do projeto final do Canal de Xing\u00f3.\r\nO primeiro apelo que fazemos \u00e9 para que a Defesa Civil monte e coloque em pr\u00e1tica, de forma emergencial, a\u00e7\u00f5es para minimizar os efeitos da seca, que j\u00e1 castiga o nosso Sert\u00e3o; o segundo apelo \u00e9 para que o projeto Canal de Xing\u00f3 possa sair do papel e virar realidade.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente.\r\nPe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado F\u00e1bio Henrique. Ser\u00e1 atendido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho discursar sobre a constru\u00e7\u00e3o do Canal de Xing\u00f3, que \u00e9 um projeto que tem a inten\u00e7\u00e3o de levar recursos h\u00eddricos a Munic\u00edpios do Sert\u00e3o sergipano.\r\nEsse projeto, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 novidade nesta Casa. H\u00e1 mais de 20 anos j\u00e1 se fala na grande obra que trar\u00e1 benef\u00edcios ao Sert\u00e3o sergipano. Hoje esse projeto j\u00e1 tem tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para avan\u00e7ar a etapa de especula\u00e7\u00f5es.\r\nNo m\u00eas de outubro, o Presidente e o Superintendente Regional da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba (CODEVASF) assinaram uma ordem para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico da primeira etapa do canal. De acordo com a CODEVASF, o projeto ter\u00e1 recursos federais na \u00f3rbita de R$ 10,9 milh\u00f5es e prazo de 6 meses para conclus\u00e3o.\r\nAinda de acordo com o assessor especial da Presid\u00eancia da CODEVASF, Elton Cruz, neste momento, est\u00e1 em prepara\u00e7\u00e3o o projeto-base que configura a primeira etapa \u00fatil da obra, de 100 quil\u00f4metros de canal.\r\nO canal ser\u00e1 semelhante a um sistema adutor com vaz\u00e3o m\u00e1xima de 36 metros c\u00fabicos por segundo, partindo do Reservat\u00f3rio de Paulo Afonso, na Bahia, e chegando a Sergipe pelos Munic\u00edpios de Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco, at\u00e9 Po\u00e7o Redondo.\r\nA etapa posterior do projeto, de mais 200 quil\u00f4metros, beneficiar\u00e1 tamb\u00e9m os Munic\u00edpios de Porto da Folha, Monte Alegre e Nossa Senhora da Gl\u00f3ria.\r\nSr. Presidente, o Governo Federal precisa urgentemente concluir a constru\u00e7\u00e3o do Canal de Xing\u00f3, pois h\u00e1 mais de 20 anos o projeto n\u00e3o sai da idealiza\u00e7\u00e3o. A sua constru\u00e7\u00e3o vai ampliar a oferta de \u00e1gua para m\u00faltiplos usos, como abastecimento humano, agricultura irrigada, pecu\u00e1ria e agroind\u00fastrias.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Governo Federal para que sejam liberados os recursos necess\u00e1rios \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse canal e, com isso, finalmente, o projeto saia da esfera ideol\u00f3gica, tornando-se realidade para a popula\u00e7\u00e3o do Sert\u00e3o sergipano.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO HENRIQUE, DEPUTADO FEDERAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, SERGIPE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa do Estado de Sergipe, destinada ao debate da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, e altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Posicionamento de entidades sindicais contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que, na \u00faltima sexta-feira, n\u00f3s participamos, na Assembleia Legislativa do Estado de Sergipe, de uma audi\u00eancia p\u00fablica promovida por v\u00e1rias entidades sindicais, especialmente de radialistas, jornalistas, secret\u00e1rios. O objetivo foi debater a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, a medida provis\u00f3ria da carteira verde e amarela, cujo nome \u00e9 muito bonito e cujo objetivo tamb\u00e9m, que \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego, mas, na pr\u00e1tica, \u00e9 uma nova reforma trabalhista, que tem por objetivo retirar v\u00e1rios direitos conquistados ao longo dos anos pelos trabalhadores brasileiros.\r\nFalo aqui, especialmente, em nome de radialistas e jornalistas. E gostaria que algu\u00e9m pudesse me explicar, Sr. Presidente, algu\u00e9m da \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, como \u00e9 que extinguir uma categoria ou deixar de exigir o registro profissional de uma categoria vai contribuir com a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nEnt\u00e3o, a medida provis\u00f3ria atinge arquivistas, artistas, jornalistas, publicit\u00e1rios, radialistas, secret\u00e1rios, soci\u00f3logos, corretores de seguro e guardadores de carros.\r\nEssa mesma medida provis\u00f3ria possibilita o trabalho de professores aos s\u00e1bados e domingos. Aproveito aqui para cumprimentar os professores do meu Estado, que est\u00e3o em greve em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e de sal\u00e1rio. Essa medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m possibilitar\u00e1 o trabalho dos banc\u00e1rios aos s\u00e1bados, al\u00e9m, evidentemente - e talvez seja o ponto mais grave desta medida provis\u00f3ria -, de criar a contribui\u00e7\u00e3o de 7,5% para o seguro-desemprego. Ou seja, vai retirar de quem j\u00e1 n\u00e3o tem, daquele que est\u00e1 recebendo o seguro-desemprego, muitas vezes, para poder sobreviver durante o per\u00edodo em que consegue o novo emprego.\r\nPortanto, fa\u00e7o aqui o registro desse ato que ocorreu na Assembleia Legislativa do Estado de Sergipe, onde foi colocada a posi\u00e7\u00e3o clara de entidades sindicais contr\u00e1rias a essa medida provis\u00f3ria, cujo objetivo \u00e9 bastante interessante: gerar emprego, sobretudo o primeiro emprego. Mas, na verdade, o seu conte\u00fado \u00e9 uma nova medida provis\u00f3ria que traz preju\u00edzos aos trabalhadores brasileiros, em especial \u00e0queles que citei.\r\nGostaria, Sr. Presidente, de agradecer e pedir que a nossa fala fosse divulgada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e tamb\u00e9m pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante que a sociedade brasileira conhe\u00e7a o que pensam os partidos, o programa de cada partido. Portanto, \u00e9 importante que o debate seja ampliado.\r\nPara ampliar o debate, para a melhor forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sociedade brasileira e para fortalecer a democracia, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, ACESSIBILIDADE, ZONA ELEITORAL, SERGIPE ARACAJU (SE).\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia. Assinatura de conv\u00eanio entre o Conselho Estadual dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia e o Tribunal Regional Eleitoral, para garantia da acessibilidade nas zonas eleitorais sergipanas nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Lan\u00e7amento do Projeto Gentileza, na Capital Aracaju. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado de Sergipe - FAMES, Prefeito Christiano Cavalcante. Luta do Presidente da FAMES contra a aprova\u00e7\u00e3o do dispositivo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, relativo \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com at\u00e9 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, numa data importante como hoje, 3 de dezembro, em que \u00e9 comemorado o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, eu gostaria de registrar dois atos importantes que v\u00e3o acontecer no meu Estado de Sergipe.\r\nHoje \u00e0 noite, o Presidente do Conselho Estadual dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, Sr. Antonio Luiz dos Santos, e o Presidente do Tribunal Regional Eleitoral, Desembargador Jos\u00e9 dos Anjos, assinam um importante conv\u00eanio, que ser\u00e1 piloto para o Brasil. Todas as escolas p\u00fablicas do Estado de Sergipe, ali\u00e1s, todas as escolas onde houver vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 na elei\u00e7\u00e3o de 2020, ter\u00e3o que dispor de acessibilidade. \u00c9 um projeto que nasce em Sergipe e vai para todo o Brasil.\r\nTamb\u00e9m hoje \u00e0 noite ser\u00e1 lan\u00e7ado o Projeto Gentileza, em parceria com a Comiss\u00e3o Estadual de Mobilidade Urbana, presidida pelo amigo Leonel Aquino, para que pessoas respeitem o direito \u00e0 acessibilidade, respeitem o direito da pessoa com defici\u00eancia nas filas de \u00f4nibus. \u00c9 um gesto simples, mas que poder\u00e1 trazer muitos benef\u00edcios para esses brasileiros e brasileiras que precisam do apoio de toda a sociedade.\r\nPor fim, gostaria de registrar que est\u00e1 entre n\u00f3s o Presidente da FAMES - Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado de Sergipe, Prefeito Christiano Cavalcante. Ele est\u00e1 aqui na luta contra a PEC que pretende acabar com os Munic\u00edpios brasileiros!\r\nPresidente, gostaria que minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, PROTOCOLO DE INTEN\u00c7\u00d5ES, SERGIPE, ASSINATURA.\r\nPL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO-INCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DEFICI\u00caNCIA MODERADA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA SEVERA, SERVI\u00c7OS, HABILITA\u00c7\u00c3O, REABILITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia. Celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio de acessibilidade eleitoral entre o Conselho da Pessoa com Defici\u00eancia e o Tribunal Regional Eleitoral do Estado de Sergipe. Lan\u00e7amento do Projeto Gentileza pela Comiss\u00e3o Estadual de Mobilidade e Acessibilidade de Sergipe. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, do Poder Executivo, acerca do Aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, 1991; 8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 201, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, dia 3 de dezembro, foi comemorado o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia, data em que se busca exatamente ampliar os direitos para esses irm\u00e3os e irm\u00e3s brasileiros.\r\nQuero, Sr. Presidente, registrar aqui dois acontecimentos em Sergipe, meu Estado. O primeiro foi a assinatura de um protocolo de inten\u00e7\u00f5es, ontem \u00e0 noite, pelo Conselho da Pessoa com Defici\u00eancia de Sergipe, presidido pelo Sr. Ant\u00f4nio Luiz dos Santos, conhecido como Luizinho, querido amigo, juntamente com o Tribunal Regional Eleitoral do Estado, presidido pelo Desembargador Jos\u00e9 dos Anjos. Esse protocolo estabelece que todas as escolas onde houver processo de vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no ano de 2020, devem ter acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia - todas elas. O Estado de Sergipe ser\u00e1 o precursor deste projeto, que j\u00e1 nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es ser\u00e1 implementado. Trata-se de projeto que tende a ser implantado em todo o Brasil. \r\nTamb\u00e9m foi lan\u00e7ado ontem \u00e0 noite, Presidente, o Projeto Gentileza, assinado pela Comiss\u00e3o Estadual de Mobilidade e Acessibilidade de Sergipe, presidida pelo amigo Leonel Aquino. Esse projeto consiste exatamente em uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0s filas dos terminais de \u00f4nibus, inclusive respeito ao direito das pessoas com defici\u00eancia. \u00c9 um gesto simples, mas que poder\u00e1 representar muito nessa mudan\u00e7a de cultura e de respeito \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.\r\nPortanto, gostaria de deixar registrados esses dois atos, o do Tribunal Regional Eleitoral do Estado, de exigir que haja acessibilidade nas escolas onde houver vota\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m o Projeto Gentileza, que foi lan\u00e7ado ontem.\r\nVou concluir, Sr. Presidente. Na contram\u00e3o de tudo aquilo que acabamos de falar e de tudo aquilo que o brasileiro pensa, o Governo Federal encaminhou para esta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 6.195, de 2019, que desobriga as empresas de cumprirem a cota para trabalhador com defici\u00eancia. Essa atitude vai de encontro a tudo aquilo que se prega neste momento no Pa\u00eds, no que se refere \u00e0 inclus\u00e3o dessas pessoas. Naturalmente, se for votado, esse projeto dever\u00e1 ser derrotado pelos Deputados e Deputadas que comp\u00f5em o Parlamento brasileiro.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, e pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Ser\u00e1 divulgada, Deputado. \r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a p\u00fablico discursar em homenagem ao Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia.\r\nNo \u00faltimo dia 3 de dezembro foi comemorado o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia, data que busca ampliar a inclus\u00e3o dessas pessoas na sociedade.\r\nDe uma maneira geral, pessoas com defici\u00eancia precisam de uma maior aten\u00e7\u00e3o por parte dos governantes, principalmente no que diz respeito \u00e0 acessibilidade e inclus\u00e3o na sociedade.\r\nSendo assim, est\u00e1 claro que \u00e9 fundamental que se criem pol\u00edticas que acolham melhor essa parcela da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante destacar, no entanto, que tenhamos em mente que as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o menos capacitadas e, assim como todas as outras, possuem direitos e deveres assegurados.\r\nA respeito disso, o Conselho da Pessoa com Defici\u00eancia de Sergipe, presidido pelo Sr. Ant\u00f4nio Luiz dos Santos, juntamente com o Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe, presidido pelo Desembargador Jos\u00e9 dos Anjos, assinaram, nesta ter\u00e7a-feira, 3 de dezembro de 2019, um conv\u00eanio para que todas as escolas em que houver processo de vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no ano de 2020, tenham acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, ou seja, o selo de acessibilidade eleitoral.\r\nEste conv\u00eanio \u00e9 um projeto piloto e ser\u00e1 direcionado a todo o Brasil.\r\nO Estado de Sergipe ser\u00e1 o precursor deste projeto e, j\u00e1 nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, todos os col\u00e9gios eleitorais em que houver vota\u00e7\u00e3o ter\u00e3o acessibilidade.\r\nNesse mesmo ato, foi lan\u00e7ado, tamb\u00e9m, o Projeto Gentileza, assinado pelo Presidente da Comiss\u00e3o Estadual de Mobilidade e Acessibilidade de Sergipe, o Sr. Leonel Aquino, que consistir\u00e1 numa campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0s filas dos terminais de \u00f4nibus, inclusive ao direito das pessoas com defici\u00eancia, idosos, gestantes e mulheres com crian\u00e7a de colo.\r\nApesar de todos os avan\u00e7os, ainda temos muito a evoluir, mas as expectativas s\u00e3o positivas.\r\nConscientiza\u00e7\u00e3o e respeito s\u00e3o palavras cruciais para que as pessoas com defici\u00eancia tenham cada vez mais espa\u00e7o na sociedade.\r\nPortanto, deixo aqui minha homenagem \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e o agradecimento ao Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe, na pessoa do Presidente, o Desembargador Jos\u00e9 dos Anjos, ao Sr. Ant\u00f4nio Luis dos Santos, Presidente do Conselho da Pessoa com Defici\u00eancia de Sergipe e ao amigo Leonel Aquino, Presidente da Comiss\u00e3o Estadual de Mobilidade e Acessibilidade de Sergipe, por mais um trabalho que permitir\u00e1 a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, que elas tenham cada vez mais espa\u00e7o na sociedade.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, ontem, 3 de dezembro, data em que foi comemorado o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia, que busca ampliar a inclus\u00e3o dessas pessoas na sociedade, o Governo Bolsonaro encaminhou ao Congresso um projeto de lei que pode acabar com a pol\u00edtica de cotas para pessoas com defici\u00eancia ou reabilitadas.\r\nSras. e Srs. Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 6.195, de 2019, desobriga as empresas de cumprirem a cota para trabalhador com defici\u00eancia, permitindo a substitui\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o pelo pagamento de um valor correspondente a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais.\r\nSr. Presidente, este projeto proposto pelo Governo Bolsonaro espanca brutalmente os direitos j\u00e1 conquistados pelas pessoas com defici\u00eancia.\r\nNo momento em que se busca ampliar as garantias \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, o Presidente Bolsonaro escolhe justamente o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia para arrancar-lhes os direitos j\u00e1 conquistados.\r\nA apresenta\u00e7\u00e3o deste perverso projeto de lei somente afirma que este Governo n\u00e3o se preocupa com os cidad\u00e3os, com os trabalhadores brasileiros, mas, sim, com uma pequena parcela de empres\u00e1rios, banqueiros e afins.\r\nDeixo aqui o meu total rep\u00fadio a este projeto e reafirmo severamente a minha luta a favor de mais acessibilidade e inser\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia \u00e0 sociedade.\r\nPortanto, Sr. Presidente, somos contra a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ AUGUSTO CARVALHO RIBEIRO, POSSE, PRESIDENTE, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, SERGIPE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Homenagem ao Conselheiro Luiz Augusto Carvalho Ribeiro, ao ensejo de sua posse na Presid\u00eancia do Tribunal de Contas do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer o registro de que hoje, pela manh\u00e3, ocorreu a posse do Conselheiro Luiz Augusto Carvalho Ribeiro, o Pupinha, que \u00e9 inclusive pai do nosso colega Deputado Federal Gustinho Ribeiro, do Solidariedade. Ele assumiu o cargo de Presidente do Tribunal de Contas do Estado de Sergipe, em lugar do Conselheiro Ulices Andrade, que tamb\u00e9m fez um belo trabalho. Luiz Augusto Pupinha \u00e9 o Conselheiro com mais tempo na Casa, entre os que ainda n\u00e3o haviam assumido a Presid\u00eancia. Come\u00e7ou a sua vida p\u00fablica como Deputado Estadual. Foi Secret\u00e1rio de Estado e presidiu outros \u00f3rg\u00e3os no Estado de Sergipe. Portanto, eu gostaria de fazer o registro da posse do Conselheiro Luiz Augusto Ribeiro, que assumiu hoje o Tribunal de Contas do Estado de Sergipe para os pr\u00f3ximos 2 anos.\r\nGostaria que a nossa fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado F\u00e1bio Henrique. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje eu quero deixar registrada aqui uma homenagem ao Conselheiro Luiz Augusto Carvalho Ribeiro, o Pupinha, que tomou posse como Presidente do Tribunal de Contas do Estado - TCE/SE nesta segunda-feira, 9 de dezembro de 2019, em sucess\u00e3o ao Conselheiro Ulices Andrade.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de enaltecer o trabalho realizado pelo Conselheiro Luiz Augusto Carvalho Ribeiro, o trabalho de excel\u00eancia e seriedade que realiza desde sua posse, em fevereiro de 1983.\r\nLuiz Augusto, o Pupinha, \u00e9 o Conselheiro que est\u00e1 h\u00e1 mais tempo na Casa, entre os que ainda n\u00e3o a presidiram. Sua passagem pela vida p\u00fablica inclui ainda um mandato como Deputado Estadual, o cargo de Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e de Secret\u00e1rio de Estado da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Turismo, al\u00e9m de j\u00e1 ter presidido a CODISE - Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Sergipe, e o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do IPES - Instituto de Promo\u00e7\u00e3o e de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade de Servidores do Estado de Sergipe\r\nDeixo aqui minha sincera homenagem e o apoio ao Conselheiro Luiz Augusto, desejando sucesso nessa nova e importante jornada.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BR 101, RODOVIA FEDERAL, SERGIPE, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de retomada das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, no Estado de Sergipe. Falecimento do Sr. Claudeny Leite Gomes em acidente ocorrido na rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s temos cobrado muito a conclus\u00e3o das obras da BR-101, no Estado de Sergipe.\r\nEssas obras foram iniciadas no Governo de Fernando Henrique Cardoso. Portanto, elas j\u00e1 duram mais de 25 anos sem conclus\u00e3o.\r\nH\u00e1 um trecho dessa obra, que liga o Munic\u00edpio de Laranjeiras, atrav\u00e9s do Povoado Pedra Branca, a Propri\u00e1, na divisa do Estado de Sergipe com Alagoas, que \u00e9 absolutamente criminoso pela falta de duplica\u00e7\u00e3o, pelos buracos e pela aus\u00eancia de sinaliza\u00e7\u00e3o. Repito, Presidente, estou falando de uma obra que dura 25 anos! \r\nLamentavelmente, no dia de ontem, mais um cidad\u00e3o, mais uma pessoa foi v\u00edtima da BR-101. Refiro-me ao querido amigo Claudeny Leite Gomes, conhecido como Nen\u00e9m, morador da minha cidade de Nossa Senhora do Socorro. Ele faleceu em um acidente de carro na BR-101, nas imedia\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Maruim, no sentido do Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio do Catete.\r\nNen\u00e9m desempenhou diversas fun\u00e7\u00f5es na Secretaria de Sa\u00fade de Nossa Senhora do Socorro, inclusive quando fui Prefeito. Ele foi Coordenador de Sa\u00fade Bucal, Assessor do CEO - Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas, al\u00e9m de coordenar diversas a\u00e7\u00f5es em campos direcionados \u00e0 sa\u00fade bucal no nosso Munic\u00edpio.\r\nA nossa cidade est\u00e1 de luto. Perdemos um extraordin\u00e1rio e dedicado servidor, uma pessoa muito querida, que fez com que a comunidade socorrense parasse hoje para se despedir de Nen\u00e9m, inclusive o bairro onde ele morava, o Parque dos Far\u00f3is. Lamentavelmente, foi mais uma v\u00edtima da BR-101.\r\nSe essa obra n\u00e3o for conclu\u00edda, n\u00f3s vamos registrar aqui diariamente mais e mais pessoas v\u00edtimas da irresponsabilidade, da inconsequ\u00eancia daqueles que governaram e governam este Pa\u00eds, e n\u00e3o s\u00e3o capazes de concluir uma obra em um trecho t\u00e3o pequeno, mas que lamentavelmente tem matado muita gente.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente. \r\nPe\u00e7o que nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, principalmente no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado F\u00e1bio Henrique, do PDT do Estado de Sergipe. Ser\u00e1 atendido o pedido do nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho relatar um fato lament\u00e1vel que aconteceu na BR-101, no \u00faltimo domingo, 8 de dezembro, no meu Estado, Sergipe.\r\nO descaso do Governo Federal com a retomada das obras da BR-101 deixou mais uma v\u00edtima fatal. A v\u00edtima, Claudeny Leite Gomes, conhecido como Nen\u00e9m, era morador do Munic\u00edpio de Nossa Senhora de Socorro, e veio a falecer ap\u00f3s a colis\u00e3o entre dois ve\u00edculos que faziam o trecho do Munic\u00edpio de Maruim sentido Ros\u00e1rio do Catete, na manh\u00e3 deste domingo.\r\nNen\u00e9m desempenhou diversas fun\u00e7\u00f5es frente \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade de Nossa Senhora do Socorro, como a de Coordenador de Sa\u00fade Bucal e Assessor do CEO - Centro de Especialidade Odontol\u00f3gica, al\u00e9m de coordenar diversas a\u00e7\u00f5es de campo direcionadas \u00e0 sa\u00fade bucal no Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro.\r\nO Munic\u00edpio perde um grande amigo, que, com capacidade e compromisso, sempre trabalhou em prol da popula\u00e7\u00e3o socorrense.\r\nPortanto, Sr. Presidente, deixo aqui meu pesar \u00e0 fam\u00edlia de Claudeny, e que Deus possa confortar seus familiares.\r\n N\u00e3o irei me alongar, pois o momento \u00e9 delicado e eu me sinto obrigado a fazer este lament\u00e1vel registro. As estradas federais que cortam o Estado de Sergipe encontram-se em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es e t\u00eam resultado em diversos acidentes com v\u00edtimas fatais, como esse que aconteceu no \u00faltimo domingo, devido \u00e0 precariedade da BR e do descaso do Governo Federal com Sergipe. \r\nPortanto, fa\u00e7o aqui um apelo ao Governo Federal para que retome as obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 e, com isso, urgentemente, resolva esse problema.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, DEFESA, FRENTE PARLAMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria apenas comunicar que n\u00f3s protocolamos hoje o requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a, assinado por 228 Parlamentares.\r\nEsses profissionais s\u00e3o extremamente importantes, essenciais para que a justi\u00e7a possa acontecer. Eles trabalham sob sol e sob chuva, desenvolvendo uma atividade de extremo risco.\r\nOs oficiais de justi\u00e7a ter\u00e3o agora uma Frente Parlamentar composta por 228 Parlamentares, para que possam produzir leis, enfim, melhorias das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, SERGIPE, ALAGOAS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, pela visita aos Estados do Sergipe e Alagoas, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica interino, para verifica\u00e7\u00e3o dos efeitos do derramento de petr\u00f3leo na regi\u00e3o costeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, em nome do povo sergipano, eu queria agradecer a V.Exa. num gesto de reconhecimento.\r\nV.Exa. assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e, no primeiro dia, o seu primeiro compromisso como Presidente foi visitar os Estados de Sergipe e de Alagoas para prestar solidariedade e ver de perto a situa\u00e7\u00e3o do \u00f3leo que aterrorizava o nosso litoral. L\u00e1 em Aracaju, V.Exa. assumiu o compromisso de que o Governo pagaria o seguro-defeso dos pescadores e das pescadoras que estavam impedidos de exercer a atividade profissional.\r\nV.Exa. tamb\u00e9m recebeu um apelo para que o Governo disponibilizasse recursos para o andamento das obras da BR-101, que foram iniciadas em 1994. S\u00e3o quase 25 anos para a duplica\u00e7\u00e3o, e essa obra ainda n\u00e3o foi conclu\u00edda.\r\nNos PLNs que foram votados hoje, os dois assuntos est\u00e3o contemplados: tanto a quest\u00e3o que envolve os pescadores como o aporte de recursos para o andamento das obras da BR-101.\r\nEnt\u00e3o, em nome do povo sergipano, eu queria agradecer a V.Exa., Presidente Davi Alcolumbre, que mostrou que \u00e9 um homem que tem sensibilidade e tem palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, DEFESA, FRENTE PARLAMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nApenas quero registrar e dar como lido o pronunciamento que fizemos comunicando a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a, profissionais indispens\u00e1veis para que a Justi\u00e7a possa acontecer. Eles ter\u00e3o, a partir de agora, uma Frente Parlamentar.\r\nQuero cumprimentar Gabriela Garrido, que representa o sindicato do Rio de Janeiro, e Fernanda Garcia, que representa o sindicato do Cear\u00e1, que estiveram aqui buscando inclusive assinaturas para que essa Frente Parlamentar pudesse ser criada.\r\nO requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a foi protocolado na \u00faltima segunda-feira e ela dever\u00e1 ser instalada no in\u00edcio do ano que vem.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, e pe\u00e7o que divulgue meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, na \u00faltima segunda-feira, 9 de dezembro, protocolamos um requerimento de minha autoria para a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil, profissional que, fa\u00e7a sol ou fa\u00e7a chuva, est\u00e1 nas ruas de todo o Brasil para fazer com que a justi\u00e7a aconte\u00e7a.\r\nQuero agradecer a todos os oficiais de Justi\u00e7a deste Pa\u00eds, em especial \u00e0 amiga Gabriela Garrido, que representa o SINDJUSTI\u00c7A-RJ - Sindicato dos Servidores do. Poder Judici\u00e1rio do Estado do Rio de Janeiro e \u00e0 amiga Fernanda Garcia, que representa o SINDOJUS-CE - Sindicato dos Oficiais de Justi\u00e7a do Cear\u00e1, que trouxeram a ideia, que n\u00f3s abra\u00e7amos sem medo de errar.\r\nCom isso, constru\u00edmos a Frente Parlamentar em Defesa dos Oficiais de Justi\u00e7a do Brasil e, portanto, agora, Sr. Presidente, os oficiais de Justi\u00e7a do Brasil t\u00eam uma Frente Parlamentar que defender\u00e1 os seus direitos.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEFESA CIVIL, POPULA\u00c7\u00c3O, SECA, REGI\u00c3O NORDESTE, SERGIPE, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 Defesa Civil para atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas pela estiagem no Estado de Sergipe e na Regi\u00e3o Nordeste.  Apelo ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, de recomposi\u00e7\u00e3o das verbas or\u00e7ament\u00e1rias do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o.\r\nQuero fazer um registro: ontem, n\u00f3s estivemos em uma audi\u00eancia na Defesa Civil com o Coronel Alexandre Lucas Alves, que nos deu uma informa\u00e7\u00e3o bastante preocupante. Segundo ele, a Defesa Civil Nacional teve, em 2019, um or\u00e7amento de 680 milh\u00f5es de reais para caminh\u00f5es-pipa, sobretudo para atender as \u00e1reas do Nordeste brasileiro. Em 2020, o or\u00e7amento ser\u00e1 de apenas 260 milh\u00f5es de reais.\r\nPortanto, segundo o Coordenador Nacional da Defesa Civil, s\u00f3 h\u00e1 recursos para contratar caminh\u00f5es-pipa nos 4 primeiros meses do ano. Essa \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o extremamente preocupante, extremamente grave, porque infelizmente, devido \u00e0 falta de infraestrutura, os Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro ainda dependem de caminh\u00e3o-pipa, sobretudo na regi\u00e3o sertaneja.\r\nDe acordo com a Defesa Civil, s\u00f3 h\u00e1 recursos para os 4 primeiros meses do ano que vem, o que deixa todos n\u00f3s nordestinos extremamente preocupados, porque sabemos da import\u00e2ncia que esse mecanismo tem para a nossa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a gentileza.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, ontem, 10 de dezembro de 2019, n\u00f3s estivemos na Secretaria Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, em reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio-Geral, Coronel Alexandre Lucas Alves, para buscar alternativas para a seca que j\u00e1 atinge o Nordeste e castiga diversos Munic\u00edpios sergipanos. \r\nSras. e Srs. Deputados, em 2019, a Defesa Civil Nacional teve o or\u00e7amento de R$ 680 milh\u00f5es para caminh\u00f5es-pipa. No entanto, para 2020, o or\u00e7amento ser\u00e1 somente de R$ 260 milh\u00f5es, recurso suficiente para a contrata\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es apenas de janeiro a abril do pr\u00f3ximo ano.\r\nTenho recebido diversos pedidos de ajuda de prefeitos da regi\u00e3o, de vereadores, de lideran\u00e7as e das comunidades dos Munic\u00edpios do Sert\u00e3o sergipano. Essa conversa com o Coronel Alexandre Lucas me deixou bastante preocupado.\r\nAinda de acordo com a Defesa Civil Nacional, no m\u00eas de novembro, j\u00e1 existem mais de 37 mil pessoas sendo atendidas pelos caminh\u00f5es-pipa em Sergipe. Os Munic\u00edpios que j\u00e1 estiverem tendo problemas com a seca devem fazer o decreto de emerg\u00eancia, e o prefeito dever\u00e1 fazer um cadastro na Defesa Civil Nacional.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, existem Munic\u00edpios que necessitam da constru\u00e7\u00e3o e da reforma de pontes. A not\u00edcia que tivemos foi que o Governo Federal cortou do or\u00e7amento a verba que seria destinada a esse fim.\r\nPortanto, fa\u00e7o aqui um apelo ao Governo Federal, em especial ao Sr. Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, para que reveja essas decis\u00f5es e busque outra solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel, que n\u00e3o prejudique os cidad\u00e3os do Sert\u00e3o sergipano.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALBANO FRANCO, EX-GOVERNADOR, SERGIPE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Acerta da outorga do Pr\u00eamio L\u00edderes do Brasil 2019 ao ex-Governador do Estado de Sergipe, Albano Franco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que, na \u00faltima segunda-feira, dia 9, no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sede do Governo paulista, foi realizada uma cerim\u00f4nia com a presen\u00e7a do Governador Jo\u00e3o Doria e de l\u00edderes empresariais de todo o Brasil, para a entrega do Pr\u00eamio L\u00edderes Brasil 2019, considerado o maior pr\u00eamio empresarial do Brasil.\r\nEntre os contemplados com a honraria est\u00e1 um empres\u00e1rio sergipano, ex-Senador e ex-Deputado Federal, que muito honrou o nosso Estado, inclusive nesta Casa. Refiro-me ao ex-Governador de Sergipe Albano Franco, que naquele ato representou a empresa S1 Empreendimentos Imobili\u00e1rios. O Pr\u00eamio L\u00edderes do Brasil aconteceu em sua 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Tem como objetivo reconhecer as lideran\u00e7as de variados setores respons\u00e1veis por impulsionar a economia brasileira, mesmo diante do cen\u00e1rio de retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nO empres\u00e1rio Albano Franco, que j\u00e1 havia sido homenageado como ex-Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastrias, recebe esta honraria como um dos mais importantes empres\u00e1rios do Brasil. Albano Franco foi um dos maiores Governadores que j\u00e1 tivemos em nosso Estado, al\u00e9m de ter sido um grande Senador e Deputado Federal, um homem que honrou a pol\u00edtica do Estado de Sergipe pelos cargos que ocupou.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de deixar registrado este pronunciamento e solicitar que nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje eu quero deixar registrada aqui uma homenagem ao ex-Governador de Sergipe Dr. Albano Franco.\r\nNa \u00faltima segunda feira, dia 9 de dezembro, no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sede do Governo paulista, foi realizada uma cerim\u00f4nia com a presen\u00e7a do Governador Jo\u00e3o Doria e l\u00edderes empresariais de todo o Pa\u00eds, para a entrega do Pr\u00eamio L\u00edderes do Brasil 2019, considerada a maior premia\u00e7\u00e3o empresarial nacional. Entre os contemplados com a honraria est\u00e1 o empres\u00e1rio Albano Franco, ex-Governador do Estado de Sergipe, ex-Senador e ex-Deputado Federal, que naquele ato representou a S1 Empreendimentos Imobili\u00e1rios, empresa do seu grupo econ\u00f4mico.\r\nO Pr\u00eamio L\u00edderes do Brasil aconteceu em sua 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o e tem como objetivo reconhecer as lideran\u00e7as de variados setores, respons\u00e1veis por impulsionar a economia brasileira, mesmo diante do cen\u00e1rio de retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. O empres\u00e1rio Albano Franco, que anteriormente j\u00e1 havia sido homenageado tamb\u00e9m como ex-Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, desta vez recebeu o pr\u00eamio concedido \u00e0 sua empresa, a S1 Empreendimentos Imobili\u00e1rios, eleita na categoria L\u00edder do Estado de Sergipe.\r\nQuero deixar aqui tamb\u00e9m os meus cumprimentos ao ex-Vice-Governador Jos\u00e9 Carlos Machado, ao ex-Deputado Estadual Ven\u00e2ncio Fonseca, ao Presidente Regional do Lide, Prof. Vitor Rollemberg, aos empres\u00e1rios Luciano Barreto, Osvaldo Franco, Wagner J\u00fanior e Adierson Monteiro, ao m\u00e9dico Ant\u00f4nio Souza e ao advogado Carlos Pina J\u00fanior, que prestigiaram a solenidade e tamb\u00e9m representaram Sergipe.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de enaltecer o trabalho j\u00e1 realizado pelo ex-Governador Albano Franco, pelo trabalho de excel\u00eancia e seriedade que sempre realizou pelo meu Estado. Deixo aqui a minha sincera homenagem e reconhecimento da bel\u00edssima trajet\u00f3ria pol\u00edtica do ex-Governador Albano Franco e de toda a sua hist\u00f3ria no Estado de Sergipe.\r\nPor fim, eu gostaria de solicitar que a nossa fala fosse divulgada no programa A voz do Brasil e demais \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), COMISS\u00c3O ESPECIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, acerca da institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Acatamento de emendas do orador pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s participamos de todos os debates de uma das mais importantes Comiss\u00f5es Especiais desta Casa este ano, a Comiss\u00e3o que analisou as mudan\u00e7as no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Tratamos, Presidente, de um assunto que mata 60 mil pessoas por ano. \u00c9 como se um avi\u00e3o ca\u00edsse a cada dia no Brasil, Deputado Afonso Motta, tal a quantidade de gente que morre no tr\u00e2nsito brasileiro todos os dias.\r\nQuero aqui ressaltar o trabalho importante do Relator do projeto, Deputado do DEM do Maranh\u00e3o, que acatou parcialmente duas emendas de nossa autoria e uma integralmente. A que ele acatou integralmente devolve o valor pago como multa a quem n\u00e3o usar a cadeirinha. Imagine que o Governo queria que a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o da cadeirinha para crian\u00e7as at\u00e9 10 anos fosse punida apenas com advert\u00eancia. Com a emenda que n\u00f3s apresentamos, volta a penalidade de multa, afinal de contas n\u00f3s n\u00e3o temos o direito de dispor da vida de pessoas indefesas, como s\u00e3o as crian\u00e7as. \r\nE duas emendas foram parcialmente acatadas. Criamos uma escala para a validade do exame m\u00e9dico e do exame de aptid\u00e3o f\u00edsica. O Governo queria estabelecer validade de 10 anos para todos. De acordo com a emenda apresentada, a validade ser\u00e1 de 3 anos para os maiores de 70 anos, de 5 anos para pessoas entre 40 e 70 anos, de 10 anos para aqueles que tiverem entre 18 e 40 anos. A outra emenda acatada parcialmente cria uma escala para a pontua\u00e7\u00e3o que suspende o direito de dirigir. O Governo queria estabelecer 40 pontos de forma indiscriminada. De acordo com a emenda, com 20 pontos o motorista ter\u00e1 suspenso o direito de dirigir se ele tiver cometido duas infra\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas, que s\u00e3o aquelas que provocam acidente, como dirigir alcoolizado ou fazer ultrapassagem indevida; com 30 pontos, se tiver cometido uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima; e com 40 pontos, como queria o Governo, se n\u00e3o tiver cometido infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, ou seja, se n\u00e3o tiver cometido infra\u00e7\u00e3o que provoque acidente de tr\u00e2nsito.\r\nSr. Presidente, eu entendo que este \u00e9 um assunto extremamente importante. O relat\u00f3rio seria votado hoje, mas, infelizmente, a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o foi cancelada. Quero agradecer ao Relator, que acolheu integralmente uma de nossas emendas e parcialmente duas delas. Estamos tratando de um dos mais graves assuntos do Brasil.\r\nSessenta mil pessoas morrem no tr\u00e2nsito por ano. N\u00f3s n\u00e3o podemos, com medidas simplesmente populistas, flexibilizar a regra, sujeitando mais pessoas a morrer no tr\u00e2nsito brasileiro.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente. Pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TOBIAS BARRETO DE MENESES, ESCRITOR, LIVRO DOS HER\u00d3IS E HERO\u00cdNAS DA P\u00c1TRIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "San\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.927, de 2019, sobre a inscri\u00e7\u00e3o do nome do fil\u00f3sofo e escritor Tobias Barreto de Meneses no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro. O Presidente Jair Bolsonaro sancionou a Lei n\u00ba 13.927, que inscreve o nome do sergipano Tobias Barreto de Meneses no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria, depositado no Pante\u00e3o da P\u00e1tria e da Liberdade aqui em Bras\u00edlia.\r\nFoi uma propositura \u00e0 \u00e9poca do ent\u00e3o Senador Eduardo Amorim, um merecido reconhecimento ao fil\u00f3sofo, jurista, pol\u00edtico, poeta e cr\u00edtico, que foi um dos expoentes da cultura e do pensamento brasileiro, enfrentando o conservadorismo da sua \u00e9poca, incluindo os preconceitos contra sua origem humilde e mesti\u00e7a, destacada, inclusive, pelo Senador Eduardo Amorim. \r\nPor fim, Sr. Presidente, gostaria de cumprimentar V.Exa. Sou um Deputado de primeiro mandato e tenho prazer em dizer que sou presidido por um Presidente que tem devolvido ao Parlamento brasileiro o protagonismo e que administra esta Casa respeitando as minorias e respeitando a democracia. \r\nParab\u00e9ns, Presidente. Muito do que aconteceu este ano aqui se deve exatamente ao seu empenho e ao seu compromisso com o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, BANCO DO BRASIL (BB), NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Presen\u00e7a do plen\u00e1rio do Sr. Gleidson Oliveira, Secret\u00e1rio de Planejamento do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe. Reexame da decis\u00e3o de fechamento de ag\u00eancia do Banco do Brasil na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar a presen\u00e7a do Sr. Gleidson Oliveira, que foi Secret\u00e1rio Municipal de Planejamento do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, quando eu tive a oportunidade de ser Prefeito da cidade. \r\nEle nos traz um problema: o fechamento da ag\u00eancia do Banco do Brasil na sede do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, que tem mais de 200 mil habitantes. Infelizmente, a \u00fanica ag\u00eancia banc\u00e1ria na sede deste Munic\u00edpio foi fechada. N\u00f3s iremos, ainda nesta semana, ao Banco do Brasil para trabalhar junto \u00e0 classe pol\u00edtica do nosso Estado, para que o Banco do Brasil reveja esta decis\u00e3o, que prejudica a popula\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora do Socorro, no interior do meu querido Estado de Sergipe.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jhc. PSB - AL) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, Deputado F\u00e1bio Henrique. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho ao plen\u00e1rio desta Casa com uma not\u00edcia que tem deixado muitos cidad\u00e3os sergipanos preocupados, principalmente os moradores da sede do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe, do qual fui Prefeito por duas vezes.\r\nNo dia 27 de dezembro de 2019, o Governo Federal decidiu desligar e fechar a ag\u00eancia do Banco do Brasil que era localizada na sede do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro. Desde ent\u00e3o, os moradores da cidade n\u00e3o contam mais com os servi\u00e7os que antes eram prestados pela ag\u00eancia.\r\nO fechamento desta ag\u00eancia trouxe preju\u00edzos incalcul\u00e1veis para os cidad\u00e3os socorrenses. A ag\u00eancia j\u00e1 n\u00e3o contava mais com algumas contas gordas de grandes empresas, por conta do fechamento destas, a exemplo da Santista T\u00eaxtil e da f\u00e1brica de cimento Nassau. Tamb\u00e9m n\u00e3o contava mais com a conta da Prefeitura, que foi transferida ao banco Ita\u00fa, deixando a ag\u00eancia impossibilitada de dar bons lucros aos acionistas do Banco do Brasil e ao Governo Federal.\r\nA ag\u00eancia deixou de ser um ponto de lucro aos acionistas e ao Governo, e seu fechamento prejudicou brutalmente a todos os cidad\u00e3os que mantinham suas contas e necessitavam dos servi\u00e7os que antes eram prestados. \r\nHoje os cidad\u00e3os e moradores da sede do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro t\u00eam que se deslocar, em m\u00e9dia, 10 quil\u00f4metros at\u00e9 chegar \u00e0 agora \u00fanica ag\u00eancia do Banco do Brasil no Munic\u00edpio, que fica no Conjunto Jo\u00e3o Alves.\r\nSr. Presidente, cabe ao Governo Federal rever esta decis\u00e3o e encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o prejudique mais os moradores do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe.\r\nN\u00f3s somos contra o fechamento da ag\u00eancia do Banco do Brasil na sede do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, o que prejudicou brutalmente a vida dos moradores socorrenses.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelas demais redes de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PORTARIA, INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA (INMETRO), TAX\u00cdMETRO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Portaria n\u00ba 338, de 2019, editada pelo Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia, sobre a padroniza\u00e7\u00e3o dos sensores de velocidade de tax\u00edmetros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de manifestar aqui a minha insatisfa\u00e7\u00e3o e a minha indigna\u00e7\u00e3o com uma portaria publicada pelo INMETRO, no final do ano de 2019. Refiro-me \u00e0 Portaria n\u00ba 338. Em resumo, essa portaria \u00e9 mais uma obriga\u00e7\u00e3o que se cria para uma categoria que \u00e9 extremamente prejudicada, que s\u00e3o os taxistas do Brasil.\r\nOs taxistas s\u00e3o obrigados a enfrentar, diariamente, uma concorr\u00eancia absolutamente desleal com os aplicativos, que n\u00e3o pagam nenhuma taxa, que n\u00e3o pagam nenhum tributo. E o taxista, que \u00e9 obrigado a recolher os tributos municipais, a ter a placa vermelha, de acordo com essa portaria do INMETRO, ainda vai ser obrigado a ter que colocar uma faixa que custa aproximadamente 500 reais, e o INMETRO j\u00e1 faz a aferi\u00e7\u00e3o do tax\u00edmetro.\r\nPortanto, na nossa opini\u00e3o, essa \u00e9 uma portaria desnecess\u00e1ria, que cria mais uma despesa para uma categoria que j\u00e1 \u00e9 extremamente penalizada.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a gentileza e pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais.\r\nSr. Presidente, o INMETRO editou e publicou a Portaria n\u00ba 338, de 2019, que disp\u00f5e sobre a padroniza\u00e7\u00e3o dos sensores de velocidade utilizados em tax\u00edmetros.\r\nSras. e Srs. Deputados, essa portaria traz uma nova regra de padroniza\u00e7\u00e3o, alegando problemas na seguran\u00e7a e na efic\u00e1cia do sistema atual como motivos para a mudan\u00e7a. Com isso, traz tamb\u00e9m mais uma despesa aos nossos taxistas.\r\nSr. Presidente, essa portaria imposta pelo INMETRO espanca brutalmente os direitos j\u00e1 conquistados pelos taxistas, trazendo mais uma cobran\u00e7a, mais uma despesa a esses profissionais que todos os dias lutam arduamente para conseguir o seu sustento.\r\nNo momento em que se busca ampliar as garantias aos trabalhadores, o INMETRO escolhe dificultar a vida do profissional taxista, impondo mais uma despesa a ele, que j\u00e1 est\u00e1 em dificuldade de trabalho em virtude da concorr\u00eancia desleal dos aplicativos de transporte, que hoje est\u00e3o em alta.\r\nHoje, os taxistas pagam in\u00fameras taxas aos Estados e Munic\u00edpios para terem suas licen\u00e7as e poderem trabalhar legalmente em seus carros, mas o mesmo n\u00e3o acontece com os motoristas de aplicativos, demonstrando, assim, a concorr\u00eancia desleal. \r\nA instala\u00e7\u00e3o do novo sistema custa, em m\u00e9dia, 500 reais, ou seja, 250 reais a mais do que o modelo atual.\r\nO que existe hoje \u00e9 uma concorr\u00eancia desleal entre taxistas e motoristas de aplicativo, pois essa modifica\u00e7\u00e3o afetar\u00e1 apenas a categoria dos taxistas, criando mais uma taxa e trazendo mais uma despesa a eles.\r\nDeixo aqui o meu total rep\u00fadio a essa determina\u00e7\u00e3o do INMETRO e reafirmo severamente a minha luta em favor dos taxistas, que tanto t\u00eam lutado para garantir o seu sustento e de suas fam\u00edlias, mesmo com a concorr\u00eancia desleal que t\u00eam que enfrentar.\r\nPortanto, Sr. Presidente, somos contra essa mudan\u00e7a, que prejudica, e muito, os nossos trabalhadores taxistas.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e demais redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, REN\u00daNCIA, RECOLHIMENTO,  IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo aos Governadores Estaduais de ades\u00e3o \u00e0 proposta de ren\u00fancia ao recolhimento do ICMS incidente sobre combust\u00edveis, apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Erika Kokay, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, inegavelmente o pre\u00e7o dos combust\u00edveis tem sido algo que tem pesado muito no bolso do trabalhador brasileiro, seja aquele que tem o seu carro para fazer o seu deslocamento, seja aquele que tem o seu carro como atividade profissional, a exemplo do taxista e do motorista de aplicativo, seja o trabalhador brasileiro que n\u00e3o tem carro, mas utiliza o transporte p\u00fablico - o combust\u00edvel \u00e9 um dos itens que mais pesam na defini\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das passagens do transporte p\u00fablico. E nesta semana, Sra. Presidente, o Presidente Jair Bolsonaro fez um desafio aos Governadores dos Estados para que eles zerassem o ICMS, imposto estadual cobrado no pre\u00e7o do combust\u00edvel, alegando que zeraria tamb\u00e9m os tributos federais sobre o combust\u00edvel, o que naturalmente levaria a uma redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.\r\nQuero cumprimentar meu colega Deputado Mauro Benevides, que \u00e9 um dos maiores especialistas em economia nesta Casa.\r\nQuero, Deputado, fazer aqui um apelo aos Governadores para que aceitem o desafio feito pelo Presidente da Rep\u00fablica. Nem os Governadores podem dispor desta receita, nem o Governo Federal vai ter condi\u00e7\u00f5es de abrir m\u00e3o dela, por\u00e9m, da forma como o assunto est\u00e1 colocado, os Governadores de Estado \u00e9 que passar\u00e3o a ser os algozes do pre\u00e7o do combust\u00edvel. Se os Governadores n\u00e3o aceitarem o desafio que foi estabelecido pelo Presidente da Rep\u00fablica, cada trabalhador brasileiro, cada cidad\u00e3o brasileiro, ao ir ao posto de combust\u00edvel abastecer o seu ve\u00edculo ou ao pagar a sua passagem de \u00f4nibus, vai lembrar: \"Estou pagando mais caro porque os Governadores n\u00e3o aceitaram o desafio feito pelo Presidente da Rep\u00fablica\". \r\nPortanto, Sra. Presidente, o meu apelo aqui \u00e9 que os Governadores aceitem o desafio, porque a\u00ed a sociedade brasileira vai ver se realmente o desafio \u00e9 para valer, se o Governo Federal vai ter condi\u00e7\u00f5es de abrir m\u00e3o dos tributos federais e se os Estados v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es financeiras de abrir m\u00e3o do ICMS.\r\n\u00c9 este o apelo que eu fa\u00e7o, em nome dos trabalhadores, que pagam caro pelo combust\u00edvel.\r\nGostaria, Presidente, que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O ABUSIVO, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de instala\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas no mercado brasileiro, e da poss\u00edvel forma\u00e7\u00e3o de cartel no setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a gentileza. \r\nGostaria apenas de dar como lido o apelo que estamos fazendo ao Presidente Rodrigo Maia para que instale a CPI - as assinaturas para sua instala\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram colhidas - que pretende investigar a composi\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas no Brasil, visto que mais um abuso se aproxima.\r\nAs companhias a\u00e9reas est\u00e3o cobrando pela bagagem, e os pre\u00e7os n\u00e3o est\u00e3o sendo reduzidos em absolutamente nada. Paga-se por absolutamente tudo dentro da aeronave. E, agora, as companhias de low cost, que, l\u00e1 na frente, ser\u00e3o as companhias tradicionais, anunciam que v\u00e3o cobrar tamb\u00e9m pela bagagem de 10 quilos, ou seja, n\u00e3o se vai poder levar mais nada no avi\u00e3o sem que se pague por isso. A CPI tem o objetivo de investigar essa composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o. \r\nEsse \u00e9 o apelo que fazemos.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Airton Faleiro. PT - PA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, depois da cobran\u00e7a pelo despacho das malas, algumas companhias a\u00e9reas, aproveitando brecha que acharam em resolu\u00e7\u00e3o da ANAC, agora come\u00e7aram a exigir pagamento para levar a bagagem de m\u00e3o de 10 quilos, que antes era guardada no bagageiro, ficando a gratuidade restrita apenas a bolsas que cabem embaixo da cadeira.\r\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es que foram vinculadas em sites de not\u00edcias, a princ\u00edpio, a taxa passou a ser imposta pelas empresas low cost - baixo custo -, em viagens internacionais, contudo, se a moda pegar, ela pode se espalhar pelas demais empresas e tornar a viagem mais cara para os cidad\u00e3os brasileiros.\r\nAproveitando-se dessa brecha, agora as empresas est\u00e3o determinando que essa bagagem de 10 quilos n\u00e3o seja classificada como mala de m\u00e3o, proibindo assim o uso gratuito do bagageiro. Com isso, al\u00e9m de restringirem ainda mais o transporte de pertences dentro da aeronave, as empresas est\u00e3o for\u00e7ando o consumidor a pagar pelo transporte de mala de m\u00e3o, at\u00e9 ent\u00e3o gratuito. \r\nNo cen\u00e1rio atual, h\u00e1 uma pr\u00e1tica abusiva das empresas, que encarecem a cada dia os pre\u00e7os das passagens e dos servi\u00e7os para o consumidor. Por isso, Sr. Presidente, protocolamos no m\u00eas de outubro de 2019 um requerimento de institui\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito - CPI destinada a investigar a forma\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas no mercado brasileiro e poss\u00edvel forma\u00e7\u00e3o de cartel no setor. Nosso pedido, que contou com o apoio de 231 Deputados no total, est\u00e1 aguardando despacho do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAl\u00e9m dos pre\u00e7os altos das passagens, Sr. Presidente, as empresas a\u00e9reas retiraram uma s\u00e9rie de servi\u00e7os para as pessoas que viajam de avi\u00e3o, com o pretexto de reduzir os pre\u00e7os. Por\u00e9m, essa redu\u00e7\u00e3o n\u00e3o aconteceu, e o resultado foi uma s\u00e9rie de atitudes de explora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios do transporte a\u00e9reo.\r\nPortanto, queremos apelar ao Presidente da C\u00e2mara para que possa instalar, urgentemente, a CPI das Passagens A\u00e9reas, cujo requerimento de cria\u00e7\u00e3o contou com mais de 230 assinaturas de Deputadas e Deputados desta Casa.\r\nPor fim, gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, SERVIDOR P\u00daBLICO, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, PRE\u00c7O, D\u00d3LAR, LIBERDADE ECON\u00d4MICA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Falta de senso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, demonstrada na compara\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos com parasitas e nas declara\u00e7\u00f5es preconceituosas contra as empregadas dom\u00e9sticas. Vincula\u00e7\u00e3o entre liberdade econ\u00f4mica e inclus\u00e3o social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou aqui pelo tempo da Lideran\u00e7a do meu partido, o PDT, para falar sobre as declara\u00e7\u00f5es do Ministro Paulo Guedes. Mas n\u00e3o estou aqui para agredi-lo, para xing\u00e1-lo, at\u00e9 porque tenho defendido a pol\u00edtica do equil\u00edbrio, pois \u00e9 disto que o Brasil precisa: equil\u00edbrio, n\u00e3o radicalismo.\r\nEu queria fazer uma reflex\u00e3o e gostaria que o Ministro Paulo Guedes tamb\u00e9m tivesse a humildade de faz\u00ea-la.\r\nO Ministro especializou-se em falar bobagens, a exemplo da agress\u00e3o aos servidores p\u00fablicos - a todos os servidores p\u00fablicos -, chamando-os de parasitas. Policiais militares que est\u00e3o agora nas ruas defendendo as nossas fam\u00edlias; bombeiros militares que estavam em Brumadinho; bombeiros que est\u00e3o agora, nas ruas de S\u00e3o Paulo e das cidades onde chove muito, defendendo a sociedade; policiais rodovi\u00e1rios federais, meus colegas, que est\u00e3o agora nas estradas do Brasil salvando vidas; policiais federais que promoveram e fizeram a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que tanto ajudou este Governo a ganhar a elei\u00e7\u00e3o; professores; trabalhadores da ponta que est\u00e3o nas unidades de sa\u00fade, Deputado Gustavo Fruet, de Curitiba, do Paran\u00e1, do meu Sergipe, atendendo ao povo mais pobre; professores das universidades, enfim, dos mais graduados aos mais humildes, todos foram chamados de parasitas.\r\nComo n\u00f3s somos crist\u00e3os, defendemos o princ\u00edpio de que \u00e9 preciso perdoar para ser perdoado. O Ministro Paulo Guedes pediu perd\u00e3o, pediu desculpas pelas declara\u00e7\u00f5es ofensivas, e o crist\u00e3o tem que perdoar. Mas, a\u00ed, vem o Ministro Paulo Guedes e peca novamente. Ali\u00e1s, o primeiro princ\u00edpio do perd\u00e3o \u00e9 o arrependimento. Se n\u00e3o h\u00e1 arrependimento, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em perd\u00e3o. E o segundo princ\u00edpio do perd\u00e3o \u00e9 a reflex\u00e3o. O Ministro, que foi perdoado por alguns, peca novamente e ofende agora as empregadas dom\u00e9sticas, mostrando claramente a vis\u00e3o que se tem de liberdade econ\u00f4mica, sem inclus\u00e3o social. \r\nQuando o Ministro fala no pre\u00e7o do d\u00f3lar, ele minimiza o assunto dizendo que as empregadas dom\u00e9sticas n\u00e3o podem viajar para fora do Pa\u00eds, mas ele esquece que o pre\u00e7o do d\u00f3lar interfere no pre\u00e7o do p\u00e3o que o brasileiro come diariamente, no pre\u00e7o dos rem\u00e9dios de que as pessoas fazem uso, no pre\u00e7o do combust\u00edvel que movimenta, por exemplo, o transporte p\u00fablico. Portanto, Sra. Presidente, \u00e9 preciso que o Ministro Paulo Guedes pare para fazer uma reflex\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos que a liberdade econ\u00f4mica \u00e9 uma realidade. Eu n\u00e3o defendo o Estado absoluto, \u00e9 preciso que o mercado tenha as condi\u00e7\u00f5es para se autorregular, mas n\u00e3o se pode falar em liberdade econ\u00f4mica, esquecendo-se de inclus\u00e3o social. Brasileiros e brasileiras, sejam servidores p\u00fablicos, sejam empregadas dom\u00e9sticas, sejam trabalhadores, se h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de viajar para os Estados Unidos, para Europa, \u00f3timo. Se n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o e a possibilidade que se tem \u00e9 de viajar pelo Brasil, \u00f3timo. A pol\u00edtica econ\u00f4mica de um pa\u00eds n\u00e3o pode estar correta, quando se pensa apenas em n\u00fameros, em cortes e mais cortes, e n\u00e3o se pensa no povo, n\u00e3o se pensa nos trabalhadores, n\u00e3o se pensa nas pessoas que est\u00e3o l\u00e1 na ponta. \r\nSem desequil\u00edbrio, sem xingamento, Sra. Presidente, o que n\u00f3s queremos \u00e9 apenas uma reflex\u00e3o. Liberdade econ\u00f4mica sim, mas com inclus\u00e3o social, porque, sem inclus\u00e3o social, n\u00e3o se consegue desenvolver este Pa\u00eds.\r\nAgrade\u00e7o ao meu partido pelo espa\u00e7o da Lideran\u00e7a, e a V.Exa., Sra. Presidente, a quem pe\u00e7o que a minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - O seu pedido foi acatado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, eu gostaria de fazer aqui um discurso e deixar o meu rep\u00fadio ao pronunciamento feito h\u00e1 alguns dias pelo Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes, que comparou funcion\u00e1rios p\u00fablicos a parasitas, o que gerou uma rea\u00e7\u00e3o em massa entre n\u00f3s Parlamentares, todos os servidores p\u00fablicos e cidad\u00e3os brasileiros.\r\nSra. Presidente, ao comparar servidores a parasitas, o Ministro cometeu crimes, como, por exemplo, cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e ass\u00e9dio.\r\nEsse discurso ofensivo, Sra. Presidente, que agride brutalmente aos 12 milh\u00f5es de servidores brasileiros, e que fora praticado pelo Sr. Paulo Guedes, em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos, ultrapassa os limites legais e merece rea\u00e7\u00e3o \u00e0 altura. \r\nConhe\u00e7o de perto, Sra. Presidente, os servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds, pois sou um deles, como policial rodovi\u00e1rio federal, e deixo aqui minha solidariedade a todos os servidores e cidad\u00e3os que sofreram, gratuitamente, essa absurda agress\u00e3o.\r\nE n\u00e3o bastasse isso, Sras. e Srs. Deputados, nesta \u00faltima quarta-feira, dia 12 de fevereiro, o Ministro Paulo Guedes afirmou que d\u00f3lar alto \u00e9 bom: \"(...) empregada dom\u00e9stica estava indo para Disney, uma festa danada\".\r\nEstas foram as palavras do Ministro da Economia: o d\u00f3lar mais alto \u00e9 \"bom para todo mundo\". Ele afirmou que, com o d\u00f3lar mais baixo, \"todo mundo\" estava indo para a Disney, nos Estados Unidos, inclusive \"empregada dom\u00e9stica\". E recomendou que os brasileiros viajem pelo Brasil.\r\nO que me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que, como defensor de viagem a praias do Nordeste para as dom\u00e9sticas, o Ministro passou parte de suas f\u00e9rias em Miami, ou seja, n\u00e3o seguiu a sua pr\u00f3pria recomenda\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, o Ministro Paulo Guedes deveria acabar com as declara\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas e desnecess\u00e1rias e cuidar da economia do Pa\u00eds, porque o liberalismo pode at\u00e9 ser discutido, mas se deve tamb\u00e9m discutir a inclus\u00e3o social.\r\nPor fim, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 greve dos petroleiros. Apelo \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS de abertura de negocia\u00e7\u00f5es com a categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m gostaria de externar aqui a minha solidariedade aos trabalhadores da PETROBRAS, importante empresa brasileira, pela greve que est\u00e3o realizando. Fa\u00e7o um apelo ao Governo para que seja aberto o canal de di\u00e1logo, de negocia\u00e7\u00e3o com os trabalhadores.\r\nO meu Estado, Sergipe, deve muito \u00e0 PETROBRAS. H\u00e1 uma hist\u00f3ria na economia do nosso Estado antes e uma hist\u00f3ria depois da PETROBRAS.\r\nAl\u00e9m de todos os fatos que est\u00e3o ocorrendo, ainda se anuncia agora, para o m\u00eas de mar\u00e7o, o fechamento da sede administrativa da PETROBRAS na cidade de Aracaju. Portanto, al\u00e9m de todos os fatos negativos, tudo aquilo que os trabalhadores da PETROBRAS t\u00eam sofrido, o nosso Estado ainda vai perder a sede administrativa.\r\nAqui fica a nossa solidariedade.\r\nPe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PORTO DA FOLHA (SE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 185\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Porto da Folha, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que hoje \u00e9 o anivers\u00e1rio de uma das mais importantes cidades do meu Estado, Sergipe, a cidade de Porto da Folha, que comemora 185 anos. \r\nPorto da Folha \u00e9 a terra do vaqueiro, a cidade que promove a maior festa de vaqueiros do Nordeste brasileiro. \u00c9 tamb\u00e9m terra de uma importante bacia leiteira do nosso Estado e importante tamb\u00e9m no turismo, localizada \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, onde est\u00e1 a Ilha de S\u00e3o Pedro, dos \u00edndios xok\u00f3s.\r\nEm nome da r\u00e1dio Rio FM, do empres\u00e1rio Geraldo Teixeira, propriet\u00e1rio da Teixeira Caminh\u00f5es, n\u00f3s queremos cumprimentar todos os buraqueiros, como s\u00e3o carinhosamente chamados os moradores e os nascidos na querida cidade de Porto da Folha, no Sert\u00e3o sergipano, uma das mais importantes cidades do nosso Estado e que completa hoje 185 anos.\r\nEu gostaria, Presidente, que meu discurso fosse registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL,  PAGAMENTO, BOLSA FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Reportagem sob o t\u00edtulo Fila do Bolsa Fam\u00edlia j\u00e1 tem 3,5 milh\u00f5es de pessoas e pressiona Prefeitos, publicada pelo jornal O Estado de S. Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer o registro de reportagem publicada hoje no jornal O Estado de S.Paulo intitulada Fila do Bolsa Fam\u00edlia j\u00e1 tem 3,5 milh\u00f5es de pessoas e pressiona Prefeitos.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o, Presidente, para o fato de que 3,5 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras representam 1,5 milh\u00e3o de fam\u00edlias, 40% das quais, de acordo com a reportagem, est\u00e3o no Nordeste do Brasil. Ainda segundo O Estado de S.Paulo, isso pode estar ocorrendo de prop\u00f3sito, para fazerem caixa para pagar o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia. Sendo ou n\u00e3o sendo verdade, \u00e9 uma maldade muito grande.\r\nEu gostaria, Presidente, de fazer um apelo aos Ministros, aos nossos colegas Deputados, sobretudo aos da base do Governo, que v\u00e3o passar agora o carnaval em suas casas de praia, fruto do seu trabalho, para que nos ajudem a resolver isso. Milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o passar o carnaval sem ter uma cesta b\u00e1sica para comer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA IBERO-LATINO-AMERICANA DA ASSOCIA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA MUNDIAL (2020, S\u00c3O PAULO (SP)),  HESMONEY RAMOS, MEDICO, SANTA ROSA (SE).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Ibero-Latino-Americana da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Mundial, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo, destinada \u00e0 revis\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Internacional de \u00c9tica M\u00e9dica. Participa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico sergipano Hesmoney Ramos de Santa Rosa no evento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos dias 5 e 6 de mar\u00e7o, neste final de semana, em S\u00e3o Paulo, ser\u00e1 realizada a Confer\u00eancia Ibero-Latino-Americana da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Mundial, para revis\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Internacional de \u00c9tica M\u00e9dica, em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e com o Conselho Federal de Medicina.\r\nA confer\u00eancia acontecer\u00e1 no Hotel Meli\u00e1 Ibirapuera e contar\u00e1 com cerca de 50 pessoas. Ser\u00e1 um evento fechado e reservado.\r\nNesse importante evento, teremos a honra de ter um m\u00e9dico sergipano participando ativamente da elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Internacional de \u00c9tica M\u00e9dica. A Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira indicou o Dr. Hesmoney Ramos de Santa Rosa, m\u00e9dico neurocirurgi\u00e3o, membro titular da Sociedade Brasileira de Neurocirurgia, professor e Diretor de Sa\u00fade da Universidade Tiradentes, uma das mais conceituadas universidades do Brasil.\r\nEu gostaria de enaltecer o trabalho de excel\u00eancia e seriedade que o Dr. Hesmoney Ramos de Santa Rosa sempre realizou pelo meu querido Estado de Sergipe. Deixo registrada aqui a minha sincera homenagem e o reconhecimento ao bel\u00edssimo trabalho e \u00e0 bel\u00edssima trajet\u00f3ria desse importante m\u00e9dico, que representar\u00e1 todas as classes de m\u00e9dicos do Brasil nesse importante evento.\r\nEu quero deixar registrado que haver\u00e1 essa importante participa\u00e7\u00e3o desse m\u00e9dico sergipano.\r\nSr. Presidente, eu agrade\u00e7o a gentileza e pe\u00e7o a V.Exa. que a nossa fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 1156/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.\r\nMARCELO D\u00c9DA, EX-GOVERNADOR, SERGIPE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, ANIVERSARIO, VIGENCIA, LEI.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.156-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica de Angola no Dom\u00ednio da Defesa, assinado em Bras\u00edlia, em 23 de junho de 2010. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Governador do Estado de Sergipe, Marcelo D\u00e9da. Transcurso do 5\u00ba anivers\u00e1rio de vig\u00eancia da Lei n\u00ba 13.104, de 2015, a chamada Lei do Feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\".\r\nEu gostaria de aproveitar a oportunidade para dar como lidos dois pronunciamentos e pedir a sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO primeiro deles \u00e9 em homenagem ao ex-Governador de Sergipe e ex-Deputado Federal Marcelo D\u00e9da, que, se vivo estivesse, no dia de ontem teria completado 60 anos.\r\nO outro pronunciamento trata de uma reflex\u00e3o que fizemos em rela\u00e7\u00e3o aos 5 anos de vig\u00eancia da Lei do Feminic\u00eddio. Infelizmente, os n\u00fameros desse crime t\u00e3o b\u00e1rbaro e t\u00e3o cruel que atinge as mulheres brasileiras s\u00e3o alarmantes no nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostaria, Presidente, mais uma vez, de pedir a divulga\u00e7\u00e3o desses pronunciamentos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO PDT vota \"sim\".\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Marinho. REPUBLICANOS - BA) - O seu pedido ser\u00e1 atendido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO F\u00c1BIO HENRIQUE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho a este plen\u00e1rio fazer uma homenagem ao saudoso ex-Governador Marcelo D\u00e9da, do meu Estado, Sergipe.\r\nMarcelo D\u00e9da Chagas, nascido em 11 de mar\u00e7o de 1960, no meu Munic\u00edpio, Sim\u00e3o Dias, no Estado de Sergipe, foi um advogado e um pol\u00edtico brasileiro filiado ao Partido dos Trabalhadores.\r\nCom carreira pol\u00edtica no Estado de Sergipe, ele foi Deputado Estadual e Deputado Federal. Em 2000, foi eleito Prefeito da Capital de Sergipe, Aracaju, cargo que ocupou de 2001 at\u00e9 2006, quando renunciou para disputar o Governo do Estado. Elegeu-se Governador de Sergipe naquele ano e foi reeleito em 2010, tendo ocupado o cargo at\u00e9 a sua morte.\r\nNo \u00faltimo dia 11 de mar\u00e7o, Marcelo D\u00e9da Chagas completaria 60 anos de idade, mas, infelizmente, morreu no dia 2 de dezembro de 2013, em S\u00e3o Paulo, v\u00edtima de um c\u00e2ncer.\r\nSr. Presidente, gostaria de enaltecer o trabalho de excel\u00eancia e seriedade que sempre norteou a caminhada do ex-Governador Marcelo D\u00e9da.\r\nAdvogado e pol\u00edtico exemplar, Marcelo D\u00e9da foi destaque em Sergipe e no Brasil, n\u00e3o apenas como advogado, mas tamb\u00e9m pela sus lideran\u00e7a pol\u00edtica.\r\nLamentamos a aus\u00eancia entre n\u00f3s desse grande homem, que deixou um importante legado, n\u00e3o s\u00f3 na pol\u00edtica, mas tamb\u00e9m no jeito de tratar as pessoas que o acompanhavam.\r\nDeixo aqui minha sincera homenagem e o reconhecimento da bel\u00edssima trajet\u00f3ria desse importante pol\u00edtico sergipano.\r\nAinda nessa esteira, deixo aqui minhas sinceras homenagens \u00e0 fam\u00edlia do ex-Governador Marcelo D\u00e9da, homem que deixou um importante legado para o meu Estado, Sergipe.\r\nPor fim, gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara e todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, hoje venho \u00e0 tribuna discursar em homenagem aos 5 anos de vigor da Lei do Feminic\u00eddio, a Lei 13.104, de 2015.\r\nH\u00e1 5 anos, no dia 9 de mar\u00e7o de 2015, entrava em vigor a Lei do Feminic\u00eddio, que tipificou como crime o assassinato de mulheres por serem mulheres. A lei considera feminic\u00eddio quando o assassinato envolve viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher da v\u00edtima.\r\nA partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, diferentemente do crime de homic\u00eddio simples, que tem pena de 6 a 20 anos de pris\u00e3o, o feminic\u00eddio, passou a ser um homic\u00eddio qualificado, com pena de 12 a 30 anos de pris\u00e3o.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que o n\u00famero de feminic\u00eddios venha seguindo caminho contr\u00e1rio do de homic\u00eddios dolosos e de roubos seguidos de morte, que diminu\u00edram no ano passado. Levantamento feito pelo jornal Folha de S.Paulo mostrou que, em 2019, houve 1.310 assassinatos decorrentes de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou motivados pela condi\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, caracter\u00edsticas do feminic\u00eddio, uma alta de 7,2% em rela\u00e7\u00e3o a 2018.\r\nA Lei do Feminic\u00eddio foi um avan\u00e7o no combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, mas \u00e9 preciso fazer mais. Ainda temos muito a evoluir, por\u00e9m as expectativas s\u00e3o positivas.\r\nH\u00e1 na C\u00e2mara cerca de 240 projetos ligados ao tema da viol\u00eancia contra a mulher, em especial sobre o feminic\u00eddio.\r\nSr. Presidente, quero deixar aqui minha homenagem \u00e0s mulheres do Brasil e refor\u00e7ar nosso empenho no combate ao feminic\u00eddio, que tem feito muitas v\u00edtimas.\r\nPor fim, gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCO ESTADUAL, BANCO P\u00daBLICO, SERGIPE, FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, MUNIC\u00cdPIO, BELIVALDO CHAGAS, GOVERNADOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Agradecimento ao Governador Belivaldo Chagas pelo n\u00e3o fechamento de ag\u00eancias do Banco do Estado de Sergipe - BANESE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Banco do Estado de Sergipe - BANESE, um dos \u00fanicos bancos p\u00fablicos ainda restantes do Brasil, havia anunciado que fecharia ag\u00eancias banc\u00e1rias em v\u00e1rias cidades do Estado: Pirambu, Itabi, Canhoba, Santo Amaro das Brotas, Ros\u00e1rio do Catete, Nossa Senhora Aparecida, Malhador, Riachuelo, Areia Branca, Po\u00e7o Verde, Siriri, Japoat\u00e3, Cristin\u00e1polis, Indiaroba, Po\u00e7o Redondo e uma ag\u00eancia na Capital Aracaju.\r\nEssa decis\u00e3o do Banco do Estado gerou uma revolta muito grande nesses Munic\u00edpios, porque, na maioria deles, o BANESE \u00e9 a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o financeira presente. Se o banco \u00e9 p\u00fablico, ele precisa ter - e tamb\u00e9m respeitar - a sua fun\u00e7\u00e3o social, sob pena de n\u00e3o ser justific\u00e1vel o Estado permanecer sendo acionista majorit\u00e1rio dele.\r\nHouve uma rea\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Gostaria de dizer que n\u00f3s, inclusive, nesta tribuna, representando o povo sergipano, fizemos um apelo ao Governador Belivaldo Chagas para que n\u00e3o permitisse que isso acontecesse. A Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do meu Estado, que \u00e9 presidida pelo Prefeito Christiano Cavalcante, da cidade de Ilha das Flores, tamb\u00e9m reagiu e reuniu os Prefeitos e a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos aqui para agradecer ao Governador Belivaldo Chagas, que ouviu o clamor da sociedade, que ouviu o clamor dos Prefeitos e que ouviu o clamor do povo, e o BANESE anunciou esta semana que n\u00e3o vai mais fechar as ag\u00eancias e vai continuar fazendo estudos de viabilidade econ\u00f4mica. Mas esses Munic\u00edpios n\u00e3o ficar\u00e3o sem ag\u00eancia banc\u00e1ria.\r\nComo \u00e9 nosso dever fazer a cobran\u00e7a, Presidente, \u00e9 nosso dever tamb\u00e9m reconhecer e agradecer quando ela \u00e9 atendida. Portanto, eu gostaria de agradecer a sensibilidade que teve o Governador do meu Estado, o Sr. Belivaldo Chagas, em n\u00e3o permitir que o BANESE, que \u00e9 o banco do Estado, virasse as costas para v\u00e1rias cidades do nosso querido Estado de Sergipe.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, e pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa noite.\r\nPrimeiro, eu queria agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Wolney, pela oportunidade que me d\u00e1 de orientar o meu partido num destaque t\u00e3o importante, talvez o destaque mais pol\u00eamico desta noite.\r\nN\u00f3s somos amplamente favor\u00e1veis ao projeto, que d\u00e1 importante ajuda a Estados e Munic\u00edpios, tanto que votamos a favor dele. O que o PDT n\u00e3o pode aceitar \u00e9 a contrapartida, \u00e9 a injusti\u00e7a que est\u00e1 se praticando contra os servidores p\u00fablicos. E, ao contr\u00e1rio do que foi dito, n\u00f3s estamos tratando aqui dos servidores p\u00fablicos que ganham pouco, o que corresponde \u00e0 maioria deles, e que est\u00e3o muitas vezes sem reajustes h\u00e1 2, 3, 4, 5 ou at\u00e9 6 anos. Agora eles ser\u00e3o condenados a passar mais 1 ano e 8 meses sem pelo menos a esperan\u00e7a de terem um reajuste. Os professores, Presidente, que desde 2009 t\u00eam o seu piso reajustado, v\u00e3o perder esse direito.\r\nPara concluir, o PDT se posiciona claramente em favor do servi\u00e7o p\u00fablico e em favor do servidor p\u00fablico. O PDT diz \"n\u00e3o\" a esse art. 8\u00ba. \u00c9 preciso que ele seja retirado do projeto, retirado do texto.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque trata dos servidores que conseguiram escapar do art. 8\u00ba, ou seja, dos servidores que podem ter direito a reajuste.\r\nN\u00f3s concordamos com o destaque - apresentamos tamb\u00e9m emenda nesse sentido, a Emenda 21, para retirar a express\u00e3o \"desde que (...)\" -, porque \u00e9 mesmo muito dif\u00edcil dizer se o profissional da sa\u00fade ou da seguran\u00e7a trabalhou ou n\u00e3o trabalhou diretamente no combate \u00e0 pandemia - \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter muito subjetivo. Entendemos que todos os servidores dessas \u00e1reas est\u00e3o diretamente atuantes no combate \u00e0 COVID-19.\r\nAl\u00e9m disso, se a express\u00e3o for mantida, vamos criar duas esp\u00e9cies de servidores dentro da mesma categoria: os que podem receber reajuste e os que n\u00e3o podem. Mesmo desempenhando o mesmo trabalho, esses servidores ter\u00e3o remunera\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, a orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 que se vote \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Governo Jair Bolsonaro de prorroga\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio financeiro emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, aproveito para cumprimentar, na pessoa de V.Exa., o Parlamento brasileiro, que tem dado exemplo de trabalho, de luta, de dedica\u00e7\u00e3o em favor do nosso povo, Parlamento liderado pelo Presidente Rodrigo Maia.\r\nQuero, Presidente, fazer aqui um apelo - muitos colegas Parlamentares tamb\u00e9m j\u00e1 o fizeram - para a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. O aux\u00edlio emergencial de 600 reais, aprovado por esta Casa, tem sido a salva\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam nada para comer, porque est\u00e3o sendo impedidos muitas vezes de exercer a sua atividade profissional.\r\nPortanto, Presidente, eu trago do meu querido Sergipe, no Nordeste brasileiro, um cumprimento a V.Exa. e um apelo para que o Governo do Presidente Bolsonaro prorrogue o aux\u00edlio emergencial e n\u00e3o reduza o valor dele, de 600 reais, at\u00e9 que as pessoas possam exercer com normalidade as suas atividades profissionais, at\u00e9 que o pai e a m\u00e3e de fam\u00edlia possam ganhar honestamente o p\u00e3o de cada dia para sustentar os seus filhos.\r\nProrroga\u00e7\u00e3o j\u00e1 do aux\u00edlio emergencial, em nome das pessoas que mais precisam no nosso Pa\u00eds!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, com suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de pagamentos das presta\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de cumprimentar aqueles que nos assistem, neste momento, atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, e me somar aos colegas Deputados e Deputadas que defendem a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nH\u00e1, neste momento, no meu Estado de Sergipe e no Brasil inteiro, uma expectativa muito grande das pessoas que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade no Pa\u00eds pela aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB e, sobretudo, pela manuten\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio feito com muito carinho, com muito zelo, com muita sensatez pela Deputada Professora Dorinha.\r\nO Parlamento brasileiro, em particular a C\u00e2mara Federal, n\u00e3o pode aceitar que o Governo Federal retire recursos da educa\u00e7\u00e3o para aplic\u00e1-los onde for. N\u00f3s precisamos defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nMas quero tamb\u00e9m, Presidente, fazer um apelo a V.Exa. e \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. No come\u00e7o da pandemia, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.812, que visava suspender, naquele momento, a cobran\u00e7a dos empr\u00e9stimos consignados. V\u00e1rios outros projetos nesse mesmo sentido foram apresentados. Infelizmente, nenhum deles foi para vota\u00e7\u00e3o. Mas, h\u00e1 cerca de 30 dias, o Senado Federal aprovou o substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.328, com teor muito parecido, do Senador Otto Alencar, que suspende por 4 meses a cobran\u00e7a dos consignados. \r\nE qual \u00e9 o apelo que n\u00f3s estamos fazendo? \u00c9 para que a C\u00e2mara Federal coloque esse projeto para ser votado imediatamente. H\u00e1 in\u00fameras fam\u00edlias, neste momento, no Brasil, que est\u00e3o sendo sustentadas por servidores p\u00fablicos, aposentados ou n\u00e3o, e esse recurso est\u00e1 fazendo muita falta. \r\n\u00c9 preciso que fique claro que os projetos n\u00e3o pregam calote nos bancos. Os bancos n\u00e3o v\u00e3o perder absolutamente nada. Haver\u00e1 uma suspens\u00e3o do pagamento neste momento e, ao final do contrato, essas presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pagas. N\u00e3o haver\u00e1 calote, n\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo para os bancos. O que haver\u00e1 \u00e9 um benef\u00edcio muito grande para milh\u00f5es de brasileiros, aposentados ou n\u00e3o, que est\u00e3o, neste momento, diante de todas as dificuldades que est\u00e3o tendo que passar, tendo que pagar essas presta\u00e7\u00f5es do empr\u00e9stimo consignado.\r\nPortanto, a esta Casa, que j\u00e1 aprovou projetos importantes, como a suspens\u00e3o de pagamento de tantos programas, quero fazer este apelo: que a Mesa Diretora coloque em vota\u00e7\u00e3o, imediatamente, esse projeto, que j\u00e1 foi aprovado pelo Senado, para darmos mais essa contribui\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Comprometimento do PDT com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Boa tarde, Deputado F\u00e1bio.\r\nO SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE) - Obrigado pela gentileza, Presidente.\r\nHoje \u00e9 um dia importante. Eu quero agradecer ao povo sergipano por ter me dado a oportunidade de estar no Parlamento brasileiro num dos dias importantes da sua hist\u00f3ria, sobretudo para aqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria come\u00e7ar, Presidente, parabenizando os educadores do Brasil inteiro e especialmente os do meu Estado, Sergipe, que desde a semana passada, atrav\u00e9s das redes sociais, conversam, mobilizam e dialogam com os Parlamentares para que votemos hoje o projeto do novo FUNDEB e, mais importante, para que votemos o projeto origin\u00e1rio do relat\u00f3rio da Professora Dorinha, um texto enxuto que foi bastante discutido. O Parlamento brasileiro n\u00e3o permite que se retire um centavo da educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens.\r\nQuero cumprimentar aqui tamb\u00e9m o meu colega Deputado Idilvan Alencar, do PDT do Cear\u00e1, que tem se notabilizado pelo trabalho em defesa da educa\u00e7\u00e3o e participou ativamente da elabora\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o, a do nosso partido, \u00e9 clara em votar o projeto originado do relat\u00f3rio da Professora Dorinha. \r\nQuero cumprimentar, Presidente, mais uma vez, os educadores. Eu sou filho de uma professora aposentada da rede p\u00fablica estadual do Estado de Sergipe. Fui Prefeito da segunda maior cidade do Estado, a cidade de Nossa Senhora do Socorro, vizinha \u00e0 capital Aracaju, e, durante todo o per\u00edodo em que fui Prefeito, paguei integralmente o piso salarial dos professores. Nunca tivemos um \u00fanico dia de greve naquela rede p\u00fablica municipal, porque sempre dialogamos com os educadores do nosso Munic\u00edpio de Socorro e os respeitamos. Gra\u00e7as a eles e a esse trabalho que foi feito, o Munic\u00edpio foi destacado, \u00e0 \u00e9poca, pelo trabalho na educa\u00e7\u00e3o. \r\nPresidente, eu gostaria, mais uma vez, de deixar clara aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o, do meu partido, o partido de Leonel Brizola, e do Deputado F\u00e1bio Henrique, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade. Foi isso que defendemos quando tivemos a oportunidade de administrar a cidade de Nossa Senhora do Socorro, respeitando os professores, os educadores, os servidores, construindo e reformando escolas e valorizando aqueles que fazem a educa\u00e7\u00e3o.\r\nVamos votar hoje, com f\u00e9 em Deus, o projeto original da Professora Dorinha para a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil!\r\nPresidente, o meu muito obrigado pela gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPREFEITO, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TESTE (SA\u00daDE), HOSPITAL DE CAMPANHA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), IRREGULARIDADE, SERVI\u00c7O TERCEIRIZADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Desvio na aplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados ao combate \u00e0 Covid-19, pelo Prefeito  Municipal de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento V.Exa., Deputado Jos\u00e9 Medeiros, meu colega da PRF. V.Exa. fica muito bem na cadeira de Presidente da Casa. \r\nPresidente, o Parlamento brasileiro tem aprovado uma s\u00e9rie de leis que favorecem Estados e Munic\u00edpios no combate ao coronav\u00edrus. E acho que estamos corretos. \u00c9 preciso que Prefeitos e Governadores tenham condi\u00e7\u00f5es e recursos para assistir suas popula\u00e7\u00f5es neste momento de dificuldades.\r\nMas eu queria, Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma cidade do meu Estado de Sergipe chamada Nossa Senhora do Socorro, cidade de que tive o prazer de ser Prefeito por 8 anos, localizada no segundo maior Munic\u00edpio do Estado, com uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 200 mil habitantes. \r\nO Munic\u00edpio j\u00e1 recebeu, s\u00f3 de aux\u00edlio do Governo Federal, algo em torno de 9 milh\u00f5es e 800 mil reais em duas parcelas e ainda restam mais duas. No entanto, o que me chama a aten\u00e7\u00e3o, Presidente, \u00e9 que eu afirmo que esse recurso n\u00e3o est\u00e1 sendo aplicado no combate ao coronav\u00edrus e n\u00e3o est\u00e1 chegando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. O Munic\u00edpio, que j\u00e1 recebeu quase 10 milh\u00f5es de reais em recursos, at\u00e9 o momento testou apenas pouco mais de 1.300 pessoas. O Munic\u00edpio n\u00e3o comprou um teste sequer para testar a sua popula\u00e7\u00e3o. As pessoas do Munic\u00edpio que querem atendimento ou teste, rem\u00e9dios ou m\u00e9dicos, precisam recorrer \u00e0 Capital, Aracaju, porque sua cidade lhes fechou as portas, deu a eles as costas e n\u00e3o lhes d\u00e1 atendimento.\r\nO que fez o Prefeito? Contratou um hospital de campanha ao custo de 1 milh\u00e3o e 740 mil reais por m\u00eas. Foram mais de 10 milh\u00f5es de reais em 6 meses. O hospital n\u00e3o tem UTI. Foi vendido como sendo porta aberta, mas n\u00e3o \u00e9 porta aberta. Para montar e operar o hospital de campanha, a Prefeitura foi buscar no Rio de Janeiro - estamos falando, Presidente, de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe -, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, uma empresa, coincidentemente a mesma que j\u00e1 opera uma UPA no Munic\u00edpio. Um hospital de campanha que, em 49 dias, atendeu 131 pessoas. Se dividirmos a quantidade de dias/valor por pessoa, chegaremos ao resultado de mais de 26 mil reais por pessoa. J\u00e1 h\u00e1 inclusive apura\u00e7\u00e3o feita pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o dessa empresa do Rio de Janeiro.\r\nPor fim, Presidente, o que fez o Prefeito? Neste per\u00edodo, em plena pandemia, com o povo morrendo e com um hospital que n\u00e3o presta atendimento, ele pagou 8,5 milh\u00f5es de reais a empresas terceirizadas que muitas vezes, quando n\u00e3o na maioria, servem apenas para abrigar os cabos eleitorais do Prefeito da cidade.\r\nPortanto, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle. \u00c9 preciso que o dinheiro disponibilizado sirva para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para fazer pol\u00edtica eleitoral e partid\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O ALVES FILHO, EX-GOVERNADOR, SERGIPE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, VOTO DE PESAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Governador do Estado de Sergipe, Jo\u00e3o Alves Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de deixar aqui registrado que, na \u00faltima semana, o meu Estado de Sergipe despediu-se de um dos homens p\u00fablicos mais honrados da hist\u00f3ria: o ex-Governador Jo\u00e3o Alves Filho, que foi Governador tr\u00eas vezes do Estado de Sergipe, duas vezes Prefeito da Capital Aracaju, foi tamb\u00e9m Ministro do Interior e teve o PFL, hoje Democratas, talvez como o seu \u00fanico partido. Mas infelizmente Sergipe se despediu de um dos homens p\u00fablicos mais realizadores de obras do nosso Estado, da nossa capital. Essas obras t\u00eam a marca do ex-Governador Jo\u00e3o Alves Filho.\r\nPortanto, gostaria de deixar registrado, na C\u00e2mara dos Deputados, nossos votos de pesar para toda a fam\u00edlia, para a Senadora Maria do Carmo Alves e para todo o povo sergipano pelo falecimento do ex-Governador Jo\u00e3o Alves Filho. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, SERGIPE, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), BALAN\u00c7A, RUY GOMES MENEZES, EX-VEREADOR, FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro, especialmente \u00e0s popula\u00e7\u00f5es do Estado de Sergipe e do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro. Agradecimento ao eleitorado pela expressiva vota\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para o Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro. Falecimento do ex-Vereador Ruy Gomes Menezes, da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com prazer quero cumpriment\u00e1-lo e aproveito para cumprimentar o povo do Brasil, em especial o povo do meu querido Estado, Sergipe. E fa\u00e7o aqui uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao povo da minha cidade do cora\u00e7\u00e3o, Nossa Senhora do Socorro, a segunda maior cidade do meu Estado.\r\nAgrade\u00e7o ao povo pela expressiva vota\u00e7\u00e3o que obtivemos na elei\u00e7\u00e3o do \u00faltimo dia 15 de novembro. E a forma mais importante de agradecimento n\u00e3o \u00e9 com palavras, mas com gestos e a\u00e7\u00f5es concretas. Por isso, quero reafirmar aqui o compromisso de que o nosso mandato de Deputado Federal continuar\u00e1 a servi\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe e da cidade de Nossa Senhora do Socorro. Foi o nosso mandato que destinou ao Munic\u00edpio a maior emenda parlamentar da hist\u00f3ria da cidade. Foram destinados 10 milh\u00f5es de reais para obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas em comunidades pobres, em comunidades extremamente necessitadas. Infelizmente, por uma quest\u00e3o burocr\u00e1tica, a falta da certid\u00e3o de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo emitida pela Prefeitura, essas obras, que seriam ou ser\u00e3o realizadas pela CODEVASF, ainda n\u00e3o come\u00e7aram.\r\nEu aproveito para fazer este apelo: que a Prefeitura agilize a parte burocr\u00e1tica, para que essas obras possam come\u00e7ar e favorecer o povo da nossa cidade. \r\nFoi tamb\u00e9m o nosso mandato que, no meio da crise mais dif\u00edcil da hist\u00f3ria da sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pais, destinou 2 milh\u00f5es de reais para ajudar a popula\u00e7\u00e3o, para ajudar o povo da cidade de Nossa Senhora do Socorro. Reafirmo aqui o compromisso de que vamos continuar na luta, ajudando a nossa cidade.\r\nPresidente, queria aproveitar para externar os votos de sentimento e solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do ex-Vereador Ruy Gomes Menezes, com quem tive o prazer de conviver, eu como Prefeito e ele como Vereador. Foi um homem simples, humilde, mas extremamente dedicado ao seu povo e \u00e0 sua gente. Infelizmente, no dia de hoje, o ex-Vereador faleceu, nos deixando uma lacuna de trabalho e de lealdade em favor da sua cidade. Externo aqui os votos de sentimentos a toda a fam\u00edlia, aos amigos, \u00e0 D. S\u00edlvia, a vi\u00fava. Que Deus possa aben\u00e7oar a fam\u00edlia do ex-Vereador Ruy Gomes Menezes, da cidade de Nossa Senhora do Socorro!\r\nConcluo, Presidente, para cumprir rigorosamente o hor\u00e1rio, pedindo que a nossa fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Luis Miranda. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de prorroga\u00e7\u00e3o, por 6 meses, do aux\u00edlio  emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes e trabalhadores, para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, \u00e9 um prazer cumpriment\u00e1-lo.\r\nSou natural da cidade de Sim\u00e3o Dias, no interior do meu querido Estado do Sergipe, uma cidade caracterizada por ter dado ao nosso Estado v\u00e1rios Governadores.\r\nAproveito para parabeniz\u00e1-lo, Sr. Presidente, pela bel\u00edssima condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos ontem, demonstrando equil\u00edbrio e sensatez. Parab\u00e9ns! E ontem n\u00f3s acompanhamos o seu trabalho at\u00e9 o fim. \r\nPresidente, eu gostaria de usar este espa\u00e7o para fazer um apelo ao Presidente Jair Bolsonaro para que o aux\u00edlio emergencial seja prorrogado, no m\u00ednimo, por mais 6 meses.\r\nH\u00e1 projetos na C\u00e2mara, h\u00e1 projetos no Senado, mas o importante, neste momento, seria o pr\u00f3prio Governo Federal reconhecer a necessidade da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nOra, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o estamos ainda vivendo um momento de normalidade. N\u00f3s ainda estamos vivendo um momento de distanciamento social, e a manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial significar\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o da comida na mesa do povo mais pobre, significar\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, principalmente nos pequenos empreendimentos no interior do Brasil, significar\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o desses empreendimentos que, muitas vezes, representam os sonhos das pessoas.\r\nAcabar com o aux\u00edlio emergencial no momento em que o Pa\u00eds ainda n\u00e3o voltou \u00e0 normalidade, em que a nossa economia ainda n\u00e3o voltou \u00e0 normalidade, seria condenar milh\u00f5es de brasileiros \u00e0 mis\u00e9ria, \u00e0 fome e ao desemprego e pequenas empresas no Brasil afora a terem que fechar as suas portas, por falta de condi\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nPortanto, Presidente, este \u00e9 o apelo que n\u00f3s fazemos. O aux\u00edlio emergencial n\u00e3o \u00e9 da Esquerda nem da Direita. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ideol\u00f3gica. Ela deve nortear a uni\u00e3o de todos - do Parlamento, C\u00e2mara e Senado, e do Governo Federal -, para que o aux\u00edlio seja mantido e para que possamos garantir aos brasileiros as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sobreviv\u00eancia at\u00e9 a normalidade econ\u00f4mica ser restabelecida.\r\nA prioridade neste momento, no Pa\u00eds, \u00e9 a de termos uma vacina que esteja dispon\u00edvel para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e de mantermos o aux\u00edlio emergencial. Quando toda a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 estiver vacinada, quando as pessoas puderem voltar a viver com normalidade, a\u00ed sim, pode-se falar em acabar com o aux\u00edlio emergencial, mas, neste momento, ele \u00e9 fundamental. \u00c9 o apelo que fazemos daqui, trazendo para o Parlamento a voz das pessoas que ouvimos nas ruas, nas redes sociais, por onde passamos. \u00c9 preciso que se mantenha o aux\u00edlio emergencial, para que n\u00e3o condenemos milh\u00f5es de brasileiros \u00e0 fome, \u00e0 mis\u00e9ria e ao desemprego. Aux\u00edlio emergencial j\u00e1! No m\u00ednimo por mais 6 meses, com o valor de 600 reais, at\u00e9 voltarmos \u00e0 normalidade econ\u00f4mica.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, a sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que a nossa fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1812/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, EMPR\u00c9STIMO, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020,  sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus; bem como do Projeto de Lei n\u00ba 1.812, de 2020, sobre a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento de empr\u00e9stimos consignados de pessoas f\u00edsicas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia de hoje n\u00f3s deveremos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, com a qual n\u00f3s temos perfeita concord\u00e2ncia. Essa medida provis\u00f3ria amplia a margem do consignado para aposentados e pensionistas de 35% para 40%. \r\nN\u00f3s sabemos que, durante a pandemia, em muitos casos, s\u00e3o os aposentados que est\u00e3o sustentando as fam\u00edlias, em fun\u00e7\u00e3o do desemprego que tem aumentado a cada dia em nosso Pa\u00eds. Portanto, aumentar a margem do consignado para os aposentados significa mais dinheiro nas fam\u00edlias, mais dinheiro para comprar comida, mais dinheiro para comprar medicamentos e tamb\u00e9m a impossibilidade de essas pessoas ca\u00edrem nas m\u00e3os de agiotas, como infelizmente ocorre no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s, Sr. Presidente, temos hoje tamb\u00e9m uma grande oportunidade de corrigir uma injusti\u00e7a que foi praticada contra o povo brasileiro. Tramitam na C\u00e2mara Federal v\u00e1rios projetos que suspendem a cobran\u00e7a de consignados. Um deles inclusive \u00e9 de nossa autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 1.812, de 2020, protocolado no dia 13 de abril de 2020 - portanto, h\u00e1 quase 1 ano - e que visa suspender a cobran\u00e7a de parcelas dos empr\u00e9stimos consignados pelo prazo de 6 meses, pelo prazo da pandemia. \r\nInfelizmente, nem este projeto de nossa autoria, nem tantos outros que tramitam na Casa, nem o projeto que foi aprovado pelo Senado Federal foi colocado em vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. \r\nOra, a sociedade pergunta: ser\u00e1 que o Parlamento brasileiro s\u00f3 vai votar aquilo que for favorecer os bancos? O aumento da margem do consignado, n\u00e3o obstante favorecer os aposentados, favorece os bancos. Ser\u00e1 que os bancos n\u00e3o podem dar o m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o durante esta pandemia?\r\nEnt\u00e3o, o apelo que n\u00f3s fazemos - e a mat\u00e9ria est\u00e1 inclusive destacada pelo nosso partido - \u00e9 a suspens\u00e3o do pagamento dos empr\u00e9stimos consignados. Acho que dar\u00edamos uma grande contribui\u00e7\u00e3o hoje, se aprovarmos o aumento da margem do consignado e tamb\u00e9m se aprovarmos a suspens\u00e3o da cobran\u00e7a do consignado por 4 meses, por 6 meses, para que as pessoas tenham um pouco mais de dinheiro. E lembro que o banco n\u00e3o perde nada, porque esse pagamento ser\u00e1 feito ao final do contrato.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, e pe\u00e7o que a nossa fala seja destacada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nARACAJU (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021. Transcurso do 166\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Aracaju, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, o PDT orienta \"sim\". \r\nEu aproveito esta oportunidade, Presidente, para cumprimentar os aracajuanos. Hoje, a cidade de Aracaju completa 166 anos. \u00c9 claro que gostar\u00edamos de fazer uma comemora\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um momento em que o grande presente para a nossa capital \u00e9 a sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns ao povo querido da capital do meu Estado de Sergipe, Aracaju!\r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, TRANSPORTE COLETIVO, POL\u00cdCIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, REQUERIMENTO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Encaminhamento de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para inclus\u00e3o, nos grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o, de policiais e profissionais do setor de transporte coletivo urbano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu querido amigo Deputado Eduardo Bismarck, come\u00e7o esta minha fala dizendo que todos os brasileiros s\u00e3o importantes e que todos merecem ser vacinados, mas que infelizmente, por uma in\u00e9rcia do Governo, n\u00e3o temos vacinas suficientes para todos.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil para dois grupos espec\u00edficos, lembrando que todos s\u00e3o importantes.\r\nRefiro-me aos policiais, aos integrantes das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, e aos trabalhadores do sistema de transporte coletivo. Fizemos um requerimento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade solicitando autoriza\u00e7\u00e3o para que Prefeitos e Governadores possam determinar a vacina\u00e7\u00e3o desses profissionais. \r\nOra, Sr. Presidente, os policiais, sejam eles militares, federais, rodovi\u00e1rios, penais, civis, bombeiros, guardas municipais, n\u00e3o podem fazer lockdown, n\u00e3o podem ficar em casa, n\u00e3o podem ter o toque de recolher. Ali\u00e1s, s\u00e3o eles, os policiais, que fazem cumprir os decretos governamentais. Esses policiais simplesmente n\u00e3o est\u00e3o sendo vacinados e, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, est\u00e3o na 21\u00aa posi\u00e7\u00e3o do plano de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo que os policiais, que est\u00e3o nas ruas, que s\u00e3o essenciais, que est\u00e3o defendendo a sociedade e fazendo cumprir os decretos governamentais n\u00e3o sejam vacinados e estejam sendo contaminados diariamente nas ruas do nosso Brasil. \r\nFica esse apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e ao Governo Federal, que diz que valoriza tanto os policiais, mas, na pr\u00e1tica nesta Casa, n\u00e3o \u00e9 isso o que ocorre. Esque\u00e7amos a pol\u00edtica. Vamos pensar na vida. Vacina\u00e7\u00e3o para os policiais j\u00e1!\r\nO mesmo racioc\u00ednio, Sr. Presidente, vale para motoristas e cobradores, que trabalham no setor de maior contamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus no Brasil, que \u00e9 o transporte coletivo. Esses homens n\u00e3o podem parar. S\u00e3o eles que transportam os trabalhadores que ainda podem ir para as ruas, mas est\u00e3o na 24\u00aa posi\u00e7\u00e3o no plano de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1 para profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e para profissionais do sistema de transporte coletivo, motoristas e cobradores!\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade e pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL,  AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS),  EDUCA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Defesa de recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS; \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia; ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS; e ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Defesa de eleva\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Rodrigo Pacheco, n\u00f3s n\u00e3o temos efetivamente o Or\u00e7amento que desej\u00e1vamos. Este or\u00e7amento - e n\u00f3s acompanhamos todo o debate na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, muito bem presidida pela Deputada Fl\u00e1via Arruda - tem uma s\u00e9rie de problemas, como, por exemplo, um corte no recurso do Seguro-Desemprego, sobretudo num momento t\u00e3o dif\u00edcil como este que o Brasil vive, e um corte de quase 8 bilh\u00f5es de reais do abono salarial, que as pessoas s\u00f3 v\u00e3o receber no ano vem - iriam receber agora no m\u00eas de julho. N\u00f3s temos problemas, por exemplo, na pol\u00edtica de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. Eu fui Relator Setorial do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, e n\u00f3s debatemos na CMO a falta de recursos para essa pol\u00edtica. Enfim, n\u00f3s temos uma s\u00e9rie de problemas. N\u00f3s temos recursos em excesso para as For\u00e7as Armadas, como j\u00e1 foi dito aqui, quando neste momento a nossa guerra \u00e9 contra o v\u00edrus.\r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que \u00e9 preciso votar o Or\u00e7amento. O Pa\u00eds n\u00e3o pode ficar mais sem or\u00e7amento.\r\nEsta semana, aqui no meu Estado de Sergipe, donos, propriet\u00e1rios de caminh\u00f5es-pipa, fizeram um protesto, uma paralisa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1 mais recursos para pagar esses trabalhadores.\r\nQuem \u00e9 do Nordeste sabe o quanto o caminh\u00e3o-pipa \u00e9 importante para a nossa regi\u00e3o, apenas para ficar nesse exemplo. Portanto, o Pa\u00eds n\u00e3o pode ficar sem or\u00e7amento. \r\nO nosso partido, o PDT, quer votar o Or\u00e7amento, fez a discuss\u00e3o e o debate na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, mesmo deixando claro que h\u00e1 v\u00e1rios pontos que merecem cr\u00edticas, e cr\u00edticas duras, a este or\u00e7amento.\r\nSr. Presidente, na possibilidade de um entendimento, que foi levantado pelo Deputado Arlindo Chinaglia, L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o aqui no Congresso Nacional, o L\u00edder do PDT, o Deputado Wolney Queiroz, deixou claro que h\u00e1 quatro pontos que o partido gostaria muito que fossem revistos para se chegar a um entendimento: a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos do SUS, para fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que est\u00e1 salvando vidas neste momento no Brasil; a recomposi\u00e7\u00e3o de recursos para as universidades federais e para os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, para a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds; a recomposi\u00e7\u00e3o de recursos do SUAS, para o fortalecimento da pol\u00edtica de assist\u00eancia social; e, por fim, um tema que j\u00e1 foi amplamente debatido e que parece ter plena concord\u00e2ncia tamb\u00e9m do Governo, a recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do IBGE, para que o censo possa ser realizado - com o censo, poderemos detectar na sociedade brasileira onde est\u00e3o os problemas a fim de solucion\u00e1-los e poderemos corrigir as injusti\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o a Munic\u00edpios que recebem menos ou mais FPM, porque esse pagamento \u00e9 feito de acordo com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PDT entende que \u00e9 preciso votar o Or\u00e7amento - o Brasil precisa do Or\u00e7amento. E esses quatro pontos s\u00e3o fundamentais para que haja um acordo, para que haja um entendimento, o Or\u00e7amento seja votado na tarde de hoje no Congresso Nacional, e o Brasil possa ter um or\u00e7amento.\r\nSr. Presidente, gostaria de refor\u00e7ar o apelo que fazemos pelo aumento do valor do aux\u00edlio emergencial. O povo brasileiro est\u00e1 precisando muito, mas um auxilio emergencial de 150 reais \u00e9 muito pouco. Infelizmente a PEC 186 limitou esse valor, mas \u00e9 preciso que a medida provis\u00f3ria seja votada, e as emendas, inclusive uma de nossa autoria, sejam apreciadas, para que possamos elevar o valor do auxilio emergencial.\r\nO PDT defende que o Or\u00e7amento seja votado e que esses quatro pontos que citei aqui, de acordo com o nosso L\u00edder Wolney Queiroz, sejam debatidos, discutidos, e acordados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse evidentemente n\u00e3o \u00e9 o or\u00e7amento que n\u00f3s desej\u00e1vamos, n\u00e3o \u00e9 o or\u00e7amento que o Brasil desejava. \u00c9 preciso que haja a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos para o SUS, para as universidades federais, para os institutos federais, para o SUAS, para o fortalecimento da pol\u00edtica de assist\u00eancia social e para o IBGE, para que seja garantida a realiza\u00e7\u00e3o do Censo.\r\nMesmo entendendo que n\u00e3o \u00e9 o or\u00e7amento de que o Brasil precisa, sobretudo, neste momento, o Brasil precisa ter um or\u00e7amento.\r\nPor isso, o PDT vai orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para restabelecimento do artigo 4\u00ba do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Alcance social das emendas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s ouvimos hoje, aqui na sess\u00e3o, Parlamentar dizendo que as emendas parlamentares cal\u00e7am ruas por onde n\u00e3o passa ningu\u00e9m. Ora, isso \u00e9 muito f\u00e1cil para quem mora nos pr\u00e9dios luxuosos das grandes cidades do Brasil, n\u00e3o conhece a realidade da popula\u00e7\u00e3o mais pobre - principalmente, aqui no Nordeste - e n\u00e3o sabe da import\u00e2ncia que as emendas parlamentares t\u00eam para cal\u00e7ar uma rua, para construir uma escola, uma unidade de sa\u00fade, uma pra\u00e7a, uma \u00e1rea de lazer. Elas s\u00e3o extremamente importantes para essas comunidades, as comunidades que mais precisam.\r\nRefor\u00e7ando, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, F\u00c1BIO HENRIQUE, DEPUTADO FEDERAL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "In\u00edco das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe, com recursos de emenda parlamentar apresentada ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o pelo orador. Contrariedade a projeto de lei acerca da privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 um prazer cumpriment\u00e1-lo, meu querido amigo e colega de partido Deputado Eduardo Bismarck.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - \u00c9 rec\u00edproco.\r\nO SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE) - Aproveito para pedir a V.Exa. que a nossa fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nPresidente, eu queria fazer o registro de que hoje \u00e9 um dia importante para a cidade de Nossa Senhora do Socorro, a segunda maior cidade do meu querido Estado de Sergipe, cidade da qual eu tive o prazer e a honra de ser Prefeito por 8 anos.\r\nA nossa primeira emenda parlamentar, em 2019, foi uma emenda de quase 10 milh\u00f5es de reais, a maior emenda parlamentar da hist\u00f3ria do Munic\u00edpio, para pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas na nossa cidade.\r\nEssas obras j\u00e1 poderiam ter sido iniciadas, mas infelizmente n\u00e3o havia certid\u00e3o de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, documento emitido pela Prefeitura. Agora a Prefeitura come\u00e7ou a emitir esses documentos, e essas obras, atrav\u00e9s da CODEVASF, j\u00e1 est\u00e3o sendo iniciadas. Hoje as placas j\u00e1 foram colocadas. As obras ser\u00e3o iniciadas, para a minha felicidade, em comunidades simples, em povoados como Bita, Lavandeira, Estiva. S\u00e3o comunidades rurais do nosso Munic\u00edpio que, ao longo dos anos, n\u00e3o receberam obras de pavimenta\u00e7\u00e3o. Essas obras v\u00e3o come\u00e7ar por essas comunidades.\r\nSer\u00e3o gastos quase 10 milh\u00f5es de reais. Como eu disse, \u00e9 a maior emenda parlamentar da hist\u00f3ria do Munic\u00edpio. Depois, naturalmente, v\u00e1rios outros bairros e povoados do nosso Munic\u00edpio ser\u00e3o tamb\u00e9m beneficiados por essas obras.\r\nPortanto, eu queria fazer este registro. Em meio a tantas not\u00edcias ruins que n\u00f3s estamos vendo no Brasil, esta \u00e9 uma not\u00edcia boa para a cidade de Nossa Senhora do Socorro, da qual eu tive o prazer e a honra de ser Prefeito.\r\nPor fim, Presidente, mais uma vez, quero deixar clara uma posi\u00e7\u00e3o minha: votei contra a urg\u00eancia e votarei contra o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, porque entendo que v\u00e1rias cidades do meu Estado v\u00e3o ficar sem ag\u00eancias dos Correios, porque elas n\u00e3o s\u00e3o superavit\u00e1rias. A privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios vai prejudicar as pequenas cidades do Brasil, principalmente aqui em nosso querido Nordeste.\r\nPortanto, vamos dizer \"n\u00e3o\" a essa privatiza\u00e7\u00e3o. A manuten\u00e7\u00e3o dos Correios \u00e9 necess\u00e1ria, porque ele tem um aspecto social, principalmente para as cidades mais pobres do Nordeste.\r\nPe\u00e7o, mais uma vez, o registro de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, levando-se em considera\u00e7\u00e3o que o relat\u00f3rio apresentado \u00e9 mais abrangente, portanto, mais pessoas, mais brasileiros ser\u00e3o contemplados, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o objetivo deste destaque \u00e9 que, neste aspecto, a medida provis\u00f3ria retorne ao seu texto original. Ele tem uma l\u00f3gica, a l\u00f3gica de que aquelas pessoas que praticaram alguma fraude, que praticaram alguma irregularidade, n\u00e3o sejam beneficiadas, salvo se sanarem essas irregularidades. O novo texto abriu a possibilidade de mesmo aquelas pessoas que praticaram alguma irregularidade, sem sanar essa irregularidade, possam ter acesso aos benef\u00edcios. O destaque do PDT, apresentado pelo Deputado Wolney Queiroz, \u00e9 exatamente para, neste aspecto, suprimir, voltar ao texto original, ou seja, aquela pessoa que praticou alguma fraude ou alguma irregularidade, se n\u00e3o sanar essa fraude ou essa irregularidade, n\u00e3o ter\u00e1 direito.\r\n\u00c9 basicamente isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDINARIA, SENADO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, do Senado Federal, sobre a instiui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, h\u00e1 algum tempo, o Brasil vem comentando o Projeto de Lei n\u00b0 2.564, de 2020, do Senado Federal, que estabelece o piso salarial dos enfermeiros, dos t\u00e9cnicos e dos auxiliares de enfermagem. Por esse projeto, o piso salarial do enfermeiro seria de 7.315 reais; o dos t\u00e9cnicos, de 5.120 reais; e o dos auxiliares, de 3.657 reais. Al\u00e9m disso, a jornada seria de 30 horas.\r\nPresidente, utilizo este espa\u00e7o no Parlamento brasileiro para dizer que, neste momento de pandemia, esses profissionais t\u00eam sido extremamente importantes para salvar vidas no Brasil. \u00c9 muito comum ouvirmos pessoas agradecendo aos profissionais da sa\u00fade, chamando-os de anjos, em fun\u00e7\u00e3o do trabalho que exercem para salvar vidas. Por\u00e9m, esses anjos, ao contr\u00e1rio dos anjos celestiais, comem, se vestem, precisam de sal\u00e1rio digno para sua sobreviv\u00eancia.\r\nPortanto, a melhor forma de agradecermos aos enfermeiros, aos t\u00e9cnicos, aos auxiliares, aos profissionais da sa\u00fade pelo trabalho de salvar vidas que eles t\u00eam desempenhado no Brasil n\u00e3o \u00e9 fazendo discursos ou postagens bonitas nas redes sociais, mas defendendo que esse projeto seja votado no Senado Federal e na C\u00e2mara dos Deputados e que esses profissionais, de fato, sejam reconhecidos pelo trabalho que est\u00e3o exercendo para salvar vidas do nosso povo brasileiro.\r\nEu lhe agrade\u00e7o, Presidente, e pe\u00e7o que nossa fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EST\u00c2NCIA (SE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 173\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, a cidade de Est\u00e2ncia, uma das mais belas e mais importantes do nosso Estado, est\u00e1 completando 173 anos. \r\nEst\u00e2ncia \u00e9 ber\u00e7o cultural de Sergipe, nas suas tradi\u00e7\u00f5es, nos festejos juninos, nos barcos de fogo, tradi\u00e7\u00e3o exportada para todo o Brasil. A cidade tamb\u00e9m tem voca\u00e7\u00e3o forte para o turismo, com suas praias, como a Praia do Saco e a Praia do Aba\u00eds. A Praia do Saco est\u00e1 classificada entre as cem mais belas do Brasil.\r\nPortanto, Presidente, parab\u00e9ns ao povo da querida cidade de Est\u00e2ncia, interior do nosso querido Sergipe, que hoje completa 173 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia importante para o Parlamento brasileiro. Queremos cumprimentar V.Exa., que teve a coragem de retirar da gaveta e trazer para o debate um projeto de 1991.\r\nCumprimentamos tamb\u00e9m a Deputada Margarete Coelho pela sensibilidade de ouvir todos os segmentos e trazer um texto, que pudesse ser votado hoje, para aprimorar a democracia brasileira.\r\nPortanto, em favor do Estado Democr\u00e1tico de Direito, em favor da livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento e em favor, sobretudo, da democracia, o PDT orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO),  PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.\r\nPROFESSOR, SERGIPE, AULA PRESENCIAL, ESCOLA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia, em nome do PDT, pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Solidariedade aos professores do Estado de Sergipe pela decis\u00e3o de n\u00e3o retorno \u00e0s aulas presenciais sem a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 da categoria e demais servidores e estudantes das escolas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, em nome do PDT, n\u00f3s gostar\u00edamos de cumpriment\u00e1-lo e agradecer-lhe a capacidade que teve de trazer uma lei que estava na gavetas desde 1991 para ser aprovada, quase que por unanimidade, nesta Casa. \r\nEu queria, por fim, Presidente, fazer aqui este registro: professores do meu Estado, o Estado de Sergipe, decidiram hoje, em assembleia, que n\u00e3o v\u00e3o voltar \u00e0s aulas presenciais marcadas para o pr\u00f3ximo dia 10 de maio. E eu quero aqui me solidarizar com os professores. A nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que aulas presenciais s\u00f3 devem voltar quando estiverem vacinados os professores, as merendeiras, os vigilantes, os secret\u00e1rios, os servidores das escolas e os alunos. Por enquanto, voltar \u00e0s aulas sem vacinar os professores \u00e9 uma temeridade. Registro aqui a minha solidariedade aos professores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, VIRGINIO DE CARVALHO NETO, PASTOR EVANG\u00c9LICO, SERGIPE, SUPLENTE DE SENADOR, ABERTURA, IGREJA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TEMPLO RELIGIOSO, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o com o l\u00edder evang\u00e9lico, Pastor Virginio de Carvalho Neto, com vista \u00e0 discuss\u00e3o da abertura de templos religiosos. Posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 retomada dos cultos presenciais, com respeito aos protocolos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero fazer o registro de uma reuni\u00e3o que tivemos na semana passada com um dos maiores l\u00edderes evang\u00e9licos do Brasil, o Pastor Virginio de Carvalho Neto, que honra os sergipanos como suplente de Senador do Estado - em algumas ocasi\u00f5es, ele j\u00e1 assumiu a cadeira de Senador da Rep\u00fablica. O Pastor Virginio \u00e9 um dos mais respeitados l\u00edderes evang\u00e9licos do Pa\u00eds. Homem que fala nove idiomas, j\u00e1 pregou em mais de 60 pa\u00edses, principalmente nos pa\u00edses mais pobres da \u00c1frica. \r\nFa\u00e7o, Presidente, esta introdu\u00e7\u00e3o para dizer que, na conversa que tivemos, falamos sobre um assunto muito atual no Pa\u00eds, que \u00e9 a abertura ou n\u00e3o dos templos crist\u00e3os - cat\u00f3licos, evang\u00e9licos, esp\u00edritas - e de qualquer denomina\u00e7\u00e3o religiosa. E quero deixar clara a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 abertura dos templos religiosos, porque todos eles est\u00e3o cumprindo o distanciamento social, com n\u00famero de pessoas reduzido e uso de \u00e1lcool em gel . Portanto, os templos crist\u00e3os est\u00e3o cumprindo exatamente o que estabelece a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, um momento de pandemia, que \u00e9 de dor e desespero para muitas fam\u00edlias, \u00e9 na f\u00e9 que essas pessoas se seguram para vencer as dificuldades pelas quais est\u00e3o passando. \u00c9 inaceit\u00e1vel que tenhamos um Pa\u00eds em que os \u00f4nibus do transporte coletivo rodovi\u00e1rio, diariamente, est\u00e3o absolutamente lotados; as ag\u00eancias banc\u00e1rias est\u00e3o absolutamente lotadas, como \u00e9 o caso da Caixa Econ\u00f4mica Federal; e as igrejas crist\u00e3s est\u00e3o fechadas!\r\nDeixo, portanto, o meu abra\u00e7o e o meu carinho a este grande sergipano, o Pastor Virginio de Carvalho Neto, e a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 abertura dos templos.\r\nGostaria, Presidente, que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARUIM (SE), HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 167\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Maruim, Estado de Sergipe. Sauda\u00e7\u00f5es a S\u00e9rgio Vieira, Secret\u00e1rio Municipal da Cultura e Turismo da cidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar a cidade de Maruim, que hoje completa 167 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma das mais importantes cidades do meu Estado de Sergipe e ber\u00e7o do processo de industrializa\u00e7\u00e3o. A cidade tem a Igreja Matriz de Nosso Senhor dos Passos, tombada pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional.\r\nEu quero aqui cumprimentar todos os maruinenses na pessoa do meu querido amigo Sergio Vieira, que \u00e9 Secret\u00e1rio Municipal da Cultura e Turismo, e seu filho Billy Vieira, que tamb\u00e9m \u00e9 Secret\u00e1rio Municipal. Desejo aqui muita sa\u00fade, muita paz, muita luz a esse povo querido de Maruim, uma das mais importantes cidades do meu querido Estado de Sergipe.\r\nMaruim, que Deus aben\u00e7oe e ilumine o seu povo!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a necessidade, a urg\u00eancia de se fomentar a pesquisa, exatamente em fun\u00e7\u00e3o da pandemia e evidentemente que em corre\u00e7\u00f5es, imperfei\u00e7\u00f5es que possam existir no projeto, elas ser\u00e3o debatidas e discutidas aqui no plen\u00e1rio. Mas n\u00e3o temos muito tempo para isso. \r\nEm face desses argumentos, o PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PAGAMENTO, ADICIONAL DE PERICULOSIDADE, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITRA, BOMBEIO MILITAR, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apoio ao Movimento Pol\u00edcia Unida, em defesa do pagamento do adicional de periculosidade aos policiais do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, fa\u00e7o refer\u00eancia a um movimento que nasceu no meu querido Estado de Sergipe chamado Movimento Pol\u00edcia Unida, que envolve a Pol\u00edcia Estadual, a Pol\u00edcia Militar, o Corpo de Bombeiros Militar e a Pol\u00edcia Civil. Num gesto hist\u00f3rico, esses profissionais se unem em torno de uma causa extremamente justa: o adicional de 40% de periculosidade para esses policiais.\r\nE \u00e9 preciso que a sociedade - principalmente, neste momento, a sociedade sergipana - saiba que s\u00e3o estes homens e mulheres que est\u00e3o 24 horas por dia nas ruas, defendendo a sua fam\u00edlia, defendendo a sua integridade. S\u00e3o homens e mulheres, querido colega Policial Rodovi\u00e1rio Federal Medeiros, que ali nos acompanha, tantas vezes injusti\u00e7ados, tantas vezes criticados, mas na hora da dificuldade \u00e9 \u00e0 pol\u00edcia a quem a sociedade recorre. E n\u00e3o \u00e9 justo que estes homens e estas mulheres estejam nas ruas sem ter direito a receber o adicional de periculosidade, porque me parece muito claro que a atividade \u00e9 uma atividade de risco. \r\nQuero fazer aqui men\u00e7\u00e3o \u00e0 reuni\u00e3o que tivemos ontem com o Delegado Adelmo Pel\u00e1gio, que representa a ADEPOL, com o \u00canio, que representa o SINPOL - Sindicato da Pol\u00edcia Civil, com o Cabo Murilo, que representa os policiais militares da reserva, com o Sargento Moraes e com o policial Lau.\r\nE em nome deles, quero cumprimentar todos os policiais militares, policiais civis e bombeiros militares que se uniram em torno dessa causa do adicional de 40% de periculosidade. \r\nComo cidad\u00e3o, como Deputado Federal eleito pelo meu querido povo de Sergipe, como policial rodovi\u00e1rio federal, deixo aqui registrado o meu apoio a essa causa dos policiais do meu Estado de Sergipe. Que Deus possa iluminar as nossas autoridades para que reconhe\u00e7am que eles merecem o adicional de periculosidade. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia que essa medida provis\u00f3ria tem, principalmente para o nosso querido Nordeste, \u00e9 preciso que a discuss\u00e3o seja ampliada para discutirmos inclusive as altera\u00e7\u00f5es feitas pelo Senado Federal.\r\nPortanto, entendemos que a discuss\u00e3o deve ser ampliada, e ela n\u00e3o deve ser votada hoje.\r\nO PDT vai orientar pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendemos que h\u00e1 problemas com o texto que veio do Senado e que podem ser perfeitamente discutidos nos destaques. A vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante para os Estados do Nordeste.\r\nPortanto, o PDT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL,  PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante para os Estados do Norte e do Nordeste.\r\nEm conversa que tivemos com o nosso L\u00edder, o Deputado Wolney Queiroz, que \u00e9 de Pernambuco, com o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que \u00e9 seu conterr\u00e2neo, cearense - e eu sou sergipano, do meu querido Estado de Sergipe -, decidimos que o PDT n\u00e3o vai acompanhar o requerimento de obstru\u00e7\u00e3o nem de adiamento de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT vai orientar o voto \"n\u00e3o\", para que possamos votar esta medida provis\u00f3ria, porque ela \u00e9 fundamental, \u00e9 importante para o Norte e o Nordeste do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos ajudar as Regi\u00f5es Norte e Nordeste do Brasil a crescer e a se desenvolver. Entendemos que o texto do Senado \u00e9 mais justo do que aquele aprovado pela C\u00e2mara.\r\nPortanto, o PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1812/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, EMPR\u00c9STIMO, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, F\u00c1BIO HENRIQUE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.812, de 2020, acerca da suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento de empr\u00e9stimos consignados de pessoas f\u00edsicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai acompanhar o texto que foi aprovado pelo Senado, orienta \"sim\".\r\nAproveito esta oportunidade, Presidente, para fazer um apelo para que esta Casa possa votar um projeto que, inclusive, \u00e9 de nossa autoria, similar a v\u00e1rios outros na Casa - s\u00f3 na nossa bancada, h\u00e1 um do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo e um do Deputado Pompeo de Mattos -, um projeto que suspende a cobran\u00e7a relativa a empr\u00e9stimos consignados durante o per\u00edodo da pandemia. Esses projetos tramitam na Casa h\u00e1 mais de 1 ano, e, de maneira estranha, simplesmente n\u00e3o s\u00e3o colocados em vota\u00e7\u00e3o, porque favorecem pessoas que, na hora da dificuldade, foram a institui\u00e7\u00f5es financeiras buscar empr\u00e9stimo. Ora, os bancos tamb\u00e9m precisam dar a sua contribui\u00e7\u00e3o durante a pandemia. O Senado aprovou um projeto igual a esse, mas, na C\u00e2mara, esse projeto n\u00e3o \u00e9 colocado em vota\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o apelo que n\u00f3s fazemos em nome de tantas pessoas que est\u00e3o agora endividadas e precisando desse recurso para sair das d\u00edvidas.\r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, DEVEDOR, PRODUTOR RURAL, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos votar essa medida provis\u00f3ria, que \u00e9 importante, \u00e9 fundamental, principalmente para os Estados dos Nordeste, para os pequenos e m\u00e9dios produtores rurais, que muitas vezes n\u00e3o pagaram as suas d\u00edvidas n\u00e3o porque n\u00e3o quisessem pagar, mas em raz\u00e3o de uma s\u00e9rie de fatores, inclusive clim\u00e1ticos.\r\nPortanto, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 importante para o Nordeste.\r\nO PDT quer votar a medida provis\u00f3ria. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\". Vamos votar, porque essa medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez o apelo que se faz \u00e9 para que possamos votar a medida provis\u00f3ria. O que disse o Relator foi extremamente importante, sobretudo para os trabalhadores rurais, os produtores rurais dos Estados do Nordeste, como \u00e9 o caso aqui no meu Estado de Sergipe, pois 90% das d\u00edvidas s\u00e3o de pessoas que devem at\u00e9 20 mil reais. N\u00e3o pagam, n\u00e3o porque n\u00e3o querem, mas porque n\u00e3o podem. E, muitas vezes, por n\u00e3o pagarem ao banco, o banco amea\u00e7a tomar o \u00fanico patrim\u00f4nio que esse trabalhador e que essa trabalhadora t\u00eam, que \u00e9 a sua terra, a sua propriedade.\r\nPortanto, precisamos votar logo essa medida provis\u00f3ria, para dar a esses trabalhadores e trabalhadoras rurais a oportunidade de renegociarem as suas d\u00edvidas.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" ao requerimento. N\u00f3s queremos votar a medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 17/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, INADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 17, de 2021, contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o Mista pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vai votar \"sim\". \r\nQuero deixar aqui a posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao Destaque n\u00ba 4, defendido pelo Deputado Bosco Costa. Seria um destaque extremamente importante para os agricultores e produtores rurais do Brasil. \r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECURSOS FINANCEIROS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROIBI\u00c7AO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o destaque \u00e9 simples e objetivo. E \u00e9 preciso, primeiro, que destaquemos tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria para se incentivar a manuten\u00e7\u00e3o das pequenas e m\u00e9dias empresas do Brasil. Contudo, n\u00e3o \u00e9 justo que esses cr\u00e9ditos que v\u00e3o ajudar essas empresas, inclusive na manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, recursos que sair\u00e3o do FGTS dos trabalhadores brasileiros, recurso que sair\u00e3o dos trabalhadores brasileiros - e digo isso com todo o respeito ao Relator, aproveitando para parabeniz\u00e1-lo pelo trabalho -, n\u00e3o \u00e9 justo que esses recursos sirvam para remunerar capital, para remunerar lucros e dividendos.\r\nO destaque \u00e9 muito claro e muito objetivo. Diz que os cr\u00e9ditos origin\u00e1rios desta medida provis\u00f3ria n\u00e3o podem ser, ou n\u00e3o sejam utilizados para lucros e dividendos das empresas. O Relator destacou - digo com todo o respeito - que essa emenda n\u00e3o poderia ser aprovada porque iria influenciar no lucro, que \u00e9 natural \u00e0s empresas. Contudo, n\u00f3s n\u00e3o estamos falando aqui, e o destaque em nenhum momento fala, de pr\u00f3-labore, que \u00e9 o lucro justo, natural, daqueles homens e mulheres que, com o suor do seu trabalho, mant\u00eam as empresas que geram emprego para o Brasil. O destaque n\u00e3o fala de pr\u00f3-labore. O destaque fala que os recursos que forem origin\u00e1rios, captados com essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o devem ser utilizados para remunerar aqueles que n\u00e3o trabalham, para remunerar o capital, para remunerar quem j\u00e1 ganha tanto no Brasil com lucros e dividendos e que vai ganhar ainda mais com recursos que est\u00e3o saindo inclusive do FGTS.\r\nParabenizo o Relator. A medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima. \u00c9 fundamental para a economia do Pa\u00eds neste momento. Mas quero pedir aos nobres colegas Parlamentares que possamos aprovar este destaque, porque \u00e9 justo. N\u00e3o \u00e9 justo retirar dinheiro, por exemplo, do FGTS para remunerar capital, para remunerar lucros e dividendos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai orientar o voto \"sim\", mais uma vez destacando que a emenda n\u00e3o tem por objetivo tolher o recebimento de pr\u00f3-labore, que \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o justa para aqueles que trabalham nas suas empresas. O objetivo do destaque \u00e9 simplesmente que esses recursos que sejam oriundos da medida provis\u00f3ria sejam aplicados na atividade-fim, no investimento, no pagamento de sal\u00e1rio, enfim, em a\u00e7\u00f5es que possam fazer com que a empresa sobreviva ao momento de crise, e n\u00e3o para remunerar capital, para remunerar lucros e dividendos.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma interfer\u00eancia do destaque ou da emenda no pr\u00f3-labore, que \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o justa para os empres\u00e1rios que, com muito sacrif\u00edcio e com muita luta, tocam as suas empresas no Brasil.\r\nO PDT orienta voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO HENRIQUE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2130/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GRATUITA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.130, de 2021, sobre a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, gostaria de tratar de projeto que apresentei nesta Casa, o PL 2.130/21.\r\nN\u00f3s estamos com quase 17 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que j\u00e1 foram contaminados com a COVID-19 e passamos de 470 mil que perderam, infelizmente, a vida para COVID-19. N\u00f3s sabemos que a vacina \u00e9 indiscutivelmente a solu\u00e7\u00e3o para o problema. Mas, infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 vacina para todos os brasileiros. O ritmo de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds ainda \u00e9 bastante lento. E, n\u00e3o havendo vacina\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda a melhor alternativa.\r\nN\u00f3s estamos propondo que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS possa fazer gratuitamente, principalmente para o povo mais pobre, a distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, cuja utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional. N\u00e3o obstante ser um equipamento de custo baixo, muitos brasileiros hoje n\u00e3o tem dinheiro sequer para comprar um p\u00e3o. Entre comprar o p\u00e3o e comprar a m\u00e1scara, ele vai optar por comprar o p\u00e3o. Al\u00e9m da quest\u00e3o econ\u00f4mica, Presidente, ser\u00e1 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o did\u00e1tica, no sentido de incentivar as pessoas a utilizarem a m\u00e1scara descart\u00e1vel, se ela for distribu\u00edda gratuitamente pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nLembro-me, Presidente, alguns anos atr\u00e1s, quando come\u00e7aram a surgir os primeiros casos de AIDS no Brasil, que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - e o faz at\u00e9 hoje - distribuiu preservativos para incentivar as pessoas a utiliz\u00e1-los. Isso serviu tamb\u00e9m de conscientiza\u00e7\u00e3o para evitar a contamina\u00e7\u00e3o com o v\u00edrus da AIDS. \r\nEsse mesmo car\u00e1ter did\u00e1tico, poder\u00edamos utilizar agora com a distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, at\u00e9 o momento em que o Pa\u00eds respire aliviado e, a exemplo de outros pa\u00edses, possamos andar nas ruas sem m\u00e1scara.\r\nEnquanto isso, o SUS poderia dar esta contribui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de m\u00e1scaras para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente a mais pobre.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente. Pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.\r\nPRORROGA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o pela Casa da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a respeito da reforma administrativa. Raz\u00f5es do posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Apelo \u00e0 Casa de prorroga\u00e7\u00e3o e aumento do valor do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, trago aqui para reflex\u00e3o um tema que para o nosso partido \u00e9 muito caro, muito importante, que \u00e9 a defesa do servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade.\r\nEsta Casa instalou a Comiss\u00e3o Especial que vai analisar, discutir e votar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, que \u00e9 a PEC da reforma administrativa. \r\nInclusive, agrade\u00e7o ao meu L\u00edder, o Deputado Wolney Queiroz, a indica\u00e7\u00e3o do nosso nome para participar dessa Comiss\u00e3o, colaborar com este debate e fazer dessa Comiss\u00e3o uma verdadeira trincheira de luta em favor do servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade no Brasil. \r\nA pergunta que se faz \u00e9 muito clara: a quem interessa o servi\u00e7o p\u00fablico fragilizado? Antes de mais nada, Sra. Presidente, \u00e9 preciso deixar algo claro. H\u00e1 aqueles que trazem logo para o debate a discuss\u00e3o de que h\u00e1 servidores p\u00fablicos que ganham muito, h\u00e1 servidores p\u00fablicos que t\u00eam privil\u00e9gio, vamos enfrentar este debate. \r\nNo entanto, n\u00e3o devemos fragilizar todos os servidores p\u00fablicos, porque a maioria esmagadora ganha pouco, ganha muito pouco. N\u00e3o \u00e9 fragilizando todo o servi\u00e7o p\u00fablico que vamos fazer uma reforma administrativa neste Pa\u00eds. \r\nA prop\u00f3sito, Presidente, estamos no meio de uma pandemia. O que seria do nosso Pa\u00eds, principalmente do povo mais pobre, que n\u00e3o tem plano de sa\u00fade, que n\u00e3o tem dinheiro para pagar a consulta m\u00e9dica? O que seria do nosso Pa\u00eds, se n\u00e3o fosse o nosso SUS, se n\u00e3o fossem os trabalhadores que est\u00e3o agora nos hospitais p\u00fablicos, nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, em todos os Munic\u00edpios deste Pa\u00eds, atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre? O que seria de n\u00f3s? \r\nDigo isso com muita tranquilidade, porque fui aluno de escola p\u00fablica. O que seria de n\u00f3s brasileiros, se n\u00e3o fosse a escola p\u00fablica para o filho daquele que n\u00e3o pode pagar uma escola particular poder estudar? \u00c9 exatamente contra o servi\u00e7o p\u00fablico que vem a PEC 32. Ela fragilizar\u00e1 os servidores p\u00fablicos - mesmo que n\u00e3o atinja, como n\u00e3o atingir\u00e1, aqueles que est\u00e3o hoje no exerc\u00edcio da atividade - e criar\u00e1 dificuldade para a realiza\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico.\r\nFalo tamb\u00e9m, Presidente, com tranquilidade, porque sou servidor p\u00fablico concursado da minha querida Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Para o filho da pobreza, muitas vezes, ou na maioria delas, a porta de entrada, a porta justa de entrada para o mercado profissional \u00e9 atrav\u00e9s do concurso p\u00fablico. \r\nCom essa PEC, vamos fragilizar a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, vamos criar escalas diferenciadas de servidores e vamos fragilizar a estabilidade funcional. O nosso Pa\u00eds poder\u00e1 voltar ao tempo do coronelismo, em que o Prefeito de plant\u00e3o vai demitir aquele que n\u00e3o o segue politicamente.\r\nO nosso partido, o PDT, tem uma posi\u00e7\u00e3o clara. N\u00e3o defendemos privil\u00e9gio, n\u00e3o defendemos supersal\u00e1rios, mas defendemos um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade que atenda \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nDefendemos isso porque quem se socorre do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 aquele que mais precisa. E muitas pessoas falam, como eu disse: \"Ah, mas o servidor ganha muito\". Vamos nos lembrar das enfermeiras, do t\u00e9cnicos, dos vigilantes, das merendeiras, de tanta gente que agora est\u00e1 trabalhando para servir a nossa sociedade!\r\nPortanto, Presidente, essa Comiss\u00e3o, sem debates e sem radicalismo, porque essa n\u00e3o \u00e9 a marca do nosso partido, ouvindo todos e respeitando a democracia, ser\u00e1 a trincheira da defesa do servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade, de um servi\u00e7o p\u00fablico que atenda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor fim, Sra. Presidente, queria fazer aqui um apelo, de um homem p\u00fablico que fez e faz a sua vida p\u00fablica nas bases. Eu sou do pequeno, mas honrado Estado de Sergipe, filho de uma professora e de um vendedor de mercado, de um feirante. Portanto, a minha vida p\u00fablica \u00e9 feita com as massas. O povo est\u00e1 passando muita fome. E o apelo \u00e9 que se possa prorrogar o aux\u00edlio emergencial e aumentar o valor do aux\u00edlio emergencial, porque 150 reais, 250 reais n\u00e3o est\u00e1 dando para que as pessoas sobrevivam. O povo brasileiro est\u00e1 passando muita fome, muita necessidade, e esta Casa n\u00e3o pode virar as costas para o nosso povo, porque ano que vem n\u00f3s vamos estar na rua, pedindo o voto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nPL 2130/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GRATUITA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Alcance pelo Pa\u00eds da marca de 17 milh\u00f5es de contaminados e de meio milh\u00e3o de mortes pela Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.130, de 2021, sobre a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, vou insistir em um tema que tratei aqui na semana passada. O Brasil j\u00e1 chega a quase 17 milh\u00f5es de pessoas contaminadas pela COVID-19. Lamentavelmente, estamos nos aproximando de 500 mil pessoas, brasileiras e brasileiros que morreram de COVID.\r\nN\u00f3s apresentamos, Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 2.130, que tem por objetivo fazer com que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade distribua m\u00e1scaras descart\u00e1veis para a nossa popula\u00e7\u00e3o, principalmente para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, porque h\u00e1 pessoas no Brasil que n\u00e3o t\u00eam dinheiro sequer, neste momento, para comprar um p\u00e3o. Entre comprar um p\u00e3o e comprar a m\u00e1scara, Deputado Afonso, as pessoas v\u00e3o optar pela compra do p\u00e3o.\r\nPortanto, a doa\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara tem o car\u00e1ter econ\u00f4mico e o car\u00e1ter educativo de incentivar a pessoa a utiliz\u00e1-la. N\u00f3s j\u00e1 vivemos isso no Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da AIDS, o que fez, \u00e0 \u00e9poca, o Governo brasileiro, atrav\u00e9s do SUS, como \u00e9 feito at\u00e9 hoje, distribuir preservativos para evitar que o v\u00edrus da AIDS pudesse contaminar mais pessoas e para incentivar a utiliza\u00e7\u00e3o do preservativo. Este \u00e9 o mesmo objetivo deste PL: o Governo distribuir m\u00e1scaras para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil. \r\nPresidente, eu costumo dizer que a pessoa gosta do que quer, gosta do pol\u00edtico que quiser, \u00e9 um direito democr\u00e1tico que lhe assiste, mas, pelo amor de Deus, n\u00e3o ou\u00e7a o conselho daqueles que dizem que n\u00e3o h\u00e1 mais necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara, principalmente porque o ritmo de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds \u00e9 muito lento. \r\nPortanto, Presidente, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que est\u00e1 presente em todas as cidades brasileiras, distribuindo m\u00e1scara descart\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, al\u00e9m de economizar, de sobrar o dinheirinho para comprar o p\u00e3o, incentiva as pessoas a utilizarem a m\u00e1scara, prevenir-se, enquanto, infelizmente, o ritmo da vacina\u00e7\u00e3o continua lento.\r\nPe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADICIONAL DE PERICULOSIDADE, POL\u00cdCIA CIVIL, POLICIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de assembleia para debate do pagamento de adicional de periculosidade \u00e0s Pol\u00edcias Civil e Militar e ao Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, hoje fa\u00e7o refer\u00eancia a uma assembleia hist\u00f3rica que ir\u00e1 ocorrer nesta quinta-feira no meu Estado de Sergipe, na cidade de Aracaju. Ela ser\u00e1 hist\u00f3rica por algumas raz\u00f5es.\r\nH\u00e1 um movimento de uni\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a estaduais de Sergipe. Essa assembleia de hoje ter\u00e1 a presen\u00e7a dos policiais militares, dos bombeiros militares, dos policiais civis, dos militares da reserva da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros e dos aposentados da Pol\u00edcia Civil. Pela primeira vez, todos os integrantes da seguran\u00e7a p\u00fablica estadual est\u00e3o unidos em torno de uma causa que \u00e9 extremamente justa e que, ali\u00e1s, nem deveria ser discutida, mas ser reconhecida sem a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de assembleia: o pagamento do adicional de periculosidade. N\u00e3o podemos imaginar os policiais, que est\u00e3o diariamente nas ruas defendendo a nossa fam\u00edlia, defendendo a sociedade sergipana, sem receber o adicional de periculosidade, que \u00e9 extremamente justo.\r\nPortanto, Sra. Presidente, eu fa\u00e7o aqui este reconhecimento, este desejo de que tenhamos uma assembleia extremamente moderada, pac\u00edfica, tranquila e que o Governador Belivaldo Chagas, do Estado de Sergipe, possa encaminhar \u00e0 Assembleia Legislativa imediatamente o projeto estabelecendo o adicional de periculosidade para a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e o Corpo de Bombeiros Militar do meu querido Estado de Sergipe, porque \u00e9 extremamente justo, \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c9 uma homenagem que se faz, primeiro, \u00e0 lei, porque est\u00e1 estabelecido em lei; e, segundo, a esses homens e mulheres que dedicam as suas vidas para defender as nossas vidas, para defender as nossas fam\u00edlias, para defender a sociedade sergipana.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e encerro fazendo um apelo a esta Casa, \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa, para que coloque em vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, tanto aqui quanto no Senado Federal. Esse PL trata do piso salarial nacional dos enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de sa\u00fade, um pleito extremamente justo, com o qual n\u00f3s temos enorme concord\u00e2ncia. A maior homenagem que se pode fazer a esses profissionais que salvaram e salvam tantas vidas \u00e9 o reconhecimento do trabalho que eles realizam.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, UNI\u00c3O FEDERAL, OR\u00c7AMENTO GERAL DA UNI\u00c3O, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, APOSENTADORIA ESPECIAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADOS, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIOS, CRIA\u00c7\u00c3O, GRATIFICA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR, APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 14/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ADMISS\u00c3O, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PROCESSO SELETIVO, CONCURSO P\u00daBLICO, APOSENTADORIA ESPECIAL, PENS\u00c3O, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nNOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.433, de 2021, sobre a apensa\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, acerca da concess\u00e3o de aposentadoria especial e  estabelecimento do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, a respeito da pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias. Imediata vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados. Transcurso do anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, apresentamos o Requerimento n\u00ba 1.433, que j\u00e1 est\u00e1 inclusive na mesa, para aprecia\u00e7\u00e3o do nosso Presidente, Deputado Arthur Lira.\r\nEste requerimento pede o apensamento da PEC 14/21 \u00e0 PEC 22/11. Estas PECs tratam basicamente do mesmo tema, que eu entendo ser muito importante.\r\nTrata-se exatamente do reconhecimento e da valoriza\u00e7\u00e3o dos direitos dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de endemias. S\u00e3o homens e mulheres que est\u00e3o, no dia a dia, debaixo de sol e debaixo de chuva, de casa em casa, cuidando da sa\u00fade das pessoas, principalmente das pessoas mais pobres, mais humildes, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de pagar um plano de sa\u00fade. \r\nEu tive a oportunidade, Presidente, de ter sido Prefeito da cidade de Nossa Senhora do Socorro, no meu querido Estado de Sergipe. E, como Prefeito, tive tamb\u00e9m a oportunidade de reconhecer o trabalho desta categoria, criando o plano de carreira, pagando o piso salarial antes mesmo que ele fosse estabelecido como obriga\u00e7\u00e3o para os demais Munic\u00edpios do Brasil. \r\nPortanto, o requerimento pede o apensamento da PEC 14 \u00e0 PEC 22. E aproveito para pedir tamb\u00e9m que esta PEC seja colocada imediatamente em vota\u00e7\u00e3o, porque seria uma forma justa de reconhecermos aqui, neste plen\u00e1rio, aqui, na Casa do Povo, o trabalho que estes homens e mulheres t\u00eam feito Brasil afora para cuidar da sa\u00fade do nosso povo. \r\nPresidente, concluo aqui a minha fala fazendo uma refer\u00eancia muito especial. Hoje \u00e9 o anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da cidade de Nossa Senhora do Socorro, o segundo maior Munic\u00edpio do meu Estado, Sergipe, onde tive a honra, gra\u00e7as \u00e0 generosidade daquele povo, de ter sido Prefeito por 8 anos, de ter dado a minha contribui\u00e7\u00e3o, de ter participado da evolu\u00e7\u00e3o, do crescimento, do progresso, do desenvolvimento desta grande cidade que \u00e9 Nossa Senhora do Socorro. \r\nFica aqui o meu abra\u00e7o a todos os meus irm\u00e3os e irm\u00e3s socorrenses por este dia. \r\nPresidente, pe\u00e7o que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 709/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, NOSSA SENHORA DO SOCORRO (SE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 709, de 2021, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos de Juiz de Direito em cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal, no quadro permanente do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. Comemora\u00e7\u00e3o do 157\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT naturalmente orienta o voto \"sim\".\r\nQueria aproveitar esta oportunidade, Presidente, para cumprimentar as pessoas da minha querida cidade de Nossa Senhora do Socorro, em Sergipe, segundo maior Munic\u00edpio do meu Estado, que hoje completa 157 de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 uma cidade da qual eu tive o prazer de ser Prefeito durante 8 anos. Pude contribuir com o desenvolvimento e a gera\u00e7\u00e3o de emprego na minha cidade.\r\nPortanto, eu deixo aqui o meu abra\u00e7o, a minha gratid\u00e3o, o meu carinho aos amigos e as amigas da cidade de Nossa Senhora do Socorro, que hoje completa 157 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SERGIPE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Transcurso do 201\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, gostaria de fazer uma homenagem ao meu Estado de Sergipe.\r\nO meu Estado, hoje, dia 8 de julho, est\u00e1 comemorando 201 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, quando o territ\u00f3rio sergipano deixou de fazer parte da Bahia. \u00c9 o menor Estado da Federa\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 pequeno no tamanho, mas grande no potencial da sua economia e grande no potencial do seu povo.\r\nO Estado \u00e9 cortado por v\u00e1rios rios. Destaco aqui o Rio S\u00e3o Francisco, que nos separa do Estado de Alagoas; o Rio Real, que nos separa da Bahia; e o Rio Sergipe, que banha a nossa querida Capital Aracaju.\r\nSergipe \u00e9 um Estado que se caracteriza pelo seu potencial, seja na economia, seja na produ\u00e7\u00e3o de laranja, seja na produ\u00e7\u00e3o de milho, seja na produ\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar. \u00c9 um Estado que tamb\u00e9m se caracteriza por ser forte na produ\u00e7\u00e3o industrial, no turismo. \u00c9 um Estado tem, por exemplo, o C\u00e2nion do Xing\u00f3, no Rio S\u00e3o Francisco, que tem um dos potenciais tur\u00edsticos mais expressivos do Brasil. \u00c9 um Estado que tamb\u00e9m se destaca na cultura, enfim, na grandeza do seu povo.\r\nEssa data representa o orgulho dos sergipanos, tanto daqueles que, como eu, tiveram a honra de l\u00e1 nascer - nasci na bela cidade de Sim\u00e3o Dias, na regi\u00e3o centro-sul do Estado de Sergipe -, quanto daqueles que l\u00e1 n\u00e3o nasceram, mas que escolheram o nosso Estado, a nossa Capital ou uma das 75 cidades que comp\u00f5em o Estado sergipano para viver.\r\nPortanto, Presidente, eu quero aqui, na Casa do Povo, manifestar o orgulho que tenho de ser sergipano e abra\u00e7ar hoje, nesta data t\u00e3o importante, cada cidad\u00e3o e cada cidad\u00e3 do meu querido Estado de Sergipe, que hoje comemora 201 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nParab\u00e9ns, Sergipe! Que Deus possa continuar aben\u00e7oando nosso povo!\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, a gentileza de V.Exa. e pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGENCIA BANCARIA, CAIXA ECONOMICA FEDERAL (CEF), ABERTURA, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "An\u00fancio pelo Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, da abertura de 130 novas ag\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o no Pa\u00eds. Encaminhamento ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, do Requerimento de Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 774, de 2021, para abertura de ag\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conforme veiculado pela Ag\u00eancia Brasil no dia 20 de maio de 2021, a Caixa Econ\u00f4mica Federal anunciou, por meio de seu Presidente, Pedro Guimar\u00e3es, que abrir\u00e1 130 unidades em todo o Pa\u00eds at\u00e9 o final do ano - 79 unidades para atendimento ao p\u00fablico e 51 unidades especializadas em agroneg\u00f3cio -, que come\u00e7ar\u00e3o a funcionar em 128 Munic\u00edpios do Brasil.\r\nCom a expans\u00e3o da rede, o banco passar\u00e1 a atuar em todos os Munic\u00edpios com mais de 40 mil habitantes. Na Regi\u00e3o Centro-Oeste, a Caixa abrir\u00e1 20 unidades: uma no Distrito Federal, cinco em Goi\u00e1s, sete em Mato Grosso e sete em Mato Grosso do Sul.\r\nNo Nordeste - quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para isto - ser\u00e3o 43 unidades: tr\u00eas na Bahia, dez no Cear\u00e1, 19 no Maranh\u00e3o, uma na Para\u00edba, oito em Pernambuco e duas no Piau\u00ed.\r\nSr. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o, mais uma vez, para a exclus\u00e3o do Estado de Sergipe. Ali\u00e1s, s\u00f3 dois Estados do Nordeste ficar\u00e3o fora desse processo de expans\u00e3o e de abertura de novas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal, principalmente ag\u00eancias de fomento ao agroneg\u00f3cio. S\u00f3 dois Estados nordestinos ficar\u00e3o de fora: Sergipe e Alagoas.\r\nEu, como sergipano, eleito pelo povo da minha terra, encaminhei, atrav\u00e9s da C\u00e2mara dos Deputados, a Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 774, de 2021, ao Minist\u00e9rio da Economia, primeiro questionando por que o processo de expans\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica Federal excluiu o meu Estado de Sergipe e, segundo, sugerindo que essa decis\u00e3o seja revisada e a Caixa Econ\u00f4mica Federal possa no nosso Estado, que tem um grande potencial tamb\u00e9m no agroneg\u00f3cio, abrir ag\u00eancias, seja para atendimento ao p\u00fablico, seja para fomento ao agroneg\u00f3cio.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitaremos, mais uma vez, esse processo de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o contra o nosso querido Estado de Sergipe!\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, e pe\u00e7o que esta fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, entendendo a import\u00e2ncia que esses recursos representam para os Munic\u00edpios brasileiros, sobretudo neste momento de dificuldade, neste momento de pandemia, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021,sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 evidente que o ideal seria que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira pudesse ser vacinada, que houvesse vacina para todos os brasileiros e brasileiras, mas, infelizmente, essa n\u00e3o \u00e9 a nossa realidade.\r\nEu gostaria aqui de, em nome das Deputadas Fl\u00e1via Morais e Silvia Cristina, honradas Deputadas que fazem parte da bancada do nosso PDT, dizer que n\u00f3s vamos orientar \"sim\", porque este \u00e9 um projeto extremamente importante, justo, \u00e9 um projeto que defende a vida de mulheres, de crian\u00e7as. \r\nEnfim, esta Casa hoje faz justi\u00e7a. Este \u00e9 um projeto muito importante. Por isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA )PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Henrique",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO HENRIQUE (PDT - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, inicialmente quero cumpriment\u00e1-lo. \u00c9 sempre bom v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da nossa C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO nosso PDT naturalmente vai encaminhar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, porque, em fun\u00e7\u00e3o de tudo que j\u00e1 foi colocado e que j\u00e1 foi dito, no momento que n\u00f3s estamos vivendo, \u00e9 inaceit\u00e1vel que ainda se exija essa prova de vida.\r\nPortanto, o PDT orienta o voto \"sim\".\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a sua gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]