[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO RAMALHO, DEPUTADO FEDERAL,  APRESENTA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA, CANDIDATURA, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDEFESA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, INDEPEND\u00caNCIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUMENTO, MULHER, MESA DIRETORA, COMISS\u00c3O PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Candidatura do orador para o cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados! Venho a esta tribuna humildemente, como sempre fui: humildemente, um servidor do Brasil, um servidor da minha P\u00e1tria, para defender uma candidatura que nasceu dentro desta Casa, que nasceu na esperan\u00e7a de termos um Presidente que defenda esta Institui\u00e7\u00e3o.\r\nOs senhores sabem qual \u00e9, sobretudo, o meu grande defeito? Por eu ser de fam\u00edlia humilde, alguns acham que n\u00e3o tenho o direito de ser Presidente desta Casa. Mas, iguais a mim, 98% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m v\u00eam de pessoas humildes, e posso afirmar aos senhores que eu tenho um compromisso com esta Casa, eu tenho um compromisso com essa gente, eu tenho um compromisso com o Brasil, que precisa de reformas.\r\nO que jamais irei fazer \u00e9 o que vejo nesta Casa: uma panelinha de doze pessoas, uma Casa onde n\u00f3s temos uma Presid\u00eancia de portas fechadas, que tem uma casa oficial para a qual um Deputado n\u00e3o pode ir. Eu tenho certeza de que n\u00f3s s\u00f3 vamos fazer mudan\u00e7as e reformas neste Pa\u00eds se tivermos di\u00e1logo, se tivermos conversa, se tivermos independ\u00eancia. Esta Casa n\u00e3o pode ser um puxadinho do Planalto. Temos que ter, sobretudo, a certeza da defesa da nossa Institui\u00e7\u00e3o e da nossa soberania. Eu afirmo e reafirmo: o Brasil precisa de reformas, e s\u00e3o urgentes! O Brasil precisa de reformas, mas reformas feitas no Parlamento.\r\nEu venho aqui hoje, minha gente, humildemente, como sou. E todos me conhecem. O meu gabinete, durante 2 anos, esteve de portas abertas. A minha casa, em 12 anos, tem sido uma casa aberta para receber todos os Parlamentares.\r\nLembro muito bem que h\u00e1 pouco tempo, como Presidente interino desta Institui\u00e7\u00e3o, estive em S\u00e3o Paulo para visitar uma pessoa que havia sido esfaqueada fazendo o seu trabalho politico, para levar a solidariedade a solidariedade de toda esta Casa que esqueceu de faz\u00ea-lo.\r\nEu posso afirmar a V.Exas. que o voto \u00e9 secreto. N\u00f3s temos que mudar! N\u00f3s temos que renovar! O Brasil est\u00e1 passando por mudan\u00e7as; 260 Deputados deixaram de se reeleger porque temos uma Casa improdutiva. Como Vice-Presidente desta Casa, eu vi a Mesa Diretora reunir-se cinco vezes em 1 ano, quando tem que se reunir uma vez por semana. E destas cinco vezes, uma delas foi para cassar um Deputado eleito pelo povo. Essa cassa\u00e7\u00e3o foi feita pela Mesa. Sabemos que a Mesa n\u00e3o pode receber ordem de nenhum juiz monocr\u00e1tico nem de um colegiado para cassar algu\u00e9m.\r\nSegundo o art. 55, \u00a7 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, somente o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara \u00e9 soberano para tirar o mandato de um Deputado. N\u00f3s temos que defender a institui\u00e7\u00e3o e dar a ela o direito de quem aqui vem fazer o Parlamento, vem trabalhar pelo Brasil. Quanto \u00e0s reformas, afirmo e reafirmo, n\u00f3s temos que faz\u00ea-las, mas dentro do Parlamento.\r\nEu venho aqui dizer a V.Exas. que sou candidato pela coragem. Sou candidato porque esta Casa me convidou para ser candidato, e todos me disseram: \"V\u00e1! V\u00e1 lutar por n\u00f3s!\" Eu estou aqui candidato at\u00e9 o fim. Recebi todas as propostas para sair, mas eu n\u00e3o sa\u00ed. Recebi todas as propostas para sair, mas n\u00e3o sa\u00ed. Eu n\u00e3o vivo de propostas. Eu tenho certeza de que serei eleito, e V.Exas. ter\u00e3o um novo Presidente, que recebe todo mundo na porta, que faz com que esta Casa e este Plen\u00e1rio recebam uma propositura de cada Deputado para que seja aos 513 Parlamentares.\r\nEu tenho certeza de que n\u00f3s temos que ter um Parlamento dos Deputados, um Parlamento que tenha coragem na hora de votar. E hoje V.Exas. v\u00e3o votar secretamente. O Brasil clama por mudan\u00e7a! Repito, 260 Deputados n\u00e3o voltar\u00e3o para c\u00e1. Eu tenho certeza de que se n\u00e3o escutarmos o que o povo pediu, por meio do seu voto nas urnas, mais de 400 Deputados ficar\u00e3o de fora na pr\u00f3xima legislatura.\r\nVamos juntos dar pelo menos \u00e0s mulheres o direito de participarem mais. Vamos ter mais mulheres na Mesa, mais mulheres nas Comiss\u00f5es. Elas t\u00eam esse direito. As mulheres n\u00e3o s\u00e3o convidadas nem mesmo para as miss\u00f5es oficiais. H\u00e1 uma discrimina\u00e7\u00e3o. Eu vejo que esta Casa j\u00e1 deveria entregar aos novos Deputados aquela ala de 87 gabinetes reformados, em vez de terem reformado uma sala majestosa para os L\u00edderes ali embaixo, ao descer as escadas, e gastado um mundo de dinheiro, deixando 87 Deputados sem um gabinete igual ao outro. Isso \u00e9 discrimina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter aqui Deputados de primeira, de segunda ou de terceira, todos os Deputados s\u00e3o iguais. E \u00e9 por isso que eu sou candidato: para fazer a igualdade da C\u00e2mara. \r\nEu venho l\u00e1 de Minas Gerais, mas venho com projetos. Estou determinado a trazer tudo de bom para fazer esta Institui\u00e7\u00e3o forte, soberana, independente, uma Institui\u00e7\u00e3o em que eu possa olhar no olho de cada um - Deputados Herculano, Domingos, Diego, Nilto - e sentir que n\u00f3s somos iguais. Que possamos, Deputada Magda, andar juntos pelas rua e as pessoas sentirem orgulho de n\u00f3s. \r\nEu pe\u00e7o a V.Exas. que me deem o seu voto de confian\u00e7a e eu, este homem de origem humilde, vou mostrar que tenho capacidade e apresentarei projetos para fazer com esta Casa esteja \u00e0 altura de cada um de V.Exas. N\u00f3s n\u00e3o vamos ter mais 12 pessoas mandando nesta Casa enquanto os outros todos ficam olhando. N\u00f3s n\u00e3o vamos ter apenas 12 pessoas com as portas abertas da resid\u00eancia oficial; n\u00f3s vamos ter 512 pessoas com as portas abertas da resid\u00eancia oficial para receb\u00ea-los e tentar solucionar os seus problemas e o do Brasil.\r\n\u00c9 dessa maneira que exer\u00e7o o cargo de Deputado. Eu sou Deputado e sou candidato a Presidente para defender esta Institui\u00e7\u00e3o. \r\nEu pe\u00e7o o seu voto - sei que o voto \u00e9 secreto. Vamos ganhar a elei\u00e7\u00e3o! Vamos mudar esta Casa! At\u00e9 \u00e0 vit\u00f3ria, se Deus quiser!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, RESPONSABILIDADE, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), BANCADA ESTADUAL, MINAS GERAIS, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, RIO PARAOPEBA, RIO S\u00c3O FRANCISCO.\r\nRISCO AMBIENTAL, RISCO DE MORTE, BARRAGEM, PARACATU (MG), PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Primeiramente, eu quero agradecer ao Deputado Paulo e a toda a bancada mineira, como bem disse o Deputado Abi-Ackel - tamb\u00e9m vejo aqui o Deputado Z\u00e9 Silva -, e afirmar a todos os presentes, aos Deputados e Deputadas e aos demais presentes, que essa CPI, Deputado M\u00e1rio Heringer, tem que ser conduzida por mineiros. \r\nN\u00f3s precisamos de todas as bancadas - hoje \u00e9 Comiss\u00e3o Geral -, mas a CPI que est\u00e1 sendo instalada tem que ser composta sobretudo de mineiros. O Relator da CPI tem que ser mineiro, o Presidente ou a Presidenta da CPI tem que ser mineiro, porque \u00e9 uma quest\u00e3o muito \u00edntima do povo de Minas Gerais. Ent\u00e3o, afirmo e reafirmo que Minas est\u00e1 unida. Agradecemos a todos os Estados. Precisamos inclusive dos Estados do Nordeste, porque o Nordeste tamb\u00e9m poder\u00e1 ... \r\nLevamos os nossos p\u00easames e os nossos sentimentos ao povo de Brumadinho. \r\nEsta Comiss\u00e3o Geral n\u00e3o tem partido, foi feita por todos, numa reuni\u00e3o que tivemos na bancada, convocada por mim, como coordenador, at\u00e9 o momento, e estarei passando hoje inclusive a coordena\u00e7\u00e3o ao Deputado Diego. N\u00e3o h\u00e1 partidos. S\u00e3o todos os partidos. \r\nAgrade\u00e7o ao Tonet, Procurador-Geral do Estado de Minas Gerais, e ao Germano, Secret\u00e1rio de Meio Ambiente do Estado de Minas Gerais, a presen\u00e7a.\r\nQuero dizer que isso \u00e9 uma cobran\u00e7a, Deputado Jaime Martins, Deputado L\u00e9o, de todos os mineiros e brasileiros. Al\u00e9m das mortes, que n\u00e3o t\u00eam volta, h\u00e1 a quest\u00e3o dos rios que est\u00e3o morrendo.\r\nEu conversava com o Deputado Otto Alencar sobre Paracatu. Al\u00e9m do Rio Paraopeba, que vai para o Rio S\u00e3o Francisco, n\u00f3s temos uma barragem em Paracatu, que tamb\u00e9m est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o quase id\u00eantica, que poderia impactar milh\u00f5es de vidas. Ent\u00e3o, temos que exigir neste momento preven\u00e7\u00e3o.\r\nA bancada mineira agradece a todos os partidos e a todos os Estados que est\u00e3o juntos nisso. \r\nEu reafirmo que essa \u00e9 uma quest\u00e3o mineira, Deputados Gilberto Abramo e Paulo Abi-Ackel, porque toca a no fundo da nossa alma e do nosso cora\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o nosso sentimento. Por isso, n\u00f3s queremos que a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por essa trag\u00e9dia seja exemplar e tamb\u00e9m queremos que o Governo destine a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e que haja mais fiscaliza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 cidades onde as pessoas est\u00e3o apavoradas.\r\nPrecisamos encontrar um caminho que d\u00ea seguran\u00e7a \u00e0 vida dessas pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL,  BRUMADINHO (MG).\r\nF\u00c1BIO RAMALHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG).\r\nBANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Presidente, eu fui citado, e n\u00e3o sei como, inoportunamente. Mas eu posso afirmar que, quando houve o desastre de Mariana, eu, juntamente com a bancada mineira, estive l\u00e1 procurando solu\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estou na gaveta de nenhuma mineradora, at\u00e9 porque, quando fizemos os royalties dos min\u00e9rios, se n\u00e3o fosse eu, esses royalties n\u00e3o teriam sido feitos no momento certo, se eu n\u00e3o estivesse presidindo a Casa interinamente.\r\nEu sempre fui favor\u00e1vel \u00e0 minera\u00e7\u00e3o, mas dentro de uma quest\u00e3o ambiental e de seguran\u00e7a. A bancada mineira n\u00e3o quer fazer nenhum palanque eleitoral sobre isso. Realmente, toda a bancada mineira est\u00e1 unida nisso, e, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, n\u00f3s nos reunimos.\r\nEu n\u00e3o gosto de assinar pedido de cria\u00e7\u00e3o de CPI nenhuma na Casa, porque elas, na maioria das vezes, viram palanques eleitorais. E n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para, num momento de tamanha dor das pessoas que perderam seus entes queridos, da quest\u00e3o do meio ambiente, ficar omissos. Minas Gerais n\u00e3o est\u00e1 omissa nisso.\r\nQue me desculpe a Deputada Joice, que chegou aqui agora e n\u00e3o conhece o meu trabalho nesta Casa. Ela n\u00e3o conhece o meu trabalho em defesa de Minas e dos mineiros e, principalmente, na quest\u00e3o das barragens e das mineradoras. Eu penso que a Vale...\r\nO SR. PRESIDENTE (Lafayette de Andrada. Bloco/PRB - MG) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado F\u00e1bio Ramalho, porque temos oradores inscritos e n\u00e3o vamos fazer discuss\u00e3o paralela.\r\nO SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Eu quero afirmar que a bancada mineira toda assinou o requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI. Eu acho que essa \u00e9 uma quest\u00e3o que passa primeiro por Minas Gerais, pelo povo de Brumadinho, pelo povo de Mariana, e por toda a bancada mineira. A bancada mineira est\u00e1 unida nisso, indiferente \u00e0 colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. E n\u00f3s queremos solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o queremos palanque eleitoral, n\u00e3o!\r\nN\u00e3o queremos mexer com a dor das pessoas, com os rios que est\u00e3o sendo destru\u00eddos. O que n\u00f3s queremos, Dr. Tonet, \u00e9 que sejam punidos os respons\u00e1veis.\r\nEu estive l\u00e1 com o Presidente Bolsonaro, sobrevoei Brumadinho e posso afirmar que n\u00f3s mineiros estamos com muita dor para fazer aqui um palanque eleitoral, n\u00f3s mineiros estamos muito tristes, mas a bancada mineira nunca foi omissa. N\u00f3s temos as quest\u00f5es de barragem que n\u00e3o foram pautadas pelo Presidente. Elas j\u00e1 deveriam ter sido pautadas antes. H\u00e1 muitos projetos de lei, e quem pauta as mat\u00e9rias, nesta Casa, \u00e9 a Presid\u00eancia.\r\nQuero reafirmar que Minas est\u00e1 unida na dor, mas Minas est\u00e1 unida na solu\u00e7\u00e3o e exige puni\u00e7\u00e3o exemplar de quem cometeu esses crimes. N\u00e3o foi um crime ambiental, foi um assassinato de pessoas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL,  BRUMADINHO (MG). \r\nPRIORIDADE, PUNI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Proposta do orador para resolu\u00e7\u00e3o, antes da reforma previdenci\u00e1ria, das quest\u00f5es relacionadas \u00e0s trag\u00e9dias ocorridas nos Munic\u00edpios de Mariana e Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragens de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Lincoln Portela. PR - MG) - O.k.\r\nO SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Vamos fazer uma proposta: antes da reforma da Previd\u00eancia, vamos cuidar de resolver a quest\u00e3o de Brumadinho e das barragens. Acho que a nossa pauta inicial nesta legislatura se chama prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, preven\u00e7\u00e3o e, sobretudo, puni\u00e7\u00e3o para quem deve ser punido. Antes da reforma da Previd\u00eancia, vamos cuidar das barragens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Solidariedade ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva diante de decis\u00e3o judicial sobre altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do cumprimento da pena do L\u00edder petista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m me unir a essas vozes neste momento e levar a minha solidariedade e tamb\u00e9m a minha indigna\u00e7\u00e3o com esse ato contra o ex-Presidente Lula, que merece o nosso respeito e merece, sobretudo, o respeito do Poder Judici\u00e1rio, na pessoa da Ju\u00edza. Ela quer, neste momento, mais uma vez, dividir o Pa\u00eds, e eu acho que isso n\u00e3o deve ser feito.\r\nO Presidente Lula merece respeito. Como ele j\u00e1 estava cumprindo a pena, n\u00e3o pode ter regredidas as condi\u00e7\u00f5es de cumprimento da pena.\r\nUno-me a todo o Parlamento, ou \u00e0 maioria dele, nesse sentido, para tamb\u00e9m prestar a minha solidariedade e o meu respeito ao Presidente Lula.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O,  TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar o Deputado Daniel Almeida e, ao mesmo tempo, dizer a S.Exa. que h\u00e1 um equ\u00edvoco. A cria\u00e7\u00e3o do TRF6 de Minas Gerais representa a melhoria da Justi\u00e7a para 13 Estados, inclusive para a Bahia, que receber\u00e1 um centro avan\u00e7ado.\r\nConforme entendimento do Supremo Tribunal Federal - e houve um erro -, os novos tribunais n\u00e3o poderiam ser criados a partir da iniciativa do Parlamento. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s fizemos? O Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha j\u00e1 conversou com a maioria dos Deputados de todos os Estados onde seriam criados os novos tribunais, como a Bahia e o Paran\u00e1. Hoje, para a cria\u00e7\u00e3o de um tribunal, o projeto de lei tem que vir do Judici\u00e1rio, e n\u00e3o do Legislativo. Tudo foi feito nesse sentido. N\u00e3o se est\u00e1 criando nenhuma despesa, e \u00e9 a \u00fanica maneira de darmos celeridade \u00e0 Justi\u00e7a, porque hoje o TRF1 aglomera 13 Estados. Para V.Exas. entenderem, o TRF de Minas det\u00e9m cerca de 40% dos processos dos 13 Estados. Se n\u00e3o criamos o Tribunal de Minas neste momento, que j\u00e1 est\u00e1 pronto para ser criado, n\u00f3s vamos atrasar a vida de milh\u00f5es de pessoas. H\u00e1 processos no TRF que est\u00e3o tramitando h\u00e1 13 ou 14 anos. \r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exas. que votem a urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o desse projeto - e quase todos os partidos votaram a urg\u00eancia - para que possamos fazer justi\u00e7a para a maioria dos brasileiros. Atualmente 13 Estados fazem parte de uma fila muito grande. A maioria das causas n\u00e3o \u00e9 resolvida, e as pessoas morrem sem ver a justi\u00e7a ser feita.\r\n\u00c9 preciso que o Conselho da Justi\u00e7a Federal aprove a cria\u00e7\u00e3o de um tribunal, e foi esse Conselho que decidiu pela cria\u00e7\u00e3o do TRF de Minas. N\u00f3s n\u00e3o temos poder sobre o Conselho. Por isso, eu pe\u00e7o a V.Exas. muita calma nesta hora. Que n\u00f3s usemos a sabedoria para solucionar o problema de milh\u00f5es de pessoas que t\u00eam causas no TRF, aguardando que seja feita justi\u00e7a.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos briga. N\u00f3s queremos tamb\u00e9m, no momento oportuno, a cria\u00e7\u00e3o do TRF da Bahia e do TRF do Paran\u00e1, para dar celeridade \u00e0 Justi\u00e7a. Mas, neste momento, o \u00fanico tribunal que pode ser criado \u00e9 o de Minas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O (PENALIDADE), WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA, REJEI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o monocr\u00e1tica de suspens\u00e3o do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Tito, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o brilhante da sess\u00e3o neste momento, o que demonstra toda a sua capacidade, a sua intelig\u00eancia e a sua maneira s\u00f3bria.\r\nNeste momento, eu quero falar sobre a quest\u00e3o do Deputado Wilson Santiago.\r\nPe\u00e7o aos Deputados e Deputadas aqui presentes, de diferentes partidos, que se atenham ao que eu vou falar. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir nesta Casa nenhum precedente para a suspens\u00e3o de um Deputado, de um Parlamentar, que foi eleito pelo povo. N\u00f3s temos que estar unidos neste momento para demonstrar que todos n\u00f3s fomos eleitos pelo povo e n\u00e3o podemos ser suspensos por causa de uma investiga\u00e7\u00e3o.\r\nO m\u00e9rito \u00e9 outro problema, e n\u00f3s n\u00e3o vamos discuti-lo hoje. Mas eu fa\u00e7o um pedido: vamos estar juntos e com coragem, indiferentemente da nossa colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, para defender o Parlamento, as nossas prerrogativas e o voto de quem nos elegeu. N\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo o m\u00e9rito. O m\u00e9rito \u00e9 outra coisa. Ningu\u00e9m pode ser condenado sem ter direito a uma defesa.\r\nEu fa\u00e7o este apelo neste momento para mostrar que esta Casa \u00e9 forte, \u00e9 unida e merece respeito. Eu fa\u00e7o isso com convic\u00e7\u00e3o, porque nenhum Deputado pode ser suspenso do seu mandato, principalmente monocraticamente, sob pena de, daqui a pouco, qualquer juiz de primeira ou de segunda inst\u00e2ncia poder afastar um Deputado do seu mandato.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o iremos discutir hoje o m\u00e9rito; vamos defender esta Casa e, sobretudo, o direito a defesa, que \u00e9 direito de qualquer cidad\u00e3o, sobretudo de um Deputado.\r\nMuito obrigado a V.Exas. Vamos juntos demonstrar a nossa uni\u00e3o em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o e do direito de ser Parlamentar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), SEDE, BELO HORIZONTE (MG). \r\nPL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de proposta acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, no Estado de Minas Gerais. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, a respeito do controle e seguran\u00e7a de barragens e do agravamento de penas para crimes ambientais dolosos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero comunicar, principalmente \u00e0 bancada mineira, que acabamos de fazer um acordo com o Presidente Rodrigo Maia e o Vice-Presidente Marcos Pereira, acompanhados pelo Deputado Gilberto Abramo.\r\nEu queria falar com todos os L\u00edderes que fizeram esse acordo no STJ. N\u00f3s acertamos, Deputado Rog\u00e9rio Correia, a vota\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do TRF-6 para o dia 17 de mar\u00e7o. Ent\u00e3o, no dia 17 votaremos esse TRF-6. Hoje, se Deus quiser, poderemos votar o Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019. Estamos de acordo nessa quest\u00e3o de Brumadinho. E no dia 17 de mar\u00e7o estaremos aqui.\r\nEu tenho certeza de que Minas Gerais tem tido muitas not\u00edcias ruins. E eu espero que o Parlamento possa nos dar a alegria de levar para Minas Gerais neste ano boas not\u00edcias. Minas precisa disso.\r\nQue todos possam ter um carnaval cheio alegria!\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODERES DA UNI\u00c3O, COMBATE,  CORONAV\u00cdRUS,  CONCLUS\u00c3O, HOSPITAL PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre os Poderes da Rep\u00fablica e a popula\u00e7\u00e3o brasileira para enfrentamento do coronav\u00edrus. \r\n Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de conclus\u00e3o das obras de hospitais no Pa\u00eds, para atendimento aos contaminados pelo v\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEstamos hoje vivendo um momento de crise no Pa\u00eds, a crise do coronav\u00edrus. Temos que estar presentes na preven\u00e7\u00e3o, atendendo \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias brasileiras, aos epidemiologistas, enfim, estando atentos. E tamb\u00e9m h\u00e1 uma grande crise financeira no nosso Pa\u00eds.\r\nEsperamos poder sair desse coronav\u00edrus maiores do que entramos. Esperamos, sobretudo, que o Legislativo, o Executivo, o Judici\u00e1rio e os brasileiros todos se unam neste momento em solidariedade, em projetos e em preven\u00e7\u00e3o para que o Brasil possa vencer essa grande crise provocada pelo coronav\u00edrus, meu caro Deputado Claudio Cajado.\r\nAfirmo e reafirmo: o coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 maior do que n\u00f3s, mas temos que ter muita precau\u00e7\u00e3o e ser preventivos. Essa \u00e9 uma crise cujo tamanho real n\u00e3o sabemos. Temos que cuidar dos nossos velhos e das pessoas mais vulner\u00e1veis.\r\nNeste momento, eu pediria ao Ministro da Sa\u00fade e ao Presidente Jair Bolsonaro que olhassem para uma quest\u00e3o s\u00e9ria que h\u00e1 no Pa\u00eds. H\u00e1 v\u00e1rios hospitais no Pa\u00eds quase finalizados - em Minas Gerais, eu sei que h\u00e1 de sete a oito hospitais. Ser\u00e3o mais de 2 mil leitos. Tenho certeza de que na Bahia, no Paran\u00e1, em todos os Estados brasileiros, Ministro Mandetta, h\u00e1 hospitais na parte de finaliza\u00e7\u00e3o e h\u00e1 outros hospitais que est\u00e3o desativados. Ent\u00e3o, cabe a n\u00f3s procurarmos os Governadores dos Estados para ver quais os hospitais que est\u00e3o prontos para serem finalizados - h\u00e1 hospitais que est\u00e3o 90% finalizados -, finalizar esses hospitais e coloc\u00e1-los \u00fanica e exclusivamente para atender \u00e0 crise do coronav\u00edrus.\r\nPe\u00e7o ao Ministro Mandetta e ao Presidente Jair Bolsonaro, que t\u00eam sensibilidade, que vejam essa quest\u00e3o seri\u00edssima. Vamos terminar e reativar todos os hospitais que h\u00e1 no Brasil. Fa\u00e7am uma an\u00e1lise disso e coloquem esses hospitais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no combate ao coronav\u00edrus. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, HOSPITAL, MINAS GERAIS, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nEMPR\u00c9STIMO, APOSENTADO, TAXA DE JUROS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Proposta ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de conclus\u00e3o das obras de hospitais no Estado de Minas Gerais e no Brasil para atendimento a pacientes com coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 queima de reservas de d\u00f3lares pelo Governo brasileiro. Protesto contra as taxas de juros incidentes em opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos concedidos a aposentados com proventos de at\u00e9 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo. Confian\u00e7a na revers\u00e3o da crise do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, cumprimento V.Exa. e tamb\u00e9m o Relator. E quero pedir a V.Exa. que leve ao Ministro Mandetta algo que vejo que pode ajudar no combate ao coronav\u00edrus.\r\nTemos v\u00e1rios hospitais em Minas Gerais e no Brasil que est\u00e3o quase prontos - em Minas Gerais, eu sei de sete hospitais que est\u00e3o 90% conclu\u00eddos. Ent\u00e3o, que se liberem recursos para terminar esses hospitais, a fim de que possam atender os pacientes com coronav\u00edrus.\r\nSobre essa quest\u00e3o da economia, Presidente, estou vendo que estamos queimando os nossos d\u00f3lares \u00e0 toa.\r\nQuem compra d\u00f3lar, Paulo Guedes, \u00e9 gente rica. \u00c9 milion\u00e1rio que compra d\u00f3lar. N\u00e3o queime as nossas reservas injetando d\u00f3lar no mercado. D\u00f3lar \u00e9 coisa de rico. Vamos, sim, pegar o d\u00f3lar e cuidar da sa\u00fade do nosso povo, pois \u00e9 disso que precisamos.\r\nOutra coisa errada que eu vi \u00e9 essa quest\u00e3o de liberar mais recursos para quem \u00e9 aposentado. Uma pessoa que ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o precisa de mais dinheiro emprestado; e dinheiro a 1,8%, quando a taxa de juros est\u00e1 a 4%. Est\u00e3o emprestando para quem ganha um sal\u00e1rio a mais de 25% ao ano. Isso \u00e9 um absurdo e uma falta de respeito com os nossos velhinhos que s\u00f3 ganham um sal\u00e1rio. Hoje eles v\u00e3o viver como?\r\nEnt\u00e3o, Presidente, vamos estar juntos, sim. Parabenizo V.Exa. e todo o Parlamento, que hoje \u00e9 um Parlamento s\u00f3. Temos que estar unidos, e tenho certeza de que essa crise do coronav\u00edrus vai tornar o Brasil melhor.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Concluindo, quando terminar essa crise do coronav\u00edrus, e vamos venc\u00ea-la, teremos um Brasil melhor, um Brasil mais unido, um Brasil com o Executivo e o Presidente Bolsonaro mais unido, um Parlamento e o povo brasileiro unido. Um povo que, sobretudo, sabe vencer as crises. E temos que ter determina\u00e7\u00e3o e coragem para vencer isso.\r\nQue Deus ajude o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB),  VOTO FAVORAVEL.\r\nMINAS GERAIS, COMPRA, VENTILADOR PULMONAR, COMBATE, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores mec\u00e2nicos ao setor de sa\u00fade do Estado de Minas Gerais, para tratamento de infectados por coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB encaminha \"sim\".\r\nSr. Presidente, estou aqui hoje porque sou da regi\u00e3o do Vale do Jequitinhonha, que \u00e9 um dos vales mais pobres, o Deputado Z\u00e9 Silva bem sabe, \u00e9 a regi\u00e3o de IDH mais baixo do Brasil, e l\u00e1, at\u00e9 o presente momento, nem do Governo de Minas Gerais nem do Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ainda n\u00e3o chegou nenhum respirador. O Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni nesta pandemia atender\u00e1 1 milh\u00e3o de pessoas. S\u00e3o pessoas vulner\u00e1veis, Sr. Presidente.\r\nEm Minas Gerais as coisas est\u00e3o t\u00e3o dif\u00edceis que h\u00e1 uma emenda minha, individual, de 1 milh\u00e3o de reais para o Munic\u00edpio de Capelinha e uma de 300 mil reais para o Munic\u00edpio de Pedra Azul, localizado no Vale do Jequitinhonha, e at\u00e9 hoje o Governo do Estado n\u00e3o repassou esse recurso. J\u00e1 falei com o Governador, com os Secret\u00e1rios. Eles sabem que estamos numa pandemia. N\u00e3o existe a quest\u00e3o eleitoral agora. Esse recurso \u00e9 de emenda individual, do ano passado. \r\nEspero que o Governador tenha sensibilidade com o povo do Vale do Jequitinhonha, que \u00e9 um povo sofrido. Venho aqui hoje defender os interesses dos mineiros.\r\nSr. Presidente, estive hoje tamb\u00e9m na Anvisa, com o Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias de Minas Gerais. Viemos trazer o que talvez seja uma solu\u00e7\u00e3o para o problema de respiradores. V\u00e1rios empres\u00e1rios mineiros se juntaram e desenvolveram um respirador, que far\u00e1 prova nesta semana. Se esse respirador der certo, essa empresa mineira ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de fabricar, em 45 dias, 5 mil respiradores, que estar\u00e3o no mercado para atender a parte p\u00fablica - e n\u00e3o ficar\u00e1 por mais de 12 mil reais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGREYCE ELIAS, DEPUTADA FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Registro de voto da Deputada Greyce Elias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, conversamos com a maioria dos L\u00edderes e chegamos ao consenso de que realmente n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de saber qual funcion\u00e1rio est\u00e1 e qual n\u00e3o est\u00e1 trabalhando efetivamente no combate \u00e0 pandemia. Pessoalmente, acho que todos da seguran\u00e7a e da sa\u00fade est\u00e3o trabalhando no combate.\r\nPortanto, vamos votar \"n\u00e3o\".\r\nSr. Presidente, a Deputada Greyce Elias me pediu que registrasse seu voto \"sim\" na aprecia\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 11.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ LAURO FILHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Luiz Lauro Filho. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero levar meus sentimentos de pesar \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Luiz Lauro, um grande amigo por quem eu tenho uma grande e eterna estima. Que Deus d\u00ea a ele o lugar merecido!\r\n      Luiz Lauro foi uma pessoa que passou por esta Casa e, posso afirmar, construiu amigos. Foi um Deputado muito bacana entre n\u00f3s! Entristece-nos, do fundo do nosso cora\u00e7\u00e3o, sua partida. Mas eu tenho certeza de que Deus vai acolh\u00ea-lo no melhor caminho que ter\u00e1 para ele. \r\nO MDB vota \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, BANCADA PARLAMENTAR, , ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados pela anunciada reinclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, pertinente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria agradecer a todos os L\u00edderes, a todos os Deputados e Deputadas. Temos conversado muito. Agrade\u00e7o a V.Exa., que deu a sua palavra - e a cumpriu, como sempre - de que pautaria o projeto do TRF hoje. Mas eu estou vendo que infelizmente ainda temos que conversar mais. Queria agradecer a todos.\r\nEm uma conversa que tivemos agora, ficou decidido que a bancada mineira, que tem 53 Deputados, ir\u00e1 conversar com mais Deputados. A nossa bancada at\u00e9 hoje tem sido correta com todos os Estados. N\u00f3s votamos aqui quest\u00f5es referentes ao Amazonas e fomos un\u00e2nimes. Votamos quest\u00f5es referentes ao Nordeste e fomos un\u00e2nimes. At\u00e9 hoje a bancada \u00e9 unida - vai continuar unida. Agradecemos a cada L\u00edder e a cada Deputado que nos deu o seu apoio. Como n\u00f3s acertamos com o Presidente, na primeira semana de julho traremos esse projeto de volta para ser votado.\r\nPresidente, eu quero tamb\u00e9m deixar aqui uma quest\u00e3o muito s\u00e9ria. A maioria dos advogados de Bras\u00edlia, das bancas de Bras\u00edlia, \u00e9 contra esse projeto, porque, quando se cria um TRF em Minas Gerais, as bancas daqui perdem clientes.\r\nQueremos que esse projeto avance por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a. A maioria das pessoas pobres deste Pa\u00eds, principalmente na regi\u00e3o coberta pelo TRF-1, que \u00e9 o maior do Pa\u00eds, pois aglomera 14 Estados e tem 80% do territ\u00f3rio nacional, n\u00e3o consegue ver o seu direito celebrado.\r\nEu conheci pessoas que entraram com pedido de aposentadoria e morreram antes de conseguirem esse direito. Infelizmente, pelo ac\u00famulo de processos que h\u00e1 no TRF aqui em Bras\u00edlia, as pessoas mais pobres n\u00e3o veem o seu direito celebrado.\r\nIsso \u00e9 triste, mas n\u00f3s vamos continuar lutando. N\u00f3s queremos tamb\u00e9m que outros tribunais sejam criados mais para a frente - um tribunal na Bahia, um tribunal no Paran\u00e1 e um tribunal no Norte, no Amazonas -, para que n\u00f3s possamos dar celeridade \u00e0 Justi\u00e7a. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que a Justi\u00e7a tamb\u00e9m chegue aos mais pobres e aos mais sofridos deste Pa\u00eds.\r\nEu agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia. Agrade\u00e7o imensamente ao Presidente Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, que conversou com a maioria dos L\u00edderes. Agrade\u00e7o a cada Deputado e a cada Deputada.\r\nQuero dizer que o que eu estou tentando fazer neste momento, junto com a bancada mineira e com a maioria dos Deputados, \u00e9 levar justi\u00e7a para quem clama por justi\u00e7a, e justi\u00e7a se chama celeridade. A justi\u00e7a tem que ser levada para os mais pobres, para os mais sofridos, para aqueles que muitas vezes morrem, Deputado Efraim, sem ter o seu direito celebrado.\r\nQue Deus ajude a cada um de n\u00f3s e que esta Casa, Deputados Arthur, Joice, Perp\u00e9tua, Vitor Hugo, Hildo, no momento certo e adequado, possa juntar todos em um s\u00f3, no sentido de n\u00f3s podermos, neste momento de pandemia, porque a maioria das causas... H\u00e1 muitas causas na Justi\u00e7a. A Justi\u00e7a Federal, na primeira inst\u00e2ncia, muitas vezes \u00e9 c\u00e9lere, anda r\u00e1pido, mas, na hora em que a a\u00e7\u00e3o chega \u00e0 segunda inst\u00e2ncia, principalmente da 1\u00aa Regi\u00e3o, o que acontece? Ela fica paralisada - e n\u00e3o \u00e9 por pregui\u00e7a dos desembargadores, n\u00e3o. Enquanto em S\u00e3o Paulo e em outras regi\u00f5es h\u00e1 de 6 mil a 7 mil processos, em Bras\u00edlia h\u00e1 40 mil processos. Ent\u00e3o, como uma Justi\u00e7a dessas vai conseguir andar?\r\nTenham em seus cora\u00e7\u00f5es uma quest\u00e3o justa. Hoje, n\u00f3s vemos a pandemia matando muitas pessoas, n\u00f3s vemos que temos que cuidar uns dos outros. Vamos cuidar tamb\u00e9m daqueles que n\u00e3o conseguem receber o seu direito pelo fato de a Justi\u00e7a, na maioria das vezes, n\u00e3o chegar at\u00e9 eles. Isso n\u00e3o \u00e9 culpa do TRF-1, n\u00e3o. L\u00e1 atr\u00e1s, Deputada Perp\u00e9tua, j\u00e1 deveriam ter sido criados todos os tribunais.\r\nHoje, o processo de cria\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais avan\u00e7ado em Minas, mas n\u00f3s temos que criar turmas avan\u00e7adas no Amazonas, no Paran\u00e1, na Bahia, para que, num processo de inicia\u00e7\u00e3o, possamos criar TRFs tamb\u00e9m nesses Estados, Deputado Marcelo, como j\u00e1 conversamos. \u00c9 dessa maneira que vamos trabalhar.\r\nVamos trabalhar durante estes dias, Deputado Charlles, com toda a bancada mineira, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Deputado Diego Andrade, com os Deputados M\u00e1rio Heringer, Z\u00e9 Silva, Fred, L\u00edderes aqui nesta Casa, no sentido de fazer com que em S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m se aumentem as turmas.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Fernanda e \u00e0 Deputada \u00c1urea. Quero lhes dizer que o que eu estou tentando fazer \u00e9, do fundo da minha alma, levar justi\u00e7a para quem precisa de justi\u00e7a. Obrigado a todos. Deus pague a cada um de voc\u00eas! Eu falo isso do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o.\r\nEu passo de vez em quando, Presidente, por uma estrada onde meu pai tinha uma pequena venda, e um compadre de meu pai - meu pai j\u00e1 faleceu -, com 86 anos, sempre me cobra a sua aposentadoria. J\u00e1 fui v\u00e1rias vezes ao Tribunal. At\u00e9 hoje eu n\u00e3o consegui dar a esse senhor a aposentadoria dele.\r\nEu sei que h\u00e1 muitas pessoas, muitos brasileiros, Presidente, que tamb\u00e9m s\u00e3o pobres e n\u00e3o t\u00eam o seu direito celebrado na sua vida. Eu posso afirmar que esta minha luta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, n\u00e3o. \u00c9 uma luta de milh\u00f5es de pessoas que merecem celeridade da Justi\u00e7a. Podem ter certeza de que, se estiv\u00e9ssemos votando a cria\u00e7\u00e3o de um TRF na Bahia, no Amazonas ou no Paran\u00e1, eu estaria aqui defendendo, porque essa \u00e9 a minha fun\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00e3o de quem conhece os problemas das pessoas.\r\nPresidente, no dia 25 de mar\u00e7o, eu cheguei \u00e0 minha pequena cidade de Malacacheta. Enquanto eu andava, algumas pessoas me pediam cesta b\u00e1sica. Eu peguei o meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito e mandei comprar 600 cestas b\u00e1sicas, porque eu sei o que \u00e9 ser pobre, eu sei o que \u00e9 ter pouco arroz para repartir entre muita gente. Sou filho de uma fam\u00edlia de 20 filhos. Eu tive a honra de ter um irm\u00e3o excepcional. Isso me ensinou muita coisa na vida, me ensinou a cultivar o lado bom que eu tenho.\r\nPresidente Rodrigo, obrigado por ter cumprido a sua palavra. Obrigado do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o. O povo de Minas Gerais lhe \u00e9 grato.\r\nE vamos trabalhar n\u00e3o apenas para Minas, mas para o Brasil, para todo o povo brasileiro, dando celeridade a isso.\r\nDeus lhe pague, Presidente, e a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BRAGA NETTO, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EDUARDO RAMOS, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ELOGIO, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Ministro-Chefe da Casa Civil, general Braga Netto; e do Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Eduardo Ramos. Elabora\u00e7\u00e3o de plano destinado \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG) - Eu quero parabeniz\u00e1-lo pela sua fala, sobretudo quando se refere ao General Braga Netto. O General Braga Netto e tamb\u00e9m o Ministro Ramos t\u00eam feito um trabalho brilhante, principalmente o Ministro Ramos, no sentido de uma conviv\u00eancia e, sobretudo, de um di\u00e1logo. O que precisamos nesse momento \u00e9 de muito di\u00e1logo, e o Presidente Bolsonaro - eu estive com ele esses dias e vi - est\u00e1 disposto ao di\u00e1logo. Eu acho que se deve dialogar mesmo. Eu estive com ele e vi esse momento nele. Quero reafirmar que s\u00f3 vamos construir neste Pa\u00eds, ap\u00f3s esta pandemia, com di\u00e1logo. E a melhor coisa que eu vi neste Governo foi o Pr\u00f3-Brasil, do Ministro Braga Netto.\r\nPenso tamb\u00e9m que n\u00f3s precisamos, L\u00edder, de um novo REFIS neste Pa\u00eds e precisamos neste momento, al\u00e9m do Ministro Paulo Guedes, ouvir outros economistas. Precisamos ouvir economistas que passaram por outros Governos no sentido de que, com a experi\u00eancia de todos, possamos retirar o Pa\u00eds da crise econ\u00f4mica que vamos viver e, junto com o Presidente da C\u00e2mara, o Presidente do Senado e, sobretudo, o Poder Judici\u00e1rio, construir o di\u00e1logo necess\u00e1rio com o Parlamento e com toda a sociedade brasileira, para que possamos avan\u00e7ar e fazer do di\u00e1logo um caminho melhor, porque \u00e9 esse o caminho para o crescimento, e sobretudo para darmos a este Pa\u00eds sossego e paz neste momento de pandemia.\r\nMuito obrigado. \r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, BUSCA E APREENS\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, RESID\u00caNCIA. \r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Paula Belmonte. Probidade do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, eu queria prestar a minha solidariedade \u00e0 Deputada Paula Belmonte, que est\u00e1 fazendo um brilhante trabalho aqui e \u00e9 uma mulher muito respeitada.\r\nQuero homenagear tamb\u00e9m o Governador da Bahia, que tem feito um trabalho brilhante. \u00c9 um homem honesto, digno, que, junto com o Prefeito ACM Neto, tem dado um show nesta pandemia. Ent\u00e3o, ele \u00e9 um exemplo. E esse exemplo tem que ser seguido.\r\nEu tenho certeza, Governador Rui Costa, de que V.Exa. est\u00e1 no caminho certo. V.Exa. \u00e9 um homem honesto, probo e sobretudo um dos maiores Governadores do Brasil.\r\nMeus parab\u00e9ns aos baianos, que se uniram nesta pandemia e demonstraram solidariedade, sobretudo uma maneira diferente de fazer sa\u00fade e de proteger o povo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, RECUPERA\u00c7\u00c3O.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro, infectado por coronav\u00edrus. Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou falar s\u00f3 por 1 minuto. \r\nPrimeiro, eu queria desejar pronto restabelecimento ao Presidente Bolsonaro e fazer tamb\u00e9m uma homenagem ao Deputado Assis, que faleceu hoje.\r\nAssis era um grande amigo, um homem do bem, um homem s\u00e1bio, que deixou aqui muitos amigos. Tenho certeza de que ele estar\u00e1 sempre presente nesta Casa. Com seu jeito simples, com seu jeito humilde, com seu jeito s\u00e1bio e inteligente de ser foi e sempre ser\u00e1 um grande amigo. Quero prestar uma homenagem especial a todos os familiares dele e trazer-lhes, neste momento de muita tristeza, o conforto de saber que ele foi um grande homem\r\nTodas as pessoas desta Casa t\u00eam por Assis grande carinho e respeito Ele era uma pessoa diferenciada, um homem com jeito humilde, mas s\u00e1bio, um homem que certamente aqui deixou ensinamentos que ser\u00e3o eternos para todos n\u00f3s. \r\nQue Deus te receba, Assis! Todos aqui sentiremos muito sua falta.\r\nMas fica a alegria de termos tido conv\u00edvio com voc\u00ea, um conv\u00edvio alegre, mas, sobretudo, amigo. \r\nQue Deus ilumine a sua fam\u00edlia! E que Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nINFRAESTRUTURA, INVESTIMENTO, PODER P\u00daBLICO, DEFESA.\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao Discurso do Deputado Henrique Fontana sobre a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria. Prioridade nos investimentos na infraestrutura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero parabenizar a grande Presidente Adriana, que est\u00e1 fazendo um brilhante trabalho, com muita capacidade e sobretudo com beleza. \r\nNeste momento, eu quero corroborar o que disse o Deputado Henrique Fontana: o Brasil precisa realmente de um or\u00e7amento de guerra de taxar as grandes fortunas para que o poder p\u00fablico possa, neste momento de pandemia, investir bastante. \u00c9 a maneira que n\u00f3s temos de, no p\u00f3s-pandemia, fazer com que este Pa\u00eds e as pessoas que mais necessitam tenham trabalho.\r\nPrecisamos de um or\u00e7amento de guerra, de uma reforma tribut\u00e1ria que alavanque recursos dos mais ricos do Brasil, no sentido de que possamos distribuir melhor as riquezas da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dizer ao Deputado Henrique Fontana que ele est\u00e1 no caminho certo. Essa equipe econ\u00f4mica tem que pensar que no momento do p\u00f3s-pandemia, que \u00e9 o p\u00f3s-guerra, somente o poder p\u00fablico pode fazer com que avancemos e nos transformemos.\r\nO projeto do Ministro Braga Netto deve ser dez vez maior do que aquele que est\u00e1 l\u00e1, para que possamos fazer infraestrutura, atrav\u00e9s do Ministro Tarc\u00edsio e, atrav\u00e9s dessa infraestrutura, levar emprego para milh\u00f5es de brasileiros e, assim, ter uma economia que traga dignidade ao povo brasileiro.\r\nEst\u00e1 corret\u00edssimo o Deputado Henrique Fontana. Posso afirmar que temos, sim, que fazer uma reforma tribut\u00e1ria, mas temos que ter um or\u00e7amento de guerra no p\u00f3s-pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, relativo \u00e0  cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, e adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ia propor a retirada dos demais projetos e que n\u00f3s tent\u00e1ssemos colocar o projeto do TRF em vota\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um acordo que seria feito com quem estivesse em obstru\u00e7\u00e3o. Que vot\u00e1ssemos hoje o TRF e, na pr\u00f3xima semana, volt\u00e1ssemos com o que est\u00e1 na pauta. \r\nA minha proposta \u00e9 nesse sentido, para n\u00f3s tentarmos construir e votar alguma coisa na tarde de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MEMBRO, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, CARGO VAGO, REMO\u00c7\u00c3O DE SERVIDOR P\u00daBLICO, PROVIMENTO DE CARGO P\u00daBLICO, QUADRO PESSOAL, CARGO EFETIVO, CARGO COMISSIONADO, INSTALA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, OR\u00c7AMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, quero agradecer a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, que cumpriu com a palavra e colocou este projeto na pauta.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a todos os Parlamentares que est\u00e3o participando desta vota\u00e7\u00e3o e dizer que respeitamos o posicionamento de cada um.\r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, de autoria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, cria o Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte e jurisdi\u00e7\u00e3o no Estado de Minas Gerais. \r\n(...)\r\nPor todo o exposto, o nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, considerando-se a compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico; pela sua compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, considerando-se a compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o; e pela sua constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, na forma do Substitutivo anexo, considerando-se a compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\" \r\nSr. Presidente, eu queria ter acolhido a demanda do Estado do Paran\u00e1, que \u00e9 justa. Eu queria tamb\u00e9m ter atendido o Estado do Amazonas. Os Deputados Marcelo Ramos e Bosco Saraiva pediram um tribunal tamb\u00e9m naquele Estado, o que \u00e9 justo e contar\u00e1 com o nosso apoio. Eu queria dizer aos Deputados Daniel Almeida e Alice Portugal e a todos os baianos que, quando vier a demanda da Bahia, n\u00f3s estaremos juntos, porque tamb\u00e9m sei dessa necessidade.\r\nQuero dizer a V.Exas. que este projeto n\u00e3o beneficia s\u00f3 Minas Gerais, beneficia o Brasil. Por que a cria\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em Minas Gerais? Os Tribunais Regionais Federais se reuniram e viram que o TRF1 \u00e9 o maior tribunal n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas do mundo, porque aglomera regi\u00f5es. Quem mais contribui com a maioria dos processos do TRF1 \u00e9 Minas Gerais, que tem 38% de todos os processos.\r\nQuanto \u00e0s dist\u00e2ncias, daqui para o Amazonas tamb\u00e9m h\u00e1 uma dist\u00e2ncia grande. N\u00f3s concordamos com isso. Entretanto, inicialmente, n\u00f3s temos que fazer um tribunal enxuto e diferenciado. Este tribunal ser\u00e1 um laborat\u00f3rio quanto ao funcionamento com pequenos custos. Ser\u00e1 um tribunal digital, cujo pr\u00e9dio ser\u00e1 o da pr\u00f3pria Justi\u00e7a Federal; cujos servidores ser\u00e3o os da Justi\u00e7a Federal. Estamos demonstrando que n\u00f3s temos que enxugar os gastos da Justi\u00e7a. Esse tribunal servir\u00e1 para isto. Ser\u00e1 um tribunal mais barato, que servir\u00e1 de laborat\u00f3rio para os demais tribunais.\r\nEu queria afirmar a V.Exas. que hoje vamos levar a Justi\u00e7a com mais celeridade para milhares de pessoas.\r\nDo ano de 2001 at\u00e9 hoje, mais de 236 mil processos foram sobrestados no TRF1. Mesmo que os Desembargadores quisessem trabalhar todos os dias e todas as noites, eles n\u00e3o conseguiriam colocar em dia todos os processos.\r\nEsta \u00e9 a quest\u00e3o: levar a Justi\u00e7a principalmente para os mais pobres e necessitados. N\u00e3o estamos lutando aqui para criar despesas; n\u00f3s estamos lutando aqui para levar a Justi\u00e7a a quem tem sede de justi\u00e7a. \r\nEu tenho certeza de que, a partir de hoje, propiciaremos a milhares de brasileiros uma Justi\u00e7a mais c\u00e9lere. Deputado Marcelo, esse laborat\u00f3rio far\u00e1 com que lutemos para que haja turmas avan\u00e7adas na Bahia, no Paran\u00e1 e no Amazonas. Fica registrado o nosso compromisso de trabalharmos a favor disso. Vamos trabalhar e trabalhar. \r\nAgrade\u00e7o a cada um dos Deputados. O meu muito obrigado em nome da Justi\u00e7a. Tenha certeza, Deputado Paulo Ganime, de que respeitamos as quest\u00f5es do NOVO e de partidos como o PCdoB e o PV. O respeito faz bem a esta Casa.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exas. e digo: vamos juntos votar este projeto. Esse \u00e9 um apelo n\u00e3o s\u00f3 de mineiros, mas de milhares de brasileiros que querem justi\u00e7a.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 10, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vindo \u00e0 discuss\u00e3o a mat\u00e9ria, foram apresentadas 10 emendas.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Enio Verri, tem dois artigos: pelo art. 1\u00ba, busca-se suprimir o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 11; pelo art. 2\u00ba, busca-se suprimir a express\u00e3o \"vedada a recria\u00e7\u00e3o de varas federais distintas\" contida no inciso IV do \u00a7 3\u00ba do art. 11.\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Alessandro Molon e outros, tem por escopo modificar os arts. 3\u00ba e 5\u00ba, bem como o \u00a7 4\u00ba do art. 11 e o art. 15 - s\u00f3 poder\u00e1 ser criado esse novo tribunal depois da pandemia.\r\nA Emenda n\u00ba 3, da Deputada Joice Hasselmann, por sua vez, procura modificar o art. 15.\r\nA Emenda n\u00ba 4, do Deputado Alessandro Molon, busca alterar os arts. 3\u00ba, 5\u00ba e 15. \r\nA Emenda n\u00ba 5, tamb\u00e9m do Deputado Alessandro Molon, busca acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 10.\r\nEssas foram acatadas.\r\nA Emenda n\u00ba 6, do Deputado Daniel Almeida, busca criar o Tribunal Regional Federal da 7\u00aa Regi\u00e3o. Eu queria muito atend\u00ea-lo, mas \u00e9 inconstitucional.\r\nA Emenda n\u00ba 7, subscrita pelo Deputado Bosco Saraiva, busca criar os Tribunais Regionais Federais da 6\u00aa, da 7\u00aa e da 8\u00aa Regi\u00f5es. Eu tamb\u00e9m queria muito atend\u00ea-lo, mas \u00e9 inconstitucional.\r\nA Emenda n\u00ba 8, de autoria do Deputado Ney Leprevost, busca criar o Tribunal Regional Federal da 7\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Curitiba. Tamb\u00e9m \u00e9 inconstitucional, por isso eu n\u00e3o a estou acatando.\r\nA Emenda n\u00ba 8, de autoria do Deputado F\u00e1bio Trad, nosso grande jurista, reconhece a sede do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o em Belo Horizonte e a do Tribunal Regional Federal da 7\u00aa Regi\u00e3o em Curitiba. Tamb\u00e9m n\u00e3o posso acat\u00e1-la porque \u00e9 inconstitucional.\r\nA Emenda n\u00ba 10, de autoria do Deputado Paulo Ganime, busca limitar as despesas de todos os Tribunais Regionais Federais ao valor do exerc\u00edcio anterior, corrigido pelo IPCA. Tamb\u00e9m n\u00e3o posso acat\u00e1-la, porque j\u00e1 est\u00e1 dentro do teto de gastos.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias desta Casa e com os Parlamentares que manifestaram o desejo de apresentar sugest\u00f5es \u00e0 mat\u00e9ria e considerando as compet\u00eancias da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, de Finan\u00e7as e de Tributa\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos da seguinte maneira: \r\n\"No \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, rejeitamos as Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 01 a 10.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e de Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de n\u00bas 01 a 05, e pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de n\u00bas 06, 07, 08 e 09, uma vez que prop\u00f5em a cria\u00e7\u00e3o de outros tribunais, sem a correspondente previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\n Quanto \u00e0 Emenda n\u00ba 10, \u00e9 preciso ressaltar que a mesma pretende vincular o or\u00e7amento dos Tribunais Regionais Federais. Essa vincula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 prevista no art. 107 da ADCT de forma mais ampla, englobando a Justi\u00e7a Federal de Primeiro Grau e de todos os Tribunais Regionais Federais, motivo pelo qual somos pela inadequa\u00e7\u00e3o.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 01 a 05 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nAinda no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela inconstitucionalidade das Emendas de n\u00bas 06, 07, 08 e 09, \u00e0 vista do que disp\u00f5e a al\u00ednea \"c\" do inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que proposi\u00e7\u00f5es deste jaez devem ser iniciadas pelo Poder Judici\u00e1rio, no caso espec\u00edfico, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a; no m\u00e9rito, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o das referidas Emendas de n\u00bas 06, 07, 08 e 09.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 10, opinamos pela sua inconstitucionalidade, pelo motivo antes indicado. A Emenda n\u00ba 10 pretende vincular o or\u00e7amento dos Tribunais Regionais Federais. Essa vincula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 prevista no art. 107 da ADCT de forma mais ampla, englobando a Justi\u00e7a Federal de Primeiro Grau e todos os Tribunais Regionais Federais. No m\u00e9rito, ademais, votamos pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nEsse \u00e9 o parecer \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, DEFESA. \r\nPROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, ELOGIO.\r\n\r\nCRESCIMENTO ECON\u00d6MICO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero agradecer a V.Exa. e agradecer a todos os Deputados.\r\nRespeitando o destaque do NOVO, respeitando os demais partidos que o apoiaram, eu vou pedir encarecidamente para que n\u00f3s rejeitemos esse destaque. Hoje, toda a execu\u00e7\u00e3o fiscal est\u00e1 dentro de um teto de gastos, e temos que respeit\u00e1-lo. Fomos n\u00f3s que fizemos esse teto de gastos, a partir de uma PEC que foi votada nas duas Casas. Temos que respeitar esse teto de gastos.\r\nEnt\u00e3o, eu pediria que tomando por base esse respeito ao teto de gastos, ao guarda-chuva do teto de gastos, que n\u00f3s rejeitemos esse destaque, com todo o respeito a todas as pessoas que o defenderam, permitindo assim que n\u00f3s votemos o projeto como ele veio. Assim estaremos fazendo o nosso dever de casa aqui, n\u00e3o fazendo emendo nem remendo ao projeto.\r\nEu sempre fui contra a maioria das emendas. Esse \u00e9 um projeto que veio do Judici\u00e1rio. Se ele veio do Judici\u00e1rio, cabe a n\u00f3s respeitarmos aquele Poder. N\u00e3o \u00e9 falta de respeito aqui fazermos uma emenda, n\u00e3o, mas n\u00f3s temos que, sobretudo, pensar nisso com muita sabedoria e, neste momento, com muita serenidade. \r\nTemos que ter serenidade, porque hoje se inicia aqui o di\u00e1logo. Eu tenho certeza de que j\u00e1 tem sido feito, no decorrer dos anos e a cada dia mais, o di\u00e1logo, Deputado Molon.\r\nVamos fazer com que essa conversa, Deputados Gonzaga, Paulo, Vinicius, Rodrigo de Castro, Vilson, Andr\u00e9 Janones, Hildo e General, prolongue-se.\r\n\u00c9 disso, Deputada Perp\u00e9tua, que o Brasil vai precisar.\r\nN\u00f3s precisamos de muita uni\u00e3o, Deputado Z\u00e9 Neto, Deputado Isnaldo, neste momento. Precisamos de uni\u00e3o, para que o Brasil volte a crescer. Precisamos de uni\u00e3o, para que juntos possamos encontrar o melhor caminho para este Brasil.\r\nV.Exas. v\u00e3o se assustar com o que vou dizer. Ningu\u00e9m quer quebrar os bancos, mas os bancos v\u00e3o ganhar tanto dinheiro este ano, que a Bolsa vai explodir de tanto dinheiro. \r\nN\u00f3s precisamos sim ter consci\u00eancia de que n\u00f3s temos que fazer uma melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda neste Pa\u00eds. No Brasil, mais ou menos 1% da popula\u00e7\u00e3o det\u00e9m toda a riqueza, e 99% vivem na pobreza ou abaixo da linha de pobreza. N\u00f3s temos que tentar mudar este Pa\u00eds, por meio de uma distribui\u00e7\u00e3o melhor de renda, fazendo com que os mais ricos colaborem mais.\r\nVamos tentar copiar algumas coisas que s\u00e3o feitas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, nos pa\u00edses Europa. Vamos levar o Parlamento a saber o que as grandes riquezas pagam l\u00e1. Dessa maneira, n\u00f3s vamos fazer uma melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda neste Pa\u00eds. \u00c9 preciso uma distribui\u00e7\u00e3o melhor de nossas rendas. \r\nN\u00f3s precisamos nos unir para voltar a ter crescimento. Eu sei que h\u00e1 um projeto interessante no Governo, o Pr\u00f3-Brasil, que deve mudar de nome. Esse Pr\u00f3-Brasil vai gerar muito emprego. N\u00f3s vamos ter que fazer novas rodovias, infraestrutura, ferrovias, aeroportos e portos, porque \u00e9 s\u00f3 por meio do trabalho que se cresce. \r\nN\u00f3s vivemos em um pa\u00eds rico, que tem min\u00e9rio, que \u00e9 o celeiro do mundo, um pa\u00eds que tem petr\u00f3leo. N\u00f3s temos que voltar a construir as nossas refinarias. N\u00f3s somos autossuficientes em petr\u00f3leo, mas importamos o petr\u00f3leo refinado.\r\nVamos deixar o passado para l\u00e1. Vamos fazer daqui para frente um novo Brasil, um Brasil voltado para a educa\u00e7\u00e3o, para a melhor sa\u00fade.\r\nQuero parabenizar a Deputada Professora Dorinha e todo o Parlamento pela promulga\u00e7\u00e3o da emenda constitucional do FUNDEB. \r\nQuero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia e o Presidente Davi Alcolumbre, dizendo que, juntos, por meio do di\u00e1logo e da conversa, n\u00f3s iremos construir um Brasil melhor.\r\n\u00c9 por isso que, neste momento, com muita serenidade, eu pediria \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que votassem \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do NOVO, com todo o respeito.\r\nRegistro aqui o meu muito obrigado. Agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o a cada um. V.Exas. me conhecem, eu venho aqui com serenidade, com humildade, mas venho com a certeza de que n\u00f3s temos muito caminho pela frente.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, a Parlamentares e outros pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria pedir mais 3 minutos para orientar pelo MDB.\r\nPresidente, o MDB orienta \"sim\".\r\nAo mesmo tempo, quero agradecer a V.Exa., que, mesmo contr\u00e1rio ao projeto, colocou-o na pauta. Quero agradecer em nome do povo mineiro. Quero agradecer a toda a bancada de Minas Gerais, ao meu L\u00edder Baleia Rossi, a todos os L\u00edderes e aos que, por algum motivo, discordaram. Isso \u00e9 democracia.\r\nEm nome dessa democracia, em nome de tudo o que \u00e9 bom, que \u00e9 o di\u00e1logo e a conversa, quero reafirmar que os 50 Deputados mineiros que votaram favoravelmente - com o meu voto foram 51 Deputados - tiveram um trabalho grande para que essa mat\u00e9ria fosse aprovada.\r\nEssa vit\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 minha. Essa vit\u00f3ria \u00e9 nossa, \u00e9 uma vit\u00f3ria da Casa. Tamb\u00e9m quero agradecer aos dois Deputados mineiros que tiveram uma convic\u00e7\u00e3o diferente, ideias diferentes, n\u00f3s respeitamos. Quero dizer que \u00e9 atrav\u00e9s da uni\u00e3o que n\u00f3s conseguimos a for\u00e7a.\r\nQuero agradecer a todos. Quero agradecer ao ex-Senador Arlindo Porto, que, l\u00e1 atr\u00e1s, foi o autor de uma PEC. Quero agradecer ao Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, Presidente do STJ, que encaminhou esse projeto para a Casa.\r\nQuero dizer, respeitosamente, a todos que n\u00f3s estamos agradecidos a todos os senhores. Minas Gerais agradece a cada um, mesmo \u00e0quele que n\u00e3o p\u00f4de votar, agradece pelo bem da democracia.\r\nEncaminhamos agora para que os tr\u00eas Senadores mineiros, o Senador Antonio Anastasia, o Senador Rodrigo Pacheco e o Senador Carlos Viana, possam conduzir esse projeto naquela Casa Maior, com o Presidente Davi Alcolumbre. Espero que o Presidente Davi Alcolumbre possa colocar essa mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o no Senado Federal e que n\u00f3s possamos ajudar.\r\nEu agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o. Obrigado a todos. Minas hoje se sente com mais justi\u00e7a, a partir deste momento, porque justi\u00e7a \u00e9 celeridade e deve alcan\u00e7ar principalmente os mais pobres.\r\nMuito obrigado, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ENCERRAMENTO, DAVI ALCOLUMBRE, SENADOR, DECIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Pedido ao Presidente do Congresso Nacional de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Atua\u00e7\u00e3o ditatorial do Presidente do Congresso Nacional. Defesa da elei\u00e7\u00e3o de novo Presidente comprometido com a democracia e a independ\u00eancia do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, primeiramente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. \r\nEu pediria ao Presidente do Congresso que instalasse a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. Estamos votando hoje, aqui, no plen\u00e1rio, o que j\u00e1 dever\u00edamos ter votado no m\u00eas de junho ou de julho. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 uma falta de respeito com o Parlamentar e com o Parlamento brasileiro. Isso n\u00e3o pode acontecer. Completamos 1 ano sem nenhuma Comiss\u00e3o instalada. Esta ditadura tem que acabar. Esta Casa tem que ser a Casa do Parlamentar e do Parlamento, para defender os interesses do povo e, sobretudo, as necessidades maiores do Brasil.\r\nEu quero afirmar e reafirmar, Presidenta Soraya, que n\u00f3s temos que acabar com a ditadura que impera neste Parlamento. O Presidente \u00e9 somente o condutor deste Parlamento e deve conduzi-lo conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o Regimento Interno, mas isso n\u00e3o est\u00e1 sendo respeitado.\r\nEu penso que chegou a hora de n\u00f3s darmos um basta a esta ditadura, para que esta Casa, com independ\u00eancia, possa escolher, no pr\u00f3ximo ano, um candidato que seja independente e seja, sobretudo, um defensor do Parlamentar e do Parlamento, que anda t\u00e3o mal visto pelos brasileiros. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, ACORDO, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO).",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Pedido ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de comparecimento ao plen\u00e1rio para celebra\u00e7\u00e3o de acordo, com vista \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, n\u00f3s estamos aguardando que o Presidente Davi Alcolumbre venha aqui \u00e0 Casa, assuma a Presid\u00eancia - eu sei que V.Exa. est\u00e1 conduzindo muito bem os trabalhos - e fa\u00e7a um compromisso, fa\u00e7a um acordo que ser\u00e1 cumprido.\r\nSenador Davi Alcolumbre, venha fazer o que \u00e9 necess\u00e1rio neste momento. Venha a este plen\u00e1rio fazer o acordo para que seja instalada a CMO. Venha trabalhar para o povo brasileiro! Chegou a hora, chegou o momento de n\u00f3s todos tomarmos uma decis\u00e3o e fazermos com que seja instalada a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento! \u00c9 isso o que o povo brasileiro espera de V.Exa., que tem feito um trabalho brilhante.\r\nNeste momento, vamos instalar essa Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "CRISE SANITARIA, FALECIMENTO, BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O,CORONAV\u00cdRUS.\r\nOR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, NOVO REGIME FISCAL, SETOR PUBLICO.\r\nAUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTRARIO.\r\nPODER LEGISLATIVO, SUBMISS\u00c3O, PODER EXECUTIVO, PROTESTO.\r\nGENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, aos profissionais da imprensa e aos Parlamentares. Gravidade da crise sanit\u00e1ria vigente no Brasil e no mundo. Falecimento do Deputado Bonif\u00e1cio de Andrada. Defesa de implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo. Necessidade de discuss\u00e3o do teto de gastos no servi\u00e7o p\u00fablico. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Inconveni\u00eancia de concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais. Protesto contra a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o dos Deputados do chamado baixo clero nas decis\u00f5es da Casa. Inadmissibilidade de transforma\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em puxadinho do Poder Executivo. Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 candidatura do orador ao cargo de Presidente da Casa.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados e caros brasileiros, hoje \u00e9 o dia em que cada um de n\u00f3s vai decidir quem presidir\u00e1 esta Casa no pr\u00f3ximo bi\u00eanio.\r\nMeus amigos e amigas Parlamentares, esta talvez seja uma das mais importantes elei\u00e7\u00f5es da nossa hist\u00f3ria. Quero cumprimentar todos os candidatos e todos que est\u00e3o aqui, a imprensa e os presentes.\r\nO mundo, em especial o Brasil, jamais enfrentou uma crise sanit\u00e1ria t\u00e3o cruel, t\u00e3o mortal e que de forma t\u00e3o brutal atingiu milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras e matou mais de 220 mil pessoas.\r\nNeste momento, eu rendo as minhas homenagens p\u00f3stumas a um dos grandes Deputados desta Casa, Bonif\u00e1cio Jos\u00e9 de Andrada, que se foi h\u00e1 poucos dias.\r\nA pandemia da COVID-19 n\u00e3o mudou apenas a nossa forma de viver e de trabalhar, a pandemia tamb\u00e9m mudou a forma de nos relacionarmos. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m precisamos mudar a nossa forma de fazer pol\u00edtica.\r\nN\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para disputas de ego, enquanto pais perdem filhos. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para brigas entre entes federativos, enquanto falta oxig\u00eanio nos hospitais. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para crendices, quando podemos confiar na ci\u00eancia.\r\nN\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para banqueiros, enquanto fam\u00edlias passam fome. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para discursos vazios, enquanto homens e mulheres da nossa Na\u00e7\u00e3o est\u00e3o desempregados. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para mentira, pois temos o poder da verdade. \r\nEsta elei\u00e7\u00e3o \u00e9 hist\u00f3rica, porque o momento que vivemos \u00e9 \u00fanico. O nosso povo est\u00e1 cansado, pois j\u00e1 notou que deixou de ser prioridade frente \u00e0 disputa antecipada das elei\u00e7\u00f5es de 2022. Mas aqui ele precisa ser prioridade, porque esta \u00e9 a Casa do povo. \r\nEsta \u00e9 a Casa do povo, n\u00e3o do mercado financeiro; do povo, n\u00e3o dos Governadores, do Presidente da Rep\u00fablica e dos Presidentes de partido. Esta \u00e9 a Casa do povo brasileiro. \r\nComo todos sabem, eu estou em meu quarto mandato, e em todos esses anos algo sempre me incomodou. Por que existe uma distin\u00e7\u00e3o de alto e baixo clero entre Deputados e Deputadas desta Casa? Fomos eleitos da mesma forma, pelo mesmo sistema eleitoral. O cidad\u00e3o que me elegeu \u00e9, por acaso, um cidad\u00e3o de segunda classe? Esse sistema de castas que nos divide entre baixo e alto clero foi criado para impedir que mais Parlamentares tenham acesso ao centro de decis\u00e3o. Contudo, essa barreira n\u00e3o existe. Quem cria essa separa\u00e7\u00e3o, muitas vezes, \u00e9 justamente a pessoa que n\u00f3s elegemos. O povo elege diretamente os Deputados. Somos, portanto, representantes leg\u00edtimos de todos os brasileiros. S\u00e3o 513 iguais em voz e votos, todos. \u00c9 por isso que esta \u00e9 a chamada Casa do povo. Essa determina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 minha; \u00e9 da Constitui\u00e7\u00e3o e do Regimento, nossa regra interna. \r\nOs r\u00f3tulos de alto e baixo clero acabam intensificando o poder na m\u00e3o de poucos e ferem mais de 490 Deputados que s\u00e3o deixados de lado. Eu vejo que a maioria aqui, hoje, d\u00e1 tapinha nas costas, todos ligam - Governadores, Presidentes, Ministros -, mas durante 2 anos todos estiveram ausentes. Temos dificuldade de falar com Ministros, temos dificuldade de estar nesta Casa, sendo Deputados.\r\nMuitos L\u00edderes de bancada est\u00e3o convencidos de que podem nos conduzir como conduzem uma boiada. Se continuarmos nessa toada, o povo que nos elegeu n\u00e3o ter\u00e1 outro caminho, se n\u00e3o o de nos jogar ao abatedouro nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, e muitos ficar\u00e3o por l\u00e1, sem mandato, sem voz e sem vez. \r\nAlguns Governadores, quando visitam o Presidente da C\u00e2mara, nem sequer avisam as bancadas, refor\u00e7ando esse estigma de baixo clero, aumentando uma suposta influ\u00eancia sobre n\u00f3s, que fomos eleitos livremente como representantes diretos do povo e fiscais do Poder Executivo.\r\nSou de uma regi\u00e3o rural, mas n\u00e3o tenho voca\u00e7\u00e3o para boi de manada, e a pergunta que eu fa\u00e7o a V.Exas. agora \u00e9: V.Exas. n\u00e3o se importam de ser tratados como gado, n\u00e3o se importam de ser tangidos? \r\nNa democracia, s\u00f3 o povo me sinaliza o caminho. N\u00e3o podemos permitir que certas situa\u00e7\u00f5es continuem a ocorrer. H\u00e1, aqui na Casa, Deputados que levam 100 milh\u00f5es, 200 milh\u00f5es, 300 milh\u00f5es de reais em emendas e outros que s\u00f3 levam 3 milh\u00f5es. Isso est\u00e1 errado.\r\nN\u00f3s temos que acabar com as emendas de Relator e transform\u00e1-las em emendas impositivas, colocando 20% a mais para cada Deputado e Deputada.\r\nO Pa\u00eds precisa enfrentar a discuss\u00e3o do teto de gastos. A nossa economia est\u00e1 indo pelo ralo. J\u00e1 gastamos 55 bilh\u00f5es de d\u00f3lares das nossas reservas s\u00f3 para conter o d\u00f3lar, que a cada dia sobe. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter economistas que pensam que neste momento n\u00f3s n\u00e3o temos que salvar o povo brasileiro. \u00c9 hora, minha gente, de vacinarmos todas as pessoas! O povo brasileiro quer vacina! O povo brasileiro quer comida!\r\nSer\u00e1 tratada aqui, neste ano, talvez, uma quest\u00e3o s\u00e9ria, que \u00e9 a autonomia do Banco Central. No dia em que votarmos essa autonomia, podem ter certeza de que fecharemos o nosso Brasil, porque a nossa moeda estar\u00e1 entregue aos banqueiros.\r\nPrecisamos, sim, de reformas, mas reformas do Brasil para os brasileiros. \r\nO que os nossos eleitores esperam de n\u00f3s, senhoras e senhores, \u00e9 trabalho. N\u00e3o podemos nos conformar e devemos resistir \u00e0queles que tiram de n\u00f3s o direito de trabalhar e participar ativamente das decis\u00f5es desta Casa. Temos grandes quadros, boas ideias e assessoria de alto n\u00edvel, mas tudo isso hoje \u00e9 desperdi\u00e7ado. \r\nH\u00e1 2 anos eu estive nesta tribuna defendendo a necessidade de fortalecer a voz dos Deputados, e n\u00f3s continuamos do mesmo jeito.\r\nO Presidente da C\u00e2mara, como qualquer um de n\u00f3s, tem que ser imparcial, servo da Constitui\u00e7\u00e3o e do Regimento. N\u00f3s n\u00e3o podemos transformar esta Casa em \"puxadinho\" de Governador nem de Pal\u00e1cio algum. N\u00f3s temos que ser Parlamento! E eu posso afirmar a V.Exas. que n\u00f3s, como a maioria, somos tratados como um ningu\u00e9m nesta Casa. N\u00f3s somos tratados como um ningu\u00e9m. Suspenderam as Comiss\u00f5es, e ficou por isso mesmo. Hoje h\u00e1 uma panelinha de um lado e uma panelinha do outro lado, e essa panelinha vai continuar, se n\u00e3o tomarmos provid\u00eancias.\r\nEu lhes pe\u00e7o encarecidamente, com humildade, o voto de cada um. Vamos fazer um segundo turno, para que cada um de V.Exas. seja valorizado, para que possamos conversar mais e demonstrar que n\u00f3s temos valor.\r\nDeixo, neste final, as palavras de Santo Agostinho: \"A esperan\u00e7a tem duas filhas lindas, a indigna\u00e7\u00e3o e a coragem. A indigna\u00e7\u00e3o nos ensina a n\u00e3o aceitar as coisas como est\u00e3o; a coragem, a mud\u00e1-las\". \u00c9 hora de termos for\u00e7a, f\u00e9, convic\u00e7\u00e3o e sabedoria para mudar o que for preciso em n\u00f3s, no mundo e nesta Casa para que o povo brasileiro volte a ter esperan\u00e7a de que nos tornaremos melhores.\r\nQuero agradecer a todos e dizer que o m\u00e9dico tem o bisturi; o engenheiro, a r\u00e9gua; e o pol\u00edtico tem a palavra. Espero poder contar com a palavra de cada um que me prometeu o voto. E podem ter certeza de que poder\u00e3o contar com a minha palavra, com o meu compromisso de mudar esta Casa, faz\u00ea-la mais humana, mais justa, uma Casa de Parlamentares, uma Casa de V.Exas. \r\nQue Deus ajude a todos n\u00f3s! Que Deus ajude o povo brasileiro! Que possamos salvar milh\u00f5es de brasileiros que precisam ser salvos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Ramalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO RAMALHO (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta \"n\u00e3o\".\r\nTamb\u00e9m quero prestar uma homenagem ao grande Mozart, aquela pessoa que sempre esteve aqui ao nosso lado, defendendo o Parlamento e defendendo todas as prerrogativas dos Parlamentares. Eu me lembro de que todas as vezes que procurei o Mozart, como Vice-Presidente, ele me orientou da melhor maneira.\r\nQuero aqui prestar uma justa homenagem a esse grande brasileiro, a esse grande defensor do Parlamento, que vai deixar saudades, mas vai deixar, sobretudo, ensinamentos para todos n\u00f3s.\r\nDeixo aqui a homenagem do MDB e, tenho certeza, de todos os Parlamentares a esse grande brasileiro, a esse homem que sempre foi prestativo, que sempre esteve \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para nos orientar e nos ensinar o caminho certo.\r\nMozart, descanse em paz. Que Deus d\u00ea \u00e0 sua fam\u00edlia muita coragem para suportar este momento. Tenho certeza de que Deus lhe dar\u00e1 o caminho e o descanso necess\u00e1rio. Descanse em paz, meu grande amigo. Que Deus o ilumine.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]