[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Mitidieri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO MITIDIERI (PSD - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que a vaquejada, al\u00e9m de ser um esporte do povo nordestino, \u00e9 uma express\u00e3o cultural do nosso povo e tamb\u00e9m transmite o que \u00e9 a coragem daquele povo. E ela j\u00e1 foi aprovada, no passado, nesta Casa. Portanto, encaminhamos favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia e, logo mais, no m\u00e9rito, n\u00f3s tamb\u00e9m encaminharemos a favor, porque entendemos que a vaquejada, al\u00e9m de tudo isso, gera emprego e renda e representa os valores do povo nordestino.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), LUCIANO DUCCI, RELATOR, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, FABRICA\u00c7\u00c3O NACIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), USO RECREATIVO.",
        "nomeDeputado": "F\u00e1bio Mitidieri",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. F\u00c1BIO MITIDIERI (Bloco/PSD - SE) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Sr. Presidente da Comiss\u00e3o, Deputado Paulo Teixeira, demais colegas, brasileiros que nos acompanham pelas redes sociais, para mim, como autor do projeto, \u00e9 muito importante estar aqui hoje fazendo este debate numa Comiss\u00e3o Geral para que possamos combater as inverdades que foram ditas. Este projeto tem sido atacado com mentiras, com fake news. Ningu\u00e9m aqui vai liberar a maconha para uso recreativo.\r\nAqui eu ouvi colegas Deputados nos chamando at\u00e9 de maconheiros, Deputado Paulo Teixeira. Falsos pregadores da fam\u00edlia brasileira e da moralidade, Deputados que jogam por terra a sua hist\u00f3ria e n\u00e3o trazem um \u00fanico argumento real para desmoralizar ou para desconstruir o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, que \u00e9 um projeto que salva vidas.\r\nAlgumas pessoas nos procuraram recentemente e disseram: \"Deputado, V.Exa. tem muita coragem, porque defender um projeto t\u00e3o pol\u00eamico n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil\". Eu s\u00f3 tenho a dizer o seguinte: nenhum mandato vale mais do que uma vida. E o que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 defender o direito \u00e0 vida de pessoas, de crian\u00e7as que t\u00eam epilepsia, como a Malu, de Aracaju, de 5 anos de idade. A m\u00e3e dela, a Wanessa, que vai falar daqui a pouco, e o pai, o Eduardo, tinham um sofrimento muito grande de ver sua filha com paralisia cerebral, com epilepsia, chegando a ter cem convuls\u00f5es por dia. Ao descobrirem o uso de medicamentos \u00e0 base de Cannabis, tiveram novamente uma esperan\u00e7a. Hoje essa crian\u00e7a, depois de 5 meses de tratamento, n\u00e3o tem mais nenhuma convuls\u00e3o.\r\nN\u00e3o foi s\u00f3 a crian\u00e7a que recebeu novamente o direito \u00e0 vida, mas tamb\u00e9m o pai e a m\u00e3e, que puderam voltar a ser inclu\u00eddos na sociedade e ganhar o direito de viver. Agora eles t\u00eam certeza de que podem deixar a filha em casa com tranquilidade, de que ela n\u00e3o vai entrar em convuls\u00e3o, de que a sua vida n\u00e3o est\u00e1 em risco.\r\nO que tem de ser colocado aqui hoje \u00e9 um fim ao preconceito, um fim a todas as mentiras que est\u00e3o sendo pregadas.\r\nE n\u00f3s temos de abra\u00e7ar o amor ao pr\u00f3ximo. N\u00f3s temos de abra\u00e7ar um projeto que salva vidas.\r\nNenhuma linha do relat\u00f3rio do Deputado Luciano Ducci ao PL 399/15 tem o intuito de legalizar a maconha para uso recreativo. N\u00f3s pensamos exclusivamente em ajudar o pr\u00f3ximo e em salvar vidas. Foi mencionada aqui a institui\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Apoio Cannabis Esperan\u00e7a - ABRACE, que ajuda a salvar vidas, a levar conforto para mais de 14 mil fam\u00edlias. Deputado Paulo Teixeira, V.Exa. colocou aqui que o medicamento pode custar de 2 mil a 3 mil reais. Na verdade, como a dosagem varia de pessoa para pessoa, o medicamento pode chegar at\u00e9 6 mil, 7 mil reais, a depender da dosagem de que a pessoa necessita. E, quando passar a ser fabricado no Brasil, o medicamento pode chegar a custar 230 reais, 300 reais, como v\u00e1rias pessoas disseram em seus depoimentos.\r\nN\u00f3s tivemos muitos depoimentos nesta Casa, durante as audi\u00eancias p\u00fablicas. E eu tamb\u00e9m tenho recebido mensagens pelas redes sociais de pessoas que precisam do medicamento para tratar Parkinson, para tratar, como disse o Deputado Ricardo Izar - e eu o parabenizo pela coragem de vir aqui contar a sua hist\u00f3ria -, epilepsia, dores cr\u00f4nicas, ansiedade.\r\nEste projeto est\u00e1 sendo utilizado como palanque eleitoral por alguns colegas Deputados aqui, que est\u00e3o usando o nome da fam\u00edlia brasileira para desmerecer e desrespeitar a vida dessas pessoas. E s\u00e3o pessoas, como disse o Deputado Ricardo Izar, que est\u00e3o esperando h\u00e1 muito tempo e ansiosamente pelo direito de ter o seu medicamento a um custo real.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que o SUS disponibilize o medicamento - e o Deputado Luciano Ducci, no seu relat\u00f3rio, trata da disponibiliza\u00e7\u00e3o pelo SUS -, comprado com dinheiro p\u00fablico por um valor 10 vezes mais caro, para agradar aqueles que pregam a mentira, que pregam que n\u00f3s estamos aqui banalizando o tema e querendo liberar o uso recreativo.\r\nNenhum Deputado aqui \u00e9 maconheiro, como houve acusa\u00e7\u00f5es aqui. Nenhum Deputado aqui est\u00e1 pregando o uso recreativo. N\u00f3s estamos pregando o amor ao pr\u00f3ximo. N\u00f3s estamos pregando aqui o direito \u00e0 vida de milhares de brasileiros que necessitam desse medicamento.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]