[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Cr\u00edticas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de comiss\u00e3o destinada \u00e0 an\u00e1lise ideol\u00f3gica das quest\u00f5es aplicadas no ENEM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quem milita na educa\u00e7\u00e3o foi surpreendido ontem com o ato interno do INEP ou do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que cria uma comiss\u00e3o que vai avaliar - n\u00e3o diz o qu\u00ea -, provavelmente, o conte\u00fado das quest\u00f5es referentes ao ENEM.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e companheiros, o Brasil tem muitos problemas a enfrentar na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, e o mais grave de todos \u00e9 o ensino m\u00e9dio. Aprovamos uma reforma, mas precisamos adequ\u00e1-la \u00e0 realidade brasileira de hoje. Sete milh\u00f5es de pessoas se inscrevem no ENEM todos os anos, e apenas 300 mil conseguem entrar em 300 mil vagas nas universidades p\u00fablicas. O resto vai para a universidade privada, pagando o que n\u00e3o pode, dependendo de bolsa. Esse \u00e9 um problema concreto, esse \u00e9 um problema real, e ningu\u00e9m diz nada. Mas se cria uma comiss\u00e3o - e tomo a liberdade de dizer isto - constitu\u00edda de pessoas que n\u00e3o comprovaram a sua capacita\u00e7\u00e3o nem para cuidar de conte\u00fado, nem para cuidar de avalia\u00e7\u00e3o. Diria eu que s\u00e3o leigas. Como se vai fazer isso? E o que vai acontecer com esses 7 milh\u00f5es de jovens brasileiros que se inscrevem no ENEM todos os anos? \r\nPara quem fez o ENEM at\u00e9 hoje, ele \u00e9 unanimidade. As fam\u00edlias se mobilizam, arranjam dinheiro, pagam o t\u00edpico cursinho pr\u00e9-vestibular para que o filho tente o ENEM. O ENEM \u00e9 extremamente popular na substitui\u00e7\u00e3o do antigo vestibular. Quem vai pagar o pre\u00e7o, se o ENEM sair dos trilhos? O que se quer examinar nas quest\u00f5es? N\u00f3s dever\u00edamos examinar tamb\u00e9m se esse aluno tem condi\u00e7\u00f5es de aprender no ensino m\u00e9dio e se o Governo tem dado um bom ensino m\u00e9dio para ele, mas s\u00f3 querem ver a transversalidade do conte\u00fado das quest\u00f5es. Ora, pelo amor de Deus! Vamos enfrentar as coisas, gente! H\u00e1 muita coisa para ser enfrentada.\r\nEsta Casa, esta C\u00e2mara dos Deputados, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o - digo isto para os Deputados que chegaram agora -, tem um dos maiores acervos de estudos educacionais do Pa\u00eds. S\u00e3o pareceres de consultores e uma s\u00e9rie de eventos, al\u00e9m de um semin\u00e1rio internacional promovido pela C\u00e2mara, que abrangeu, de forma un\u00e2nime, quase todos os setores e todos os itens da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, esse \u00e9 o chamamento que eu fa\u00e7o. Vamos enfrentar os problemas! Vamos acabar com essa quest\u00e3o ideol\u00f3gica! Essa \u00e9 uma quest\u00e3o simplesmente ideol\u00f3gica, que soa, para v\u00e1rios professores brasileiros s\u00e9rios, que estruturaram o ENEM h\u00e1 muito tempo, como uma censura. Ser\u00e1 que \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos? Eu, sinceramente, acredito que n\u00e3o. \r\nAqui chego para o meu sexto mandato, sou um homem do di\u00e1logo, sou um homem da concilia\u00e7\u00e3o e da constru\u00e7\u00e3o de pontes e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para construirmos uma grande travessia para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, que vai muito mal. E vai ser pior. Entrando na OCDE, n\u00f3s vamos mostrar a fragilidade da qualidade da nossa educa\u00e7\u00e3o e passar vergonha perante os outros pa\u00edses, tendo em vista as notas que os nossos alunos conseguem no teste do PISA.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GAST\u00c3O VIEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio \u00e9 uma unanimidade nacional. Ele mobiliza a popula\u00e7\u00e3o. Ele se firmou como uma alternativa ao vestibular.\r\nDada a sua import\u00e2ncia, \u00e9 natural que o ENEM seja alvo de muitas controv\u00e9rsias. Uma delas \u00e9 a reda\u00e7\u00e3o - se deve existir ou n\u00e3o, que temas deveriam ser abordados. Outra mais recente se refere \u00e0 reda\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es - se essas devem ou n\u00e3o passar por crit\u00e9rios outros, como a propriedade da linguagem usada.\r\n\tMas o desafio do ENEM \u00e9 muito maior. No ano de 2007 promovi uma rodada de semin\u00e1rios internacionais sobre alguns temas relevantes para a educa\u00e7\u00e3o, e um deles foi justamente o ensino m\u00e9dio. Juntos, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura e a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio, publicamos o resultado desse semin\u00e1rio. Desde ent\u00e3o venho acompanhando de perto a evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nessa \u00e1rea. A chamada Lei do Novo Ensino M\u00e9dio avan\u00e7ou um pouco na dire\u00e7\u00e3o apontada pelo referido relat\u00f3rio, em algumas dire\u00e7\u00f5es positivas, especialmente quando abre espa\u00e7o para o ensino m\u00e9dio profissional. Infelizmente, a meu ver, e na vis\u00e3o dos especialistas que participaram daquele evento, os avan\u00e7os n\u00e3o ser\u00e3o suficientes para destravar as amarras do ensino m\u00e9dio.\r\n\tUma dessas amarras \u00e9, justamente, o ENEM. Para pensar no ensino m\u00e9dio do futuro - consistente com as pol\u00edticas dos pa\u00edses mais avan\u00e7ados -, \u00e9 essencial pensar na diversifica\u00e7\u00e3o do ENEM. O fato de todos os alunos serem obrigados a fazer os mesmos exames traz enorme preju\u00edzos para a adequada prepara\u00e7\u00e3o de nossos jovens.\r\n\tDa mesma forma que o ensino m\u00e9dio precisa ser diversificado, o ENEM tamb\u00e9m precisa ser diversificado, com exames de diferentes disciplinas e mesmo de diferentes n\u00edveis, como se faz em outros pa\u00edses, para acomodar a diversidade de op\u00e7\u00f5es que deve haver no n\u00edvel m\u00e9dio de ensino.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CHUVA, PREJU\u00cdZO, PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, PRESERVA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O METROPOLITANA, S\u00c3O LU\u00cdS (MA), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Consequ\u00eancias das chuvas intensas sobre a Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Lu\u00eds, Estado do Maranh\u00e3o. Necessidade de a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico em prol da preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico maranhense.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GAST\u00c3O VIEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a temporada de chuvas intensas transformou S\u00e3o Lu\u00eds numa ilha cercada de problemas por todos os lados. Neste fim de semana, v\u00e1rios bairros da regi\u00e3o metropolitana ficaram literalmente submersos. Em outros pontos, a falta de infraestrutura das ruas, de drenagem e de esgotamento sanit\u00e1rio fez a enxurrada invadir as casas, derrubar muros e obrigou os moradores a abandonarem suas casas.\r\nProblemas recorrentes que se repetem ano ap\u00f3s ano, e nada \u00e9 feito para mudar essa realidade e evitar os transtornos para a popula\u00e7\u00e3o. A ocupa\u00e7\u00e3o desordenada tamb\u00e9m \u00e9 outra preocupa\u00e7\u00e3o. Sem uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais efetiva, as pessoas v\u00e3o construindo sem nenhum planejamento, ocupam \u00e1reas p\u00fablicas, bloqueiam \u00e1reas de escoamento e sofrem as consequ\u00eancias de seus pr\u00f3prios atos.\r\nOutra consequ\u00eancia ainda mais grave est\u00e1 no centro antigo da cidade Patrim\u00f4nio da Humanidade. Na madrugada de domingo, mais um casar\u00e3o hist\u00f3rico veio abaixo e mais tr\u00eas na mesma \u00e1rea tamb\u00e9m est\u00e3o prestes a ruir, numa esp\u00e9cie de efeito domin\u00f3 assustador.\r\nS\u00e3o casar\u00f5es coloniais que fazem parte de um acervo que deveria ser preservado, mas infelizmente n\u00e3o \u00e9! A maioria dos im\u00f3veis \u00e9 de particulares, pessoas que n\u00e3o t\u00eam como manter os casar\u00f5es, e muitos est\u00e3o sendo transformados em estacionamentos. O que fazer, ent\u00e3o, diante dessa quest\u00e3o vital para a preserva\u00e7\u00e3o de um patrim\u00f4nio que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nosso, \u00e9 do mundo?\r\nEst\u00e1 na hora de pararmos de empurrar as responsabilidades para de baixo do tapete. \u00c9 preciso que o poder p\u00fablico, os \u00f3rg\u00e3os ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos, os donos dos im\u00f3veis, a comunidade em geral avaliem o papel de cada um nessa quest\u00e3o.\r\nQuem sabe criar incentivos fiscais para os propriet\u00e1rios; compreender o que realmente queremos para o nosso Centro Hist\u00f3rico; investir no turismo; incentivar a ocupa\u00e7\u00e3o das moradias; buscar solu\u00e7\u00f5es a m\u00e9dio e longo prazo, porque o tempo e a falta de conserva\u00e7\u00e3o mostram-se implac\u00e1veis com esse patrim\u00f4nio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o contingenciamento de recursos do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje amanhecemos com um dia muito triste: os principais jornais do Pa\u00eds trazem em destaque que o Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq, o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da ci\u00eancia brasileira, teve 42% dos seus recursos contingenciados, atingindo diretamente os alunos que est\u00e3o no Pa\u00eds, os alunos que est\u00e3o no exterior, os pesquisadores que t\u00eam bolsa do CNPq e certamente paralisando uma s\u00e9rie de atividades de pesquisas, algumas das quais fundamentais para o nosso Pa\u00eds.\r\nLamentavelmente, essa agonia do CNPq j\u00e1 dura muito tempo. Desde o Governo Fernando Henrique Cardoso, ele tem suas bolsas contingenciadas. Como funcion\u00e1rio de carreira, eu sei que, num certo momento na d\u00e9cada de 80, n\u00f3s tivemos 1.800 bolsistas no exterior - Estados Unidos, Alemanha, Fran\u00e7a. Quando o aluno fazia doutorado e sua esposa o acompanhava, o CNPq ainda dava uma bolsa de mestrado para que ela pudesse aproveitar e estudar.\r\nMuita gente n\u00e3o vai gostar do que vou dizer, mas a ci\u00eancia brasileira s\u00f3 teve prote\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia brasileira s\u00f3 andou para frente quando os Ministros do Planejamento, a quem o CNPq era subordinado, eram Delfim Netto, M\u00e1rio Henrique Simonsen e Jo\u00e3o Paulo dos Reis Veloso.\r\nApesar dos tempos duros que n\u00f3s viv\u00edamos, nunca o CNPq deixou de ter recursos, e criou institutos. Est\u00e1 a\u00ed o IMPA - Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, o maior instituto de matem\u00e1tica que h\u00e1 no nosso continente.\r\nInfelizmente, Sra. Presidente, se n\u00e3o derem um jeito, se o Presidente n\u00e3o olhar para essa situa\u00e7\u00e3o, em julho, os bolsistas v\u00e3o ter de regressar, as pesquisas v\u00e3o ter de cessar e os laborat\u00f3rios v\u00e3o ter de fechar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, FINANCIAMENTO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O, SEMIN\u00c1RIO, REALIZA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, do Requerimento n\u00ba 60, de 2019, para realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio destinado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e perspectivas de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GAST\u00c3O VIEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara aprovou o Requerimento n\u00ba 60, de 2019, de autoria do Deputado maranhense Gast\u00e3o Vieira, do PROS. O requerimento vai permitir a realiza\u00e7\u00e3o de um semin\u00e1rio para avaliar a realidade das pol\u00edticas p\u00fablicas e as perspectivas de financiamento para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\n\"A nossa preocupa\u00e7\u00e3o parte do princ\u00edpio de que, ano que vem, o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ter\u00e1 que ser redefinido, com o fim da vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o que rege o FUNDEB. Entendemos que o semin\u00e1rio trar\u00e1 estudos e avalia\u00e7\u00f5es que nos ajudar\u00e3o a avaliar as evid\u00eancias cient\u00edficas desse impacto nas pol\u00edticas p\u00fablicas\", afirma o Deputado.\r\nSegundo Gast\u00e3o Vieira, o semin\u00e1rio ser\u00e1 dividido em quatro pain\u00e9is e presidido sempre por Parlamentares femininas. \"O semin\u00e1rio ter\u00e1 um car\u00e1ter t\u00e9cnico, e os convidados participantes produzir\u00e3o artigos escritos que depois ser\u00e3o publicados pela C\u00e2mara dos Deputados, a exemplo do que fizemos em 2004, quando realizamos um semin\u00e1rio internacional para conhecer modelos educacionais que deram certo em outros pa\u00edses, que resultou na publica\u00e7\u00e3o de livros com temas voltados para a alfabetiza\u00e7\u00e3o infantil, ensino m\u00e9dio, financiamento do ensino superior, ensino profissionalizante e outros\".\r\n\"A ideia \u00e9 criar novos caminhos para garantir que a educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as seja iniciada de forma concreta, com investimentos na estrutura educacional, com professores capacitados e valorizados, e, acima de tudo, dar prioridade m\u00e1xima a essa fase escolar, pois \u00e9 nela que tudo come\u00e7a\", concluiu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 858, de 2018, sobre a extin\u00e7\u00e3o da empresa binacional Alc\u00e2ntara Cyclone Space.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s esperamos que, com a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, efetivamente se encerre uma fase do Programa Espacial Brasileiro e comece outra fase. Por todas as raz\u00f5es, isso pode trazer, tanto para o desenvolvimento espacial quanto para o enriquecimento das popula\u00e7\u00f5es do Nordeste e do meu pr\u00f3prio Estado do Maranh\u00e3o, muitas vantagens.\r\nN\u00f3s estamos cuidando da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 858, que encerra um ciclo de v\u00e1rias iniciativas legislativas tomadas pelo Governo brasileiro para que se liquidem, de uma vez por todas, as diverg\u00eancias e as pend\u00eancias relativas ao acordo que fizemos - acordo de pa\u00edses - l\u00e1 atr\u00e1s com a Ucr\u00e2nia.\r\nEra alguma coisa que, na \u00e9poca, muita gente acreditava que daria certo. A Ucr\u00e2nia detinha tecnologia para ve\u00edculos de lan\u00e7amento, e o Governo brasileiro j\u00e1 trabalhava na base de Alc\u00e2ntara havia bastante tempo. O Governo brasileiro ficou com a parte de infraestrutura.\r\nEsse acordo, entretanto, n\u00e3o deu certo. A tecnologia ucraniana n\u00e3o fez com que o projeto prosseguisse. O Governo brasileiro p\u00f4s recursos nesse acordo. Muitas obras foram feitas no territ\u00f3rio de Alc\u00e2ntara. E o Governo brasileiro, depois da negativa da Ucr\u00e2nia de negociar com o Brasil uma forma de liquidar o acordo - se pela Assembleia Geral, etc. e tal -, denunciou-o.\r\nAo denunciar o acordo, ainda no Governo Dilma Rousseff, o Presidente Temer, no final do ano passado, baixou uma medida provis\u00f3ria que disciplinou, que organizou, que deu os passos necess\u00e1rios para que esse assunto fosse efetivamente liquidado, com todas as garantias dadas pelo Governo brasileiro. \u00c9 isso que se est\u00e1 submetendo a este Plen\u00e1rio nesta tarde.\r\n\u00c9 bom lembrar que uma atitude que n\u00e3o limpe o caminho para o novo acordo pode prejudicar o Pa\u00eds em alguma coisa. Nos \u00faltimos anos, deixamos de ganhar 4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por n\u00e3o termos lan\u00e7ado nada de Alc\u00e2ntara. E, operando-se em cima dos lan\u00e7amentos que foram feitos, chega-se a uma conta de 4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares que poderiam ter sido usufru\u00eddos pelo Governo brasileiro.\r\nIsso n\u00e3o aconteceu. Agora n\u00f3s estamos diante de uma nova perspectiva, e os n\u00fameros s\u00e3o muito maiores. A corrida pelo lan\u00e7amento de sat\u00e9lite de meteorologia, de meio ambiente cresceu muito no mundo. \u00c9 algo em torno de 300 bilh\u00f5es de d\u00f3lares esse mercado. N\u00f3s estamos muito bem inseridos nele. Ali no meu Estado, no Maranh\u00e3o, na cidade de Alc\u00e2ntara, um dos s\u00edtios hist\u00f3ricos mais importantes do patrim\u00f4nio cultural do povo brasileiro, n\u00f3s j\u00e1 temos plataformas de lan\u00e7amento que n\u00e3o foram utilizadas no acordo com a Ucr\u00e2nia; temos a Linha do Equador pr\u00f3xima, o que nos d\u00e1 uma economia no caso do lan\u00e7amento; temos o mar profundo, que permite abortarmos qualquer lan\u00e7amento que possa ser malsucedido; enfim, temos todas as condi\u00e7\u00f5es para que isso aconte\u00e7a.\r\nComo bem disse o Deputado Eduardo Braide, n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o com o Alto-Comando da Aeron\u00e1utica, que ofereceu um almo\u00e7o e, de forma clara e objetiva, colocou os pontos fundamentais do acordo de salvaguarda assinado com os Estados Unidos.\r\nEnt\u00e3o, eu acho dif\u00edcil que algu\u00e9m neste plen\u00e1rio, em princ\u00edpio, possa ser contra esse acordo. Mas esse acordo s\u00f3 existir\u00e1 se resolvermos o problema do passado que est\u00e1 contido nessa medida provis\u00f3ria. Temos problemas. Em Alc\u00e2ntara, existe uma popula\u00e7\u00e3o negra, uma popula\u00e7\u00e3o quilombola. Perto de completarmos 200 anos da liberta\u00e7\u00e3o dos escravos, esta \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi vista. Portanto, ela tem que ser vista com carinho, com cuidado, com esp\u00edrito social, com o querer ajudar, com o querer abra\u00e7ar.\r\nEu estou me guardando para apresentar um projeto que destina parte dos resultado dos royalties desses lan\u00e7amentos para uma renda m\u00ednima, tipo bolsa fam\u00edlia, diretamente para todos os habitantes do Munic\u00edpio. Mas o apelo que fa\u00e7o \u00e9 no sentido de que esta Casa aprove esta medida provis\u00f3ria. N\u00f3s vamos liquidar um assunto que nos incomoda e vamos abrir as possibilidades reais para que o Brasil finalmente tenha \u00eaxito no seu programa espacial e que n\u00f3s possamos usufruir um pequeno peda\u00e7o de todo esse com\u00e9rcio mundial de lan\u00e7amento de foguetes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 5, com parecer contr\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS gostaria de orientar o voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas. N\u00f3s estamos discutindo aqui uma mat\u00e9ria que fala do passado. Vamos ter a oportunidade de discutir todo o acordo quando esta mat\u00e9ria chegar \u00e0 nossa Casa.\r\nPortanto, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"n\u00e3o\", reconhece o m\u00e9rito da emenda do ent\u00e3o Deputado Weverton Rocha, reconhece que suas preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o important\u00edssimas. Eu repito o que disse da tribuna, n\u00f3s temos uma d\u00edvida com a popula\u00e7\u00e3o quilombola que est\u00e1 naquele territ\u00f3rio. Temos que tratar desse assunto com muita delicadeza, com muita seriedade. Contudo, a emenda est\u00e1 completamente fora do texto da medida provis\u00f3ria. \r\nPor essa raz\u00e3o, o PROS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 2/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero lembrar que esta emenda do Deputado Weverton Rocha \u00e9 muito pertinente. H\u00e1 20 anos, quando n\u00f3s discutimos o primeiro acordo com os americanos, rejeitado por esta Casa, este era um dos pontos de maior conflito. Quer\u00edamos a garantia de que essas coisas n\u00e3o ocorreriam.\r\nDevo confessar a V.Exas., meus colegas Deputados, que ontem, informalmente, ao tomarmos conhecimento do texto do acordo, ainda n\u00e3o submetido a esta Casa, pudemos verificar que o pessoal da Aeron\u00e1utica teve o cuidado de aproveitar em quase 90% tudo aquilo que a C\u00e2mara recomendou no primeiro acordo, de 2002.\r\nPortanto, na hora apropriada, vamos discutir. Agora precisamos n\u00e3o deixar contaminar-se a MP com nada que possa prejudicar essa a\u00e7\u00e3o do Governo da Ucr\u00e2nia daqui para frente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), SEMIN\u00c1RIO, ENSINO M\u00c9DIO, ENSINO INTEGRAL. ELOGIO.\r\nCOMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), SEMIN\u00c1RIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EFICI\u00caNCIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA. \r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, MELHORIA, QUALIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nFLAVIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de semin\u00e1rio destinado ao debate sobre a oferta do ensino m\u00e9dio em tempo integral. Convite aos Deputados de participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rio sobre a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos no ensino b\u00e1sico brasileiro, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Rela\u00e7\u00e3o entre a melhoria da educa\u00e7\u00e3o e a vontade pol\u00edtica do governante. Necessidade de compreens\u00e3o das aspira\u00e7\u00f5es dos estudantes para o avan\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Pa\u00eds. Expectativa quanto \u00e0 nova gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus colegas Deputados, esta foi uma semana muito rica para quem discute educa\u00e7\u00e3o, para quem gosta de educa\u00e7\u00e3o. Ontem, por exemplo, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados realizou um semin\u00e1rio sobre ensino m\u00e9dio em tempo integral. Tivemos ali a oportunidade de ouvir os Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o dos dois Estados que mais avan\u00e7aram nesse sentido, Pernambuco e Cear\u00e1.\r\nAmanh\u00e3, por iniciativa nossa, vamos fazer um semin\u00e1rio sobre a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos no ensino b\u00e1sico brasileiro. Convido todos os Deputados desta Casa a irem, \u00e0s 9h30min, ao Plen\u00e1rio 10, para a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos discutir essa quest\u00e3o com cientistas, com especialistas, com pessoas que est\u00e3o trabalhando nesse assunto h\u00e1 bastante tempo no sil\u00eancio das bibliotecas, no sil\u00eancio dos seus laborat\u00f3rios de experimenta\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o que n\u00e3o nos desafia. N\u00f3s temos hoje, no Brasil, alcan\u00e7ado \u00eaxitos na educa\u00e7\u00e3o. Praticamente todos os alunos est\u00e3o na escola, da creche \u00e0 universidade, mas n\u00f3s ainda trope\u00e7amos - e muito - na quest\u00e3o da qualidade desse ensino. Os nossos alunos infelizmente apresentam rendimento que fica aqu\u00e9m dos melhores pa\u00edses em desenvolvimento do mundo.\r\nOntem, nesse debate, eu tive a oportunidade de defender a tese de que a melhoria da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 intrinsecamente ligada \u00e0 vontade pol\u00edtica do governante.\r\nQuando o Governador se envolve, quando ele constr\u00f3i um pacto federativo com os Munic\u00edpios, quando ele consegue estabelecer um diagn\u00f3stico claro do que \u00e9 necess\u00e1rio para sua rede de ensino e coloca recursos naquela execu\u00e7\u00e3o, ele d\u00e1 um passo muito adiante.\r\nFoi assim no Cear\u00e1. Por que o exemplo de Sobral n\u00e3o pode ser seguido ou n\u00e3o foi seguido por outros Estados brasileiros? Porque ali tem alguma coisa de subjetiva a unir os governantes, os prefeitos, os professores, os diretores, a sociedade como um todo em busca de melhorar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm Pernambuco, no ensino em tempo integral, acontece a mesma coisa. O Estado todo se voltou para um amplo programa de escolas em tempo integral, atraindo empres\u00e1rios, especialistas, enfim, usando bastante essa massa de intelig\u00eancia que n\u00f3s temos hoje no Nordeste brasileiro.\r\nNo meu Estado, o meu Governador Fl\u00e1vio Dino tem feito um esfor\u00e7o enorme no sentido de compensar algumas dificuldades que n\u00f3s ainda temos no ensino p\u00fablico estadual. Quero dizer que eu fui Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, e \u00e9 muito dif\u00edcil implantar pol\u00edticas p\u00fablicas num Estado pobre, porque elas custam muito e a demanda pelos servi\u00e7os \u00e9 muito ampla.\r\nO Governador escolheu recuperar a rede f\u00edsica, para receber os alunos numa escola atrativa, numa escola alegre, numa escola que o aluno sinta prazer de frequentar. Eu sei que tem muita gente que discorda. Tem muita gente que acha que a obra f\u00edsica deve vir em fun\u00e7\u00e3o de um projeto pedag\u00f3gico da escola. Mas a escola vai melhorar, se as suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas melhorarem. Ent\u00e3o, vai-se l\u00e1 e faz a melhoria da escola na parte f\u00edsica.\r\nMas, l\u00e1 no Maranh\u00e3o, ele apostou em uma forma diferente. N\u00f3s criamos muitos Munic\u00edpios no final da d\u00e9cada de 80. Para ser mais preciso, se a mem\u00f3ria n\u00e3o me trai, 83 povoados viraram Munic\u00edpios. Nesses povoados n\u00e3o havia sequer escolas de 5\u00aa \u00e0 8\u00aa s\u00e9ries, n\u00e3o havia escola de ensino m\u00e9dio. Estavam parados no ensino fundamental.\r\nO Brasil s\u00f3 vai encontrar o seu destino se levar a educa\u00e7\u00e3o a s\u00e9rio. Precisamos acabar com o decoreba. Precisamos acabar com o professor que d\u00e1 aula com cuspe e giz. Precisamos sentar com os alunos e fazer com que eles digam exatamente as mat\u00e9rias que querem aprender. Eles precisam ser ouvidos! N\u00f3s temos uma massa de jovens altamente diversificada, diferente, que Bras\u00edlia nem imagina como seja. Precisamos saber como esses jovens s\u00e3o, o que eles pensam, quais s\u00e3o as suas aspira\u00e7\u00f5es. \u00c9 a falta da compreens\u00e3o desse fen\u00f4meno social que dificulta avan\u00e7armos na educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas eu sou um homem de esperan\u00e7a e de f\u00e9. Espero que a nova administra\u00e7\u00e3o do MEC, ao contr\u00e1rio da anterior, olhe para os nossos problemas principais e os resolva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Sr. Presidente, eu me preparei muito para este encontro. A minha vida foi feita nesta Casa para defender a educa\u00e7\u00e3o. Todos os meus mandatos eu conciliei, eu ajudei, eu votei, eu lutei para construir uma educa\u00e7\u00e3o que fosse digna do nosso Pa\u00eds.\r\nMas, hoje, Sr. Presidente, eu estou envergonhado! Estou envergonhado por ter participado desta sess\u00e3o. Aqui nada sobrou para a educa\u00e7\u00e3o, nem mesmo a educa\u00e7\u00e3o que se deve ter quando se trata de um tema t\u00e3o espinhoso. Os alunos que v\u00e3o fazer o ENEM que morram! Quem n\u00e3o conseguir aprender a ler e a escrever que se suicide! Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 disposto a dar nenhuma contribui\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Eu me sinto envergonhado.\r\nEu queria muito que essa express\u00e3o \"mentira!\", que aqui foi dita por muitos, fosse verdade, para que eu n\u00e3o tivesse que acreditar naquilo que eu vi e ouvi hoje nesta tarde.\r\nMinistro, vamos acabar com a beliger\u00e2ncia. Com beliger\u00e2ncia, a sociedade vai reagir. N\u00e3o \u00e9 assim que se constr\u00f3i uma educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 dessa forma que se criam pontes, que se estabelecem la\u00e7os. Voc\u00eas est\u00e3o conseguindo destruir a melhor coisa que se conseguiu nesta Casa, que \u00e9 este cord\u00e3o umbilical invis\u00edvel que une todos n\u00f3s pela causa da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAqui, independentemente de Governo - PSDB, de Fernando Henrique, com o FUNDEF; PT, de Lula e Dilma, com todas as coisas que mandaram -, tudo passou por unanimidade, porque n\u00f3s t\u00ednhamos a grandeza de entender que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que n\u00f3s.\r\nAcima de tudo, Sr. Presidente, Sr. Ministro, vamos conversar, vamos dialogar, vamos ouvir quem precisa ser ouvido, vamos ter coragem de avan\u00e7ar, vamos cortar onde tivermos que cortar, mas vamos reconhecer que o Pa\u00eds est\u00e1 falido. N\u00e3o me interessa saber se \u00e9 contingenciamento ou corte. \u00c9 a mesma coisa. Como dizia um poeta da minha terra: \"Nunca diga 'adeus', porque 'adeus' \u00e9 definitivo.\" Mas, para o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, eu digo \u00e9 \"adeus\". Com esta crise fiscal que n\u00f3s estamos vivendo, n\u00e3o existe recupera\u00e7\u00e3o no curto prazo. Com a popula\u00e7\u00e3o de zero a 20 anos cada vez menor e a popula\u00e7\u00e3o de 60 anos cada vez maior, esses dois grupos v\u00e3o se matar para dividir o pouco do dinheiro que vai sobrar. N\u00f3s temos coisas importantes, Ministro, importantes demais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, o tempo se esgotou.\r\nCom a palavra o Deputado Eduardo Braide por 5 minutos.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Vou terminar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, n\u00e3o h\u00e1 prorroga\u00e7\u00e3o. Nenhum Deputado teve prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Eu fui extremamente perturbado, talvez porque o que eu fosse dizer n\u00e3o seria agrad\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), UNIVERSIDADE FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com o planejamento para a realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero externar minha preocupa\u00e7\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o do ENEM. \r\nQuase 6 milh\u00f5es de jovens devem se inscrever neste ano para disputar 300 mil vagas nas universidades federais. E, ontem, eu tive a oportunidade de perguntar ao Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o como est\u00e1 o planejamento para a realiza\u00e7\u00e3o da prova, j\u00e1 que se trocou de gr\u00e1fica, e as provas est\u00e3o prontas h\u00e1 muito tempo. A organiza\u00e7\u00e3o do ENEM precisa ter a certeza de que nada vai vazar com rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado das provas.\r\nO ENEM foi a grande intelig\u00eancia brasileira no sentido de acabar com o vestibular por Estado, criando-se uma prova de \u00e2mbito nacional. E est\u00e1 consolidado. Vive no meio da fam\u00edlia o sentimento de que o ENEM \u00e9 uma coisa \u00fatil para os seus filhos. Portanto, vamos cuidar para que o ENEM n\u00e3o sofra nenhum tipo de dificuldade para sua realiza\u00e7\u00e3o.\r\nEra essa a nossa mensagem, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSOR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), BURITI (MA), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Baixos sal\u00e1rios percebidos pelos professores brasileiros. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor educacional do Munic\u00edpio de Buriti, Estado do Maranh\u00e3o. Descumprimento das diretrizes tra\u00e7adas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta semana foi repleta de not\u00edcias sobre educa\u00e7\u00e3o - infelizmente, nem sempre not\u00edcias agrad\u00e1veis, not\u00edcias que demonstrassem que n\u00f3s estamos iniciando um caminho firme em busca de uma educa\u00e7\u00e3o de maior qualidade.\r\nUm estudo feito por uma pesquisadora da OCDE mostrou que o Brasil paga um dos menores sal\u00e1rios para professores de todos os pa\u00edses desenvolvidos ou em desenvolvimento e que n\u00e3o h\u00e1 uma estrutura de carreira que fa\u00e7a esses sal\u00e1rios permanecerem durante o tempo de atividade.\r\nO Todos pela Educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m divulgou hoje alguns dados sobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira, e me chama a aten\u00e7\u00e3o principalmente um dado sobre um Munic\u00edpio do meu Estado, Buriti, que gasta menos de 3 mil reais por ano por aluno.\r\n\u00c9 um Munic\u00edpio que n\u00e3o tem nenhuma capacidade de arrecada\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem receita pr\u00f3pria e nem quer ter, para n\u00e3o perder os eleitores provavelmente ou porque n\u00e3o tem atividade econ\u00f4mica. \r\nEnquanto o Estado de S\u00e3o Paulo gasta 6 mil reais por aluno, n\u00f3s do Maranh\u00e3o gastamos menos de 3 mil reais. Como consertar essa situa\u00e7\u00e3o? Evidentemente, n\u00f3s temos de ampliar o financiamento da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas colocando mais dinheiro, mas exigindo tamb\u00e9m que aqueles que recebem tenham metas a cumprir, tenham responsabilidades a cumprir. \u00c9 o gasto com efici\u00eancia, algo que esta Casa tem de discutir, algo em que n\u00f3s precisamos nos aprofundar. N\u00f3s precisamos desequilibrar esse terr\u00edvel repasse de recursos que, muitas vezes, d\u00e1 para um Munic\u00edpio 19 milh\u00f5es de reais por ano e, para outro Munic\u00edpio, 1 milh\u00e3o de reais por ano. Isso n\u00e3o nos permite avan\u00e7ar na qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel tamb\u00e9m que, hoje, tenhamos festejado os 5 anos do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o entra em vigor, que n\u00e3o consegue atingir o cora\u00e7\u00e3o do Governo e seus administradores, que ningu\u00e9m cumpre. As metas do Plano est\u00e3o a\u00ed sem serem cumpridas, como se o PNE n\u00e3o fosse uma pol\u00edtica de Estado, como se n\u00e3o tivesse sido o Estado brasileiro que assumiu o compromisso de execut\u00e1-lo na esfera federal, na esfera estadual e na esfera municipal. \r\nS\u00e3o tristes as not\u00edcias sobre educa\u00e7\u00e3o. Quando n\u00f3s vamos despertar para esse problema, para esse desafio? Quando n\u00f3s vamos tomar conhecimento e consci\u00eancia de que esse \u00e9 o maior desafio que temos?\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, compete a esta Casa fazer tudo aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira tome o seu espa\u00e7o e ocupe o seu lugar no processo de desenvolvimento que todos n\u00f3s sonhamos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), \u00c1REA MILITAR, ESTADOS UNIDOS, BRASIL, ALC\u00c2NTARA (MA), ACORDO BILATERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUILOMBOLAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de acordo promovido entre o Brasil e os Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GAST\u00c3O VIEIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o cavalo est\u00e1 selado. Vamos deixar passar?\r\nDiz o dito popular que um cavalo selado n\u00e3o passa duas vezes pela mesma porta, mas o cavalo que vai levar o desenvolvimento para Alc\u00e2ntara est\u00e1 passando. Portanto, \u00e9 preciso muita responsabilidade e honestidade para tratar o assunto e n\u00e3o perdermos a oportunidade. \r\nParticipei de forma bastante ativa das negocia\u00e7\u00f5es do primeiro acordo de salvaguardas entre Brasil e Estados Unidos - que foi rejeitado pelo Congresso -, e hoje, anos depois, quando escuto os argumentos e as pondera\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento, fico me perguntando por que quase nada mudou ao longo desse tempo.\r\nDe l\u00e1 pra c\u00e1, desde a primeira recusa, algo mudou na vida do povo de Alc\u00e2ntara? A resposta \u00e9 n\u00e3o. Os problemas ali est\u00e3o ainda piores e continuam sendo estruturais tanto na educa\u00e7\u00e3o quanto na sa\u00fade. Segundo dados do IBGE, 56,4% da popula\u00e7\u00e3o da cidade t\u00eam rendimento mensal menor que meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, e apenas 6,5% de domic\u00edlios possuem esgotamento sanit\u00e1rio adequado. Quando o assunto \u00e9 tecnologia, embora j\u00e1 existam algumas iniciativas, quando voc\u00ea sai da base, a pobreza continua imensa. Ou seja, n\u00e3o d\u00e1 pra continuar desta forma.\r\nO debate precisa avan\u00e7ar; por\u00e9m, reconhecendo e corrigindo os erros do passado. Por exemplo, por que os quilombolas n\u00e3o receberam as indeniza\u00e7\u00f5es que foram prometidas? Qual foi o problema? Essas quest\u00f5es deixaram marcas profundas na comunidade e precisam ser resolvidas. Hoje, eles vivem da pesca artesanal e da agricultura de toco. Mas, \u00e9 isso que queremos? \u00c9 isso que eles querem? Ou ser\u00e1 que n\u00e3o conseguem confiar nos acordos porque j\u00e1 foram enganados antes?\r\nAcredito que n\u00f3s n\u00e3o temos o direito de tirar o futuro de milhares de pessoas que ser\u00e3o beneficiadas diretamente por um novo acordo coerente, tanto nas comunidades quilombolas, como nas tradicionais e tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o vizinha de Alc\u00e2ntara. E isso depende apenas dos pol\u00edticos, de nos organizarmos numa agenda de desenvolvimento respons\u00e1vel e requerermos que haja uma contribui\u00e7\u00e3o, como h\u00e1 para a comunidade da Base de Kouru, na Guiana Francesa, onde existe uma esp\u00e9cie de sal\u00e1rio m\u00ednimo de 1.700 euros para quem antes vivia no n\u00edvel da mais absoluta pobreza. Aqui no Brasil seria algo equivalente a 4 mil reais por fam\u00edlia, o que \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel de acordo com a previs\u00e3o de investimento e lucro com a nova base.\r\nO certo \u00e9 que eu n\u00e3o acredito que, sem uma ajuda externa, sem receita externa, gerada por outro agente econ\u00f4mico, Alc\u00e2ntara consiga melhorar a vida dos seus cidad\u00e3os. Ter a base \u00e9 uma oportunidade. Isso \u00e9 fato. O cavalo est\u00e1 passando selado pela segunda vez e, como maranhense, n\u00e3o vou deixar essa oportunidade ser desperdi\u00e7ada sem antes usar argumentos como os que estou usando agora e me baseando em dados que demonstram a situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil que vive o Munic\u00edpio.\r\nDurante muitos anos, fui pol\u00edtico em Alc\u00e2ntara, junto com minha amiga Heloisa Leit\u00e3o, e levamos muitos benef\u00edcios para aquele Munic\u00edpio, mas parece que a partir dali a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 se agravou, e a popula\u00e7\u00e3o foi perdendo a esperan\u00e7a.\r\nVamos discutir antropologia e tudo o que precisa ser discutido, com a consci\u00eancia de que temos a obriga\u00e7\u00e3o de proteger os quilombolas e de que vamos faz\u00ea-lo. Aqui, na bancada federal, sinto que todos est\u00e3o focados nisso.\r\nN\u00e3o vamos p\u00f4r em risco nem vamos espantar o cavalo selado. Vamos aceitar esse desenvolvimento que a natureza nos fornece, j\u00e1 que \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o privilegiada, e vamos usufruir dessas vantagens. \r\nTenho certeza de que os quilombolas n\u00e3o querem s\u00f3 o caminho do mar para pescar de forma rudimentar. Eles querem, acima de tudo, uma vida melhor; querem renda; querem algo que os tranquilize, que justifique o fato de eles terem sofrido durante tanto tempo com o abandono e sem novos enganos. N\u00e3o vamos deixar o cavalo fugir. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, no relat\u00f3rio final da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria da professora em 25 anos e do professor em 30 anos. Cr\u00edticas ao texto original da proposi\u00e7\u00e3o encaminhada \u00e0 Casa pelo Poder Executivo. Prop\u00f3sito do Presidente Jair Bolsonaro de concess\u00e3o de privil\u00e9gios aos policiais no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO GAST\u00c3O VIEIRA.\r\n\r\nUma conquista para os professores do Brasil\r\nO relat\u00f3rio final da reforma da Previd\u00eancia, apresentado nessa ter\u00e7a-feira, dia 2 de julho, mant\u00e9m o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria em 25 anos para professoras e 30 anos para professores. A proposta original do Governo, enviada em fevereiro, estipulava 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, tanto para homens como para mulheres. A proposta inicial do Governo era muito dura e penalizava principalmente as professoras, que s\u00e3o maioria na categoria. Todas t\u00eam jornadas duplas ou triplas, por isso era inadmiss\u00edvel que n\u00e3o recebessem tratamento distinto. Este debate foi minha prioridade desde que assumi o mandato aqui na C\u00e2mara, portanto considero uma vit\u00f3ria tanto a redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima quanto a manuten\u00e7\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o. \r\nA reforma da Previd\u00eancia, pensada pelo Ministro Paulo Guedes, que \u00e9 um liberal, e inicialmente aceita pelo Presidente Bolsonaro, era uma resposta que iria diminuir despesas. Quando Guedes falou em economizar 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos, evidentemente economizaria o dinheiro dos pobres, que constituem 80% da sociedade brasileira, porque os ricos, aqueles que s\u00e3o privilegiados e n\u00e3o pagam Imposto de Renda, n\u00e3o poderiam sem atingidos.\r\nA ren\u00fancia fiscal, que tamb\u00e9m est\u00e1 sob o ponto de vista da receita, n\u00e3o iria terminar e a sonega\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria combatida. Portanto, de onde ir\u00edamos arranjar 1 trilh\u00e3o de reais? Daqueles que s\u00e3o assalariados, que vivem do INSS, daqueles que n\u00e3o t\u00eam como se proteger contra a gan\u00e2ncia do Governo, que quer fazer a reforma a partir deste ponto de vista: o da despesa.\r\nPor outro lado, os ganhos desse pessoal - repito, esse pessoal do qual n\u00f3s queremos tirar 1 trilh\u00e3o de reais -, os ganhos s\u00e3o baixos. N\u00f3s estamos falando de 70% das pessoas atingidas pela reforma, as que t\u00eam base salarial de no m\u00e1ximo 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos ou 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. E poucos, muito poucos s\u00e3o aqueles que t\u00eam base salarial no teto do INSS, ou seja, de pouco mais de 5 mil reais. Aqueles que n\u00f3s consideramos privilegiados - e a\u00ed inclu\u00edmos pol\u00edticos, magistrados, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, professores das universidades federais -, estes j\u00e1 t\u00eam gatilho. Ainda que a reforma diga que eles n\u00e3o poder\u00e3o ganhar mais do que o teto do INSS, estas categorias j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria que lhes permite criar fundos. Descontando de seu pr\u00f3prio dinheiro, podem ganhar at\u00e9 o que recebiam como \u00faltimo sal\u00e1rio, antes de se aposentarem. Enfim, h\u00e1 fundo para o Executivo, para o Judici\u00e1rio e para o Legislativo, portanto essa reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o afeta essas classes de servidores.\r\nJ\u00e1 os militares ganharam mais 17%, numa regra de transi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o os \u00fanicos que sa\u00edram ganhando. E a eles est\u00e3o equiparados os policiais e os bombeiros, na esfera federal, porque at\u00e9 agora a reforma n\u00e3o atinge a esfera estadual. \r\nPortanto, o Presidente da Rep\u00fablica poderia ter feito uma reforma mais forte, mais justa, mas preferiu n\u00e3o se envolver, nunca se envolveu. Veio se interessar agora, na reta final, para dar mais privil\u00e9gios para os policiais federais, para os rodovi\u00e1rios federais, enfim, para dar para quem j\u00e1 \u00e9 privilegiado. Assim, o que era 1 trilh\u00e3o de economia deve ficar em torno de 800 bilh\u00f5es de reais, porque algu\u00e9m vai ter que pagar a conta no final.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Apoio \u00e0 emenda apresentada pelo PDT em benef\u00edcio dos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria, em primeiro lugar, de pedir ao nosso L\u00edder e a nossa bancada que venham aqui ao meu lado neste pronunciamento que fa\u00e7o em nome do meu partido, em nome do PROS, para dizer que estamos apoiando a emenda do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista, que se refere a uma melhoria aos nossos professores.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 uma enorme coincid\u00eancia entre o que fazemos com os professores, a prote\u00e7\u00e3o que estamos dando j\u00e1 faz muito tempo e que \u00e9 devida \u00e0 classe de professoras brasileiras e, de outro lado, a vincula\u00e7\u00e3o direta que existe entre a reforma da Previd\u00eancia e a situa\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio e a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nOs professores, ao longo de todo esse tempo, n\u00e3o tiveram de n\u00f3s a n\u00e3o ser belas palavras - \u00e9 o futuro, sem eles n\u00e3o vamos a lugar nenhum -, n\u00e3o tiveram nos \u00faltimos 20 anos nenhuma pol\u00edtica efetiva, nenhuma pol\u00edtica s\u00e9ria de governo que permitisse a todos eles terem o respeito da sociedade, um bom sal\u00e1rio e um desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es. \r\nO primeiro impacto \u00e9 o sal\u00e1rio. Se tiv\u00e9ssemos governos eficientes na educa\u00e7\u00e3o brasileira, o sal\u00e1rio dos professores sem um dinheiro a mais poderia ser duas vezes o que \u00e9 hoje, bastava uma pol\u00edtica de alfabetiza\u00e7\u00e3o que haveria a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de reprovados, e precisar\u00edamos da metade dos professores que temos hoje. Se houvesse respeito por eles, se lhes fosse permitido exercer a criatividade de quem faz a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o dia a dia, se a escola fosse o centro de tudo, se tudo isso pudesse acontecer, tenho absoluta certeza de que ter\u00edamos avan\u00e7ado, e n\u00e3o avan\u00e7amos quando se trata de qualidade.\r\nO Brasil ocupa um dos \u00faltimos lugares entre os pa\u00edses desenvolvidos no quesito referente \u00e0 qualidade da educa\u00e7\u00e3o. Tivemos vit\u00f3rias, mas vit\u00f3rias que n\u00e3o batem naquilo que \u00e9 mais necess\u00e1rio para o futuro, que \u00e9 a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o de um jovem que possa entrar no mercado, que tenha condi\u00e7\u00f5es de competir num mundo que ser\u00e1 completamente diferente do mundo que temos hoje. A nova economia vai acabar com os empregos, os alunos mal formados sequer ter\u00e3o chance de sonhar com o mercado de trabalho e aqueles bem formados precisar\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o permanente.\r\nSr. Presidente, o que tem a ver a Previd\u00eancia com esse gesto que o PDT, com apoio de v\u00e1rios partidos, pratica hoje? A reforma da Previd\u00eancia pode ser crucial para que Estados e Munic\u00edpios consigam respirar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. A equipe do IPEA estima que o d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio dos Estados em 2018 foi de 77,6 bilh\u00f5es e, pelo menos, 40% desse d\u00e9ficit referem-se aos professores. \r\nO que vamos fazer com os inativos? O FUNDEB n\u00e3o cobre inativo, sen\u00e3o, Sr. Presidente, V.Exa., que est\u00e1 assumindo o protagonismo de botar esta Casa no centro dos debates, assumir\u00e1 o protagonismo da educa\u00e7\u00e3o. Esta Casa est\u00e1 pronta, por meio de suas bancadas, de seus representantes, a dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds, e essa contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode esperar.\r\nEncaminhamos, portanto, contra para cumprir o acordo feito pelo nosso L\u00edder.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CELSO VERAS DA COSTA, MILITANTE POL\u00cdTICO, MARANH\u00c3O, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao militante pol\u00edtico Celso Veras da Costa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu ocupo esta tribuna para fazer algumas recorda\u00e7\u00f5es. Faleceu, na minha cidade, no s\u00e1bado, o Dr. Celso Veras da Costa, homem da minha gera\u00e7\u00e3o, que fez pol\u00edtica estudantil comigo. Militamos desde antes de 1964 e j\u00e1 na pol\u00edtica secundarista, como n\u00f3s cham\u00e1vamos ent\u00e3o, est\u00e1vamos lutando por um pa\u00eds melhor, por um pa\u00eds mais justo.\r\nDr. Celso morreu muito jovem. Era um pensador, era um intelectual, era um homem que tinha uma compreens\u00e3o muito pr\u00f3xima da nossa realidade pol\u00edtica no Maranh\u00e3o. Foi fundador do Partido Socialista Brasileiro. Criou os seus primeiros quadros, elegeu ou ajudou a eleger os seus primeiros Deputados.\r\nMas eu quero talvez me referir com maior \u00eanfase ao fato de, logo ap\u00f3s 1968, termos nos separado. Ele continuou na milit\u00e2ncia pol\u00edtica, e eu fui dar aulas, aula de literatura, para poder sobreviver. O Celso foi preso. O Celso n\u00e3o foi torturado, mas teve uma tortura muito pior, que \u00e9 aquela tortura da mente, aquela tortura de voc\u00ea n\u00e3o saber o que vai fazer com seu futuro. Durante muito tempo, ele n\u00e3o p\u00f4de ter emprego. Havia sempre uma ficha do Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es a impedir que ele conseguisse um emprego. Mas ele nunca desistiu, continuou sendo o te\u00f3rico de todos n\u00f3s. O primeiro Deputado oposicionista eleito no meu Estado contou com a participa\u00e7\u00e3o direta do Dr. Celso Veras.\r\nEu gostei s\u00f3 de uma coisa: saber que o meu amigo partiu sem ter que ouvir, porque ele estava no hospital h\u00e1 50 dias, o Presidente dizer que n\u00e3o houve persegui\u00e7\u00e3o, tortura, revolu\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que ele teria partido muito mais triste se tivesse visto toda a sua vida de brasileiro, de cidad\u00e3o dedicado, de um homem que gostava do seu Pa\u00eds, do seu Estado, ser desmentido por uma frase: de que nada disso houve, que ele n\u00e3o passou de uma fic\u00e7\u00e3o. \u00c9 pena que sua morte n\u00e3o tenha sido tamb\u00e9m uma fic\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, FLORESTA, MARANH\u00c3O, REBANHO, GADO, PECU\u00c1RIA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, MEIO AMBIENTE, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Pr\u00e1tica hist\u00f3rica de queimadas no Pa\u00eds para desenvolvimento de atividades agropecu\u00e1rias. Apoio do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 tal pr\u00e1tica para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Preju\u00edzos causados pelas queimadas ao meio ambiente e ao agroneg\u00f3cio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GAST\u00c3O VIEIRA.\r\n\r\nO problema das queimadas no Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 novidade. \u00c9, inclusive, hist\u00f3rico. No Maranh\u00e3o, por exemplo, era uma forma de produ\u00e7\u00e3o: colocava-se fogo na mata e, com o terreno limpo, ap\u00f3s o inc\u00eandio, os produtores plantavam capim pra criar gado.\r\nLembro-me de que, em determinadas \u00e9pocas do ano, os avi\u00f5es evitavam pousar em Imperatriz, na regi\u00e3o tocantina, porque a reserva florestal do Gurupi era sucessivamente queimada e os pilotos perdiam a visibilidade para pousar, de tanta fuma\u00e7a que pairava no ar. Ent\u00e3o, o povo se acostumou com isso.\r\nDe vez em quando, a FUNAI, a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal faziam um flagra, prendiam alguns madeireiros - que depois eram soltos -, mas nunca vi punirem quem botava fogo pra fazer capim.\r\nDurante a campanha eleitoral, no ano passado, Bolsonaro sinalizou libera\u00e7\u00e3o geral. Disse que era necess\u00e1rio produzir, que o IBAMA fazia persegui\u00e7\u00e3o e que ele era contra a forma de agir dos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ambiental etc. L\u00f3gico que, com essa valida\u00e7\u00e3o, os caras aproveitaram. E tem gente de todo tipo, tem desbravador que n\u00e3o tem medo de nada. \u00c9 s\u00f3 ver o que aconteceu em Serra Pelada. \r\nO fato \u00e9 que esses inc\u00eandios ocorreram de forma programada. No dia 10 de agosto, uma a\u00e7\u00e3o colocou fogo em todo o sudoeste do Par\u00e1. A ProcuradoriaGeral da Rep\u00fablica est\u00e1 pedindo para a Pol\u00edcia Federal investigar, porque existe a suspeita de que foi uma a\u00e7\u00e3o coordenada, um inc\u00eandio criminoso. \r\nE a rea\u00e7\u00e3o do Governo poderia ter sido outra; poderia ter sido a que ele teve ao final: ligar pra v\u00e1rios Chefes de Estado, aceitar ajuda etc. Enfim, ter uma postura respons\u00e1vel, e n\u00e3o gerar uma crise internacional desnecess\u00e1ria, em cima de um problema que j\u00e1 tinha propor\u00e7\u00f5es imensas.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o em que todo mundo perde. Inevitavelmente, o epis\u00f3dio traz in\u00fameros preju\u00edzos ao Pa\u00eds. Al\u00e9m do preju\u00edzo ambiental, o agroneg\u00f3cio tamb\u00e9m se desgasta quando nossa imagem perde credibilidade perante o mundo, como um pa\u00eds que agride o meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, AGRONEG\u00d3CIO, QUILOMBOLAS, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, MARANH\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de proposi\u00e7\u00e3o sobre acordo do Brasil com os Estados Unidos da Am\u00e9rica para a explora\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico maranhense. Apoio do Estado aos povos quilombolas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Contando a partir de agora, Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00f3 o in\u00edcio da discuss\u00e3o sobre a urg\u00eancia desse requerimento j\u00e1 nos d\u00e1 uma ideia do tipo de debate que n\u00f3s vamos ter aqui na discuss\u00e3o sobre esse acordo de salvaguarda.\r\nA urg\u00eancia \u00e9 absolutamente bem-vinda. Esse assunto j\u00e1 foi muito discutido: discutido na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores; discutido em Alc\u00e2ntara; discutido com o Governador do Maranh\u00e3o, que recebeu a visita da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos. E os quilombolas foram ouvidos, entrevistados e manifestaram livremente aquilo que pensavam com rela\u00e7\u00e3o a esse acordo.\r\nEu fico estarrecido, Sr. Presidente, com gente que n\u00e3o tem a menor ideia de quem s\u00e3o os quilombolas do Maranh\u00e3o e chega a esta tribuna para dizer verdades absolutas. Essas mesmas pessoas se calaram quando o Brasil levou uma tunda da Ucr\u00e2nia, porque ela era um pa\u00eds socialista e n\u00e3o tinha tecnologia. Fizeram um acordo com o Brasil e nos deixaram um preju\u00edzo de 2 bilh\u00f5es para serem pagos pela Aeron\u00e1utica. Ningu\u00e9m disse nada! Ningu\u00e9m discutiu o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, porque era a Ucr\u00e2nia que substitu\u00eda o acordo que n\u00f3s \u00edamos fazer com os Estados Unidos.\r\nEu n\u00e3o estou aqui pedindo urg\u00eancia para um projeto. Eu estou pedindo urg\u00eancia para uma sociedade, a sociedade do Maranh\u00e3o, que v\u00ea, mais uma vez, a possibilidade de ter um projeto de desenvolvimento forte baseado na intelig\u00eancia das pessoas, no grande mercado externo e, acima de tudo, nos investimentos que vir\u00e3o principalmente do setor privado.\r\nN\u00f3s temos o direito, como maranhenses, de sonhar viver numa sociedade que n\u00e3o tenha complexo de pobrismo, complexo de mandioca, completo de baba\u00e7u. \u00c9 assim que os nossos colonizadores querem que n\u00f3s vivamos.\r\nO Maranh\u00e3o \u00e9 um Estado a que a natureza deu tr\u00eas d\u00e1divas, como o Porto do Itaqui. E se esse acordo com a Uni\u00e3o Europeia sair, \u00e9 pelo Porto do Itaqui. E o agroneg\u00f3cio brasileiro vai amea\u00e7ar cada vez mais os agricultores, principalmente os franceses.\r\nParece que a base de Alc\u00e2ntara vai come\u00e7ar agora com esse acordo. A base de Alc\u00e2ntara tem 20 anos, foi constru\u00edda 20 anos atr\u00e1s, tinha centro de lan\u00e7amento. S\u00f3 n\u00e3o lan\u00e7ou nenhum foguete porque nunca teve receita pr\u00f3pria suficiente, adequada para desenvolver o seu programa espacial. L\u00e1 morreram mais de 15 homens. Enquanto um avi\u00e3o brasileiro pegava o S\u00e9rgio Mello, que morreu num ataque no Iraque ou no Afeganist\u00e3o, e rodava com ele 3 dias pelo mundo, esses homens nunca foram homenageados por ningu\u00e9m neste Pa\u00eds como her\u00f3is que eram.\r\nOs quilombolas sempre viveram l\u00e1. O maranhense tem uma enorme tradi\u00e7\u00e3o de cuidar da popula\u00e7\u00e3o negra. N\u00f3s recebemos o maior contingente de negros. Eles entravam pelo Maranh\u00e3o, eles fazem parte da nossa hist\u00f3ria. Eles se expressam, no dia a dia, na m\u00fasica, na arte, na cultura, enfim, em tudo. N\u00f3s temos responsabilidade. Nenhum maranhense nem seu governo vai maltratar 200 fam\u00edlias de quilombolas num Munic\u00edpio que tem 22 mil habitantes, como \u00e9 Alc\u00e2ntara, que \u00e9 o mais miser\u00e1vel do Maranh\u00e3o, com a pior educa\u00e7\u00e3o, com a pior sa\u00fade.\r\nMuita gente de fora quer olhar aqueles homens negros, descal\u00e7os, vivendo de pesca artesanal, de uma agricultura de toco, miseravelmente, e ter o orgulho de dizer: \"Voc\u00eas foram ouvidos e impediram um grande projeto de desenvolvimento.\" N\u00f3s n\u00e3o queremos isso, n\u00e3o. N\u00f3s queremos nos desenvolver. E essa \u00e9 a oportunidade que n\u00f3s temos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Vamos votar, Presidente!\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - A nossa bancada inteira, independentemente de partido, est\u00e1 ao lado do acordo.\r\nPortanto, dos quilombolas cuidamos n\u00f3s, mas nos deixem ter o desenvolvimento que sempre desejamos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, LEIL\u00c3O, RECURSOS, PAGAMENTO, DEBATE.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nLEI KANDIR, AN\u00c1LISE.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP).\r\nPACTO FEDERATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite referido no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010 (cess\u00e3o onerosa). Defesa da destina\u00e7\u00e3o, para o setor de saneamento b\u00e1sico e para a constru\u00e7\u00e3o de creches, de recursos oriundos da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo na camada pr\u00e9-sal. Inexist\u00eancia de consenso para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria. Necessidade de revis\u00e3o do pacto federativo e de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem esta Casa, este plen\u00e1rio, viveu um momento muito importante naquilo que se espera de um Parlamento, que \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo e de acordo.\r\nSob a lideran\u00e7a do nosso Presidente Rodrigo Maia, discutimos e votamos, o que \u00e9 mais importante, a cess\u00e3o de perfura\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal, a cess\u00e3o que chamamos de cess\u00e3o onerosa, tentando conciliar os interesses do Governo Federal, de Estados e Munic\u00edpios. O acordo foi feito e brilhantemente costurado, porque foi aprovado, inclusive, por vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, sem manifesta\u00e7\u00e3o do voto individual de cada um de n\u00f3s.\r\nTenho a obriga\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, de perguntar, hoje, passada a euforia de ontem \u00e0 noite, se fizemos o melhor. Aquele dinheiro que vir\u00e1 do pr\u00e9-sal \u00e9 um dinheiro que chega num momento muito dif\u00edcil das contas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds, \u00e9 o dinheiro produto da tenacidade dos brasileiros, na busca dos seus recursos naturais. \r\nN\u00e3o custa lembrar que essa tecnologia que nos permitiu chegar ao pr\u00e9-sal \u00e9 fruto da primeira jun\u00e7\u00e3o de uma grande empresa p\u00fablica brasileira, no caso a PETROBRAS, com uma universidade federal, no caso a Universidade Federal do Rio de Janeiro. Faz muito tempo que essas duas institui\u00e7\u00f5es, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq, fizeram um acordo e come\u00e7aram a desenvolver uma tecnologia brasileira pr\u00f3pria para a perfura\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em \u00e1guas profundas.\r\nPara nosso orgulho, o Brasil domina essa tecnologia hoje, tem m\u00e3o de obra e conhecimentos para fazer isso como nenhum outro pa\u00eds do mundo. E a primeira resposta desse esfor\u00e7o vem com a descoberta fant\u00e1stica de petr\u00f3leo contido naquele pol\u00edgono que chamamos de pol\u00edgono do pr\u00e9-sal. Portanto, esse \u00e9 um dinheiro que pertence ao povo brasileiro, \u00e9 o dinheiro que poder\u00edamos dizer que pertence ao futuro, n\u00e3o ao passado, \u00e9 um dinheiro que deve ser investido na cria\u00e7\u00e3o de um futuro melhor para os nossos jovens e n\u00e3o, talvez, para pagar d\u00edvidas do passado. \r\nN\u00f3s temos duas dificuldades. N\u00e3o conseguimos enfrentar os problemas reais que afligem os mais pobres no nosso Pa\u00eds. Falo, em primeiro lugar, do saneamento que falta. O Brasil est\u00e1 atrasado, n\u00e3o consegue resolver esse problema, n\u00e3o consegue remover essa chaga que faz com que milh\u00f5es de brasileiros, principalmente na minha Regi\u00e3o do Nordeste, no Norte, nas capitais, na periferia das capitais, vivam sem nenhum saneamento, vivam como viveram os \u00edndios, como viveram os nossos antepassados e sujeitos, consequentemente, a todo o tipo de ataques de doen\u00e7a.\r\nOutra vergonha nacional que n\u00e3o conseguimos enfrentar \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, a constru\u00e7\u00e3o de creches que permitam ao Estado brasileiro cumprir a obriga\u00e7\u00e3o constitucional de cuidar bem das crian\u00e7as.\r\nEu n\u00e3o falo apenas como interessado em educa\u00e7\u00e3o que eu sou. Est\u00e1 dito em v\u00e1rias teorias que a crian\u00e7a que passa por uma creche, a crian\u00e7a que tem esse per\u00edodo inicial da sua vida cuidada como deve ser cuidada tem um desenvolvimento muito melhor, muito mais consequente do que aquela que nunca passou numa creche.\r\nEu fui Presidente do FNDE - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o e sei que as 6 mil creches que foram, num certo momento, contratadas pelo Governo brasileiro foram reduzidas para 3 mil, e apenas 2 mil foram entregues. S\u00f3 no meu Estado 100 creches est\u00e3o inacabadas, abandonadas, com o capim ocupando o espa\u00e7o onde deveria haver ber\u00e7os e outros equipamentos para cuidar de crian\u00e7as.\r\nEu penso que esse dinheiro do pr\u00e9-sal teria que ser destinado a solucionar esses problemas. Teria de haver uma vis\u00e3o de futuro, vis\u00e3o daqueles que teriam a oportunidade com esse volume t\u00e3o grande de recursos, 126 bilh\u00f5es de reais, uma oportunidade de serem atingidos pela m\u00e3o bondosa do Estado, pela solidariedade e pela confraterniza\u00e7\u00e3o de todos os Poderes do nosso Pa\u00eds. Mas isso n\u00e3o vai acontecer. Esse dinheiro vai ser usado para pagar d\u00edvidas passadas, d\u00edvidas que muitas vezes s\u00e3o a filha predileta da irresponsabilidade com que certos administradores p\u00fablicos cuidaram das finan\u00e7as dos seus Estados.\r\nOs mais ricos foram os que quebraram numa situa\u00e7\u00e3o pior. E foram esses que acabaram ganhando ontem, nesse acordo que fizemos, aquilo que n\u00e3o deveriam ganhar. N\u00e3o deveriam ganhar porque j\u00e1 s\u00e3o muito privilegiados pelo Governo brasileiro.\r\nO Governo brasileiro d\u00e1 cr\u00e9dito muito grande para determinados Estados que n\u00e3o pagam esses cr\u00e9ditos. E quando v\u00e3o renegociar, sempre o fazem em condi\u00e7\u00f5es muito mais favor\u00e1veis.\r\nEu n\u00e3o sei se era o melhor crit\u00e9rio. N\u00f3s t\u00ednhamos o crit\u00e9rio que era o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, um fundo que tem mais de 50 anos, mas \u00e9 o fundo mais equalizador, o que mais distribui justi\u00e7a social, porque \u00e9 o que d\u00e1 mais dinheiro aos Estados mais pobres e menos dinheiro aos Estados mais ricos.\r\nDe repente isso foi trocado. Incluiu-se tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o na Lei Kandir e no Fundo de Exporta\u00e7\u00e3o. Os Estados do Nordeste, principalmente, todos perderam e perderam muito, tanto a Bahia, quanto Cear\u00e1, quanto Maranh\u00e3o, quanto Alagoas, quanto Pernambuco, quanto Piau\u00ed. Todos esses Estados do Nordeste e v\u00e1rios do Norte perderam recursos s\u00f3 nessa mudan\u00e7a do crit\u00e9rio de aplica\u00e7\u00e3o do instrumento para distribui\u00e7\u00e3o do recurso.\r\nQuem ganhou? Ganharam S\u00e3o Paulo, Rio Grande do Sul, Minas Gerais, Rio de Janeiro, Paran\u00e1. E se n\u00f3s compararmos a d\u00edvida que esses Estados t\u00eam com os bancos p\u00fablicos e com o Tesouro Nacional? S\u00e3o Paulo deve 265 bilh\u00f5es para o Governo Federal e para os bancos p\u00fablicos, e recebeu nessa nova divis\u00e3o quase 400 milh\u00f5es de reais. O meu Estado, que deve apenas 4 bilh\u00f5es, recebe um pouco mais de 400 milh\u00f5es, recebeu cerca de 500 milh\u00f5es de reais. \u00c9 injusto esse crit\u00e9rio.\r\nQuem deve mais, quem n\u00e3o fez um esfor\u00e7o, o dever de casa, para equilibrar suas finan\u00e7as, acaba contemplado.\r\nEu fico me perguntando se n\u00f3s, al\u00e9m da grande noite que vivemos ontem, de entendimento entre os Entes federativos, praticamos justi\u00e7a com a riqueza do nosso Pa\u00eds. Eu acho que n\u00e3o, mas ainda h\u00e1 uma oportunidade de n\u00f3s revermos essa quest\u00e3o. Em 2017, passou aqui uma MP sobre esta quest\u00e3o, que ficou conhecida como MP do trilh\u00e3o, em que o Governo brasileiro abriu m\u00e3o de receitas, principalmente do imposto sobre o lucro l\u00edquido e do Imposto de Renda, para que as companhias petrol\u00edferas fortes, mundialmente fortes, ao explorar o petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal, ficassem dispensadas do pagamento dos impostos - 1 trilh\u00e3o que n\u00f3s demos a essas institui\u00e7\u00f5es estrangeiras na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo! S\u00f3 que este \u00e9 um erro! O Imposto de Renda n\u00e3o pertence ao Governo Federal, exclusivamente. Dentro da Federa\u00e7\u00e3o brasileira, h\u00e1 uma parte que vai para os Estados, e outra parte \u00e9 destinada aos Munic\u00edpios, e isso n\u00e3o foi cumprido. Do Imposto de Renda, n\u00e3o foi devolvida uma parte para os Estados e uma parte para os Munic\u00edpios, mas n\u00f3s temos, at\u00e9 novembro, condi\u00e7\u00f5es de alterar esse entendimento e tirar um pouco desse dinheiro para completar aquilo que n\u00f3s tiramos, dentro do crit\u00e9rio do FPE, dos Estados e dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nN\u00f3s temos muitos desafios, mas eu creio que o maior desafio \u00e9, aqui neste Plen\u00e1rio, construirmos consenso para fazermos aquilo que precisa ser feito. E ontem \u00e0 noite eu fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o, muito n\u00edtida at\u00e9, para minha tristeza, de que dificilmente n\u00f3s vamos conseguir consenso para fazermos a reforma tribut\u00e1ria. Os mesmos Estados que ganharam ontem o que n\u00e3o deveriam ganhar s\u00e3o Estados que est\u00e3o lutando, dentro da reforma tribut\u00e1ria, para nada perderem. S\u00e3o os Estados produtores, como Minas Gerais, como S\u00e3o Paulo, que n\u00e3o querem abrir m\u00e3o do imposto nesta quest\u00e3o origem/destino.\r\nIsso \u00e9 um quadro, isso \u00e9 um an\u00fancio, isso \u00e9 um pren\u00fancio das dificuldades de negocia\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos ter na reforma tribut\u00e1ria, mas n\u00e3o adianta aqui ficar lamentando. Lamento que a oportunidade, \u00e0 noite, j\u00e1 tarde, de mudan\u00e7as sucessivas no texto, que tinha sido acordado de tarde e mudou de noite, n\u00e3o tenha nos permitido uma completa consci\u00eancia da complexidade deste assunto. Sou nordestino, e o Nordeste inteiro perdeu, e perdeu muito. Eu sei o quanto vai fazer falta para o investimento social num Estado pobre, com poucos recursos, o dinheiro do pr\u00e9-sal. Mas o que se h\u00e1 de fazer? Ainda se analisou que estes Estados n\u00e3o ter\u00e3o liberdade de aplicar este recurso em investimentos; pelo contr\u00e1rio, esses Estados ter\u00e3o de pagar a d\u00edvida com o INSS.\r\nN\u00f3s fizemos, outro dia, um esfor\u00e7o enorme, e esta mesma Casa que d\u00e1 o pr\u00e9-sal para pagar o INSS foi a mesma Casa que proibiu Estados e Munic\u00edpios de participarem da reforma da Previd\u00eancia, que n\u00f3s votamos e que penosamente caminha l\u00e1 no Senado Federal.\r\nCad\u00ea o pacto federativo? Vamos distribuir as responsabilidades, vamos dizer o que o Estado tem que fazer, o que o Munic\u00edpio tem que fazer e o que a Uni\u00e3o tem que fazer. Vamos acabar com essa terr\u00edvel pregui\u00e7a tribut\u00e1ria que domina quase 90% dos nossos Munic\u00edpios. Imposto? Cobrar \u00e9 um insulto. Ningu\u00e9m quer se incompatibilizar com seu eleitor e, cada vez mais, ficam dependentes da transfer\u00eancias feitas pelo Governo Federal.\r\nN\u00f3s precisamos construir rapidamente um Estado diferente, um Estado moderno, mas, acima de tudo, um Estado mais justo. Quando eu olho o pr\u00e9-sal - e vejo, porque conhe\u00e7o, a imensa mis\u00e9ria que domina a grande maioria dos brasileiros -, eu come\u00e7o a ter n\u00e3o mais uma intui\u00e7\u00e3o, mas uma certeza de que o principal combate a ser travado \u00e9 n\u00f3s termos um projeto de desenvolvimento que efetivamente diminua a desigualdade e d\u00ea oportunidade para aqueles mais pobres poderem ascender a uma vida economicamente melhor, a uma vida socialmente mais justa. \r\nO Mangabeira Unger costumava dizer que h\u00e1 uma classe que est\u00e1 surgindo aqui no Brasil, principalmente no Nordeste, que quer chutar o balde, ela quer subir, ela \u00e9 constitu\u00edda de pessoas pardas, negras, pessoas que t\u00eam uma religi\u00e3o, que frequentam clubes, que estudam de noite e que s\u00e3o empreendedoras. Essas pessoas j\u00e1 n\u00e3o aceitam mais a situa\u00e7\u00e3o atual, esse desemprego t\u00e3o brutal, a falta de oportunidade e passarem a noite inteira perambulando desabrigados nas avenidas, nas ruas das cidades, desabrigados, em busca de um trabalho, em busca de uma oportunidade para entrarem no mercado de trabalho. Este Pa\u00eds est\u00e1 dif\u00edcil. Hoje, quem tem n\u00edvel superior est\u00e1 ocupando o lugar de quem tem n\u00edvel m\u00e9dio. E aquele que tem n\u00edvel m\u00e9dio praticamente ocupa o lugar do restante da escala. E aquele que n\u00e3o tem forma\u00e7\u00e3o educacional nenhuma, cada vez mais, est\u00e1 afastado do mercado de trabalho.\r\nPortanto, foi uma noite gloriosa para n\u00f3s, conseguimos um consenso, esta Casa votou sem precisar apertar o bot\u00e3o, sem precisar expor, como se houvesse um enorme consenso nesta Casa. Mas eu deixo a pergunta: ser\u00e1 que n\u00f3s fizemos um bom acordo? Foi bom para todo mundo? Os brasileiros todos v\u00e3o ser beneficiados pelo pr\u00e9-sal? Ou essa imensa riqueza que vem a\u00ed precisa ser mais bem cuidada e mais bem repartida?\r\nHoje, a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, de 36 blocos que ofereceu, vendeu 12; 4 vezes mais do que a melhor expectativa de receita ocorreu. Significa que agora, em novembro, no leil\u00e3o do pr\u00e9-sal, n\u00f3s podemos tamb\u00e9m estimar que haja um crescimento id\u00eantico ao que houve hoje e mais dinheiro vai entrar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA).",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta do projeto de decreto legislativo acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS vota \"sim\".\r\nEu quero expressar a V.Exa. os nossos agradecimentos por ter pautado hoje o Acordo de Salvaguardas de Alc\u00e2ntara. A ci\u00eancia e a tecnologia agradecem a V.Exa.\r\nHoje \u00e0 noite n\u00f3s daremos, com certeza, um grande passo no sentido de fortalecer a ci\u00eancia e a tecnologia brasileiras.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\", porque tem absoluta convic\u00e7\u00e3o de que este assunto j\u00e1 foi discutido com a seriedade de que precisa, desde a \u00e9poca do primeiro acordo.\r\nTodos aqui elogiam o falecido Deputado Waldir Pires, por quem tenho respeito e considera\u00e7\u00e3o, mas nos atrasamos naquele tempo e deixamos de ganhar quase 4 bilh\u00f5es de reais por esse acordo n\u00e3o ter sido assinado.\r\nPortanto, est\u00e1 tudo discutido. Temos consci\u00eancia do que estamos fazendo e sabemos que, para o Maranh\u00e3o, para o Brasil e para o desenvolvimento tecnol\u00f3gico brasileiro, esse \u00e9 um grande avan\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\", e eu espero expor as raz\u00f5es pelas quais o nosso partido tomou essa decis\u00e3o.\r\nAqui mesmo, neste plen\u00e1rio, h\u00e1 menos de 10 dias, n\u00f3s vivemos um momento de euforia na vota\u00e7\u00e3o da parti\u00e7\u00e3o dos recursos do pr\u00e9-sal, que n\u00f3s tivemos a oportunidade de gerar em fun\u00e7\u00e3o da tecnologia. Era inimagin\u00e1vel, h\u00e1 30 anos, que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma reserva de petr\u00f3leo em \u00e1guas profundas do tamanho da reserva do pr\u00e9-sal. E, talvez, o Brasil n\u00e3o tivesse nenhuma tecnologia para explor\u00e1-la, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos unido l\u00e1 atr\u00e1s, na d\u00e9cada de 70, uma empresa p\u00fablica brasileira, a PETROBRAS, com uma grande universidade, a Universidade Federal do Rio de Janeiro. Da uni\u00e3o dessas duas for\u00e7as surgiu a possibilidade de chegarmos ao pr\u00e9-sal, que vai dar a muitos Munic\u00edpios e a muitos Estados, neste momento, um al\u00edvio financeiro que n\u00e3o t\u00ednhamos de onde tirar, se a tecnologia n\u00e3o nos tivesse socorrido.\r\nEu fico ouvindo pessoas falarem como se fosse uma coisa moment\u00e2nea o direito que o Pa\u00eds tem de dominar o espa\u00e7o. Isso nasceu no final da d\u00e9cada de 40, in\u00edcio da d\u00e9cada de 50, quando os militares brasileiros, conscientes da nossa soberania, lan\u00e7aram v\u00e1rios programas para a recupera\u00e7\u00e3o do nosso espa\u00e7o a\u00e9reo via avi\u00f5es. A\u00ed est\u00e1 a Aeron\u00e1utica com o Xavante, com esse grande avi\u00e3o cargueiro que ela lan\u00e7ou, com o sonho do avi\u00e3o supers\u00f4nico. A\u00ed est\u00e1 a Marinha com o submarino nuclear e os outros submarinos que quer criar. Mas isso n\u00e3o anda por falta de recursos, n\u00e3o anda porque ningu\u00e9m faz desenvolvimento tecnol\u00f3gico baseado apenas no or\u00e7amento.\r\nQuantas e quantas vezes esta Casa socorreu a Base de Alc\u00e2ntara! A Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e a Comiss\u00e3o de Defesa Nacional se dirigiam a Alc\u00e2ntara para discutirmos a possibilidade de, na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, darmos os recursos necess\u00e1rios para que o nosso sonho de conquista do espa\u00e7o n\u00e3o desaparecesse. Eu estava aqui. Eu fiz parte da comiss\u00e3o do acordo no Governo Fernando Henrique e digo a V.Exas. que, muitas vezes, por respeito, por considera\u00e7\u00e3o, por muita educa\u00e7\u00e3o, eu ouvi os argumentos que eram apresentados tanto pelo eminente e saudoso ex-Deputado Waldir Pires, quanto, secundariamente, por um grande brasileiro, maranhense, chamado Neiva Moreira.\r\nEra como se a nossa soberania estivesse sob ataque, como se colocar crach\u00e1 de identifica\u00e7\u00e3o para entrar na base fosse algo que nos negasse a nacionalidade brasileira. Ent\u00e3o, discutia-se uma s\u00e9rie de quest\u00f5es secund\u00e1rias, na vis\u00e3o de hoje, mas que prevaleceram naquele momento. E o que foi feito? Foi feito um relat\u00f3rio, rejeitando o acordo. E nesse relat\u00f3rio foram inclu\u00eddas algumas recomenda\u00e7\u00f5es que foram adotadas nesse novo acordo pelo Minist\u00e9rio da Defesa e pelo Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. N\u00f3s perdemos, por causa daquele erro anterior, 4 bilh\u00f5es de reais nesse per\u00edodo em que ficamos sem lan\u00e7ar foguetes.\r\nN\u00e3o existe inten\u00e7\u00e3o b\u00e9lica nenhuma! O mercado aeroespacial hoje \u00e9 dominado pela empresa privada. Quem vai levar o homem para Marte n\u00e3o \u00e9 a For\u00e7a A\u00e9rea americana; quem vai levar o homem para Marte \u00e9 uma empresa privada americana. A tecnologia domina esse mercado. E eu sonho, sim, que esse 1% do mercado que precisamos conquistar nos leve a ter condi\u00e7\u00f5es de desenvolver n\u00e3o apenas o Maranh\u00e3o, mas tamb\u00e9m a ci\u00eancia brasileira, para n\u00e3o ficarmos chorando porque cortaram bolsa da CAPES e do CNPq por falta de recurso.\r\nN\u00f3s temos de pensar grande, pensar sem preconceito, pensar, acima de tudo que sem conhecimento n\u00f3s n\u00e3o vamos a lugar nenhum.\r\nPor isso, o PROS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\".\r\nVamos encerrar essa discuss\u00e3o. Vamos resolver esse problema.\r\nAli\u00e1s, eu quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o ao Deputado Zarattini: de nenhuma forma a China est\u00e1 impedida de lan\u00e7ar foguete por causa desse acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=294&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS tamb\u00e9m encaminha, Sr. Presidente, o voto \"n\u00e3o\".\r\nEste acordo \u00e9 importante n\u00e3o apenas para o Maranh\u00e3o, este acordo \u00e9 importante para o Brasil, um pa\u00eds que carece de tecnologia. H\u00e1 3 meses, n\u00e3o se sabe se \u00e9 petr\u00f3leo ou se \u00e9 massa asf\u00e1ltica o que est\u00e1 poluindo o litoral brasileiro. N\u00f3s precisamos de tecnologia j\u00e1! Esse acordo vai nos dar a tecnologia necess\u00e1ria.\r\nPortanto, o PROS encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", Sra. Presidente.\r\nEu fico surpreso de ver a manifesta\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de esquerda neste plen\u00e1rio com rela\u00e7\u00e3o a este acordo. Aqui n\u00e3o se ouviu uma palavra quando um foguete lan\u00e7ador explodiu em Alc\u00e2ntara e, 2 anos depois, o Governo brasileiro entregou \u00e0 Ucr\u00e2nia a possibilidade de identificar as causas do acidente e, mais do que isso, assinou um acordo com a Ucr\u00e2nia. Ali, sim, a nossa soberania foi embora: os ucranianos passaram a conhecer detalhadamente a tecnologia que o Brasil utilizou para aquele foguete lan\u00e7ador.\r\nSra. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Conclua, Deputado Gast\u00e3o Vieira. Ap\u00f3s vou pedir ao Deputado Edmilson Rodrigues para concluir.\r\nAntes, quero informar ao Plen\u00e1rio que depois eu vou fazer a repescagem dos partidos que eu j\u00e1 chamei. Ent\u00e3o, vou pedir que se atenham ao tempo.\r\nComo V.Exa., Deputado Gast\u00e3o Vieira, foi interrompido pelo Deputado Edmilson Rodrigues, eu vou pedir que conclua.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Muito obrigado, Sra. Presidenta.\r\nEu queria chamar aten\u00e7\u00e3o mais uma vez para isto. Quando come\u00e7ou a corrida espacial, o Brasil tinha uma posi\u00e7\u00e3o superior \u00e0 da China, superior \u00e0 da \u00cdndia - n\u00e3o diria que uma posi\u00e7\u00e3o superior \u00e0 dos Estados Unidos porque os Estados Unidos dominavam esse com\u00e9rcio. Hoje, a China j\u00e1 pousou no lado oculto da Lua, a \u00cdndia j\u00e1 domina essa tecnologia. E n\u00f3s? N\u00e3o conseguimos identificar uma mancha de \u00f3leo 3 meses depois. O Brasil \u00e9 fr\u00e1gil, n\u00e3o tem tecnologia, por esse tipo de atitude que n\u00e3o quer entender que, sem tecnologia, n\u00e3o h\u00e1 soberania.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, DIREITOS DO TRABALHADOR.\r\nDESEMPREGO, AUMENTO. \r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, CLASSE M\u00c9DIA, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de exame meticuloso pelos Parlamentares da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela parcim\u00f4nia.\r\nSras. e Srs. Deputados, o Governo lan\u00e7a hoje, atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria, um programa que vai na dire\u00e7\u00e3o certa, no meu entendimento. O Governo pretende proteger os jovens entre 17 anos e 29 anos e os idosos com mais de 65 anos que entrarem no mercado de trabalho.\r\nN\u00f3s temos in\u00fameras pesquisas que mostram que os jovens que nos 2 primeiros anos de mercado n\u00e3o conseguem se manter num \u00fanico emprego dificilmente ter\u00e3o sucesso da\u00ed para frente. H\u00e1 uma pesquisa que mostra isso claramente. Eles t\u00eam de ter estabilidade nesse primeiro emprego que conquistam. O Governo fortalece isso mexendo na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista - exclusivamente na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista - e criando vantagens para que os nossos empres\u00e1rios puxem esses jovens para o trabalho.\r\nCria-se, entretanto, um perigo. Qual \u00e9 o perigo? N\u00f3s conhecemos bem o Brasil. O perigo \u00e9 o empres\u00e1rio trocar a antiga m\u00e3o de obra pela nova; sair de um custo mais alto com o empregado que ele j\u00e1 tem e transferi-lo para esse jovem pelo qual ele est\u00e1 recebendo incentivos do Governo.\r\nDe qualquer forma, \u00e9 uma medida que n\u00f3s devemos acompanhar com cuidado, porque mexe naquilo que \u00e9 o grande desafio do Brasil, dos Governos, dos partidos pol\u00edticos, de todos n\u00f3s, que \u00e9 a quest\u00e3o do desemprego.\r\nO desemprego subiu. Aqueles que tinham carteira assinada n\u00e3o t\u00eam mais emprego, perderam o emprego, e aumentou o n\u00famero daqueles que n\u00e3o conseguem emprego com carteira assinada. O n\u00famero aumentou muito, Sr. Presidente, aumentou demais.\r\nH\u00e1 outro movimento que me deixa triste como uma pessoa que lida com educa\u00e7\u00e3o. Quem tem n\u00edvel superior, pagou FIES, se virou para ter um t\u00edtulo, est\u00e1 entrando no mercado no lugar de quem s\u00f3 tem n\u00edvel m\u00e9dio. Ou seja, est\u00e1 havendo um deslocamento tal que n\u00e3o adianta mais no Brasil voc\u00ea ter um t\u00edtulo superior. O mercado est\u00e1 t\u00e3o fragilizado que voc\u00ea est\u00e1 levando o emprego de quem tem uma forma\u00e7\u00e3o menor do que a sua.\r\nComo a forma\u00e7\u00e3o menor \u00e9 a que tem a grande maioria dos trabalhadores que est\u00e3o no mercado, n\u00f3s estamos diante de um problema muito grave, um problema muito s\u00e9rio.\r\nQuero terminar chamando a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte: no Chile, quem est\u00e1 na rua s\u00e3o os jovens de classe m\u00e9dia. Eles \u00e9 que est\u00e3o na rua. N\u00e3o s\u00e3o os velhos, que entraram pelo cano na capitaliza\u00e7\u00e3o, nem s\u00e3o os mais jovens. Quem est\u00e1 estudando \u00e9 que est\u00e1 na rua, fazendo esse movimento todo no Chile. Por qu\u00ea? Porque a pol\u00edtica liberal deixa sempre brechas, e muitas brechas, para que se possa vislumbrar uma grande injusti\u00e7a social com a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA INTERNACIONAL DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES (PISA), RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPROTE\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO \u00cdNDIO, GOVERNO FEDERAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o com o desempenho do Brasil perante o Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes - PISA. Esclarecimento ao Deputado Hildo Rocha sobre a responsabilidade do Governo Federal pela prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vim aqui conversar um pouco sobre o PISA e essa pisa que n\u00f3s levamos de novo nesse \u00edndice internacional que mede a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, divulgado nas \u00faltimas semanas.\r\nRealmente, \u00e9 um assunto grave. Junto com o saneamento, a quest\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, eu diria, \u00e9 uma vergonha nacional. N\u00f3s temos tr\u00eas desafios: continuar combatendo a corrup\u00e7\u00e3o; resolver o problema de saneamento; e alfabetizar as nossas crian\u00e7as.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de lembrar ao eminente colega Deputado Hildo Rocha, Sr. Presidente, mesmo de rasp\u00e3o, que toda a responsabilidade da defesa dos \u00edndios \u00e9 do Governo Federal, da Pol\u00edcia Federal, dos \u00f3rg\u00e3os federais. O Governo do Estado pode at\u00e9 agir acessoriamente, mas quem tem a responsabilidade de combater esses graves crimes que S.Exa. apontou muito bem aqui \u00e9 o Governo Federal. De forma subsidi\u00e1ria, o Governo Estadual pode ajudar, mas \u00e9 o Governo Federal que tem de atuar rapidamente, porque essa quest\u00e3o est\u00e1 tomando vulto, e tudo isso vai acabar muito mal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), UNIVERSIDADE PRIVADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Inconformismo com a rejei\u00e7\u00e3o da proposta de realiza\u00e7\u00e3o, pelas faculdades particulares com nota 5, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Deputada Tabata, a quem agrade\u00e7o, tenho perdido muitas lutas neste plen\u00e1rio, mas ontem uma perda me doeu muito. Eu me refiro \u00e0 possibilidade que teriam as institui\u00e7\u00f5es privadas com nota 5 no MEC de efetuar o exame REVALIDA para os alunos brasileiros, para os m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior. Dois votos traduziram muito bem o erro, a percep\u00e7\u00e3o equivocada que se tem com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto.\r\nUma institui\u00e7\u00e3o com nota 5, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 cumprindo, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o seu processo de bem ensinar. V\u00e1rios brasileiros foram estudar na Bol\u00edvia, na Argentina, no Paraguai, e n\u00e3o conseguem revalidar os seus diplomas no Brasil, porque h\u00e1, mal-educadamente, diria, uma reserva de mercado por parte das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para que institui\u00e7\u00f5es privadas n\u00e3o efetuem o REVALIDA. H\u00e1 muito tempo, criou-se um custo para se formar a banca: o aluno ou o m\u00e9dico tinha de remunerar os membros da banca para poder fazer o REVALIDA.\r\nPrecisamos, definitivamente, botar na cabe\u00e7a o seguinte: formar um m\u00e9dico no Brasil exige um grande esfor\u00e7o da sua fam\u00edlia, da classe m\u00e9dia brasileira. Por qu\u00ea? Porque se paga uma mensalidade de 9 mil, 10 mil, 11 mil reais por m\u00eas. Quem forma um filho nessas condi\u00e7\u00f5es quer status social para ele, quer que ele atue na capital, num bom consult\u00f3rio, fazendo nome e fazendo vida m\u00e9dica. Ele n\u00e3o vai para o interior. Ele n\u00e3o vai para o Amap\u00e1, para o interior do Amap\u00e1. Ele n\u00e3o vai cumprir aquilo que a fam\u00edlia, que gastou muito, n\u00e3o quer que ele fa\u00e7a.\r\nDesde que mandamos os cubanos embora, a maioria das tribos ind\u00edgenas e dos locais mais long\u00ednquos do Maranh\u00e3o continua sem m\u00e9dico. O Governo est\u00e1 dizendo que os cubanos v\u00e3o voltar. Quero saber quem paga a conta referente a esse per\u00edodo de 1 ano e v\u00e1rios meses sem atendimento m\u00e9dico, sem a presen\u00e7a de m\u00e9dico, sem a solidariedade que devemos \u00e0queles que mais sofrem no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, IDOSO, MORTALIDADE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CRISE ECON\u00d4MICA, REUNI\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postura do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em reuni\u00e3o de c\u00fapula do Governo Federal e do Poder Legislativo para debate de medidas de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s tivemos a oportunidade de participar de uma reuni\u00e3o com o Presidente do Senado, com o Presidente da C\u00e2mara, com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, com o Ministro Luiz Eduardo Ramos, da Secretaria de Governo, enfim, com toda a c\u00fapula do Governo e do Legislativo.\r\nAlguns se espantaram e eu fiquei impactado com a maneira como o Ministro Mandetta colocou claramente a gravidade da crise de sa\u00fade que nos atinge. Ela nos atinge, digo at\u00e9 assim, mas ela \u00e9 muito mais cruel com os idosos. \u00c9 em cima dos idosos que se d\u00e1 a maior mortalidade. Ele acrescentou um dado que deixa todos n\u00f3s preocupados. O protocolo requer que a intuba\u00e7\u00e3o do paciente seja a maneira mais r\u00e1pida e mais eficaz de evitar o \u00f3bito desse paciente.\r\nE a\u00ed, Sr. Presidente, em seguida, vem o Ministro Paulo Guedes. Primeiro, ele come\u00e7a a dar uma aula de que o mundo est\u00e1 assim (faz movimento ascendente com a m\u00e3o), o Brasil est\u00e1 assim (faz movimento descendente com a m\u00e3o), e, com essa crise toda, o mundo est\u00e1 assim (faz movimento descendente com a m\u00e3o), e o Brasil come\u00e7a a ficar assim (faz movimento ascendente com a m\u00e3o).\r\nPor coincid\u00eancia, naquele mesmo momento, o Presidente Trump, que comanda uma das economias mais fortes do mundo, vai \u00e0 televis\u00e3o e toma medidas econ\u00f4micas pontuais, aumentando, ampliando o cr\u00e9dito, dando uma esp\u00e9cie de bolsa para aqueles que v\u00e3o ficar em quarentena, diminuindo os impostos das empresas e dilatando o prazo de pagamento dessas empresas, ent\u00e3o tomando um conjunto de medidas que a It\u00e1lia est\u00e1 tomando e outros pa\u00edses tamb\u00e9m.\r\nVou concluir, Sr. Presidente. A economia do Brasil est\u00e1 travando. Se a economia travar, a arrecada\u00e7\u00e3o vai cair. Se a arrecada\u00e7\u00e3o cair, o Governo vai ter de encontrar formas alternativas para ampliar o cr\u00e9dito, para aumentar o Fundo de Garantia e liberar por 3 anos antecipadamente, para isso servir de garantia \u00e0s pessoas que precisam de dinheiro. N\u00f3s precisamos p\u00f4r dinheiro na m\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 r\u00e1pido. Isso \u00e9 urgente.\r\nO Ministro Paulo Guedes n\u00e3o sei em que mundo vive. Ele \u00e9 t\u00e3o otimista que, provavelmente, os d\u00f3lares que tem n\u00e3o est\u00e1 jogando na Bolsa e est\u00e1 vendendo rapidamente. \r\nPortanto, fiquei muito chateado de ver o Ministro nos tratar como seus alunos ou como crian\u00e7as. Essa gripe \u00e9 grave, \u00e9 grav\u00edssima. Eu fui Ministro do Turismo. O setor a\u00e9reo vai demitir em massa. E o Governo n\u00e3o diz o que vai fazer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela benevol\u00eancia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, PODER LEGISLATIVO, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, a oportunidade que me d\u00e1.\r\nSr. Presidente, quero dizer que o PROS encaminha \"sim\". Mas esta \u00e9 uma oportunidade maior, \u00e9 uma oportunidade para que eu possa dizer a todos que V.Exa. faz, nesta noite, um gol de placa. Em 1961, Pel\u00e9 fez um gol no Maracan\u00e3 contra o Fluminense que, segundo Nelson Rodrigues, n\u00e3o deveria ter valido apenas 1 gol, mas 2 gols, pela sua constru\u00e7\u00e3o, pela sua beleza e, acima de tudo, pela finaliza\u00e7\u00e3o da jogada.\r\nPresidente, eu estou h\u00e1 muito tempo nesta Casa. Estou no meu sexto mandato e tenho convivido com muitos Presidentes, de v\u00e1rios partidos - do PT, do PMDB, enfim, de v\u00e1rios partidos. E quero dizer que V.Exa. encarna hoje a melhor Presid\u00eancia que tive a oportunidade de conhecer ao longo desse tempo, porque V.Exa. n\u00e3o se acovarda, V.Exa. n\u00e3o tem vergonha de defender o Poder Legislativo e V.Exa., acima de tudo, consegue construir coisas que v\u00e3o ficar na hist\u00f3ria do Parlamento.\r\nEsta PEC eu sei que foi V.Exa. que construiu. Foi V.Exa. que reuniu os L\u00edderes. Esta \u00e9 uma PEC avan\u00e7ada. Ela n\u00e3o existe na legisla\u00e7\u00e3o fiscal brasileira. Ela \u00e9 um marco, assim como a Lei de Responsabilidade Fiscal tamb\u00e9m foi l\u00e1 atr\u00e1s.\r\nEu me lembro de muitos nesta Casa que diziam que a Lei de Responsabilidade Fiscal nada mais era do que uma c\u00f3pia que o Brasil fazia do acordo que a Uni\u00e3o Europeia propunha aos pa\u00edses para que pudessem entrar naquela comunidade de na\u00e7\u00f5es. Estavam enganados.\r\nEsta PEC que n\u00f3s votamos hoje ressuscita at\u00e9 a Lei de Responsabilidade Fiscal. Parab\u00e9ns a V.Exa., que nos honra muito, Sr. Presidente! V.Exa. n\u00e3o se acovarda. V.Exa. nos defende. V.Exa. n\u00e3o permite que sejamos desculpa sempre para quem n\u00e3o quer governar. \r\nSei que, na negocia\u00e7\u00e3o, V.Exa. cedeu em alguns pontos. \u00c9 assim que se negocia para poder avan\u00e7ar. Mas V.Exa. deu dois grandes presentes ao Ministro Guedes, que n\u00e3o vai ter que cumprir a regra de ouro durante este per\u00edodo e vai poder renegociar d\u00edvidas.\r\nEssa hist\u00f3ria de que n\u00f3s vamos entrar numa crise fiscal l\u00e1 na frente \u00e9 verdade. Vamos, sim! Isso \u00e9 l\u00edquido e certo. Mas isso \u00e9 para ser tratado depois. Hoje n\u00f3s temos de cuidar daqueles que n\u00e3o t\u00eam como sobreviver, daqueles que n\u00e3o t\u00eam como viver, dos 24 milh\u00f5es de brasileiros que viviam de biscate e hoje devem ser considerados como desempregados. Se somarmos essas pessoas aos 12 milh\u00f5es de desempregados que j\u00e1 havia, Sr. Presidente, veremos que temos hoje quase 39 milh\u00f5es de brasileiros sem emprego. Na grande depress\u00e3o americana de 1929, aquele pa\u00eds n\u00e3o chegou a ter 24 milh\u00f5es de desempregados, e n\u00f3s j\u00e1 estamos chegando a 39 milh\u00f5es.\r\nO isolamento f\u00edsico, Sr. Presidente, ser\u00e1 menor do que o isolamento social que o povo brasileiro sempre viveu. N\u00e3o foi esta crise que nos colocou em isolamento social. Ele j\u00e1 vinha h\u00e1 muito tempo. O PIB n\u00e3o crescia. A economia n\u00e3o respondia. O Natal n\u00e3o foi bom, n\u00e3o se vendeu. As pessoas estavam realmente desempregadas. Agora, n\u00f3s temos a oportunidade de dizer ao Ministro Guedes: \"Ministro, assuma as suas responsabilidades. A C\u00e2mara j\u00e1 lhe deu todos os instrumentos necess\u00e1rios para que V.Exa. tire as medidas do papel, entre na realidade e nos ajude\".\r\nHoje, aqui no meu Estado, Sr. Presidente, o Governador anunciou uma subida de 80 para provavelmente mil casos de coronav\u00edrus nos pr\u00f3ximos dias. Eu diria que isso \u00e9 pouco. N\u00f3s vamos a muito mais. E aqui o Governo Federal investe na sa\u00fade menos de 5% do total investido. S\u00e3o os Munic\u00edpios e os Estados que investem realmente. Ningu\u00e9m defende aqui que os Estados saiam se endividando irresponsavelmente, mas n\u00f3s achamos que o Governo Federal tem de botar dinheiro na conta dos Estados e na m\u00e3o das pessoas para que esta crise seja vencida.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo! Eu digo sinceramente a V.Exa. que estou orgulhoso de ser Deputado nesta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Casa para as a\u00e7\u00f5es  de combate ao coronav\u00edrus. Urgente necessidade de debate de medidas de revers\u00e3o da crise financeira provocada pela Covid-19. Posicionamento do PROS favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Morosidade do Governo Federal no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente.\r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de cumprimentar V.Exa., Presidente, porque apanhamos muito nos jornais do Brasil inteiro, sob a alega\u00e7\u00e3o de que gastamos muito e produzimos pouco, mas hoje eu vejo o an\u00fancio de que V.Exa. est\u00e1 cortando despesas, limitando despesas que s\u00e3o fundamentais para uma Casa como a nossa, e destinando 150 milh\u00f5es de reais para que contribuir nessa luta por mais receitas para o combate ao coronav\u00edrus. E quero lembrar que em 2018, se n\u00e3o estou enganado, foram quase 300 milh\u00f5es de reais que a C\u00e2mara economizou e devolveu para o Governo.\r\nEm segundo lugar, Presidente, quero dizer que a coisa est\u00e1 ficando muito dif\u00edcil. N\u00f3s n\u00e3o podemos garantir apenas a disponibiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os; n\u00f3s precisamos garantir que as pessoas tenham dinheiro na m\u00e3o para comprar esses bens e esses servi\u00e7os, sen\u00e3o eles v\u00e3o ficar escassos e v\u00e3o ficar muito caros.\r\nA nossa conta de gastos nesta epidemia j\u00e1 est\u00e1 em torno de 700 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 o que n\u00f3s vamos gastar. E n\u00e3o \u00e9 demais lembrar que n\u00f3s j\u00e1 gastamos 200 bilh\u00f5es de reais por ano na rede de prote\u00e7\u00e3o aos mais pobres, aos mais desprotegidos, com sal\u00e1rio-fam\u00edlia, Bolsa Fam\u00edlia e uma s\u00e9rie de coisas.\r\nN\u00f3s precisamos trabalhar um pouco mais, n\u00e3o um pouco menos. E precisamos buscar, Sr. Presidente, solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, solu\u00e7\u00f5es nossas. N\u00f3s n\u00e3o somos pobres, mas n\u00e3o somos ricos como a Europa; somos bem mais pobres do que a Europa. Temos uma desorganiza\u00e7\u00e3o no trabalho muito grande - aqui no Brasil, a informalidade campeia. N\u00f3s temos muita informalidade. N\u00f3s temos empresas individuais. N\u00f3s temos terceiriza\u00e7\u00f5es demais. Portanto, \u00e9 preciso enfrentar todos esses problemas com muita, mas com muita responsabilidade mesmo.\r\nEu acho que V.Exa. fez muito bem em dar um tempo na discuss\u00e3o da Lei Mansueto. Eu acho que ser\u00e1 bem-vinda a discuss\u00e3o e posterior consecu\u00e7\u00e3o da Lei Mansueto em outro momento. Este momento que estamos vivendo agora \u00e9 para desarrumar, n\u00e3o \u00e9 o momento para tentar arrumar. Este \u00e9 um momento de gastar, n\u00e3o \u00e9 um momento de mostrar como os Estados devem gastar melhor e menos. N\u00f3s n\u00e3o temos esse tempo, infelizmente. N\u00f3s precisamos p\u00f4r dinheiro na m\u00e3o dos Estados.\r\nEu ouvi o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que me antecedeu, falando sobre isso e me lembrei de uma conversa dram\u00e1tica que tive com Governador do meu Estado. Ele me disse que a receita est\u00e1 caindo 40%, as despesas n\u00e3o esperam - elas est\u00e3o a\u00ed para serem pagas - e, \u00e0 medida que n\u00f3s vamos conseguindo fazer mais testes, o n\u00famero de casos de contamina\u00e7\u00e3o vai surgindo de forma muito r\u00e1pida, e as necessidades aumentam. Aqui em S\u00e3o Lu\u00eds, eu come\u00e7o a rezar por amigos que est\u00e3o muito mal, entubados nos hospitais da cidade, pessoas da minha conviv\u00eancia. A crise j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais distante de n\u00f3s. Ela est\u00e1 muito pr\u00f3xima.\r\nPortanto, Presidente, vamos continuar nesta luta. Vamos continuar sendo ousados. Vamos continuar fazendo aquilo que foi objeto de grandes editoriais dos jornais brasileiros, aquilo que V.Exa. chamou de \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nEu n\u00e3o tenho mais como reclamar do Ministro Guedes, da demora com que o Ministro Onyx d\u00e1 uma resposta para as pessoas que necessitam de recursos. Essas pessoas est\u00e3o esperando pelos recursos. N\u00f3s estamos dando tempo para que alguns v\u00edcios que vimos no seguro-defeso se instalem agora pela demora em passar o dinheiro a essas pessoas. Muita gente vai tentar se aproveitar da situa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos estar firmes nisso. Precisamos, a cada dia, focar no que \u00e9 necess\u00e1rio, deixar de m\u00e3o aquilo que n\u00e3o \u00e9 fundamental, que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, e cuidar daquilo, repito, que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio.\r\nPresidente, o PROS encaminha, como sempre, de forma favor\u00e1vel ao projeto. Estamos aqui dispostos a colaborar com V.Exa., colaborar com a Casa, colaborar com o povo brasileiro. N\u00e3o aguentamos mais a novela das 17 horas sobre se o Mandetta sai ou n\u00e3o sai. Parece uma brincadeira de mau gosto, digamos, com todos aqueles que est\u00e3o com medo de morrer.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Incapacidade do Governo Federal de comando das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS pede o fim da discuss\u00e3o para que entremos imediatamente no processo de vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".\r\nSr. Presidente, este per\u00edodo em que estamos votando remotamente foi muito bom para o nosso partido, pois uniu a bancada e nos fez trabalhar muito diariamente em cima dos temas que aqui ir\u00edamos votar. Foi assim no \"or\u00e7amento de guerra\", foi assim ontem na ajuda aos Estados, foi assim com esta mat\u00e9ria de hoje. Eu espero que continue assim por muito tempo.\r\nEu n\u00e3o vejo, Sr. Presidente, nenhum problema em termos inclu\u00eddo esta mat\u00e9ria na pauta de hoje. Esta mat\u00e9ria est\u00e1 pronta. Se o Relator a melhorou muito - o projeto que aqui chegou foi muito melhorado, bastante melhorado -, se o di\u00e1logo foi aberto, completamente aberto, e ideias novas puderam chegar, por que n\u00e3o a votar?\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos construindo aqui, como disse o Ministro Guedes, numa desaten\u00e7\u00e3o muito grande a V.Exa. e a todos n\u00f3s, uma pauta-bomba para o Governo. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para votar mat\u00e9rias contra o Governo. Eu n\u00e3o tenho nada contra o Governo. N\u00f3s estamos aqui para votar mat\u00e9rias que nos ajudem a sair deste momento t\u00e3o dif\u00edcil para a vida brasileira.\r\nOntem, o relat\u00f3rio do FMI disse que vamos cair 5,3% no nosso PIB; o mundo todo, 3%; e a It\u00e1lia, 9%. Por coincid\u00eancia, It\u00e1lia e Brasil foram os dois pa\u00edses que mais demoraram a reagir a esta crise.\r\nA Cielo, empresa daquela maquininha em que se coloca o cart\u00e3o, revela uma diminui\u00e7\u00e3o brutal nos neg\u00f3cios. Em Estados como o Piau\u00ed e a Para\u00edba, j\u00e1 h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o de quase 70% nas opera\u00e7\u00f5es feitas via maquininha. Com a perda de receita de 30% que j\u00e1 estamos tendo, a tempestade est\u00e1 pronta, Sr. Presidente.\r\nA nossa economia realmente travou! N\u00f3s temos 48 milh\u00f5es de desempregados - 38 milh\u00f5es de desempregados, desculpe-me -, muito mais do que na crise de 1929 e muito mais do que a Alemanha pr\u00e9-Hitler.\r\nSr. Presidente, V.Exa. est\u00e1 certo. Se n\u00f3s temos o m\u00ednimo de consenso, se o projeto \u00e9 bom, vamos votar este projeto.\r\n\u00c9 normal que a Oposi\u00e7\u00e3o reclame. \u00c9 normal que a Oposi\u00e7\u00e3o coloque o seu pensamento com rela\u00e7\u00e3o a este projeto. Mas este projeto n\u00e3o ter\u00e1 efeito agora. Ningu\u00e9m vai contratar ningu\u00e9m, o que n\u00f3s vamos aprovar \u00e9 esta MP. As pessoas s\u00f3 v\u00e3o voltar a contratar, quando elas souberem o quanto v\u00e3o lucrar. E n\u00e3o v\u00e3o trocar um funcion\u00e1rio antigo por um novo porque ele \u00e9 mais barato. Isso n\u00e3o vai acontecer.\r\nE h\u00e1 outra coisa, Presidente, quando n\u00f3s sairmos desta crise - e eu espero estar aqui com V.Exa. para ver -, muita gente n\u00e3o vai mais querer este tipo de emprego, cuja informalidade leva sempre ao desespero. Ser\u00e3o empreendedores. N\u00f3s vimos isso na crise de 2008. N\u00f3s vimos de novo na crise de 2014, quando principalmente o Nordeste brasileiro revelou grandes empreendimentos. O setor atacadista cresceu demais.\r\nN\u00f3s aprendemos essa li\u00e7\u00e3o outro dia, ouvindo uma palestra do nosso amigo Raul Henry, que \u00e9 um especialista. \u00c9 isso que vai ter de acontecer. N\u00f3s temos que parar de ter medo dos dogmas, do pragmatismo, n\u00f3s temos de avan\u00e7ar. E s\u00f3 se pode avan\u00e7ar inovando. Este projeto foi muito inovado, muito bem inovado pelo Deputado Christino.\r\nSr. Presidente, eu acho que n\u00f3s temos duas situa\u00e7\u00f5es no Governo Federal: a do Ministro Mandetta, que n\u00e3o consegue fazer o seu trabalho - todos n\u00f3s j\u00e1 sabemos que ele est\u00e1 sendo boicotado, se eu posso usar essa palavra deselegante, pelo Sr. Presidente da Rep\u00fablica; e a do Ministro Guedes. Por que ele n\u00e3o procurou V.Exa.? Por que ele n\u00e3o trouxe uma ideia melhor do que a ideia que n\u00f3s aprovamos ontem? Por que alguns economistas, aos quais V.Exa. abriu esta Casa e muitas vezes foi at\u00e9 eles, fiscalistas, economistas sociais, v\u00e1rios exemplos das ci\u00eancias econ\u00f4micas, n\u00e3o vieram contribuir?\r\nChegaram a falar em pauta-bomba, como se a nossa irresponsabilidade enquanto legisladores e representantes do povo nos levasse a pensar t\u00e3o pequeno, a pensar t\u00e3o mi\u00fado diante de uma crise t\u00e3o grande quanto essa.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o queria deixar esta Casa sem entender qual era o sentido da velha pol\u00edtica. Como estudante, como Deputado Estadual, eu frequentei muito esta Casa na \u00e9poca da Constituinte de 88, na velha pol\u00edtica. Ali eu olhava Tancredo, olhava Ulysses, olhava Collor, olhava homens abertos ao di\u00e1logo, dispostos a ceder, dispostos a construir, dispostos, acima de tudo, a pensar no bem do Pa\u00eds.\r\nV.Exa. n\u00e3o est\u00e1 fazendo nada diferente. V.Exa. \u00e9 a melhor express\u00e3o dessa velha pol\u00edtica de que temos saudade. V.Exa. pode continuar nesse tom. O pessoal est\u00e1 com muita inveja de V.Exa., Presidente Rodrigo Maia. N\u00e3o h\u00e1 outra raz\u00e3o para explicar a atitude do Ministro Guedes.\r\nSe o Presidente n\u00e3o quer que ele ajude os Governadores, por problema aqui, por problema com os para\u00edbas do Nordeste, por problemas com o Rio e S\u00e3o Paulo, que ele venha dizer para n\u00f3s que n\u00e3o \u00e9 capaz de conduzir nessa crise. N\u00f3s temos certeza de que o Pa\u00eds respiraria aliviado.\r\nPortanto, Sr. Presidente, parab\u00e9ns! Vote, V.Exa. est\u00e1 certo, esse \u00e9 o caminho que n\u00f3s temos que trilhar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ISOLAMENTO SOCIAL, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nEDUARDO SUPLICY, EX-SENADOR, RENDA B\u00c1SICA DA CIDADANIA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques. Homenagem ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e ao ex-Senador Eduardo Suplicy, defensor do projeto de cria\u00e7\u00e3o de renda m\u00ednima para a popula\u00e7\u00e3o carente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. O PROS orienta o voto \"sim\". N\u00f3s vivemos uma grande noite.\r\nNo Brasil a quantidade de pessoas que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas nesse PL mostra a nossa realidade, que \u00e9 provis\u00f3ria, n\u00e3o vai demorar muito tempo. E n\u00f3s precisamos pensar rapidamente em criar um Pa\u00eds diferente, um Pa\u00eds em que essas pessoas sejam inseridas efetivamente no mercado de trabalho.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de prestar duas homenagens. Uma delas \u00e9 ao Mandetta, que est\u00e1 absolutamente tranquilo. O Presidente n\u00e3o vai conseguir mudar os Governadores. Ele mudou o Mandetta, mas os Governadores, inclusive o do meu Estado, Fl\u00e1vio Dino, continuam firmes no isolamento social. E a outra \u00e9 ao Senador Eduardo Suplicy, que, durante anos, anos e anos, falou numa renda m\u00ednima. E essa renda m\u00ednima mostra-se como um caminho poss\u00edvel e fact\u00edvel para o nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PROS encaminha \"sim\".\r\nParab\u00e9ns, Deputado Cezinha de Madureira, pelo seu trabalho esta noite!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nN\u00f3s estamos absolutamente a favor de qualquer medida que ampare esses 38 milh\u00f5es de pessoas que passam por muita necessidade neste momento. \r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENTREVISTA, ATUA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Regozijo com o teor da entrevista concedida \u00e0 CNN Brasil pelo Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputado Hildo Rocha, boa noite. O PROS orienta \"sim\".\r\n Eu gostaria de aproveitar para manifestar a alegria de todos n\u00f3s que assistimos agora \u00e0 entrevista do Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, \u00e0 Rede CNN. \r\nNem bem o cad\u00e1ver do Mandetta esfriou, o Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 busca um novo inimigo, j\u00e1 busca algu\u00e9m para responsabilizar pelas atitudes que n\u00e3o toma. Eu n\u00e3o posso concordar que a esta Casa seja negado todo o apoio que temos dado ao Governo.\r\nSei que muitas mat\u00e9rias foram votadas, e com a participa\u00e7\u00e3o de V.Exa., Deputado Hildo Rocha, que ajudam o Governo. N\u00e3o h\u00e1 nenhum clima de beliger\u00e2ncia aqui nesta Casa. N\u00f3s precisamos nos unir, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave e o Pa\u00eds precisa de n\u00f3s.\r\nPresidente Hildo Rocha, n\u00f3s votamos a favor do destaque. O PROS encaminha a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo equil\u00edbrio demonstrado diante de provoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vota \"sim\", acha que n\u00f3s devemos lutar contra a burocracia, e isso \u00e9 uma maneira de fazermos muito bem.\r\nQuero dizer que me senti muito feliz com as palavras de V.Exa., que n\u00e3o aceitou a provoca\u00e7\u00e3o, foi equilibrado, foi aquilo que tenho dito sempre que tenho oportunidade. V.Exa. nos representa muito bem.\r\nN\u00e3o se preocupe, Presidente. A cada dia, chegam mais pessoas como o Ministro Guedes para o Presidente Bolsonaro. Ele n\u00e3o sabe o que dizer, n\u00e3o tem como enfrentar e tenta transferir de V.Exa. as boas iniciativas que temos tomado.\r\nUm abra\u00e7o fraterno, Presidente. Continue do jeito como o senhor est\u00e1 indo. O senhor vai muito bem e nos representa muito bem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS encaminha \"sim\", parabeniza a Deputada Joice pelo trabalho que realizou, bem como o Senador Jorginho, e, acima de tudo, parabeniza esta Casa, a nossa C\u00e2mara dos Deputados, porque n\u00f3s j\u00e1 estamos antecipando a discuss\u00e3o de problemas que teremos de enfrentar depois desta crise: a necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o da pequena e da microempresa, de democratiza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria brasileira, de cria\u00e7\u00e3o de mais oportunidades e de estrutura\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria mais voltada para o tipo de gente que n\u00f3s temos. N\u00f3s temos muitos desempregados, e eles precisam consumir de acordo com a sua renda e com a sua possibilidade.\r\nPortanto, mais uma vez, parab\u00e9ns \u00e0 Casa! N\u00f3s estamos antecipando uma discuss\u00e3o que eu tenho certeza de que V.Exa. vai trazer \u00e0 pauta t\u00e3o logo saiamos desta enorme crise, Presidente.\r\nO PROS encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vai orientar \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto da Relatora. Achamos que j\u00e1 se fez o poss\u00edvel nas negocia\u00e7\u00f5es do momento para atender aos trabalhadores.\r\nPortanto, o PROS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, ADMANISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, BUROCRACIA, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nMICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, INCENTIVO. \r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Presidente Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia do fortalecimento das pequenas e microempresas. Possibilidade de fal\u00eancia da economia brasileira. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento do coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um projeto extremamente interessante, n\u00e3o por permitir que recursos que dormem nas contas das Prefeituras sejam utilizados neste momento t\u00e3o precioso para combater a morte e fazer com que as pessoas vivam, mas porque ele mostra a face mais cruel do Estado brasileiro. \r\nN\u00f3s temos um Governo Federal paquid\u00e9rmico, inchado, que n\u00e3o funciona, cuja burocracia adora criar condicionalidades para fazer o dinheiro chegar \u00e0 ponta. V.Exa. sabe que eu fiz uma consulta no final do ano e fiquei espantando ao constatar que a grande maioria dos Prefeitos de Munic\u00edpio do Maranh\u00e3o, o meu Estado, n\u00e3o tinha gasto o dinheiro que tinham recebido da cess\u00e3o onerosa, embora tivessem car\u00eancias prementes e necessidade de aplicar esses recursos.\r\nO Brasil n\u00e3o funciona, Presidente. Esse \u00e9 o grande desafio da gera\u00e7\u00e3o de V.Exa. - n\u00e3o digo nem da minha - e de tantos outros. N\u00f3s precisamos ter um Estado leve. Mas, quando aparece um Presidente que promete mudar tudo, o que se tem? Um Estado mais pesado ainda. Ele entrega para o Ministro Guedes uma soma enorme de Pastas, o Ministro faz uma montanha que n\u00e3o sai do lugar, e as ideias n\u00e3o surgem. Quando surgem, t\u00eam sempre muitas condicionalidades: \"S\u00f3 recebe isso se fizer aquilo\".\r\nNo meu Estado, h\u00e1 1 milh\u00e3o e 400 mil fam\u00edlias em condi\u00e7\u00f5es de receber o benef\u00edcio da tarifa social de energia el\u00e9trica. S\u00f3 que 400 mil fam\u00edlias n\u00e3o conseguem receber 60 reais por m\u00eas, 600 reais por ano - isso muito antes da crise -, porque n\u00e3o est\u00e3o cadastradas. Elas t\u00eam que se cadastrar a cada 2 anos. Elas t\u00eam que ir ao posto para se cadastrar. E a Prefeitura, em raz\u00e3o do fato de o recurso n\u00e3o passar pela sua tesouraria, n\u00e3o tem interesse em correr atr\u00e1s disso. O benef\u00edcio vai direto para a conta do cidad\u00e3o, ent\u00e3o ela n\u00e3o tem interesse de ir atr\u00e1s disso.\r\nOntem, Presidente, n\u00f3s votamos um projeto de lei para pequenas e microempresas. E eu disse, no meu encaminhamento, que n\u00f3s precisamos de microempresas fortes, de pequenas empresas fortes, para batermos de frente com essa ind\u00fastria brasileira velha, cansada de guerra, pesada, que adora um protecionismo, fordista, como dizia o Mangabeira Unger, com processos de produ\u00e7\u00e3o antigos e caros, com uma m\u00e3o de obra altamente especializada. Isso n\u00e3o tem a cara do povo brasileiro! N\u00f3s temos mais de 130 milh\u00f5es de pessoas desempregadas!\r\nO saldo desse dinheiro vai resolver o problema? N\u00e3o sei. As dificuldades para gastar s\u00e3o t\u00e3o grandes que \u00e9 como se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos dado ainda ao Governo instrumentos que lhe permitam agir com responsabilidade, rapidamente, para fazer o dinheiro fluir. N\u00e3o est\u00e1 fluindo nada, Presidente.\r\nA arrecada\u00e7\u00e3o de impostos est\u00e1 caindo. As pessoas est\u00e3o parando de recolher imposto, porque descobriram que a maneira mais r\u00e1pida e mais f\u00e1cil de ter cr\u00e9dito \u00e9 parar de pagar imposto. Est\u00e1 caindo a arrecada\u00e7\u00e3o de tudo: ISS, IPVA, IPTU, ICMS, Imposto de Renda. N\u00f3s vamos literalmente falir. A economia vai mergulhar num caos completo, e a morte vai disso se aproveitar.\r\nEu digo, Sr. Presidente, que a Manaus de ontem talvez seja a Bel\u00e9m de hoje, e Deus n\u00e3o haver\u00e1 de permitir que seja a S\u00e3o Lu\u00eds de amanh\u00e3. N\u00f3s n\u00e3o temos meios financeiros para enfrentar essa crise sem ajuda federal.\r\nEu me lembro, Sr. Presidente, de que, quando est\u00e1vamos com o Ministro Mandetta, naquela noite dram\u00e1tica em que ouvimos pela primeira vez sobre o risco do coronav\u00edrus, ouvi a seguinte express\u00e3o do Ministro: \"O Brasil estava decolando, e de repente acontece uma coisa dessas\". Os \u00edndices que n\u00f3s temos mostram que n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos decolando nada: n\u00f3s est\u00e1vamos com 12 milh\u00f5es de desempregados; 24 milh\u00f5es de brasileiros na informalidade; a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos n\u00e3o crescia; o Natal n\u00e3o tinha sido aquele que n\u00f3s esper\u00e1vamos; o carnaval muito menos; e as empresas estavam mandando as pessoas embora.\r\nEu n\u00e3o sei aonde vamos parar, Presidente. Mas eu sei que uma boa medida \u00e9 ficar ao lado daqueles que pensam no Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos nos preparar para o p\u00f3s-crise. Essa deve ser a nossa maior preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, com as medidas que n\u00f3s aprovamos para o microcr\u00e9dito, n\u00f3s come\u00e7amos a pensar no Brasil que vir\u00e1 pela frente. Quando o Lula fez o Bolsa Fam\u00edlia, que deu renda \u00e0s pessoas, essa renda n\u00e3o trouxe um patamar mais confort\u00e1vel para o povo brasileiro exatamente porque n\u00f3s ficamos parados no consumo, n\u00e3o cuidamos de ter produ\u00e7\u00e3o e oferta de bens e servi\u00e7os que pudesse fazer com que as pessoas fossem inseridas no mercado. A reconstru\u00e7\u00e3o \u00e9 o que me deixa aflito, Presidente, n\u00e3o \u00e9 o fato de termos dinheiro parado. Isso todos os Minist\u00e9rios t\u00eam. Todos os Minist\u00e9rios t\u00eam dinheiro parado na conta de uma Prefeitura.\r\nHoje, na minha cidade, as ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica est\u00e3o cheias de gente, porque embora se diga que n\u00e3o \u00e9 preciso regularizar o CPF, porque a Receita est\u00e1 fazendo isso, ningu\u00e9m est\u00e1 regularizando nada. S\u00e3o atitudes e (falha na transmiss\u00e3o).\r\nEu digo, a partir da viv\u00eancia t\u00e3o grande que tenho na vida pol\u00edtica, que, se h\u00e1 algu\u00e9m entregando alguma coisa ao Pa\u00eds, esse algu\u00e9m \u00e9 o Congresso Nacional, principalmente a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nO \"or\u00e7amento de guerra\" \u00e9 uma jabuticaba tipicamente brasileira, inovadora e que faz muito bem para quem quiser bem dela se utilizar.\r\nMas parece que esse n\u00e3o \u00e9 o prop\u00f3sito. Ontem, n\u00f3s assistimos ao lan\u00e7amento de um plano de recupera\u00e7\u00e3o do Governo Federal para o p\u00f3s-crise. S\u00f3 que esse plano, Sr. Presidente, o Ex\u00e9rcito j\u00e1 tinha feito antes. Era um plano estrat\u00e9gico feito pelo Ex\u00e9rcito, mas que foi posto de lado e substitu\u00eddo por um novo plano, com novos generais comandando e todo mundo dizendo - o Guedes principalmente -: \"N\u00e3o temos dinheiro\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Estou encerrando.\r\nPortanto, este \u00e9 um bom projeto. N\u00f3s vamos avan\u00e7ar com ele. H\u00e1 algumas quest\u00f5es que eu acho que a pr\u00f3pria Relatora vai resolver, mas o projeto vem num bom sentido e num bom caminho.\r\nO PROS vai encaminhar o voto \"sim\" na hora da vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. Agradecimento ao Relator Moses Rodrigues pela inser\u00e7\u00e3o em seu parecer do texto de projeto de lei de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"sim\", at\u00e9 porque esse \u00e9 um projeto da minha autoria e de coautoria do L\u00edder do nosso partido, o Deputado Ac\u00e1cio, que, vendo a import\u00e2ncia desse assunto para quase 3 milh\u00f5es de jovens brasileiros, integrou-se a essa luta.\r\nEu quero agradecer ao Deputado Moses por ter acolhido o nosso projeto de lei, por ter acolhido uma parte importante, a que fala da diferen\u00e7a entre aquilo que o FIES financia num curso de Medicina, em torno de 41 mil reais, e aquilo que o pai paga de semestralidade, mais de 60 mil reais. Ao acolher essa nossa emenda, ele permite que essa parte tamb\u00e9m seja renegociada. Portanto, foi um belo trabalho. Eu s\u00f3 quero parabeniz\u00e1-lo. Que continuemos lutando pelas boas causas do nosso Pa\u00eds!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"n\u00e3o\", embora reconhe\u00e7a que esse \u00e9 um problema que mais cedo ou mais tarde vamos ter que enfrentar.\r\nN\u00f3s temos hoje 600 mil inadimplentes, e esse \u00e9 um n\u00famero muito grande. N\u00e3o d\u00e1 para chegar e dar anistia de uma hora para outra. Esse \u00e9 um problema complexo. De certa forma, quem administra hoje o FIES \u00e9 o Minist\u00e9rio da Fazenda, e sua taxa de juros \u00e9 determinada pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional. Isso \u00e9 muito complexo. Vamos deixar para discutir em outra ocasi\u00e3o esse assunto, que \u00e9 grave.\r\nNesse sentido, o PROS encaminha \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de trazer uma lembran\u00e7a aos Deputados que est\u00e3o encaminhando, basicamente aos dos partidos de esquerda. N\u00f3s temos dois sistemas de financiamento do ensino superior: um deles \u00e9 gratuito, \u00e9 bolsa, ningu\u00e9m paga nada, \u00e9 o PROUNI; o outro \u00e9 o FIES, que \u00e9 cr\u00e9dito e tem toda uma engenharia por tr\u00e1s. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos conceder, de uma forma n\u00e3o muito bem estabelecida, nem prorroga\u00e7\u00f5es nem anistias, porque s\u00e3o coisas diferentes. Por tr\u00e1s do PROUNI est\u00e1 o Governo e a \"vi\u00fava\" - ou Tesouro, assim o chamamos -, mas por tr\u00e1s do FIES existem empresas cujo PIB \u00e9 quase igual ao PIB do setor automobil\u00edstico, com muita gente trabalhando, como professores, etc.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" e voltamos a dizer que esta quest\u00e3o da inadimpl\u00eancia e da falta de pagamento precisa ser discutida mais \u00e0 frente. N\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\", contra a prorroga\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS, coerente com o que vem se mantendo no exame desta mat\u00e9ria, encaminha o voto \"n\u00e3o\", por acreditar que o Deputado Moses fez um muito bom relat\u00f3rio. Ele atendeu os interesses das tr\u00eas partes envolvidas, os estudantes, o Governo e os empres\u00e1rios do setor, e fez um acordo.\r\nNesta discuss\u00e3o, n\u00f3s estamos muito diligentes. Compete ao Ministro prorrogar. Esse pessoal tem que ter responsabilidade. O Ministro vai ter uma autoriza\u00e7\u00e3o nossa, espero eu, para fazer essa prorroga\u00e7\u00e3o. Ele que assuma os riscos e as responsabilidades de fazer a prorroga\u00e7\u00e3o e pare de deixar tudo nas costas da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, o PROS encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha \"sim\" \u00e0 admissibilidade.\r\nO PROS louva, mais uma vez, a atitude da C\u00e2mara em aprovar essa medida, que \u00e9 inovadora no Legislativo e que deu aos nossos administradores toda a seguran\u00e7a, todo o perfil, toda a certeza para que eles...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nEst\u00e1 demorando muito, mas vamos aprovar a mat\u00e9ria. As pessoas est\u00e3o morrendo, e a economia est\u00e1 desmilinguindo.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, e percebe que o Governo est\u00e1 muito apavorado com o desemprego que vamos ter. Como disse a Deputada Alice Portugal, \u00e9 previs\u00edvel que tenhamos 20 milh\u00f5es de desempregados. Nos Estados Unidos, a taxa de desemprego subiu de 4% para 15%. Portanto, \u00e9 muito prov\u00e1vel que o crescimento do desemprego no Brasil seja at\u00e9 bem maior.\r\nDe qualquer forma, vamos encaminhar para manter o nosso compromisso com esta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JUIZ, AMEA\u00c7A, MIL\u00cdCIA, MARANH\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ISOLAMENTO SOCIAL, S\u00c3O LU\u00cdS (MA), FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque. Morosidade do Governo Federal na libera\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Recebimento de amea\u00e7a de morte por magistrado no Estado do Maranh\u00e3o, em face da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o do coronav\u00edrus. N\u00e3o fornecimento, pelo Governo Federal, de respiradores mec\u00e2nicos ao Estado para o tratamento de pessoas com Covid-19. Elabora\u00e7\u00e3o de pauta destinada \u00e0 reativa\u00e7\u00e3o da economia brasileira, e consequente gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pessoalmente, eu acho que n\u00f3s devemos seguir o \"or\u00e7amento de guerra\", ou seja, tudo o que acontecer a partir de agora e que se refira ao coronav\u00edrus. O que est\u00e1 para tr\u00e1s deve ser esquecido. N\u00f3s temos que legislar para este momento que estamos vivendo, quer para d\u00edvidas, quer para perd\u00f5es etc. \r\nEu realmente concordo com aqueles que usaram a express\u00e3o \"liberou geral\" porque, na verdade, h\u00e1 uma libera\u00e7\u00e3o geral. \u00c9 preciso fazer este contraponto.\r\nAssim, eu vou liberar a bancada do PROS, para que ela busque o pr\u00f3prio caminho. Por\u00e9m, pessoalmente, vou votar \"sim\" ao destaque, por achar que ele faz muito bem ao texto e mostrar que o texto que saiu da C\u00e2mara \u00e9 muito melhor que o texto que o Senado nos enviou. \r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, os n\u00fameros que chegam aumentam nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEm despesas com a pandemia, n\u00f3s j\u00e1 apropriamos quase 6,5% ou 7% do PIB. \u00c9 muito? N\u00e3o, se compararmos com o que est\u00e3o gastando pa\u00edses como os Estados Unidos. Mas \u00e9 um volume de recursos extremamente importante. Nem todos os pa\u00edses conseguem, a esta altura, aplicar ou reservar 6,5% do seu PIB para a luta que estamos travando. No entanto, n\u00e3o sai nada. Esta \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos uma dificuldade incr\u00edvel para fazer este dinheiro chegar \u00e0 ponta! \r\nAinda h\u00e1 pouco, o L\u00edder do Governo falou sobre os 600 reais que o Presidente autorizou. O Presidente n\u00e3o autorizou nada! O Governo autorizou apenas 200 reais, talvez imaginando que a burocracia brutal que este Pa\u00eds tem faria com que muita gente n\u00e3o conseguisse acessar o dinheiro. Durante muitos anos, n\u00f3s temos, al\u00e9m dos 20 milh\u00f5es de brasileiros que fazem parte do Bolsa Fam\u00edlia, mais 30 milh\u00f5es de brasileiros que estavam no Cadastro \u00danico, e ningu\u00e9m nunca se preocupou em criar um cadastro que pudesse alcan\u00e7ar rapidamente estas pessoas.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu encontrei na porta de uma farm\u00e1cia uma pessoa que n\u00f3s chamamos de ambulante. Ela estava vendendo redes. Eu perguntei: \"Voc\u00ea j\u00e1 recebeu os 600 reais?\" Ela disse: \"J\u00e1, j\u00e1 recebi\". Eu perguntei: \"E voc\u00ea continua na rua se contaminando e contaminando outras pessoas?\" Ela disse: \"\u00c9, Deputado, o senhor sabe, eu preciso aumentar minha renda, porque ganhar aquela mis\u00e9ria de 147 reais n\u00e3o d\u00e1 mais\". O que parece provis\u00f3rio est\u00e1 caminhando para ser definitivo, e n\u00f3s n\u00e3o estamos ligando para isso. N\u00f3s n\u00e3o estamos tendo uma preocupa\u00e7\u00e3o maior. \r\nA queda na receita municipal \u00e9 brutal, n\u00f3s vamos discutir no momento certo. Mas nosso plano de defesa dos Estados e Munic\u00edpios \u00e9 muito melhor do que o plano que veio do Senado. N\u00f3s fizemos o plano tecnicamente. V.Exa. chamou as melhores cabe\u00e7as, discutindo, n\u00f3s fizemos um texto t\u00e9cnico, que n\u00e3o teve nenhum reparo naquela noite. Eu j\u00e1 nem lembro quando foi, porque demorou demais para entrar em vigor! Provavelmente, n\u00f3s vamos votar este plano amanh\u00e3, de novo. Isso demora demais!\r\nO que eu imagino, Sr. Presidente, caros colegas? Eu imagino que se faz nesta quest\u00e3o do amparo aos Estados o que se faz ou o que se fez em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. Eu quero ir para c\u00e1, quero salvar vidas, mas o Presidente n\u00e3o quer: o Presidente quer ir para l\u00e1. \"Vidas? Pouco importam.\" Alguns dizem que, quanto mais pessoas morrerem, ser\u00e1 melhor, que acaba logo esta crise, n\u00e3o afeta a economia, n\u00e3o afeta o desemprego, n\u00e3o afeta uma s\u00e9rie de coisas. Na verdade, tudo isso \u00e9 impressionante!\r\nNo meu Estado, onde o Governador faz um \u00f3timo trabalho, um trabalho s\u00e9rio, o juiz que decretou o lockdown para amanh\u00e3 est\u00e1 sendo amea\u00e7ado de morte. Eu n\u00e3o sei quem falou em mil\u00edcias. Est\u00e3o amea\u00e7ando o juiz de morte! Aqui no Maranh\u00e3o, todo mundo estava na rua. N\u00e3o tinha como conter. N\u00e3o h\u00e1 respirador que d\u00ea jeito! O Governo mandou respiradores para n\u00f3s? N\u00e3o! Mandou 1,6 mil reais por leito de respirador. A Vale, que tem um porto aqui, criou uma log\u00edstica para que troux\u00e9ssemos respiradores da China, passando pela Eti\u00f3pia, pela Nig\u00e9ria etc. A Receita Federal abriu um processo de contrabando! Foi seu amigo Bruno, do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que achou a medida da Receita absolutamente desproporcional.\r\nPor qu\u00ea? Porque o Governador do Maranh\u00e3o \u00e9 um daqueles para\u00edbas referidos l\u00e1 atr\u00e1s, quando ningu\u00e9m falava em pandemia, pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o a V.Exa. que encerre, Deputado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Encerro, Sr. Presidente.\r\nA Deputada Carla Zambelli disse - eu vi - que o Presidente queria trocar o Diretor da Pol\u00edcia Federal porque os Governadores do Nordeste estavam desviando recursos.\r\nSR. Presidente, esta quest\u00e3o do desemprego \u00e9 grave. N\u00f3s vamos criar uma pauta para reativar a economia e, por meio desta reativa\u00e7\u00e3o, conseguirmos encaminhar esta quest\u00e3o dos empregos.\r\nEu acho que este projeto tem a cara da C\u00e2mara. \u00c9 um projeto a que podemos nos dedicar. Eu aguardo, sinceramente, sairmos dessa briga ideol\u00f3gica que eles t\u00eam conosco e, assim, caminharmos no rumo que as coisas exigem.\r\nEu libero a bancada do PROS.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, )PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 8\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, e lembra que esses cuidados podem ser superados de algumas formas: ou dizemos, por meio de uma medida provis\u00f3ria, quais v\u00e3o ser os t\u00edtulos que v\u00e3o ser comprados, ou passamos essa tarefa para o Conselho Monet\u00e1rio Nacional. Enfim, n\u00e3o h\u00e1 problema a esconder. H\u00e1 uma transpar\u00eancia muito grande.\r\nEu lamento apenas que o Tesouro Nacional n\u00e3o participe. N\u00e3o sei com que valor, mas acho que o Tesouro Nacional devia participar na compra desses t\u00edtulos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do termo secund\u00e1rios , constante no inciso I, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Encaminha \"sim\", pela supress\u00e3o da express\u00e3o no texto.\r\nGostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o, Presidente - n\u00e3o sei que t\u00e9cnica foi essa -, para o fato de colocarem o nome de uma empresa de risco na Constitui\u00e7\u00e3o. Empresa de risco tem uma varia\u00e7\u00e3o de (falha na transmiss\u00e3o.) A nota do Brasil subiu, desceu, h\u00e1 sempre uma varia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o precisamos fazer uma \"reserva de mercado\", entre aspas (falha na transmiss\u00e3o.) N\u00e3o sei se tiraram o nome dessa empresa de risco que faria isso para n\u00f3s. Eu acho que essa \u00e9 uma t\u00e9cnica legislativa que n\u00e3o se coaduna com o momento que estamos vivendo.\r\nNo mais, o PROS indica o voto favor\u00e1vel \u00e0 supress\u00e3o do termo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, nosso L\u00edder.\r\nPara essa mat\u00e9ria n\u00f3s vamos orientar \"sim\", por uma raz\u00e3o. Criamos na C\u00e2mara um projeto t\u00e9cnico e, na verdade, n\u00e3o queremos que ele retorne ao Senado nem que demore mais do que j\u00e1 demorou. N\u00f3s poder\u00edamos discutir muitas coisas, mas vamos concordar. \u00c9 por essa raz\u00e3o que estamos encaminhando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto favor\u00e1vel.\r\nEu quero relembrar aqui a import\u00e2ncia do papel que V.Exa. teve quanto a esse \"or\u00e7amento de guerra\". Alguns, quando fiz essa refer\u00eancia p\u00fablica a V.Exa., at\u00e9 me chatearam, disseram que eu estava querendo ficar bem com o Presidente, etc. Ora, pelo amor de Deus! Tem-se que ficar bem com a C\u00e2mara. E foi a primeira vez que vi a C\u00e2mara dos Deputados - eu, pelo menos, vi - reunir os melhores t\u00e9cnicos, consultar os melhores economistas, aceitar uma ideia que era inovadora, e V.Exa., o Presidente da C\u00e2mara, bancou isso. N\u00f3s fizemos sim um projeto t\u00e9cnico, n\u00e3o um projeto pol\u00edtico como o Senado fez ontem \u00e0 noite, na qual muitos Deputados desta Casa tiveram vontade de n\u00e3o ser Deputados.\r\nPortanto, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns. Vamos para frente. N\u00f3s estabelecemos um excludente de ilicitude para que os Ministros do Sr. Bolsonaro possam fazer as coisas com rapidez, sem medo de serem alcan\u00e7ados por uma legisla\u00e7\u00e3o ou pelos Tribunais de Conta, etc. Est\u00e1 tudo separado. Infelizmente eles n\u00e3o fazem, Presidente, porque n\u00e3o h\u00e1 o real desejo de fazer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2431/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE PROTE\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA (PPE), EMISS\u00c3O, LETRA FINANCEIRA DO TESOURO - GUERRA (LFT-G), FUNDO ESPECIAL DO TESOURO NACIONAL (FETN), FUNDO DE CR\u00c9DITO EMERGENCIAL (FCE), FUNDO DE RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA (FRE), NOTA DE CR\u00c9DITO DE RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA (NCRE), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, ENFRENTAMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, EMPRESA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Uni\u00e3o da bancada do PROS nas vota\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.431, de 2020, acerca de cria\u00e7\u00e3o do Programa de Prote\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - PPE, com vista \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para o pagamento de tributos e sal\u00e1rios, garantido pelo Tesouro Nacional, a empresas atingidas pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nO PROS vai encaminhar \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Hugo Motta e \"n\u00e3o \"ao destaque.\r\nO PROS tentou v\u00e1rias vezes discutir um pouco mais essa participa\u00e7\u00e3o do Banco Central. N\u00e3o nos agrada muito ter uma esp\u00e9cie de reserva de mercado para grandes empresas de risco, que s\u00e3o as maiores do mundo, que v\u00e3o, de certa forma, com uma nota, decidir o que se deve ou n\u00e3o comprar, o que se pode ou n\u00e3o comprar.\r\nEm segundo lugar, estranhamos muito a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do Sr. Ministro da Economia. Eu acho que ele tem que assumir a sua responsabilidade.\r\nEm terceiro lugar, n\u00f3s ter\u00edamos outras alternativas para escolher esses t\u00edtulos. Poder\u00edamos confiar essa responsabilidade ao Conselho Monet\u00e1rio Nacional. Por que n\u00e3o? Poder\u00edamos baixar, por medida provis\u00f3ria, a rela\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos que ser\u00e3o comprados. Isso seria encaminhado \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, abrindo, com certeza, um grande debate.\r\nN\u00f3s vamos manter, como dito no in\u00edcio, o relat\u00f3rio do nosso Relator, pois sua constru\u00e7\u00e3o foi feita de forma muito inteligente, muito boa, muito consistente.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar o tempo de Lideran\u00e7a para agradecer \u00e0 bancada do PROS a maneira como estamos conseguindo trabalhar. Tanto o L\u00edder Toninho Wandscheer como o L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho nos d\u00e3o muita liberdade. A nossa poss\u00edvel diverg\u00eancia de ideias converge no entendimento de que a Casa, neste momento, \u00e9 maior do que as nossas prefer\u00eancias pessoais.\r\nFizemos v\u00e1rias teleconfer\u00eancias com o Deputado Pedro Paulo - n\u00e3o fizemos com o Deputado Hugo, mas fizemos duas com o Deputado Pedro Paulo - para discutir a ajuda aos Estados. N\u00f3s participamos, demos opini\u00e3o. Eu sou sempre muito bem atendido nas manifesta\u00e7\u00f5es que fa\u00e7o para a consultoria e para a assessoria do partido. Portanto, esse sistema remoto que estamos utilizando, neste momento que estamos vivendo, serviu muito para nos unir. Eu acho que a bancada est\u00e1 muito mais unida agora. Acompanhamos muito mais o desenrolar das mat\u00e9rias que s\u00e3o colocadas em discuss\u00e3o e em vota\u00e7\u00e3o.\r\nEm quarto lugar, quero informar que dei entrada, hoje, junto com o L\u00edder do partido, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, em um projeto de lei que tem um objetivo muito simples, muito singelo: permitir que o dinheiro efetivamente chegue \u00e0s m\u00e3os, ao bolso, \u00e0 tesouraria de quem precisa. Vamos usar a tecnologia ou vamos autorizar que se use a tecnologia para atingir esse objetivo, de forma mais r\u00e1pida e mais f\u00e1cil, com o uso das maquininhas de cart\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 por meio impresso, para o pagamento de contas de \u00e1gua e luz da empresa. Enfim, trata-se de uma s\u00e9rie de atividades que ajudar\u00e3o o conjunto da economia como um todo, porque a empresa de energia el\u00e9trica e a empresa de \u00e1gua poderiam n\u00e3o receber o pagamento. Todas essas a\u00e7\u00f5es que formam o conjunto de apoio aos empregados ocorreria de forma mais r\u00e1pida e muito segura. Eu sei que n\u00e3o \u00e9 uma proposta f\u00e1cil, que \u00e9 complexa.\r\nQuero agradecer ao conjunto de brasileiros economistas que, mesmo \u00e0 dist\u00e2ncia, sob a lideran\u00e7a do Prof. Jos\u00e9 Roberto Afonso, o pai da Lei de Responsabilidade Fiscal, se reuniu, montou esse texto e me escolheu para apresent\u00e1-lo \u00e0 Casa para ser discutido o mais urgente poss\u00edvel.\r\nA nossa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 muito grave. N\u00f3s j\u00e1 estamos vendo uma quebra inclusive no transporte de cargas pelos caminhoneiros.\r\nH\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o do transporte de cargas. Estamos vendo uma quebra muito grande nas arrecada\u00e7\u00f5es municipais. O pagamento de IPTU est\u00e1 sendo postergado, n\u00e3o est\u00e1 sendo pago, os empregos est\u00e3o indo embora, o dinheiro n\u00e3o consegue chegar \u00e0 ponta. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que usar maci\u00e7amente a tecnologia, que est\u00e1 numa fase ruim, que est\u00e1 perdendo a luta na constru\u00e7\u00e3o de uma vacina para a COVID-19. Mas a tecnologia \u00e9 o nosso ponto de partida para essa sociedade diferente, bem diferente, que vai surgir ap\u00f3s esta crise que estamos vivendo. Vai ser um mundo muito mais virtual, um mundo que possibilitar\u00e1 muito mais o empreendedorismo, mas n\u00f3s precisamos chegar vivos \u00e0 ponta. \r\nA situa\u00e7\u00e3o no meu Estado, por exemplo, \u00e9 desesperadora. O lockdown nas partes mais afastadas da cidade n\u00e3o est\u00e1 funcionando. As pessoas est\u00e3o nas ruas, continuam nas ruas, n\u00e3o usam m\u00e1scaras, n\u00e3o acreditam que estamos vivendo um momento extremamente dif\u00edcil. Mas n\u00f3s precisamos sobreviver, precisamos viver, com certeza, num mundo melhor do que o mundo que temos hoje.\r\nPortanto, o PROS est\u00e1 antenado nessas modernidades, nesses avan\u00e7os. \r\nAcho que a C\u00e2mara dos Deputados faz muito bem em centrar no mundo do trabalho, no mundo da economia. Precisamos olhar, pela primeira vez, com um olhar cr\u00edtico para essa ind\u00fastria tradicional pesada, que incorpora muita m\u00e3o de obra, mas muita m\u00e3o de obra de alt\u00edssima qualifica\u00e7\u00e3o. Precisamos trocar isso e dar vez \u00e0 pequena empresa, \u00e0 m\u00e9dia empresa. Foi assim que o Nordeste fez na \u00faltima crise que tivemos. N\u00f3s conseguimos sobreviver. O setor atacadista cresceu muito. Precisamos experimentar coisas novas, precisamos quebrar tabus. Por que n\u00e3o posso mexer no teto de gastos? Ele j\u00e1 nasceu anacr\u00f4nico. Est\u00e1 na hora - se n\u00e3o for agora, ser\u00e1 amanh\u00e3 ou depois de amanh\u00e3; e at\u00e9 acho que agora n\u00e3o deva ser - de discutir o teto de gastos, a fim de definir se ele realmente atende aquilo que estamos necessitando.\r\nPortanto, \u00e9 um momento muito...\r\nO SR. PRESIDENTE (Ruy Carneiro. PSDB - PB) - Deputado Gast\u00e3o Vieira, pe\u00e7o a V.Exa. que encerre, porque o tempo de L\u00edder j\u00e1 foi conclu\u00eddo.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu agrade\u00e7o muito a defer\u00eancia.\r\nDesculpe-me se ultrapassei, em algum momento, o meu tempo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora saibamos da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria, achamos que ela fica mais adequada num projeto de lei.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS vota \"n\u00e3o\".\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 importante, louvamos a iniciativa da Deputada, mas consideramos que este assunto tem que ser tratado por projeto de lei.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", parabeniza o Senador Anastasia, elogia o bel\u00edssimo relat\u00f3rio que foi apresentado e acha que essa legisla\u00e7\u00e3o vai ajudar muito no momento que estamos vivendo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, GEST\u00c3O.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), ADIAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SISTEMA DE COTAS SOCIAIS, AMPLIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Ado\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, de medidas de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Posicionamento do orador sobre o adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de cotas para acesso ao ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos contra a emenda e pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original. Achamos que ele cumpre tudo aquilo que a bancada do PROS considera importante para um momento como este. \r\nPresidente, o nosso Estado do Maranh\u00e3o j\u00e1 atingiu quase 10 mil infectados. T\u00ednhamos at\u00e9 ontem 9.112 infectados e, pelos n\u00fameros que sa\u00edram oficialmente, j\u00e1 devemos ter atingido 10 mil infectados. Tivemos 440 mortes at\u00e9 a data de ontem. Mas seguimos lutando bravamente para superar as dificuldades e dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense toda a condi\u00e7\u00e3o para que lute contra esse v\u00edrus.\r\nO v\u00edrus se espalha pelo interior. Se o meu n\u00famero n\u00e3o est\u00e1 equivocado, dos 217 Munic\u00edpios, 172 j\u00e1 t\u00eam v\u00edtimas da COVID-19.\r\nO Governador Fl\u00e1vio Dino tem adotado medidas duras, como o rod\u00edzio de carros, com a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de placas pares e \u00edmpares em dias alternados. Hoje, a informa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 que as pessoas, na medida do nosso controle, est\u00e3o cumprindo essa determina\u00e7\u00e3o. Ontem o Governador tamb\u00e9m sancionou uma lei dando desconto de 30% nas mensalidades das escolas e universidades.\r\nTerminando de parabenizar o Governador, eu gostaria de tocar num tema que foi trazido pela Deputada Dorinha: a quest\u00e3o do ENEM.\r\nH\u00e1 uma enorme discuss\u00e3o neste Pa\u00eds, envolvendo praticamente todos os educadores, sobre a realiza\u00e7\u00e3o do ENEM, se o faz ou n\u00e3o, se o adia ou n\u00e3o. Eu sei que o Ministro n\u00e3o quer adiar, mas eu n\u00e3o sei o porqu\u00ea. Ele ainda n\u00e3o manifestou, pelo menos que eu conhe\u00e7a ou entenda, as raz\u00f5es pelas quais quer manter o ENEM na data que foi previamente fixada pelo MEC.\r\nAqueles que n\u00e3o querem essa atitude dizem, com certa raz\u00e3o, que ser\u00e1 uma disputa desigual para os alunos que est\u00e3o parados desde o in\u00edcio do ano, sem aulas. No meu Estado, h\u00e1 pouco acesso \u00e0 Internet, portanto os alunos de ensino m\u00e9dio sofrem muito mais. O ensino m\u00e9dio \u00e9 uma brincadeira de 24 mat\u00e9rias, todo dia falta professor, n\u00e3o funciona. N\u00f3s fizemos uma lei para o ensino m\u00e9dio, mas ela ficou por a\u00ed, n\u00e3o tem prioridade. N\u00e3o resolvemos a quest\u00e3o do ensino t\u00e9cnico, etc. Mas o grande argumento \u00e9 que n\u00f3s queremos combater, de alguma forma, essa injusti\u00e7a que \u00e9 colocar alunos com forma\u00e7\u00e3o desigual, com condi\u00e7\u00f5es desiguais, para disputarem as mesmas vagas. Eu acho que isso n\u00e3o vai terminar t\u00e3o cedo. Essa injusti\u00e7a vai permanecer.\r\nMas eu tenho pensado, Sr. Presidente, colegas Deputados, que este \u00e9 o momento adequado para se usar o sistema de cotas. Por que n\u00e3o aumentar as cotas para os mais desprotegidos, para os \u00edndios, para os negros, para aqueles segmentos da sociedade que s\u00f3 conseguem entrar no ensino superior p\u00fablico atrav\u00e9s de cotas, para aqueles que, no ensino superior privado, v\u00e3o pagar mensalidade do FIES, e para aqueles poucos que conseguem bolsas do PROUNI? Ent\u00e3o, por que n\u00e3o aumentar as cotas?\r\nAlgu\u00e9m me disse que quem decide isso s\u00e3o as universidades, dentro da compet\u00eancia e da autonomia que elas t\u00eam. Mas as universidades fazem parte do conjunto da sociedade brasileira. E, para o momento p\u00f3s-pandemia, \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio que se leve a s\u00e9rio isso. Est\u00e1 tudo desorganizado na educa\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00e3o h\u00e1 nada, absolutamente nada, que se possa festejar. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o aumentar as cotas?\r\nAs cotas nasceram nos Estados Unidos exatamente para proporcionar um equil\u00edbrio, um equil\u00edbrio entre hisp\u00e2nicos, entre latinos, entre indianos. Estabeleceram as cotas para buscar um equil\u00edbrio.\r\nMais do que nunca, n\u00f3s precisamos de cotas, Sr. Presidente, cotas para que muitos mais alunos que est\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de disputa desleal com outros alunos sejam abrigados pelas universidades; para que as universidades tomem conta desses alunos e fa\u00e7am com que eles superem as defici\u00eancias anteriores.\r\nEste \u00e9 um tema que eu estou estudando. Espero que brevemente seja poss\u00edvel uma alternativa legislativa. Se n\u00e3o for poss\u00edvel, que pelo menos fa\u00e7amos um apelo \u00e0s universidades para que elas compreendam o momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela sua gentileza na concess\u00e3o do tempo de Lideran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJUSTIFICATIVA, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, EROS BIONDINI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Eros Biondini. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) \u00e0 emenda.\r\nEu pediria a V.Exa. que relevasse a aus\u00eancia do Deputado Eros Biondini, que tentou votar e, se tivesse conseguido, acompanharia a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - N\u00e3o deu para ouvir V.Exa. Como vota o PROS, Deputado Gast\u00e3o?\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O PROS vota \"sim\", Sr. Presidente, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Ent\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\". Se for pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, somos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e votamos \"n\u00e3o\", contra a emenda.\r\nEu pediria que V.Exa. relevasse a impossibilidade de o Deputado Eros Biondini...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, para manter o texto do Relator, e quer cumprimentar a bancada maranhense, que se saiu t\u00e3o bem neste projeto, tanto o autor, que \u00e9 o Deputado Pedro Lucas, quanto o Deputado Gil Cutrim, que fez um trabalho muito grande, pelos in\u00fameros apensamentos que esta mat\u00e9ria permitiu! Portanto, esta \u00e9 a nossa orienta\u00e7\u00e3o, a favor do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2623/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.623, de 2020, relativo ao adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, diante da pandemia do coronav\u00edrus. (proposi\u00e7\u00e3o apensada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.277, de 2020, do Senado Federal).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"sim\".\r\nEsse projeto do Deputado Ricardo Izar \u00e9 extremamente importante para quem tem na sua fam\u00edlia pessoas com esse tipo de conformidade. \u00c9 muito dif\u00edcil desloc\u00e1-las de casa. Muitas vezes, elas j\u00e1 est\u00e3o vivendo um momento em que tudo se torna muito penoso. \r\nPortanto, o PROS recomenda \u00e0 sua bancada o voto \"sim\". \r\nEu pediria a V.Exa., Sr. Presidente, que agregasse o meu tempo de L\u00edder para que eu pudesse continuar abordando outra quest\u00e3o. Pode ser, Sr. Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O tempo j\u00e1 est\u00e1 agregado. V.Exa. pode continuar.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, e Sr. Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s precisamos votar hoje esse adiamento do ENEM. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que deixemos que raz\u00f5es que n\u00e3o estejam postas na mesa - n\u00e3o sei quais s\u00e3o - influam numa decis\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados tem que tomar. Por que a C\u00e2mara tem que tomar? Porque n\u00f3s fomos muito prejudicados neste ano todo pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nA Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende trabalhou tenazmente para que prepar\u00e1ssemos uma proposta para o FUNDEB. O MEC nunca nos deu apoio, nunca quis conversar. Ele fez a refer\u00eancia de um valor e se recusou a ampliar a conversa para que pud\u00e9ssemos determinar um caminho a tomar. Resultado? Arrecada\u00e7\u00e3o caindo, ICMS caindo, dificuldade de receita, e n\u00f3s n\u00e3o sabemos como manter, mesmo na prorroga\u00e7\u00e3o, o nosso FUNDEB no ano que vem.\r\nN\u00f3s aqui, Sr. Presidente, temos posto na mesa um problema que, na verdade, tem de ser superado em outro momento. Que problema \u00e9 esse? Adiar o ENEM por 2 meses ou por 1 m\u00eas n\u00e3o adianta nada. N\u00e3o adianta! Os alunos que n\u00e3o aprenderam, que n\u00e3o est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o competir com os alunos mais bem preparados. Pelo contr\u00e1rio, os alunos mais bem preparados ter\u00e3o tempo para se preparar ainda mais.\r\nEssas dificuldades s\u00e3o estruturais. Desde que o nosso grande ex-Ministro Mendon\u00e7a Filho fez aprovar-se no Governo Temer a reforma do ensino m\u00e9dio, nunca mais se fez nada para consolidar essa reforma. Abandonamos o ensino t\u00e9cnico, e os Estados encontram hoje dificuldades para oferecer um ensino m\u00e9dio de qualidade.\r\nA diferen\u00e7a de equil\u00edbrio intelectual, de forma\u00e7\u00e3o, de sabedoria entre um aluno que vem das camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o e os alunos que est\u00e3o nas melhores escolas, essa diferen\u00e7a n\u00e3o vai desaparecer t\u00e3o cedo.\r\nSr. Presidente, eu acho que devemos adiar pelo tempo necess\u00e1rio para que os alunos possam ter uma competi\u00e7\u00e3o. Esse plebiscito que querem fazer \u00e9 um plebiscito fraudulento, porque v\u00e3o fazer o plebiscito... (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nN\u00f3s temos de trazer o sistema de cotas. No ano que vem, temos de aumentar as cotas para os alunos de escolas p\u00fablicas, temos de garantir o acesso, temos de fazer com que esses alunos sejam acolhidos pelo Estado e acolhidos pelas universidades.\r\nPortanto, Sr. Presidente, muito obrigado, mas esta \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o: votar o ENEM hoje, para mostrar ao Ministro que esta Casa est\u00e1 atenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAM\u00cdLIA, LUTO, SOLIDARIEDADE, DEFESA, DEMOCRACIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), APOIO POL\u00cdTICO, AGENDA LEGISLATIVA.\r\nREUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento sobre o papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu exer\u00e7o esta solicita\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder Ac\u00e1cio e da nossa bancada, com o maior prazer. \r\nN\u00f3s estamos vivenciando um momento em que as grandes figuras se sobressaem, em que aqueles que t\u00eam o entendimento correto do momento vivido conseguem passar alguma mensagem que fa\u00e7a com que as nossas esperan\u00e7as n\u00e3o se apaguem.\r\nO seu discurso foi muito bom, Presidente. Em primeiro lugar, eu j\u00e1 li que, para expurgar um poder, ataca-se esse poder. Isso j\u00e1 nos deu duas ditaduras. Em segundo lugar, a dor sumiu. Vejam quantas pessoas est\u00e3o perdendo seus entes para o v\u00edrus, e essa dor \u00e9 forte, porque \u00e9 uma dor solit\u00e1ria. Eu n\u00e3o tenho com quem dividi-la. Eu sei que o meu ente est\u00e1 indo embora, sem a minha presen\u00e7a, sem a minha despedida, sem o meu \u00faltimo olhar. E, quando tudo isso passar, ele j\u00e1 ter\u00e1 ido embora. Essa minha dor n\u00e3o tem solidariedade. O Governo n\u00e3o \u00e9 solid\u00e1rio. Parece que ningu\u00e9m est\u00e1 solid\u00e1rio.\r\nA reuni\u00e3o ministerial nos mostrou isto: como toda esta crise violenta, grave e dolorosa est\u00e1 sendo substitu\u00edda pela indiferen\u00e7a, pela ignor\u00e2ncia, pelo puxa-saquismo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos armar as pessoas deste Pa\u00eds para a p\u00f3s-pandemia, Sr. Presidente, com armas. N\u00f3s queremos arm\u00e1-las com educa\u00e7\u00e3o, com ci\u00eancia, com aquilo que eleva o homem.\r\nV.Exa. fez um grande discurso. V.Exa. est\u00e1 certo. Nunca pensei que, chegando aos 70 anos, eu teria que travar duas grandes lutas: uma pela vida dos que ainda v\u00e3o morrer - e v\u00e3o ser muitos - e outra pela democracia, cuja juventude eu vivi. Sei como \u00e9 importante ter um regime democr\u00e1tico, ter liberdade democr\u00e1tica e, como dizia Chico Buarque, n\u00e3o ficar olhando desconfiado para o ch\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o PROS esteve com o senhor no \"or\u00e7amento de guerra\", na ajuda aos Estados e em tantas grande batalhas. \u00c9 isso a\u00ed. N\u00f3s n\u00e3o vamos desistir, porque a dor n\u00e3o d\u00e1 lugar para pessoas que n\u00e3o querem compreender. A cada dia, eu me sinto mais perdido no meio de tanta coisa ruim, mas vamos em frente porque o senhor tem um grupo de Parlamentares - acho que esta Casa inteira - que marcha com V.Exa. nessa luta. O senhor lembrou para todos n\u00f3s que essa luta ainda existe.\r\nParab\u00e9ns, Presidente! V\u00e1 em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEBATE, FERNANDO GABEIRA, JORNALISTA PROFISSIONAL, RAUL JUNGMANN, EX-MINISTRO DE ESTADO, INTERVEN\u00c7\u00c3O, MILITAR, GOLPE DE ESTADO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, DEMOCRACIA.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUGUSTO HELENO, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), CONFLITO, POL\u00cdCIA MILITAR, REPRESS\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nIMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "N\u00e3o interrup\u00e7\u00e3o do processo democr\u00e1tico brasileiro por interven\u00e7\u00e3o militar. Apreens\u00e3o com confrontos entre grupos defensores da democracia e seguidores do Presidente Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de medidas destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, um conjunto de Deputados da C\u00e2mara ouviu algumas personalidades brasileiras, entre as quais o jornalista Fernando Gabeira e o ex-Ministro Raul Jungmann, buscando avaliar o risco real de n\u00f3s termos a interrup\u00e7\u00e3o do processo democr\u00e1tico por interven\u00e7\u00e3o dos militares. Foram conversas muito boas, e tanto Gabeira quanto Raul Jungmann convergiram para o sentido de que essa hip\u00f3tese n\u00e3o existe, e n\u00e3o existe tamb\u00e9m pela imagem que o Pa\u00eds tem hoje no exterior.\r\nNo fim de semana, alegre e satisfeito com o fato de que poder\u00edamos iniciar um processo de discuss\u00e3o bem mais amplo, a partir daquelas informa\u00e7\u00f5es, eu come\u00e7o a ver manifesta\u00e7\u00f5es de rua em S\u00e3o Paulo e no Rio, basicamente nessas duas cidades, em defesa da democracia. Em S\u00e3o Paulo, promovidas por torcidas organizadas; no Rio de Janeiro, promovidas por outras pessoas. Eu fiquei preocupado. Fiquei preocupado, porque eu n\u00e3o vejo nesses grupos, nem no das torcidas organizadas, que querem defender a democracia, nem no grupo bolsonarista, uma agenda. O que esse pessoal quer do Brasil? Fiquei tamb\u00e9m preocupado, porque, como o Presidente Bolsonaro \u00e9 viciado em conflitos - ele n\u00e3o vive sem conflitos, ele tem uma depend\u00eancia qu\u00edmica de conflitos -, isso vai colocar as pessoas que se manifestam nas ruas em situa\u00e7\u00e3o de confronto umas com as outras. Isso \u00e9, na verdade, tudo o que o Presidente Bolsonaro quer.\r\nEu era Ministro do Turismo e, em 2013, junto com o Governador Geraldo Alckmin e o Prefeito Fernando Haddad, estava na Fran\u00e7a para o lan\u00e7amento da candidatura de S\u00e3o Paulo para a Expo 2022. Foi ent\u00e3o que chegaram as primeiras not\u00edcias dos conflitos que estava havendo nas ruas da Capital paulistana: black blocs em a\u00e7\u00e3o, \u00f4nibus quebrados, quebradeira geral. E a pergunta era: 20 centavos a mais na passagem de \u00f4nibus seriam capazes de promover tamanha revolta? Essa pergunta nunca me foi completamente respondida, mas, durante a campanha Bolsonaro, come\u00e7ou-se a saber que, j\u00e1 naquelas manifesta\u00e7\u00f5es dos 20 centavos, havia dinheiro estrangeiro e havia movimentos chamando as pessoas para irem \u00e0s ruas e protestarem contra o Governo, contra a Prefeitura de S\u00e3o Paulo. O que estava por tr\u00e1s disso? Estava o impeachment da Dilma. Foi ali que come\u00e7ou uma corrida irrefre\u00e1vel de desgaste da Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 preciso haver uma agenda, e eu acho que a melhor agenda que h\u00e1 \u00e9 aquela com que come\u00e7amos desde a chegada da pandemia: aprovando mat\u00e9rias indispens\u00e1veis quase por unanimidade, todos juntos, independentemente de ideologia, de interesses mais imediatos. Aprovamos o \"or\u00e7amento de guerra\", aprovamos a ajuda aos Estados, aprovamos uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias que fizeram a C\u00e2mara crescer. Eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que os resultados favor\u00e1veis que as pesquisas trazem para a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam muito a ver com aquele momento que n\u00f3s vivemos.\r\nN\u00f3s precisamos retomar a nossa agenda, precisamos ir para a luta em benef\u00edcio da vida, em primeiro lugar, nesta \u00e9poca de pandemia. Presidente, eu nem falo como est\u00e1 o meu Estado, como o sofrimento das pessoas \u00e9 grande, como tantos amigos meus j\u00e1 morreram nesta pandemia por falta de envio de certas coisas, pelo Governo Federal, em tempo h\u00e1bil. V.Exa. sabe que n\u00f3s aprovamos a ajuda aos Estados. O Presidente sancionou no \u00faltimo dia, e o dinheiro n\u00e3o chegou. Se chegar at\u00e9 10 de junho, ser\u00e1 uma felicidade para Prefeitos e Governadores.\r\nSr. Presidente, todo mundo quer que nos dividamos. O conflito e o confronto s\u00f3 s\u00e3o bons para o Presidente Bolsonaro. Quando eu vi aquela imagem em que ele andava a cavalo na Esplanada, eu que vivi um parte daquele per\u00edodo, lembrei-me do General Newton Cruz, que fechou o Congresso e fez com que os Deputados sa\u00edssem com as m\u00e3os para cima, em fila, em ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Era o famoso General Nini.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Gast\u00e3o.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Vou concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Quando vejo o General Augusto Heleno, um Ministro, defendendo isso, penso que \u00e9 preciso lembrar que o General Heleno foi Chefe de Gabinete do General Sylvio Frota, o \u00faltimo militar de patente que tentou impedir que houvesse a abertura no Pa\u00eds promovida pelo Presidente Geisel. Portanto, eu quero uma agenda. \r\nQuanto a essa como\u00e7\u00e3o de rua, acho que s\u00f3 vai ser boa para Bolsonaro. Bolsonaro tem nas Pol\u00edcias Militares um esteio, um compromisso. E n\u00f3s vimos ali o taco de golfe e aquela conversinha do Deputado do Rio com o policial militar. N\u00f3s sabemos como isso vai acabar. Portanto, precisamos agir e restaurar o nosso orgulho de ser brasileiro e a nossa alegria de ser brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"sim\" e entende que temos que ter confian\u00e7a na economia, nas pessoas, nos empres\u00e1rios, nos trabalhadores. Os trabalhadores sabem que podem confiar, com p\u00e9-atr\u00e1s, nos empres\u00e1rios, mas os empres\u00e1rios sabem que, se eles tirarem o emprego do trabalhador, quem estar\u00e1 tirando o cr\u00e9dito dele \u00e9 o sistema banc\u00e1rio. \r\nPortanto, este \u00e9 um momento de converg\u00eancia. N\u00f3s encaminhamos \"sim\" e temos certeza de que o Deputado Celso Maldaner fez o trabalho poss\u00edvel para o momento de tanta desconfian\u00e7a que vivemos. \r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONSELHO NACIONAL DE SECRET\u00c1RIOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CONSED), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do ex-Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria que V.Exa. incorporasse o tempo de L\u00edder.\r\nSr. Presidente, o PROS recomenda o voto \"sim\". O L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho e eu, at\u00e9 por indica\u00e7\u00e3o dele, entramos fortes nessa quest\u00e3o do FIES. S\u00f3 temos que reconhecer o belo trabalho feito pelo L\u00edder, que apresentou uma proposta e incorporou muita coisa que o L\u00edder Ac\u00e1cio e eu t\u00ednhamos colocado no texto.\r\nSr. Presidente, como um antigo militante da educa\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o posso deixar de comentar a demiss\u00e3o do Ministro Weintraub. Talvez ele s\u00f3 tenha sido demitido por causa da pris\u00e3o do Queiroz, um fato para abafar outro, para permitir assim que a opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o d\u00ea tanta import\u00e2ncia ao segundo fato, a demiss\u00e3o do Ministro, quanto ao primeiro, que foi a pris\u00e3o do Queiroz.\r\nO Weintraub \u00e9 uma figura estranha. Logo que ele assumiu, depois daquela passagem do V\u00e9lez, eu levei dois ou tr\u00eas especialistas brasileiros do melhor saber para conversar com ele. Na sa\u00edda, eu perguntei a eles o que tinham achado. Eles disseram: \"Nada. Ele sabe tudo. Ele n\u00e3o precisa de aconselhamento nosso.\" Mas sabe tudo de qu\u00ea? Sabe tudo de outras coisas, menos de educa\u00e7\u00e3o. E assim foi durante todo esse tempo. N\u00e3o avan\u00e7amos em nada, estamos com um problema grave de financiamento da educa\u00e7\u00e3o, financiamento do FUNDEB, financiamento de outras coisas que n\u00f3s n\u00e3o temos aparentemente uma raz\u00e3o para acreditar que se possa solucionar sem grandes perdas.\r\nE o Ministro est\u00e1 indo, pelo que eu soube, para o lugar do Pedro Malan, o homem que renegociou a d\u00edvida externa brasileira para que o Presidente Fernando Henrique pudesse fazer o Plano Real.\r\nE o pior, Presidente: quem \u00e9 que eles v\u00e3o botar no lugar? Uma coisa eu sei: n\u00e3o ser\u00e1 ningu\u00e9m melhor e que pense diferente do Ministro que est\u00e1 saindo, porque quem n\u00e3o gosta de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o Presidente. \u00c9 ele que tem uma fixa\u00e7\u00e3o por escola militar, escola isso, escola aquilo, mas n\u00e3o d\u00e1 a menor bola para essa quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s vamos pagar um pre\u00e7o muito alto. As escolas p\u00fablicas brasileiras, na grande maioria, n\u00e3o t\u00eam aula desde o come\u00e7o do ano, n\u00e3o sabem como reabrir, apesar dos esfor\u00e7os que est\u00e3o sendo feitos pelo CONSED - Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, que busca f\u00f3rmulas para ver como esse retorno vai se dar. Enquanto isso, as escolas privadas, pelo menos 50%, conseguem \u00eaxito naquilo que est\u00e3o fazendo.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 um dia em que n\u00e3o se pode ficar alegre, porque o que vem pela frente na substitui\u00e7\u00e3o pode ser igual ou pior do que aquele que est\u00e1 saindo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) do Relator. Mais uma vez, quero cumpriment\u00e1-lo pelo brilhante trabalho que fez.\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria dif\u00edcil. O FIES \u00e9 muito importante. O FIES coloca o estudante pobre brasileiro na universidade. \u00c9 um programa que n\u00e3o pode acabar, mas \u00e9 tamb\u00e9m um programa que precisa de muito cuidado. Qualquer desequil\u00edbrio no FIES ocasiona a sua paralisa\u00e7\u00e3o ou a diminui\u00e7\u00e3o dos seus recursos.\r\nO PROS encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), MEDICINA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"n\u00e3o\".\r\nO Deputado Ac\u00e1cio e eu apresentamos um destaque. N\u00e3o foi preciso o destaque ser examinado porque foi acolhido pelo Deputado Moses Rodrigues. Nele n\u00f3s apenas desburocratiz\u00e1vamos essa autoriza\u00e7\u00e3o, para que o aluno pudesse complementar o financiamento que o FIES n\u00e3o tivesse lhe dado. N\u00e3o estamos falando de um financiamento qualquer. Dou como exemplo o curso de medicina. A mensalidade de um curso de medicina no Brasil \u00e9 de 10 mil reais. O aluno consegue 60%, que s\u00e3o 6 mil reais. O que faz com os 40%?\r\nQual \u00e9 a fam\u00edlia de classe m\u00e9dia baixa - ou mesmo a de classe m\u00e9dia - que aguenta pagar uma mensalidade de 10 mil reais? Por outro lado, o ENEM \u00e9 que seleciona os alunos que podem entrar nas universidades p\u00fablicas, e, hoje, para que um aluno consiga a pontua\u00e7\u00e3o para entrar no curso de medicina de uma universidade p\u00fablica, ele tem que zerar a prova. Portanto, al\u00e9m de tudo, \u00e9 uma concorr\u00eancia absolutamente desleal.\r\nEnt\u00e3o, nesse ponto, eu acho que o NOVO deveria se modernizar um pouco mais. N\u00e3o adianta dar para uns e tirar de outros. Todos os cursos s\u00e3o caros. N\u00e3o h\u00e1 curso que custe menos de 500 reais. Portanto, todos precisam da complementa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Juscelino Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aprovamos integralmente o relat\u00f3rio do Relator Juscelino Filho.\r\nQuero cumpriment\u00e1-lo pelo trabalho feito. Esse \u00e9 um projeto que saiu de promessa de campanha do Presidente. O Presidente at\u00e9 criticou o Deputado Juscelino Filho - coisa n\u00e3o usual -, quando teve conhecimento do seu relat\u00f3rio.\r\nPortanto, o Deputado Juscelino Filho deve ter tido uma imensa capacidade de articular. Por essa raz\u00e3o, quero parabeniz\u00e1-lo.\r\nO PROS encaminha \"sim\" ao texto do Relator. \"Sim\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGAST\u00c3O VIEIRA, DEPUTADO FEDERAL, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE LIDERAN\u00c7A, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XI, art. 6\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta \u00e9 a \u00faltima orienta\u00e7\u00e3o que fazemos nesta noite. Eu quero agradecer ao L\u00edder Ac\u00e1cio por ter confiado a mim o encaminhamento de uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante. \r\nO PROS vai fazer como fez desde o in\u00edcio, apoiar\u00e1 o relat\u00f3rio, elaborado de maneira muito s\u00e9ria e muito compenetrada pelo Deputado Juscelino Filho. O partido votar\u00e1, evidentemente, a favor do texto do Relator e contra a emenda.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. me permitisse, quando for poss\u00edvel, usar o tempo da Lideran\u00e7a do meu partido. J\u00e1 h\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do PROS para que eu possa usar esse tempo. V.Exa. pode me conceder a palavra durante a vota\u00e7\u00e3o, mas eu gostaria de usar o tempo da Lideran\u00e7a do PROS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, VIAGEM, ESTADOS UNIDOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), ENSINO T\u00c9CNICO DE GRAU M\u00c9DIO, SEMIN\u00c1RIO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO COM\u00c9RCIO DE BENS, SERVI\u00c7OS E TURISMO (CNC), TRABALHADOR DESEMPREGADO, BANCO MUNDIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "N\u00e3o indica\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Paralisa\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Omiss\u00e3o da Casa sobre o debate da agenda educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a sua costumeira gentileza.\r\nSr. Presidente, desde a \u00faltima sexta-feira, no Pa\u00eds se discute muito a sa\u00edda do ex-Ministro Weintraub do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e a sua fuga ou n\u00e3o para os Estados Unidos - o fato \u00e9 que ele se ausentou do Pa\u00eds.\r\nDesde ontem se discute muito quem vai para o lugar do ex-Ministro. Primeiro, as solu\u00e7\u00f5es eram internas; depois, as solu\u00e7\u00f5es passaram a ser externas. E n\u00f3s encerramos o dia de hoje sem nenhum nome ainda indicado ou pelo menos insinuado pelo Presidente para o cargo de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO incr\u00edvel nisso tudo, Sr. Presidente e meus nobres colegas Deputados, \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o parece n\u00e3o fazer parte de agenda nenhuma. Como \u00e9 que um pa\u00eds como o Brasil, que enfrenta ainda graves dificuldades na educa\u00e7\u00e3o, apesar de todos os avan\u00e7os que n\u00f3s j\u00e1 tivemos, n\u00e3o discute um dos seus principais problemas? Durante este per\u00edodo se discute tudo - de onde ele veio, qual \u00e9 a experi\u00eancia que fulano tem, que beltrano deixa de ter -, mas nada substancial, nada que diga respeito \u00e0 prioridade que a educa\u00e7\u00e3o pode ter neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos numa pandemia; essa pandemia vai cobrar um pre\u00e7o; esse pre\u00e7o n\u00e3o vai ser cobrado s\u00f3 da educa\u00e7\u00e3o; vai ser cobrado da educa\u00e7\u00e3o; vai ser cobrado da seguran\u00e7a; vai ser cobrado da sa\u00fade.\r\nOu seja, o Governo vai ter que resolver problemas em v\u00e1rios setores. E os recursos dos Estados e dos Munic\u00edpios, at\u00e9 pela m\u00e1 vontade do Governo, ser\u00e3o insuficientes para garantir que se cumpram as folhas de pagamentos de hoje e de amanh\u00e3. E h\u00e1 um agravante: como tudo \u00e9 vinculado, fica ainda mais dif\u00edcil encontrarmos uma sa\u00edda para esse problema.\r\nN\u00e3o se falou mais do ENEM. Ele foi adiado, e dormiu-se em ber\u00e7o espl\u00eandido. N\u00e3o se falou mais do ENEM. Quem est\u00e1 cuidando do ENEM no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o? Acho que ningu\u00e9m. Como ficam os quase 6 milh\u00f5es de alunos que fizeram sua inscri\u00e7\u00e3o para o ENEM e aqueles alunos que dependem da nota do ENEM para entrar numa universidade, seja p\u00fablica, seja particular?\r\nOnde est\u00e1 o ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico? Amanh\u00e3, junto com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio, vamos fazer um grande semin\u00e1rio para mostrar uma pesquisa que ouviu 3.500 jovens sobre o caminho que fazem desde o curso t\u00e9cnico at\u00e9 chegar ao emprego e sobre as dificuldades que eles t\u00eam no emprego. \u00c9 preciso conhecer o universo de desempregados, que soma quase 28 milh\u00f5es de jovens, dos quais estamos tirando a esperan\u00e7a, estamos tirando a capacidade de gostar de ser brasileiro. Agora, n\u00e3o podem nem mais fugir para o exterior, porque \u00e9 imposs\u00edvel irem para Portugal e para outros lugares com o c\u00e2mbio do jeito que est\u00e1, com o pre\u00e7o do euro.\r\nE n\u00f3s n\u00e3o fazemos nada. \u00c9 como se nada estivesse acontecendo. N\u00e3o fazemos nada, a n\u00e3o ser esse fuxico sobre o Banco Mundial pegar o Ministro ou n\u00e3o, sobre se o Ministro fugiu, sobre se o passaporte foi carimbado de manh\u00e3 em Miami ou n\u00e3o. Isso n\u00e3o interessa! O que interessa \u00e9 o que se vai fazer para tentar recuperar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente a p\u00fablica.\r\nOs meninos est\u00e3o sem aulas desde mar\u00e7o. Est\u00e3o sem aulas e sem planejamento. O grande sucesso do ensino remoto, do ensino a dist\u00e2ncia, foi em S\u00e3o Paulo, e s\u00f3 50% dos alunos frequentaram as salas de aula. N\u00f3s n\u00e3o temos cultura para isso. O processo foi improvisado. O nosso professor n\u00e3o \u00e9 disciplinado para o ensino a dist\u00e2ncia. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos nenhuma discuss\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o - nenhuma! O resto n\u00e3o interessa. Cada grupo quer fazer o seu lobby para indicar algu\u00e9m para o Minist\u00e9rio, mas deve ser algu\u00e9m que possa realmente ajudar a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\n\u00c9 dif\u00edcil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o superior a R$360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do caput do art. 2\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 \"sim\", para manter o texto do Relator, mas eu aproveito para dizer que essas s\u00e3o medidas que passam pelo sistema banc\u00e1rio, e o Governo passa tudo pelo sistema banc\u00e1rio, para que n\u00e3o aconte\u00e7a nada. \r\nO Jornal O Valor, baseado em pesquisa do Datafolha, hoje noticia que metade das micro e das pequenas empresas j\u00e1 est\u00e3o com ser\u00edssimas dificuldades com os fornecedores e com os consumidores. \r\nPortanto, n\u00e3o adianta avisarmos. Nada disso vai dar certo, se necessariamente passar pelo sistema banc\u00e1rio. Eles n\u00e3o querem correr riscos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\" e lamenta que o problema esteja no sistema banc\u00e1rio. Eles, que n\u00e3o querem inadimpl\u00eancia perto deles, est\u00e3o se recusando terminantemente a fazer o empr\u00e9stimo chegar a quem precisa.\r\nPortanto, o PROS orienta \"n\u00e3o\", por achar que esta emenda n\u00e3o alterar\u00e1 nada da realidade do problema, que s\u00e3o os bancos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2431/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE PROTE\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA (PPE), FUNDO DE CR\u00c9DITO EMERGENCIAL (FCE), FUNDO DE RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA (FRE), NOTA DE CR\u00c9DITO DE RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA (NCRE), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, ENFRENTAMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, EMPRESA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC), EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRISE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, DOC\u00caNCIA, NECESSIDADE.\r\nSA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ECONOMIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010, ressalvados os destaques. Exonera\u00e7\u00e3o de Ministros da Educa\u00e7\u00e3o no Governo Jair Bolsonaro. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com o setor educacional. N\u00e3o regulamenta\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular - BNCC. Indefini\u00e7\u00e3o quanto aos rumos do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM e do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.  Indefini\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 reabertura do ano letivo. Necessidade de qualifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica dos docentes brasileiros. Recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, econ\u00f4mica, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00f3s-pandemia. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador, em conjunto com o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, do Projeto de Lei n\u00ba 2.431, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Prote\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - PPE, com vista \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para o pagamento de tributos e sal\u00e1rios, garantido pelo Tesouro Nacional, a empresas atingidas pelo estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"sim\".\r\nPe\u00e7o a V.Exa. para agregar, neste momento, o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, o pa\u00eds chamado Brasil \u00e9 de um realismo fant\u00e1stico muito maior do que o realismo fant\u00e1stico da Col\u00f4mbia. Eu acho que Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, no fundo, desejaria ter nascido aqui no Brasil, que \u00e9 um pa\u00eds no qual algu\u00e9m que nem sequer tomou posse entrega a sua carta de demiss\u00e3o; \u00e9 um pa\u00eds em que algu\u00e9m se elege Presidente da Rep\u00fablica, como uma avalanche que vai arrebentando todos os diques, arrebentando tudo, e n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o com o bem maior deste Pa\u00eds, que se chama educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1 uma narrativa, narrativa nenhuma, nenhuma palavra. Ele n\u00e3o escolhe o seu Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. O primeiro Ministro foi indicado pelo Sr. Olavo de Carvalho. O segundo Ministro, dizem, foi indicado pelo Ministro Onyx. E o terceiro Ministro ningu\u00e9m sabe quem o indicou.\r\nSr. Presidente, \u00e9 surreal! Como \u00e9 que eu quero mudar a vida de um pa\u00eds e n\u00e3o tenho um discurso sobre educa\u00e7\u00e3o? Os nossos problemas antes da pandemia est\u00e3o todos l\u00e1, est\u00e3o todos na prateleira: o BNCC est\u00e1 na prateleira; o ENEM est\u00e1 na prateleira; o FUNDEB est\u00e1 na prateleira; est\u00e1 tudo na prateleira. E, agora, a reabertura do ano letivo tamb\u00e9m est\u00e1 na prateleira. As escolas p\u00fablicas n\u00e3o d\u00e3o um passo, enquanto as escolas privadas avan\u00e7am. N\u00f3s que temos alunos na escola p\u00fablica n\u00e3o sabemos bem ainda o que fazer.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 um processo f\u00e1cil nem para o pr\u00f3prio Estado de S\u00e3o Paulo, com toda a sua compet\u00eancia, com as suas universidades, como um grande centro de dilig\u00eancia brasileira. Eu vi uma entrevista do Secret\u00e1rio Rossieli dizendo que a ades\u00e3o a essa forma h\u00edbrida de escola presencial e a dist\u00e2ncia n\u00e3o est\u00e1 funcionado muito bem.\r\nIsso nos mostra uma outra urg\u00eancia: n\u00f3s precisamos ter um tipo de professor que seja formado para trabalhar com esses instrumentos da moderna tecnologia. Os nossos professores n\u00e3o foram formados para isso. Portanto, n\u00f3s temos que fazer essa transi\u00e7\u00e3o entre o professor que n\u00f3s temos e o professor que n\u00f3s queremos.\r\nEu ouvi o Deputado Bacelar pedindo a V.Exa. - ali\u00e1s, muitos est\u00e3o pedindo a V.Exa. - que seja resolvida a quest\u00e3o do FUNDEB. Eu tamb\u00e9m acho que isso \u00e9 necess\u00e1rio, mas resolver como? N\u00f3s temos que pedir ao Governo que assuma a sua responsabilidade. Ele tem que resolver de onde vai tirar dinheiro para manter ou o FUNDEB atual, no caso de uma simples prorroga\u00e7\u00e3o, ou como vai arranjar dinheiro para o FUNDEB futuro, que est\u00e1 sendo proposto, que est\u00e1 sendo discutido.\r\nA crise \u00e9 da educa\u00e7\u00e3o, a crise \u00e9 da seguran\u00e7a, a crise \u00e9 da sa\u00fade. N\u00f3s vamos ter que reconstruir tudo! Tudo precisa ser reconstru\u00eddo! \r\nE o que vem pela frente? Eu n\u00e3o sei. Eu acho at\u00e9 uma imprevid\u00eancia dizer o que vai acontecer com a economia brasileira. Eu sei o que j\u00e1 aconteceu: que n\u00f3s estamos crescendo muito menos, estamos com uma taxa de desemprego de mais de 12 milh\u00f5es de pessoas. \r\nO que vai sobrar? Como o Presidente vai recuperar esse tempo? Ser\u00e1 que o Presidente n\u00e3o vai ficar num aux\u00edlio emergencial, numa medida populista porque ele est\u00e1 tomando eleitor do Lula, porque essas pessoas que v\u00eam recebendo o aux\u00edlio emergencial est\u00e3o gastando um pouco mais, o que est\u00e1 sobrando, para comprar material de constru\u00e7\u00e3o? Aqui no meus Estado eu j\u00e1 verifiquei isso. Est\u00e3o comprando 500 tijolos, tr\u00eas sacos de cimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Eu vou terminar, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Estou sendo criterioso, mas pode terminar.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - O dinheiro n\u00e3o chega \u00e0 ponta; os bancos n\u00e3o t\u00eam interesse em atender aos que precisam de recursos; o sistema banc\u00e1rio n\u00e3o responde. Quanto ao sistema financeiro, eu e o L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho apresentamos um projeto, que tramita na Casa, para usar as maquininhas como meio tecnol\u00f3gico, mais r\u00e1pido, mas, em princ\u00edpio, o Governo disse que n\u00e3o - mas o Governo quer fazer isso via Caixa Econ\u00f4mica.\r\nPortanto, Presidente, \u00e9 um dia muito triste. Temos um Ministro que n\u00e3o tomou posse e j\u00e1 pediu demiss\u00e3o.\r\nDeus tenha piedade de n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Est\u00e1 muito ruim o som.\r\nSra. Presidente, o PROS encaminha o voto \"sim\" e cumprimenta V.Exa. por estar presidindo esta sess\u00e3o, bem como a Deputada Luisa Canziani pelo belo relat\u00f3rio, com a certeza de que vamos aprender muito com esse (inintelig\u00edvel). Vamos aprender demais, vamos testar, vamos ver quem avan\u00e7ou, quem n\u00e3o avan\u00e7ou. Mas esse projeto cobre muito essa parte.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse assunto tem sido debatido internamente na bancada.\r\nN\u00f3s somos majoritariamente a favor da ci\u00eancia e a favor da vida, portanto, adiar as elei\u00e7\u00f5es \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o da maioria dentro da nossa bancada, mas existe diverg\u00eancias, h\u00e1 Deputados que t\u00eam posi\u00e7\u00e3o diferente.\r\nPortanto, o PROS libera a bancada, para que cada um vote de acordo com sua consci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vota \"n\u00e3o\". Acredita que precisamos esperar que as universidades federais digam quando v\u00e3o retomar o ano letivo normalmente, para que possamos ent\u00e3o marcar a data do ENEM. Achamos que, enquanto isso n\u00e3o for feito, n\u00e3o \u00e9 produtivo marcar essa data.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), REMARCA\u00c7\u00c3O, DATA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Equ\u00edvoco cometido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o no tocante \u00e0 data de realiza\u00e7\u00e3o das provas do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\", e eu aproveito o tempo da orienta\u00e7\u00e3o para dizer que o MEC demorou tanto para marcar a nova data de realiza\u00e7\u00e3o do ENEM, que acabou se precipitando, final de janeiro, sem saber quando as universidades v\u00e3o encerrar o seu ano letivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS recomenda o voto \"sim\".\r\nDevo dizer a V.Exa. que estou muito feliz de encaminhar esta mat\u00e9ria, porque, h\u00e1 3 meses, n\u00f3s apresentamos o PL 2.431/20, mostrando que dever\u00edamos ter outros meios para atingir os consumidores desse cr\u00e9dito e que o Governo, usando os meios banc\u00e1rios, n\u00e3o conseguiria esse objetivo.\r\nPerdemos um tempo imenso, mas estou feliz, porque o nosso Relator Efraim acolheu a ideia das maquininhas - acolheu essa ideia muito bem. A maquininha, como disse o Deputado J\u00falio, \u00e9 uma enorme inova\u00e7\u00e3o, e tenho a impress\u00e3o de que o texto ficou muito, mas muito melhor do que o texto que veio do Governo.\r\n\tParab\u00e9ns, portanto, ao Relator Efraim pelo belo trabalho. Eu me sinto recompensado pelas sugest\u00f5es que dei. \r\nVamos em frente, ajudando o Governo a aperfei\u00e7oar os seus mecanismos.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO GARANTIDOR PARA INVESTIMENTOS (FGI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), GARANTIA, EMPR\u00c9STIMO, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EFRAIM FILHO, RELATOR, INCORPORA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO, PL 2431/2020.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Incorpora\u00e7\u00e3o no texto da proposi\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos do Projeto de Lei n\u00ba 2.431, de 2020, de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado, V.Exa. \u00e9 sempre muito gentil.\r\nOcupo o tempo da Lideran\u00e7a do meu partido, o PROS, por concess\u00e3o do meu L\u00edder, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, para comentar como a vota\u00e7\u00e3o da MP 975 nesta tarde foi muito importante.\r\nE foi importante porque esta Casa responde aos anseios do Pa\u00eds. \r\n(Falha na transmiss\u00e3o) estavam provisionando, ou est\u00e3o provisionando, ou provisionaram um limite de perdas por empr\u00e9stimos que \u00e9 o dobro daquilo que foi previsto para o ano passado. Portanto, em qualquer a\u00e7\u00e3o que passa pelos bancos, evidentemente o dinheiro n\u00e3o chegar\u00e1 \u00e0 ponta.\r\nPor outro lado, com um financiador contumaz desse cr\u00e9dito mais barato, o BNDES sofre um ataque violento do Governo, que cada vez tira dinheiro do BNDES, impede que o BNDES cumpra com o seu papel de financiar as pequenas empresas e, acima de tudo, os pequenos neg\u00f3cios.\r\nHoje o Deputado Efraim Filho, na sua relatoria, d\u00e1 um passo importante na busca dessa modernidade, por meio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nIncorporar, no nosso linguajar, a concess\u00e3o de cr\u00e9dito por maquininhas, de cr\u00e9dito do Tesouro, que n\u00e3o passa pelos bancos, que n\u00e3o exige documenta\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser aquela que j\u00e1 est\u00e1 nos bancos... Ou melhor, aquela documenta\u00e7\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 nos bancos serve e n\u00e3o se pede mais nada (falha na transmiss\u00e3o) certid\u00e3o negativa do INSS.\r\nEu s\u00f3 lamento, Sr. Presidente, que isso tenha demorado muito. Desde abril que um grupo de economistas, chefiados pelo brilhante Economista Tribut\u00e1rio brasileiro, o Prof. Jos\u00e9 Roberto Afonso, que hoje mora em Portugal, j\u00e1 vinha nos alertando e tamb\u00e9m ao Presidente da Casa, que se o cr\u00e9dito passasse pelo sistema banc\u00e1rio ele n\u00e3o chegaria \u00e0 ponta, e que n\u00f3s dev\u00edamos ter pressa. Quanto mais pressa, mais emprego, mais economia. Portanto, n\u00f3s perdemos um tempo imenso, e s\u00f3 hoje n\u00f3s abrimos essa possibilidade.\r\nEu pessoalmente apresentei um projeto, o PL 2.431/20, que previa, dentre outras coisas, a utiliza\u00e7\u00e3o dessas maquininhas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, como uma forma r\u00e1pida e sem passar pelo mercado banc\u00e1rio de se levar cr\u00e9dito para aqueles que efetivamente precisam, para aqueles que est\u00e3o l\u00e1 embaixo, os empreendedores individuais, as associa\u00e7\u00f5es, as pequenas empresas, etc.\r\nEsse meu projeto n\u00e3o chegou a tramitar. Mas, no momento em que o Deputado Efraim Filho soube que eu tinha esse projeto, S.Exa. o estudou com a Consultoria da C\u00e2mara e incorporou muitas coisas que eram minha ideia no texto que estamos aprovando hoje. Agora estamos iniciando efetivamente uma nova fase nesse cr\u00e9dito: dinheiro direto, desburocratizado, que vai chegar \u00e0 ponta, cujo \u00fanico respons\u00e1vel \u00e9 o Tesouro Nacional. \u00c9 uma coisa programada e que tem tudo para dar certo. \r\nEstou no meu sexto mandato nesta Casa, Sr. Presidente, e a cada dia tenho mais raz\u00f5es para dizer que estou exercendo uma legislatura muito feliz.\r\nEsta Casa tem tomado a iniciativa em tempo de guerra, tem ajudado os Estados, e o Governo tem atrapalhado. O \u00faltimo desafio \u00e9 o FUNDEB, que agora o Ministro Paulo Guedes quer jogar na cesta do novo programa que ele quer lan\u00e7ar para os brasileiros, e a\u00ed \u00e9 dif\u00edcil. Mas a alegria \u00e9 muito grande.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Quadro ca\u00f3tico da educa\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais no setor educacional. Dificuldades dos jovens para acesso ao mercado de trabalho e \u00e0s universidades federais. Desafios impostos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com as escolas fechadas, com o ensino a dist\u00e2ncia tentando salvar um ano praticamente perdido, com o FUNDEB expirando, com o ENEM adiado para 2021, com o Governo Federal sem rumo, sem Ministro, todos se perguntam: \"Quando, finalmente, poderemos voltar ao normal?\" E eu pergunto: Mas que normal \u00e9 esse? Ser\u00e1 que ele tem volta?\r\nO fato \u00e9 que, antes da epidemia, j\u00e1 em 2019, n\u00f3s est\u00e1vamos muito longe do que se poderia chamar de minimamente normal. Nos anos das bonan\u00e7as, que coincidiram com os Governos do PT, os gastos com educa\u00e7\u00e3o aumentaram, o acesso ao ensino m\u00e9dio e superior cresceu, mas, como todas as boas exce\u00e7\u00f5es de sempre, a qualidade do que se tem ensinado e aprendido continua muito ruim.\r\nCom a crise econ\u00f4mica iniciada em 2015, os recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o come\u00e7aram a escassear. Eu estava na Presid\u00eancia do FNDE e vi como as coisas foram diminuindo de volume. E eles foram dedicados cada vez mais a cumprir apenas a folha de sal\u00e1rio das redes p\u00fablicas, sobrando muito pouco para outras coisas.\r\nNo ensino superior p\u00fablico, as matr\u00edculas aumentaram, mas os investimentos foram interrompidos. O REUNI, que era o grande programa de recupera\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas brasileiras, terminou, e muitas obras est\u00e3o paradas nas universidades. Mesmo com o subs\u00eddio ao setor privado, as matr\u00edculas do PROUNI e do FIES diminu\u00edram muito.\r\nHoje n\u00f3s temos de reconhecer: as crian\u00e7as t\u00eam escola para ir, mas come\u00e7am a abandonar essa escola na adolesc\u00eancia - a grande maioria, sem adquirir o m\u00ednimo de compet\u00eancias para entender o mundo e se colocar no mercado de trabalho.\r\nEu acabei de realizar um grande semin\u00e1rio para entender o jovem e o mercado de trabalho, as dificuldades que o jovem tem para entrar no mercado de trabalho - onde ela \u00e9 maior, onde ela \u00e9 menor -, e os dados foram extremamente reveladores.\r\nEm 2019, ano passado, 70% dos jovens de 25 anos de idade haviam conseguido completar o ensino m\u00e9dio e os outros 30% ficaram pelo meio do caminho. Comparados com a gera\u00e7\u00e3o anterior, que deve estar hoje com 50 anos, s\u00e3o muito mais escolarizados, mas eles ainda est\u00e3o muito longe do desej\u00e1vel, porque 30% ficam pelo caminho. E a maioria completa o ensino m\u00e9dio sem dominar bem a leitura e o racioc\u00ednio num\u00e9rico. Um estudo do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o publicado recentemente \u00e9 a fonte de inspira\u00e7\u00e3o do que eu estou afirmando.\r\nO acesso ao ensino superior aumentou muito pouco. Dos que terminam o ensino m\u00e9dio menos da metade consegue entrar em um curso superior, e os outros ficam sem nenhuma qualifica\u00e7\u00e3o profissional. Para entrar no ensino superior \u00e9 preciso passar pela corrida de obst\u00e1culos do ENEM. De 5 a 6 milh\u00f5es de jovens disputam a cada ano menos de 400 mil vagas para as universidades federais. Para os demais resta a alternativa de pagar uma faculdade privada ou conseguir um cr\u00e9dito educativo ou uma bolsa de estudos, cada vez mais escassos.\r\nNas universidades federais, 30% dos que entram abandonam os estudos entre o primeiro e o terceiro anos; nas redes privadas, 70%. Nem para os que chegam ao final o sucesso est\u00e1 garantido. Cerca da metade das pessoas com educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil trabalham em atividades que s\u00f3 requerem compet\u00eancia de n\u00edvel m\u00e9dio ou de ensino fundamental incompleto. Esse \u00e9 o enorme desafio.\r\nN\u00f3s temos de ousar, temos de acreditar que precisamos de novas experi\u00eancias. N\u00f3s precisamos juntar este Pa\u00eds, independentemente do MEC, independentemente do Governo, e tra\u00e7ar um caminho que seja poss\u00edvel.\r\nO que n\u00e3o d\u00e1 mais \u00e9 n\u00f3s estarmos sempre no mesmo lugar.\r\nPortugal, no \u00faltimo Governo, n\u00e3o no Governo socialista, avan\u00e7ou dez pontos no PISA. Nuno Crato, grande Ministro portugu\u00eas, fez uma avalia\u00e7\u00e3o dos professores, incluiu estat\u00edstica e matem\u00e1tica, e os professores portugueses promoveram um avan\u00e7o. Veio o Partido Socialista, toda essa pol\u00edtica foi desfeita, e Portugal, mesmo assim, herdou desse per\u00edodo uma for\u00e7a muito grande na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na educa\u00e7\u00e3o fundamental, e um respeito muito grande pela escola p\u00fablica.\r\nEsse \u00e9, Sr. Presidente, o nosso maior desafio. Eu sei que V.Exa. \u00e9 um homem focado nesse problema. Vamos buscar uma alternativa comum que n\u00e3o seja s\u00f3 do passado, que seja tamb\u00e9m do presente, que seja inovadora e que lembre hoje uma mat\u00e9ria publicada no jornal Valor Econ\u00f4mico.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Vou concluir, Presidente. O preju\u00edzo que um jovem causa \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o ter trabalho, por n\u00e3o ter emprego, por n\u00e3o conseguir se formar, \u00e9 muito grande.\r\nEsse \u00e9 um grande momento em que n\u00f3s queremos ver para onde queremos ir.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\". \r\nV.Exa. vai me permitir trazer a solidariedade de todos n\u00f3s da bancada do Maranh\u00e3o ao nosso colega Deputado Cleber Verde. Seu pai e sua m\u00e3e, dois idosos, foram atacados brutalmente com armas brancas e assassinados no Munic\u00edpio de Turia\u00e7u, no s\u00edtio da fam\u00edlia. Foi uma coisa muito brutal, n\u00f3s todos estamos chocados e gostar\u00edamos de levar ao Deputado Cleber Verde a nossa solidariedade e o sentimento pela dor por que eles est\u00e3o passando. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS, como sempre, est\u00e1 muito atento a essas quest\u00f5es sociais trazidas pela pandemia. Eu recebi uma orienta\u00e7\u00e3o direta do L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho para que a bancada vote \"sim\", para que n\u00f3s tragamos o esporte para essa cesta de apoio em que j\u00e1 est\u00e3o a cultura e outros setores da sociedade. Portanto, o PROS encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, nos meus 21 anos de vida p\u00fablica como Parlamentar, de Parlamentar, eu n\u00e3o me lembro de evento relacionado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o que tenha causado tanta m\u00eddia, tanta euforia e tanta movimenta\u00e7\u00e3o. A proposta do FUNDEB que acabamos de votar reflete o elevado grau de mobiliza\u00e7\u00e3o de setores da sociedade. Para muitos, ser\u00e1 motivo de justificada euforia e justa alegria, pelo esfor\u00e7o com que se dedicaram a essa tarefa.\r\nNo espa\u00e7o que agora me \u00e9 reservado, eu gostaria de deixar registradas minhas reflex\u00f5es. Sempre procurei dar a minha contribui\u00e7\u00e3o ao debate. Conversei com pesquisadores de diferentes universidades e institui\u00e7\u00f5es de pesquisa, consultores de diferentes institui\u00e7\u00f5es, representantes de organismos internacionais, notadamente do BID e, especialmente, do Banco Mundial. Promovi dois grandes semin\u00e1rios sobre o tema, que geraram n\u00e3o apenas estudos relevantes, mas tamb\u00e9m propostas concretas, que poderiam resultar num FUNDEB mais justo, eficiente, eficaz.\r\nAqui cabe apenas um registro: os documentos encontram-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos, especialmente dos historiadores, que, algum dia, poder\u00e3o se debru\u00e7ar com mais serenidade sobre os acontecimentos que culminaram, hoje, com a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nDeixo aqui registradas apenas algumas das contribui\u00e7\u00f5es.\r\nPrimeiro, as evid\u00eancias indicam que o FUNDEB tem um papel redistributivo. Esse papel foi relevante para os Munic\u00edpios mais pobres, mas limitado, porque n\u00e3o chegou a tantos quantos deveria chegar. Segundo, o modelo atual. No modelo proposto, s\u00e3o m\u00ednimas as chances de o FUNDEB ter um impacto na efici\u00eancia e na qualidade. Terceiro, o FUNDEB tenta consertar um sistema desigual, injusto de reparti\u00e7\u00e3o de recursos entre as unidades federadas. Para reduzir a disparidade, seria necess\u00e1rio um fundo \u00fanico.\r\nN\u00e3o me surpreende que os Governadores em peso aplaudam as propostas que n\u00f3s votamos hoje, pois isso mant\u00e9m a nossa hist\u00f3ria de manter desigualdades, de apelar para o Governo Federal e de atenu\u00e1-las com as suas migalhas. A Defesa est\u00e1 pedindo para o Governo Federal 50 bilh\u00f5es a mais para o seu or\u00e7amento, e estamos aqui batendo palmas, numa noite heroica, porque o Governo est\u00e1 nos entregando 23 milh\u00f5es.\r\nAs propostas que aprovamos - e eu n\u00e3o conhe\u00e7o bem o texto, porque chegou muito tarde aqui - representam, por\u00e9m, o que \u00e9 poss\u00edvel numa democracia: a vontade da maioria e a habilidade, ou a falta dela, de articula\u00e7\u00e3o pelo Poder Executivo. Se Maquiavel pudesse retornar, ele teria objeto para escrever como o Executivo n\u00e3o consegue se relacionar ou se relaciona t\u00e3o mal com o Legislativo. Essas propostas representam um elevado grau de consenso. Por qu\u00ea? S\u00e3o setores organizados extremamente competentes e articulados para se fazerem ouvir. Eles se fizeram ouvir o tempo todo. Consenso, no entanto, n\u00e3o significa que estamos aprimorando nem melhorando ou tra\u00e7ando rumos mais promissores.\r\nDe tudo que conhe\u00e7o e estudei sobre o tema, acho pouco prov\u00e1vel que, al\u00e9m de maiores gastos, as medidas aqui propostas ir\u00e3o alterar significativamente o quadro de financiamento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, como de resto o FUNDEB e o FUNDEF n\u00e3o o fizeram. Apenas avan\u00e7amos na \u00e1rea da equidade. Mais do que tudo, o que lamento \u00e9 a perda da oportunidade de avan\u00e7armos. Perdemos a oportunidade de avan\u00e7ar na capacidade de di\u00e1logo, de ouvir e de dar a considera\u00e7\u00e3o devida a propostas alternativas. Houve espa\u00e7o para se manifestar, mas n\u00e3o houve interesse no debate profundo.\r\nA omiss\u00e3o do Governo Federal, pela falta de propostas e pela falta de presen\u00e7a no debate, ficar\u00e1 registrada. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se preparou e n\u00e3o se interessou em debater o tema, em trazer contribui\u00e7\u00f5es relevantes, sequer em considerar propostas colocadas \u00e0 sua considera\u00e7\u00e3o.\r\nEu concluo, Sr. Presidente, minhas observa\u00e7\u00f5es com tr\u00eas reflex\u00f5es.\r\nPrimeiro, na vida pol\u00edtica, \u00e9 preciso ser paciente, e eu sou muito paciente. Temas como primeira inf\u00e2ncia e ensino m\u00e9dio diversificado eu trouxe para debate na C\u00e2mara, com um conjunto de companheiros, em 2006. Nada andou de l\u00e1 at\u00e9 aqui. A alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, em 2003. S\u00f3 agora o MEC - no Governo Bolsonaro, reconhe\u00e7o - demonstrou algum interesse em cuidar desse tema important\u00edssimo que \u00e9 a alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as.\r\nAprovar leis \u00e9 importante, mas o mais importante \u00e9 contribuir para o avan\u00e7o da democracia e da sociedade. Avan\u00e7a-se com consenso, mas tamb\u00e9m com dissensos e oposi\u00e7\u00f5es. Por isso, as leis (falha na transmiss\u00e3o) e devem ser revistas.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente (falha na transmiss\u00e3o). Todos os citados como refer\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam mais de 100 anos. Por que ser\u00e1? Porque a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o avan\u00e7ou? Porque n\u00e3o encontramos (falha na transmiss\u00e3o)?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nESTRADA DE FERRO CARAJ\u00c1S (EFC), RENOVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nEXPORTA\u00c7\u00c3O, COMPLEXO PORTU\u00c1RIO, ITAQUI (RS), UTILIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FELIPE FRANCISCHINI, DEPUTADO FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio. Gravidade da crise econ\u00f4mica reinante no Pa\u00eds. Parecer do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, favor\u00e1vel \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da Ferrovia Caraj\u00e1s-Ponta da Madeira. Defesa de utiliza\u00e7\u00e3o do Complexo Portu\u00e1rio de Itaqui, no Estado do Maranh\u00e3o, para as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Apoio ao parecer oferecido pelo Deputado Felipe Francischini \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se eu n\u00e3o tiver tempo de votar, V.Exa., por favor, compute o meu voto \"n\u00e3o\".\r\nSr. Presidente, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds estranho. N\u00f3s estamos discutindo muito a brutal crise econ\u00f4mica em que entramos. J\u00e1 v\u00ednhamos nela antes da pandemia, e continuamos nela em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. O setor industrial brasileiro est\u00e1 parado. Ele n\u00e3o tem a menor condi\u00e7\u00e3o de dar respostas, pelas incertezas que est\u00e3o por vir. N\u00f3s n\u00e3o temos dinheiro p\u00fablico para fazer investimento, e o investidor privado n\u00e3o chega com facilidade. Ele s\u00f3 chega ao setor portu\u00e1rio.\r\nEu sou daqui do Maranh\u00e3o. Fui Superintendente do Programa Grande Caraj\u00e1s quando constru\u00edmos o complexo portu\u00e1rio aqui. O Porto do Itaqui existia bem antes j\u00e1, mas cito o Porto da Vale, que est\u00e1 aqui at\u00e9 hoje, e o Porto da Alumar, que est\u00e1 desativado.\r\nO setor din\u00e2mico da economia brasileira \u00e9 o setor de commodities, \u00e9 o setor de exporta\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, de celulose, de combust\u00edvel. Fico, portanto, impressionado de ver nesta Casa essa obstru\u00e7\u00e3o, que tenta colocar em segundo plano esse processo vi\u00e1vel de desenvolvimento, para que sejam discutidas quest\u00f5es que n\u00e3o v\u00e3o acontecer, como a do fim do direito de greve.\r\nNa verdade, essa quest\u00e3o \u00e9 secund\u00e1ria neste momento, n\u00e3o o direito de greve, que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 secund\u00e1ria na discuss\u00e3o que estamos promovendo, como a participa\u00e7\u00e3o das empresas estatais era secund\u00e1ria no Marco do Saneamento e, ainda h\u00e1 pouco, na quest\u00e3o do g\u00e1s. Est\u00e1vamos discutindo quest\u00f5es que n\u00e3o tinham nada a ver ou, talvez, pouco a ver com a melhoria do setor.\r\nPresidente, hoje o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o decidiu a favor de que seja renovada a concess\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o, pela Vale, da Ferrovia Caraj\u00e1s-Ponta da Madeira e de que sejam feitos v\u00e1rios outros investimentos laterais que n\u00e3o v\u00e3o usar dinheiro p\u00fablico, v\u00e3o usar dinheiro privado, para que montemos uma malha que, junto com a Norte-Sul, transforme o complexo portu\u00e1rio do Maranh\u00e3o no maior exportador brasileiro.\r\nPrecisamos de um complexo moderno, como o de Roterd\u00e3. A Suzano, que tem uma f\u00e1brica de celulose em Imperatriz, s\u00f3 exporta celulose, est\u00e1 h\u00e1 4 anos esperando a concess\u00e3o pela ANTAQ do direito de construir um terminal para colocar ali sua celulose antes de que seja exportada. Eu estou falando de investimento de mais de 400 milh\u00f5es de reais que j\u00e1 poderia ter sido feito, e n\u00e3o foi feito por esse excesso de burocracia.\r\nO Deputado Francischini, o Relator, est\u00e1 muito certo. N\u00f3s estamos modernizando ainda mais o setor. Estamos criando condi\u00e7\u00f5es.\r\nEu quero dizer aos que est\u00e3o defendendo que n\u00e3o vai haver mais licita\u00e7\u00e3o que esse setor \u00e9 muito espec\u00edfico. Quem tem celulose dificilmente tem um competidor querendo uma \u00e1rea para montar um terminal de celulose, porque pressup\u00f5e f\u00e1brica, pressup\u00f5e transporte, pressup\u00f5e tudo. Quem tem um terminal l\u00edquido no Porto do Itaqui, no Maranh\u00e3o, n\u00e3o vai ter competidor facilmente, porque o terminal l\u00edquido \u00e9 um terminal que j\u00e1 tem sua rede de distribui\u00e7\u00e3o. Fala-se em competi\u00e7\u00e3o, em tentativa de se enganar algu\u00e9m por n\u00e3o se ter licita\u00e7\u00e3o. Menos! N\u00e3o \u00e9 por a\u00ed.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 a de que precisamos de velocidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente n\u00e3o ter um oper\u00e1rio porque os oper\u00e1rios entraram em greve. O navio encosta para que seja descarregado. Se ele n\u00e3o \u00e9 descarregado, h\u00e1 preju\u00edzo para todo mundo.\r\nO que est\u00e1 sendo feito? Pode-se pegar um trabalhador avulso, e a\u00ed est\u00e1 o \"x\" da quest\u00e3o. A precariza\u00e7\u00e3o do direito de greve veio do Governo Temer. Foi l\u00e1 naquela reforma trabalhista que isso aconteceu. Eu acho que precisamos pensar grande. E o setor em que se pode pensar grande \u00e9 o setor portu\u00e1rio brasileiro. \u00c9 o setor portu\u00e1rio que gera riquezas suficientes para escaparmos deste per\u00edodo.\r\nAqui no Maranh\u00e3o a receita n\u00e3o caiu. Com a queda do pre\u00e7o do petr\u00f3leo h\u00e1 meses, todo mundo comprou petr\u00f3leo por um pre\u00e7o muito baixo, estocou-o no Porto do Itaqui, no terminal de petr\u00f3leo que existe l\u00e1, e isso est\u00e1 fazendo com que a receita do Estado permane\u00e7a no mesmo n\u00edvel de antes, exclusivamente por causa do petr\u00f3leo.\r\nN\u00e3o h\u00e1, portanto, essa competi\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual se diz que \u00e9 preciso licita\u00e7\u00e3o porque, do contr\u00e1rio, fulano vai enganar beltrano. Isso n\u00e3o existe. Temos de pensar grande. Se n\u00f3s temos um futuro, est\u00e1 no agroneg\u00f3cio, com a China comprando!\r\nEsse agroneg\u00f3cio \u00e9 que vai crescer. N\u00f3s precisamos exportar. N\u00f3s precisamos juntar a Ferrovia Norte-Sul, a Ferrovia Caraj\u00e1s e outras ferrovias e levar tudo para o Porto do Itaqui, no Maranh\u00e3o. E n\u00f3s vamos ter um porto que vai parar por greve, que vai parar por isso e aquilo. E nada vai estar proibido em termos de greve. O que se pode \u00e9 contratar um trabalhador avulso.\r\nPortanto, Deputado Felipe Francischini, o seu relat\u00f3rio \u00e9 muito bom. Eu o estou apoiando. Eu sei como essas coisas \u00e0s vezes se d\u00e3o. Eu fui Superintendente do Caraj\u00e1s na \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro e do sistema portu\u00e1rio. E o que o Maranh\u00e3o tem de futuro est\u00e1 no Complexo Portu\u00e1rio do Itaqui, no Porto da Vale e no futuro porto privado, que n\u00e3o se consegue construir porque fam\u00edlias est\u00e3o reivindicando justamente o seu direito e est\u00e3o fazendo com que essa obra n\u00e3o comece j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo.\r\nSe n\u00f3s queremos um Brasil que resolva esses problemas, que saiamos desses tabus todos. Essas discuss\u00f5es, sinceramente, me deixam triste, porque n\u00f3s precisamos parar de ter medo, precisamos experimentar, ir para frente, respeitando os direitos de todos os trabalhadores, mas n\u00e3o impedindo, atrav\u00e9s de obstru\u00e7\u00f5es orais, que consigamos perceber uma sa\u00edda para esta crise.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTO, BEIRUTE, L\u00cdBANO, EXPLOS\u00c3O, MARANH\u00c3O, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute. Proposta ao Governador do Estado do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, de reuni\u00e3o das col\u00f4nias libanesa e s\u00edrio-libanesa para debate de a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias destinadas \u00e0quele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de trazer uma palavra aos nossos irm\u00e3os libaneses. O Maranh\u00e3o, em especial S\u00e3o Lu\u00eds, e o Par\u00e1 s\u00e3o dois Estados que receberam um n\u00famero muito grande de imigrantes libaneses, que naquela \u00e9poca cham\u00e1vamos de s\u00edrio-libaneses. Eles tomaram conta de uma parte muito forte do nosso com\u00e9rcio, invadiram o interior, ocuparam os seus espa\u00e7os, viraram grandes comerciantes e fazem parte da nossa vida, da sociedade, do povo do Maranh\u00e3o.\r\nEu gostaria de trazer, portanto, a nossa solidariedade coletiva a todos eles.\r\nNo L\u00edbano, neste momento, vemos casas despeda\u00e7adas, vidros quebrados, portas arrancadas - apenas aquilo estamos olhando pela televis\u00e3o. O L\u00edbano j\u00e1 vinha num processo crescente de dificuldade, de decad\u00eancia econ\u00f4mica, e vem mais esse erro humano, esse descaso, que aumenta ainda mais o sofrimento de todos os que l\u00e1 moram.\r\nEu, muito menino, ouvia que o L\u00edbano era a \"Paris do Oriente M\u00e9dio\", pela beleza, por tudo o que o L\u00edbano tinha. E fico pensando o que podemos fazer pelo L\u00edbano, o que esta Casa pode fazer pelo L\u00edbano, al\u00e9m da solidariedade que cada um de n\u00f3s pode prestar. Acho que algum movimento n\u00f3s precisamos fazer, algum movimento de apoio, algum movimento de ajuda.\r\nEu falei hoje com o Governador Fl\u00e1vio Dino. Vamos juntar a col\u00f4nia libanesa, a col\u00f4nia s\u00edrio-libanesa daqui, mas eles precisam de um apoio, de uma ajuda. A coisa deles \u00e9 mais cruel, porque chegou de repente, levando tudo o que havia pela frente, liquidando n\u00e3o tantas e tantas vidas - foram 73; dado o crit\u00e9rio da explos\u00e3o, foram liquidadas poucas vidas -, mas quantos sonhos n\u00e3o foram destru\u00eddos naquele final de tarde em Beirute!\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu trago a solidariedade do povo do Maranh\u00e3o e, tenho certeza, da bancada do meu Estado. Que esta Casa encontre uma forma, uma maneira, atrav\u00e9s de suas Lideran\u00e7as, de dizer ao povo liban\u00eas, aos habitantes de Beirute que n\u00f3s estamos juntos com eles neste momento de dor e de grande sofrimento!\r\nO L\u00edbano tem 10 milh\u00f5es de libaneses fora do L\u00edbano, no Brasil. Este foi o Pa\u00eds que mais os acolheu. E n\u00f3s, portanto, n\u00e3o podemos, neste momento, virar as costas.\r\nPortanto, a todos os libaneses, o nosso abra\u00e7o e a nossa fraternidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta o voto \"n\u00e3o\" porque prefere o texto do Relator, muito bem constru\u00eddo. O texto est\u00e1 bom. Aceita algumas coisas extremamente interessantes, como aquela que se refere \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios estaduais.\r\nPortanto, o PROS encaminha o voto para acompanhar o relat\u00f3rio do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 10/2020, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com muito prazer, o PROS orienta o voto \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto.\r\nO partido foi muito demandado por historiadores de todo o Pa\u00eds, que buscaram a nossa solidariedade pela derrubada. Dentre esses, eu quero destacar a historiadora Lara de Castro, do Amap\u00e1, que, juntamente com o L\u00edder Ac\u00e1cio, trabalhou muito para que o PROS pudesse agora, neste momento, expressar a sua vontade de derrubar este veto. \r\nEu, pessoalmente, quero homenagear o historiador Douglas Lima Furtado Filho, que escreveu sobre fam\u00edlias ilustres do Maranh\u00e3o, num trabalho minucioso. \r\nPortanto, \u00e9 com muito orgulho que n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, relativo \u00e0 suspens\u00e3o retroativa e impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) ...pelo acordo que foi feito.\r\nQuero aqui fazer uma refer\u00eancia \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do nosso partido, o Deputado Ac\u00e1cio, na defesa n\u00e3o apenas dos interesses do seu Estado, o que \u00e9 absolutamente leg\u00edtimo, como tamb\u00e9m do interesse de todo o povo brasileiro pela manuten\u00e7\u00e3o deste veto.\r\nPortanto, o PROS encaminha o voto \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Posicionamento do PROS pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, boa noite.\r\nEu tenho muita honra de, nesta noite, interpretar o pensamento da bancada do PROS. Temos uma converg\u00eancia quando o Pa\u00eds fica maior do que as nossas disputas ideol\u00f3gicas ou disputas internas.\r\nNeste momento, para n\u00f3s, votar para manter um veto \u00e9 que \u00e9 o correto e o melhor para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos vivido grandes crises desde o come\u00e7o. A luz da lucidez aparece \u00e9 na C\u00e2mara dos Deputados, a lucidez que vem com o \"or\u00e7amento de guerra\", a lucidez que vem com o apoio aos Estados. N\u00e3o se trata de um leil\u00e3o, de quem d\u00e1 mais e acaba dando mais para quem n\u00e3o precisa e menos para quem precisa. N\u00f3s fizemos um seguro: voc\u00ea vai perder quanto com o seu ICMS? Est\u00e1 aqui a devolu\u00e7\u00e3o. Estamos trabalhando h\u00e1 muito tempo nesse sentido.\r\nMas, hoje, neste momento, eu sinto que a quest\u00e3o pol\u00edtica, a palavra de ordem, as coisas que n\u00e3o fazem muito sentido para quem quer ver o Pa\u00eds sair l\u00e1 na frente s\u00e3o ditas. O que vai acontecer com o nosso Pa\u00eds? Estamos a cada dia chegando mais perto do fundo do po\u00e7o. O n\u00edvel de desemprego \u00e9 grande, as empresas est\u00e3o quebrando e, acima de tudo, a nossa economia n\u00e3o d\u00e1 um sinal de recupera\u00e7\u00e3o que seja vis\u00edvel e confi\u00e1vel.\r\nO pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, picado pela mosca azul da pol\u00edtica, como outros Presidentes no passado tamb\u00e9m o foram, n\u00e3o v\u00ea o aux\u00edlio emergencial como um instrumento que fez os mais pobres matarem a fome, recuperarem suas casas e consumirem. Ele v\u00ea como algo que traz um grande respaldo pol\u00edtico. Agora, como n\u00e3o tem dinheiro? Ele vai ter que furar o teto! Se ele n\u00e3o furar o teto, n\u00e3o vai prosseguir nessa pol\u00edtica eleitoral t\u00e3o favor\u00e1vel. E n\u00f3s \u00e9 que temos que trazer lucidez.\r\nNeste momento, n\u00f3s precisamos manter este veto, at\u00e9 porque, se ele n\u00e3o for mantido, nenhum Estado e nenhum Munic\u00edpio vai dar aumento, seja de gratifica\u00e7\u00e3o, seja de sal\u00e1rio, seja do que for. E se der, n\u00e3o paga, porque n\u00e3o tem a menor condi\u00e7\u00e3o de pagar. A realidade dos nossos Estados e a realidade dos nossos Munic\u00edpios nos imp\u00f5e que tenhamos essa lucidez a que me refiro.\r\nSra. Presidente, eu vou terminar, mas queria dizer uma \u00faltima coisa. N\u00f3s estamos fazendo uma enorme discuss\u00e3o aqui sobre o teto de gastos. S\u00e3o muitos fios que est\u00e3o desencapados e precisam ser juntados.\r\nO nosso esfor\u00e7o \u00e9 como chegar \u00e0 frente. Isso n\u00e3o vai passar nos pr\u00f3ximos 2 anos, mas piorar. N\u00f3s temos crian\u00e7as sem aulas desde mar\u00e7o, e ningu\u00e9m tem um plano vis\u00edvel, nacional, para botar essas crian\u00e7as de volta \u00e0 sala de aula. \r\nEu estou muito preocupado, Sra. Presidente, mas muito orgulhoso de interpretar o meu partido nesta noite. Quero dizer que o veto \u00e9 correto. O PROS vota pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.]S\u00c1LVIO DINO, PAI, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Falecimento do Sr. S\u00e1lvio Dino, pai do Governador do Estado do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. o tempo que est\u00e1 me concedendo para comunicar a todos na Casa, aos que s\u00e3o e foram colegas do Governador Fl\u00e1vio Dino, o falecimento ontem, aqui em S\u00e3o Lu\u00eds, do seu pai, S\u00e1lvio Dino, Deputado cassado na primeira lista de 1964, homem corajoso, destemido, acima de tudo um homem muito correto, poeta, membro da Academia Maranhense de Letras, escritor, uma figura muito importante, que fez a cabe\u00e7a de toda uma gera\u00e7\u00e3o de maranhenses.\r\nO Dr. S\u00e1lvio Dino, falecido ontem, \u00e9 tamb\u00e9m pai do Procurador Federal Nicolao Dino - \u00e9 de uma fam\u00edlia de juristas, portanto. E todos n\u00f3s, independentemente de cor pol\u00edtica, estamos solid\u00e1rios com o Governador Fl\u00e1vio Dino, todos, de todos os lugares, todos os Deputados, porque todas as pessoas est\u00e3o mandando mensagens, n\u00e3o apenas ao Governador, mas pela grande figura que era seu pai. Ele era Deputado, foi cassado em 1964, nunca mais recuperou os seus direitos. Eu gostaria de deixar essa mensagem para os nossos colegas. \r\nEra esse o meu registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS \u00e9 contra a invers\u00e3o e acha que est\u00e1 na hora de levar um pouco de conforto ao passageiro que anda em \u00f4nibus velho e sem ar refrigerado, todos os dias, com grande dificuldade. Ele est\u00e1 quase no mesmo patamar de quem, neste momento, est\u00e1 desempregado.\r\nPortanto, eu acho correta a posi\u00e7\u00e3o do Relator Hildo Rocha. N\u00f3s somos contra a invers\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7AO, EMENDA CONSTITUICIONAL, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nDEFESA, DEBATE, GEST\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Repercuss\u00e3o na m\u00eddia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa do debate da gest\u00e3o e das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de proposta alternativa para o setor educacional. Amplo reflexo da epidemia de coronav\u00edrus sobre a educa\u00e7\u00e3o, no caso da n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o de vacina contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3 foi promulgada a Emenda Constitucional n\u00ba 108, sobre o FUNDEB.\r\nComo homem da educa\u00e7\u00e3o, eu confesso que n\u00e3o vi, em todos os meus anos de vida parlamentar, um evento relacionado a essa \u00e1rea que tenha causado tanta m\u00eddia, tanta euforia, tanta movimenta\u00e7\u00e3o. Efetivamente, a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB reflete o elevado grau de mobiliza\u00e7\u00e3o de setores da nossa sociedade. Para muitos, isso est\u00e1 sendo motivo de justificada euforia e justa alegria pelo esfor\u00e7o com que todos se dedicaram a essa tarefa.\r\nMas n\u00f3s pod\u00edamos ter avan\u00e7ado mais. N\u00f3s pod\u00edamos ter discutido quest\u00f5es como a gest\u00e3o e o emprego de mais recursos na educa\u00e7\u00e3o - o Brasil ainda aplica recursos insuficientes na \u00e1rea -, mas n\u00e3o o fizemos. E n\u00e3o o fizemos por qu\u00ea? Porque n\u00e3o tivemos oportunidade faz\u00ea-lo, Sr. Presidente. No Congresso Nacional - e sempre foi assim -, quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, quem consegue ganhar, vencer, ter vit\u00f3rias s\u00e3o os partidos de esquerda, porque definem posi\u00e7\u00f5es iguais, partid\u00e1rias, naquele centralismo democr\u00e1tico, e todos os seus integrantes seguem a mesma linha.\r\nE eles est\u00e3o alinhados ainda mais com os movimentos sindicais e com os movimentos estudantis. Esses movimentos fazem uma enorme press\u00e3o sobre os Deputados e fazem com que a pauta seja sempre a mesma. Desde que eu estou na Casa, a pauta da educa\u00e7\u00e3o - o PNE, a lei do piso salarial e tudo o mais - \u00e9 constru\u00edda pelos partidos de esquerda e pelos movimentos sindicais. Os outros partidos - o MDB, o PSDB, etc. - t\u00eam muita dificuldade em definir posi\u00e7\u00f5es. Eles ficam sempre em posi\u00e7\u00f5es quase pessoais: um Parlamentar segue um lado, outro Parlamentar segue outro lado, e o partido como um todo n\u00e3o consegue ter uma posi\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo Federal por sua vez nunca se define. Ele nunca \u00e9 contra uma proposta, nunca \u00e9 a favor de uma proposta e nunca tem uma proposta alternativa. Na discuss\u00e3o do FUNDEB n\u00f3s vimos isso. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o se omitiu completamente, n\u00e3o deu opini\u00e3o, enfim, n\u00e3o fez nada que pudesse nos levar a uma boa discuss\u00e3o. Mesmo as entidades da sociedade civil - eu n\u00e3o vou cit\u00e1-las, mas s\u00e3o muito conhecidas - que n\u00e3o est\u00e3o vinculadas a posi\u00e7\u00f5es vindas da Esquerda nem de corpora\u00e7\u00f5es sindicais, encontram total dificuldade em defender seus pontos de vista com discuss\u00f5es mais l\u00facidas e at\u00e9 divergentes. Precisamos discutir, repito, mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, a gest\u00e3o.\r\nEssas coisas, coincidentemente, s\u00f3 acontecem nos anos eleitorais, como acontece agora, em 2020, com o FUNDEB. Em 2008, isso aconteceu com o PNE; em 2014, com o piso salarial nacional. H\u00e1 uma coincid\u00eancia em se votar essas quest\u00f5es educacionais sempre em anos eleitorais. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o, por exemplo, sem regra de transi\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o pagamento de inativos; o Custo Aluno-Qualidade, que tende a gerar enorme controv\u00e9rsia na sua regulamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o puderam ser discutidas. At\u00e9 o Senado, t\u00e3o cioso do seu papel de Casa revisora, foi embora; nem sequer teve tempo de corrigir problemas que existem na proposta e que v\u00e3o repercutir na lei complementar que n\u00f3s precisaremos votar. S\u00e3o 14 os itens da proposta do FUNDEB que v\u00e3o precisar ser regulamentados e esclarecidos pela lei complementar.\r\nO FUNDEB \u00e9 permanente, Sr. Presidente, e isso \u00e9 uma grande conquista da sociedade, embora tamb\u00e9m possa ser entendido na contram\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es da economia mundial e seus reflexos na economia brasileira. O BID publicou agora um trabalho em que ele estima entre 11% e 29% a perda dos atuais recursos da educa\u00e7\u00e3o nestes 2 anos de pandemia, em 2020 e 2021. Se a pandemia for longa demais ou se n\u00e3o tivermos uma vacina, isso vai repercutir fortemente no setor, com uma perda estimada em 31% dos recursos destinados hoje para a educa\u00e7\u00e3o, batendo diretamente na folha de sal\u00e1rios.\r\nEu acho que n\u00f3s pod\u00edamos ter ido mais adiante, pod\u00edamos ter discutido mais. A pauta n\u00e3o podia ter sido t\u00e3o r\u00edgida, e as corpora\u00e7\u00f5es n\u00e3o podiam ter comandado como comandaram a discuss\u00e3o do FUNDEB. O consenso n\u00e3o significa que estamos melhorando a educa\u00e7\u00e3o com a nova proposta, aprimorando o setor ou tra\u00e7ando algo mais promissor a \u00e1rea. Com base em tudo o que conhe\u00e7o e estudei sobre o tema, vejo que o que foi aprovado n\u00e3o garante avan\u00e7os na \u00e1rea da equidade. Ent\u00e3o, foi uma oportunidade perdida.\r\nVamos agora nos preparar. Eu conto com V.Exa., Presidente, para que outras vozes tenham vez na regulamenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel que somente os partidos de esquerda e os sindicatos componham, detenham, imponham uma pauta quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 73, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acrescido pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, \u00e9 at\u00e9 o autor desse destaque - o Deputado Toninho \u00e9 o autor. N\u00f3s apresentamos esse destaque porque, apesar de o Relator ter melhorado bastante o texto, n\u00e3o nos parece prudente, nem de boa pr\u00e1tica, permitir que a pr\u00f3pria Secretaria da Fazenda exer\u00e7a esse poder de julgamento.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Preserva\u00e7\u00e3o de recursos humanos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vai encaminhar \"n\u00e3o\". \r\nEu gostaria de, na qualidade de ex-Presidente do FNDE, dar meu testemunho de que esse pessoal \u00e9 important\u00edssimo para o \u00f3rg\u00e3o. H\u00e1 um acervo muito grande de pend\u00eancias, de obras paralisadas, e o Pa\u00eds n\u00e3o ganha nada com isso. Portanto, assim como o apelo feito pelo Deputado Marcelo, eu gostaria muito que os companheiros compreendessem isso.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENDA B\u00c1SICA, PROGRAMA RENDA CIDAD\u00c3 SOCIAL B\u00c1SICA BRASILEIRA, CUSTEIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PRECAT\u00d3RIO, RECURSOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nNOVO REGIME FISCAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de precat\u00f3rios e do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, para custeio do Programa Renda Cidad\u00e3. Flexibiliza\u00e7\u00e3o do teto de gastos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Quero avisar a V.Exa. que tentei votar, mas n\u00e3o consegui. Portanto, falando aqui agora, eu demonstro a minha presen\u00e7a e a minha inten\u00e7\u00e3o de votar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pode votar pelo microfone, Deputado Gast\u00e3o Vieira.(Pausa.)\r\nCaiu.\r\nO SR. PEDRO LUCAS FERNANDES (Bloco/PTB - MA) - Presidente, enquanto o Deputado Gast\u00e3o Vieira retorna, quero justificar a vota\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Costa, do PTB do Par\u00e1. Ele n\u00e3o conseguiu votar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O.k.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA) - Sr. Presidente, eu assisti ontem extremamente preocupado \u00e0 reuni\u00e3o dos L\u00edderes com o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara e aos an\u00fancios que foram feitos sobre o Renda Brasil naquele momento.\r\nEstou assustado porque toda aquela mirabolante constru\u00e7\u00e3o - eu falo de garfar o FUNDEB novamente e os precat\u00f3rios - n\u00e3o faz nenhum sentido, se encaramos a realidade. N\u00f3s precisamos rediscutir o teto de gastos. Ele foi feito em um momento, l\u00e1 atr\u00e1s, que traduzia uma expectativa pol\u00edtica e econ\u00f4mica completamente diferente. \r\nEu guardo em mim a opini\u00e3o de que o teto de gastos foi um pouco exagerado. No mundo todo, ele \u00e9 vinculado a um tipo de despesa - n\u00e3o se pode gastar mais do que a d\u00edvida, ou coisa desse tipo -, e aqui no Brasil simplesmente foi dito que n\u00e3o se podia gastar mais do que se gastou no ano anterior, mais a corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o - ali\u00e1s, isso n\u00e3o \u00e9 um teto; isso \u00e9 um limite. Pode-se gastar at\u00e9 o limite da infla\u00e7\u00e3o do ano anterior. Mas essa \u00e9 outra discuss\u00e3o. \r\nN\u00f3s precisamos enfrentar esse fantasma. N\u00f3s precisamos, sim, de recursos para salvar o FUNDEB. \u00c9 impratic\u00e1vel, \u00e9 inaceit\u00e1vel que, 4 meses depois daquela gloriosa noite em que n\u00f3s aprovamos o FUNDEB nesta Casa quase por unanimidade e que foi combinado com o Senado que ele abriria m\u00e3o da sua fun\u00e7\u00e3o de Casa Revisora para que n\u00e3o se fizesse a emenda voltar para a C\u00e2mara dos Deputados (falha na transmiss\u00e3o), vamos rasgar esse texto constitucional (falha na transmiss\u00e3o). As universidades, os institutos de pesquisas est\u00e3o liquidados. N\u00f3s precisamos, sim, de algum investimento p\u00fablico!\r\nSer\u00e1 que essa pandemia vai desaparecer como um milagre, ou n\u00f3s vamos precisar de dinheiro para a sa\u00fade depois? \u00c9 evidente que vamos precisar de dinheiro para a sa\u00fade depois!\r\nA quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 em quebrarmos o teto de gastos, no meu entendimento, mas em continuarmos com uma pol\u00edtica fiscal austera, controlada e, acima de tudo, por um prazo definido. S\u00e3o 3 anos. Em 2023, n\u00f3s retornamos ao teto de gastos com outra configura\u00e7\u00e3o, retornamos ao rigor que temos hoje, mas agora n\u00e3o temos como conseguir isso!\r\nEu lhe agrade\u00e7o, Presidente, e quero dizer que este \u00e9 um tema que n\u00f3s precisamos discutir com muita responsabilidade. N\u00e3o tem fantasia. N\u00e3o d\u00e1 para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o dizendo que vai pegar precat\u00f3rio, que \u00e9 uma coisa para se dar risada, ou destruir o FUNDEB, que \u00e9 uma coisa para se chorar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECIS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PRIORIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MARANH\u00c3O, PRIORIDADE.\r\nDESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REP\u00daDIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o adotada pela Mesa Diretora da Casa a respeito do epis\u00f3dio envolvendo o Deputado Daniel Silveira. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de institui\u00e7\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial e da imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Estado do Maranh\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 proposta do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de condicionamento da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou buscando uma maneira para me convencer de que n\u00f3s estamos efetivamente no caminho certo.\r\nEu gostei muito da condu\u00e7\u00e3o dada pela Mesa da C\u00e2mara durante o epis\u00f3dio do Daniel Silveira. Eu gosto do Legislativo e me sinto feliz quando essas coisas acontecem. Mas a vota\u00e7\u00e3o desta PEC me assusta, por v\u00e1rias raz\u00f5es. \r\nA prioridade no nosso Pa\u00eds \u00e9, indiscutivelmente, votarmos o aux\u00edlio emergencial e trazermos vacinas para imunizar a nossa popula\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 cada dia mais dif\u00edcil, apesar de n\u00f3s na C\u00e2mara termos dado uma enorme contribui\u00e7\u00e3o, dispensando de licita\u00e7\u00e3o a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e permitindo que Munic\u00edpios e Estados as comprassem ou at\u00e9 assumissem responsabilidades que o Governo Federal n\u00e3o quer assumir, para que finalmente tiv\u00e9ssemos as vacinas necess\u00e1rias.\r\nEst\u00e1 crescendo o n\u00famero de casos de COVID. Aqui, no meu Maranh\u00e3o, o n\u00famero de pessoas contaminadas \u00e9 muito grande. A morte est\u00e1 convivendo conosco na nossa sala. Amigos est\u00e3o indo embora. Evitar isso \u00e9 a nossa prioridade. \r\nN\u00f3s temos que fazer esse aux\u00edlio emergencial sem gatilhos, sem essas coisas todas. O limite que o Tesouro pode suportar est\u00e1 claramente colocado, independentemente do valor que vamos fixar no final. Mas, a\u00ed, vem o Ministro Paulo Guedes - n\u00e3o sei o que est\u00e1 havendo com ele - e come\u00e7a a colocar bode na sala, como se pudesse brincar com a popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento.\r\nA situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade afeta a da educa\u00e7\u00e3o. Com 10 meses de aulas n\u00e3o presenciais, o Brasil foi o pa\u00eds que mais demorou a tentar voltar \u00e0s aulas presenciais. No mundo, a demora foi de 20 semanas; no Brasil, foi de 40 semanas. \u00c9 inacredit\u00e1vel que se tente desestruturar um sistema de financiamento, que, bem ou mal, permite que financiemos a educa\u00e7\u00e3o e ela d\u00ea alguns passos adiante. O mundo est\u00e1 nos olhando. O mundo est\u00e1 nos acompanhando. O mundo quer saber como vamos resolver essas crises todas que n\u00f3s mesmos criamos. \r\nEu vi o Deputado Delegado Pablo falando dos Correios. Eu tenho muito medo de privatiza\u00e7\u00e3o, porque a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito pobre e, toda a vez que n\u00f3s privatizamos, a moeda que vale \u00e9 a do lucro. A empresa compra para ter lucro, e o povo n\u00e3o tem como contribuir para esse lucro. \r\nGostaria que todos tivessem um pouco mais de serenidade. \u00c9 o que eu espero. Eu estou aqui para colaborar com o Governo, ajud\u00e1-lo, mas eu estou assustado com a quantidade de coisas desfocadas que n\u00f3s estamos vivendo. \r\nMuito obrigado, nobre Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIO DIN0, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMARANH\u00c3O, AUMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, INTERIOR (CIDADE), CULPA, FERIADO, VIAGEM, POPULA\u00c7\u00c3O. \r\nMARANH\u00c3O, PRECARIEDADE, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), ATENDIMENTO M\u00c9DICO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, MARANH\u00c3O, PARALISA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GEST\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, CCORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  PRIORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Prepara\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, de medidas en\u00e9rgicas para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus, diante do registro de 5 mil mortes no Estado em decorr\u00eancia da doen\u00e7a viral. Inexist\u00eancia no Maranh\u00e3o de rede de UTIs para atendimento aos contaminados pela Covid-19. Estagna\u00e7\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo maranhense contra a doen\u00e7a. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Protesto contra a prioridade dada pela Casa na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares, em detrimento do debate da retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, e das a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer enorme falar da tribuna virtual desta Casa, tendo V.Exa. na Presid\u00eancia.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s acabamos de assistir, aqui no Maranh\u00e3o, ao pronunciamento do Governador do Estado, Fl\u00e1vio Dino, mostrando que chegamos a 5 mil mortes por COVID. Estamos em uma curva ascendente. Ele n\u00e3o anunciou nenhuma medida restritiva, mas creio que esteja preparando o esp\u00edrito maranhense para medidas mais duas e mais s\u00e9rias que necessariamente ter\u00e1 de adotar para conter o avan\u00e7o da pandemia.\r\nDe onde vem esse avan\u00e7o, Sr. Presidente Marcelo? Vem das festas de fim de ano. Aqui h\u00e1, no per\u00edodo de final de ano e no per\u00edodo de carnaval, um fluxo muito grande de pessoas que se deslocam da Capital para visitar os seus parentes no interior do Estado. Conclu\u00eddas essas festas, o fluxo se d\u00e1 em sentido contr\u00e1rio. O resultado disso \u00e9 que muitos Munic\u00edpios que n\u00e3o tinham um s\u00f3 caso de COVID est\u00e3o agora batendo recordes, com v\u00e1rias pessoas contaminadas, muitas delas vindo do interior e aumentando gravemente a contamina\u00e7\u00e3o na Capital.\r\nO que \u00e9 dif\u00edcil de aceitar \u00e9 que n\u00e3o dispomos de uma rede de UTIs necess\u00e1ria para atender esse quantitativo de pessoas. As pessoas da Capital est\u00e3o se virando nas UPAs, uma contaminando a outra, e as pessoas no interior est\u00e3o sendo atendidas em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Temos, ainda, infelizmente, poucos hospitais regionais e recursos muito baixos.\r\nAqui a vacina\u00e7\u00e3o come\u00e7ou bem e quebrou, parou por falta de vacinas. Hoje, pela primeira vez, o Ministro Pazuello reconhece que a situa\u00e7\u00e3o piorou, que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima, mas o Presidente n\u00e3o chama a aten\u00e7\u00e3o do Ministro pelo fracasso do programa de vacina\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 mais preocupado em chamar a aten\u00e7\u00e3o do Presidente da PETROBRAS e em querer uma justificativa para explicar aos seus apoiadores, que s\u00e3o os caminhoneiros, que s\u00e3o muito mais importantes, pelo que se pode depreender, do que milh\u00f5es de brasileiros que povoam essas ruas com outro tipo de pandemia, que \u00e9 a pandemia da fome, a pandemia da falta de recursos, a pandemia da falta de emprego, a pandemia que est\u00e1 punindo de forma violenta os mais pobres e os mais necessitados.\r\nCad\u00ea o aux\u00edlio emergencial? N\u00f3s n\u00e3o conseguimos dar prioridade para o aux\u00edlio! N\u00e3o conseguimos! Estamos paralisados nesta Casa votando uma PEC que precisa realmente ser discutida, mas n\u00e3o com a pressa com que se est\u00e1 fazendo.\r\nSr. Presidente Marcelo, eu creio que n\u00f3s precisamos fazer baixar nesta Casa o esp\u00edrito da maior responsabilidade. O mundo est\u00e1 de olho em n\u00f3s. Citado pelo Deputado F\u00e1bio Trad, o Nicolelis, um grande cientista que est\u00e1 no Rio Grande do Norte e que foi o Coordenador da Comiss\u00e3o Cient\u00edfica do Cons\u00f3rcio do Nordeste para o combate \u00e0 pandemia, disse que o Brasil, depois dos Estados Unidos, \u00e9 a maior trag\u00e9dia sanit\u00e1ria que ocorre no mundo - como tem a sexta popula\u00e7\u00e3o mais numerosa do mundo, n\u00e3o se justifica tamanho fracasso.\r\nEstamos preocupados, Presidente. Eu espero que nesta Casa, com V.Exa. ajudando, n\u00f3s possamos votar o que \u00e9 importante: aux\u00edlio emergencial, para tirar as pessoas da fome, do desespero e da mis\u00e9ria, e vacinas. Precisamos ter vacinas em quantidade suficiente para poder dizer \u00e0s pessoas que elas v\u00e3o ser vacinadas e n\u00f3s vamos vencer esta pandemia. Infelizmente, nada disso eu posso dizer nesta tarde.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcelo. Um grande abra\u00e7o a V.Exa. \r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja reproduzido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MARANH\u00c3O.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), GOVERNO ESTADUAL, CONTRA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Crise do sistema de sa\u00fade no Estado do Maranh\u00e3o e no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Protesto contra a divulga\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de fake news  contra Governadores Estaduais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela gentileza de V.Exa. A sua gentileza \u00e9 t\u00e3o grande quanto a minha ang\u00fastia.\r\nEstou aqui no meu lockdown particular, porque a situa\u00e7\u00e3o no meu Estado, apesar de todos os esfor\u00e7os que fizemos, \u00e9 muito grave. Vamos chegar, sem d\u00favida nenhuma, a 2 mil mortes por dia durante o m\u00eas de mar\u00e7o. J\u00e1 n\u00e3o consigo mais, como homem p\u00fablico, atender aos apelos dos meus eleitores, dos meus amigos, das pessoas que confiam na minha capacidade para resolver seus problemas. \u00c9 algu\u00e9m que est\u00e1 no interior do Estado e n\u00e3o consegue chegar \u00e0 Capital, \u00e9 algu\u00e9m que foi atendido em uma UPA e precisa de uma central de regula\u00e7\u00e3o para conseguir um leito. Enfim, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 desesperadora! Estamos enfrentando. O Governador tem adotado medidas, tem feito o que \u00e9 poss\u00edvel para que possamos, sozinhos, lutar contra essa ordem.\r\nMas \u00e9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que o Governo Federal publique fake news contra o Estado. O Presidente Bolsonaro, que tinha parado com isso h\u00e1 algum tempo, voltou a faz\u00ea-lo, e contra os Governadores. Aqui as redes ligadas \u00e0 Presid\u00eancia est\u00e3o espalhando que h\u00e1 uma multa de 180 reais para quem n\u00e3o usar m\u00e1scara! Isso \u00e9 fake news, isso \u00e9 para apavorar e chatear a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, assim n\u00e3o d\u00e1! Ou n\u00f3s temos um limite m\u00ednimo de dec\u00eancia no trato de uma coisa t\u00e3o grave ou n\u00f3s ainda vamos chorar muito. Eu lamento tanto por isso, com tantos anos que tenho de vida p\u00fablica. Essa situa\u00e7\u00e3o tende a se agravar mais ainda, porque n\u00e3o h\u00e1 nenhuma colabora\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal, a n\u00e3o ser transferir para os Governadores a culpa por aquilo que eles t\u00eam feito. Mas, se eles n\u00e3o tivessem tomado a iniciativa, com a mais absoluta certeza, a situa\u00e7\u00e3o estaria pior.\r\nS\u00e3o fake news contra o Piau\u00ed, s\u00e3o fake news contra o Cear\u00e1. Devem publicar fake news contra a maioria dos Estados. H\u00e1 uma briga com os Governadores, quando o que n\u00f3s precisamos \u00e9 virar uma federa\u00e7\u00e3o para, juntos, sairmos e vencermos este imenso problema.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, MARANH\u00c3O, AGRICULTURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, POBREZA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.\r\nLUIZ EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s mulheres do Estado do Maranh\u00e3o, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Regozijo com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sra. Presidenta Fl\u00e1via. Parab\u00e9ns a V.Exa. por, neste dia t\u00e3o simb\u00f3lico, estar presidindo esta reuni\u00e3o da Casa.\r\nSra. Presidenta, em primeiro lugar, eu quero homenagear as mulheres cujas faces s\u00e3o desconhecidas e que moram no meu Estado do Maranh\u00e3o. Essa era a minha inten\u00e7\u00e3o quando eu pedi o tempo da Lideran\u00e7a para o L\u00edder do meu partido. Nem de longe imagin\u00e1vamos que o Ministro Fachin iria proferir uma decis\u00e3o que poder\u00e1 mudar, e muito, toda a pol\u00edtica brasileira daqui para frente.\r\nPor n\u00e3o ter dito ao L\u00edder antes que eu iria abordar esse tema da decis\u00e3o, eu n\u00e3o o farei. Nosso partido \u00e9 plural, tem deixado a bancada livre para manifestar a sua vontade. Portanto, eu n\u00e3o me sinto confort\u00e1vel para dar uma opini\u00e3o sobre essa quest\u00e3o.\r\nVolto, portanto, Sra. Presidenta, \u00e0s mulheres que eu queria homenagear. S\u00e3o mulheres que quebram coco, que complementam a renda.\r\nQue renda? Uma renda boa? N\u00e3o! A renda que vem da agricultura do toco, a mais rudimentar agricultura. Por\u00e9m, todos os dias elas saem de casa. Antes, olham os seus filhos, preparam-nos e os mandam para a escola, em busca nem sempre de uma boa educa\u00e7\u00e3o, mas, sim - e isto eu afirmo -, em busca de uma merenda escolar que mate uma etapa da fome, que, \u00e0s vezes, elas n\u00e3o podem confortar.\r\nEssas mulheres hoje, incrivelmente, s\u00e3o afetadas diretamente pela decis\u00e3o que o Ministro Fachin tomou. Acho at\u00e9 que \u00e9 maravilhoso que a decis\u00e3o do Ministro Fachin tenha ca\u00eddo no Dia da Mulher. H\u00e1 uma simbologia muito forte juntando esses dois acontecimentos. \r\nPortanto, homenagear essas mulheres no dia de hoje, j\u00e1 sabendo da decis\u00e3o do Ministro Fachin, \u00e9 algo que me transp\u00f5e a um outro momento. Como essas mulheres v\u00e3o ficar com essa decis\u00e3o? Vamos continuar no populismo? Vamos aumentar o atendimento aos pobres? Vamos negligenciar a pandemia? Vamos ter mais vacinas? Vamos ter menos vacinas? Enfim, como \u00e9 que o Presidente vai reagir a essa possibilidade de ter um advers\u00e1rio muito forte disputando com ele a Presid\u00eancia?\r\nPor outro lado, eu, que sempre acompanhei o PT ao longo da minha vida, pergunto-me: como \u00e9 que o Presidente Lula vai reagir \u00e0 possibilidade de ser candidato, de disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2022? O que ele aprendeu ao longo de todos esses anos? Ele aprendeu alguma coisa nova? O que ele vai nos propor de novo? O que ele vai fazer para compensar a sa\u00edda da disputa de tantos jovens candidatos de esquerda, que poderiam formular para o Pa\u00eds alguma coisa que a popula\u00e7\u00e3o entendesse como nova? Essas s\u00e3o quest\u00f5es que me sobressaltam nesta noite.\r\nEu esperarei, como se diz aqui na minha terra, o tempo assentar, as coisas se acomodarem, para ter uma vis\u00e3o mais concreta e mais real do que vai acontecer com todos n\u00f3s at\u00e9 chegarmos a 2022. Mas quero lembrar tanto a Lula quanto a Bolsonaro que essas mulheres...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Fl\u00e1via Arruda. PL - DF) - Deputado, pe\u00e7o que encerre. O tempo de V.Exa. acabou. Pode voltar a falar para encerrar.\r\nPe\u00e7o que abra o microfone de novo.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Eu espero que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o muito forte sobre o que aconteceu no dia de hoje. N\u00e3o podemos simplesmente festejar a vit\u00f3ria do Flamengo nem a vit\u00f3ria do Fluminense. \u00c9 preciso festejarmos a vit\u00f3ria daqueles que t\u00eam muito pouco a festejar na noite de hoje, e n\u00e3o porque \u00e9 o Dia Internacional da Mulher nem porque vamos votar brevemente o aux\u00edlio emergencial. \r\nTudo est\u00e1 muito dif\u00edcil! A pobreza est\u00e1 muito grande! Fazia muito tempo que eu n\u00e3o via pessoas na minha terra meter a m\u00e3o num saco de lixo para encontrar alguma comida e enganar o est\u00f4mago.\r\nPortanto, Deputada Fl\u00e1via Arruda, este \u00e9 o desabafo de um Deputado que tem muito tempo nessa Casa e que vai dormir esta noite muito inquieto. N\u00e3o estou euf\u00f3rico, nem triste: estou simplesmente esperando que o amanh\u00e3 ressurja da forma mais esperan\u00e7osa do que a que tivemos at\u00e9 hoje.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DEBATE, NECESSIDADE.\r\nEQUIL\u00cdBRIO FISCAL, CRISE FISCAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Necessidade de ampla discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Responsabilidade do Ministro da Economia, Paulo Guedes, pelo desequil\u00edbrio fiscal do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Marcelo, pela paci\u00eancia.\r\nDesde ontem que eu tento me manifestar e n\u00e3o tenho conseguido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Eu estou acompanhando atentamente a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o da PEC 186. Eu nunca vi um documento t\u00e3o fr\u00e1gil, t\u00e3o mal concebido quanto essa PEC.\r\n\u00c9 dif\u00edcil n\u00f3s entendermos qual \u00e9 o real desejo que tem o Governo com essa PEC. N\u00f3s vamos ter 80 itens permanentes saindo da Constitui\u00e7\u00e3o... (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Eu acho que a sua Internet, Deputado Gast\u00e3o, est\u00e1 com...\r\nPode seguir, Deputado Gast\u00e3o. Pode seguir.(Pausa.)\r\nAgora o seu microfone est\u00e1 desligado. O seu microfone est\u00e1 desligado, Deputado Gast\u00e3o. (Pausa.)\r\nDeputado Gast\u00e3o, o seu microfone est\u00e1 desligado agora. \u00c9 preciso que V.Exa...\r\nAgora est\u00e1. Agora, sim, pode falar. \r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - Eu vou prosseguir.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos tirando da Constitui\u00e7\u00e3o 80 itens permanentes para darmos um aux\u00edlio de 250 reais. Evidentemente, isso exigiria de todos n\u00f3s um debate muito amplo. \r\nEu fico vendo muitos dizerem que o medo do desequil\u00edbrio fiscal \u00e9 que est\u00e1 tornando essa PEC t\u00e3o importante. E quem foi o respons\u00e1vel pelo desequil\u00edbrio fiscal? Onde ele aconteceu? Quem foi o seu respons\u00e1vel? Sendo desta Casa h\u00e1 bastante tempo, eu posso dizer, sem d\u00favida alguma, que o Ministro Paulo Guedes \u00e9 um dos grandes respons\u00e1veis pelo desequil\u00edbrio fiscal que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEm primeiro lugar, foi quando entrou em um verdadeiro rali com o Presidente da Casa, o ent\u00e3o Deputado Rodrigo Maia. \"Eu dou 200\". \"N\u00e3o, eu dou 500!\" \"N\u00e3o, eu vou dar 600\". Por pura vaidade, desequilibraram-se as contas de um modo t\u00e3o permanente, que esse desequil\u00edbrio at\u00e9 hoje nos amedronta e nos leva a ser t\u00edmidos para dar aquela assist\u00eancia que n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de dar \u00e0s pessoas mais pobres deste Pa\u00eds.\r\nO segundo momento - e eu participei dessa (falha na transmiss\u00e3o) - foi pelo seguro que n\u00f3s fizemos para Estados e Munic\u00edpios, porque (falha na transmiss\u00e3o) que a C\u00e2mara dos Deputados fez. O que fez o Dr. Paulo Guedes? Foi ao Senado e trocou o seguro por um cheque, e deu no que deu. Havia gente que n\u00e3o precisava e recebeu, e havia gente que precisava e n\u00e3o recebeu.\r\nPortanto, \u00e9 preciso muito cuidado quando n\u00f3s (falha na transmiss\u00e3o)...\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Presidente, 1 minuto...\r\nO SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA) - ... essa quest\u00e3o de (falha na transmiss\u00e3o) e por que raz\u00e3o alterar 80 itens da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para um aux\u00edlio emergencial que vamos dar de 250 reais\r\nEnt\u00e3o, era a reflex\u00e3o que eu queria fazer. Acho que est\u00e1 muito mal elaborada essa PEC. Ela n\u00e3o est\u00e1 estruturalmente bem feita, tem muito a dever, e n\u00f3s (falha na transmiss\u00e3o) que o Minist\u00e9rio da Fazenda do que esse que tem nos apresentado.\r\nObrigado, Deputado Marcelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais por tr\u00eas meses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por mais uma vez atender a nossa solicita\u00e7\u00e3o de voz.\r\nOntem eu comentei - estava um pouco ruim a transmiss\u00e3o - que essa situa\u00e7\u00e3o fiscal que leva o Governo a oferecer apenas um aux\u00edlio emergencial de 250 reais, al\u00e9m de ser equivocada, existe, em grande parte, por dois erros que foram cometidos pelo pr\u00f3prio Governo, atrav\u00e9s do Ministro Paulo Guedes. \r\nO primeiro deles foi no aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s aprovamos aqui. N\u00f3s aprovamos 500 reais por m\u00eas para cada pessoa, para cada benefici\u00e1rio, e o Ministro convenceu o Presidente de que poderia dar 600 reais, de que o Estado brasileiro, ou seja, o Tesouro, teria condi\u00e7\u00f5es de bancar esse pagamento.\r\nAquilo estava muito entranhado numa disputa que o Ministro Paulo Guedes tinha, na \u00e9poca, com o Presidente da C\u00e2mara, que tinha proposto 500 reais. A expectativa - eu falo porque sei, porque conversei com muita gente - na Casa era que o aux\u00edlio entre 300 reais e 350 reais atenderia, basicamente, as exig\u00eancias, os pedidos dos partidos de esquerda. Mas, de repente, n\u00f3s fomos para 600 reais, sem foco, na maioria das vezes. Muita gente que precisava recebeu. Isso foi muito bom. Mas houve gente que n\u00e3o precisava e tamb\u00e9m recebeu. Faltava um cadastro que nos desse tranquilidade para conceder esse aux\u00edlio. \r\nEnt\u00e3o, na verdade, estourou para 300 bilh\u00f5es de reais o d\u00e9ficit. Gra\u00e7as a Deus, a economia brasileira cresceu, e caiu menos do que era a expectativa, porque esse aux\u00edlio circulou no mercado. Essas pessoas consumiram. Essas pessoas pouparam. Essas pessoas fizeram milagre com esse dinheiro e fizeram com que a economia brasileira fosse para a frente.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos que recordar outro fato: a C\u00e2mara, com muita intelig\u00eancia, criou um seguro para os Estados que tivessem dificuldades financeiras. \"Quanto \u00e9 a sua dificuldade financeira? Est\u00e1 aqui o seguro. Est\u00e1 aqui o dinheiro.\"\r\nO Tesouro passaria para os Estados exatamente aquilo que os Estados tinham como d\u00e9ficit. Paulo Guedes vai ao Senado e convence os Senadores de que esse seguro n\u00e3o era bom, de que a C\u00e2mara n\u00e3o tinha pensado bem, de que a C\u00e2mara n\u00e3o tinha formulado bem, e troca por um cheque especial, ou seja, d\u00e1 para todo o mundo a capacidade de gastar mais. Quem n\u00e3o precisava recebeu, quem precisava provavelmente n\u00e3o recebeu. Isso acabou de arrebentar as nossas contas fiscais.\r\nPortanto, \u00e9 preciso entender que nada \u00e9 melhor para este Pa\u00eds do que n\u00f3s darmos um aux\u00edlio, por 3 meses, por 4 meses, no valor de 600 reais. \u00c9 melhor continuar pagando os 600 reais. A pandemia est\u00e1 pior agora! Est\u00e1 muito pior! N\u00e3o h\u00e1 perspectiva a curto prazo.\r\nN\u00e3o adianta conversa de economistas, de brilhantes economistas. A economia brasileira n\u00e3o responde. O setor industrial n\u00e3o responde. O setor de servi\u00e7os est\u00e1 praticamente destru\u00eddo. A economia respondeu a esse aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s pagamos para as pessoas que n\u00e3o eram olhadas. Qual \u00e9 o problema de se manter esse aux\u00edlio por mais 3 meses? Vamos nos endividar? Sim, vamos nos endividar. Mas j\u00e1 estamos endividados. Vamos nos endividar um pouco mais, por\u00e9m vamos permitir que essas pessoas sobrevivam.\r\nDeputado Marcelo, muito obrigado pela considera\u00e7\u00e3o e pelo tempo que V.Exa. me concedeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FERNANDO AZEVEDO E SILVA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, COMANDANTE, FOR\u00c7AS ARMADAS, DEMISS\u00c3O, COMBATE, AUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vivemos ontem, sem querer comparar com o filme muito famoso, um dia de c\u00e3o, porque n\u00e3o se tinha ideia do que efetivamente estava acontecendo.\r\nNo come\u00e7o, era a mudan\u00e7a de um Ministro, que todos n\u00f3s ped\u00edamos havia muito tempo. Depois, evoluiu para a demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, o que a vida inteira n\u00f3s acreditamos que sempre traria in\u00fameros problemas, porque vivemos a \u00e9poca do regime militar. A sa\u00edda do General Fernando foi considerada por um Ministro do Supremo com quem eu falei naquele momento um desastre completo.\r\nEle tinha raz\u00e3o. Como o Deputado Zarattini acabou de dizer, o Ministro Fernando tinha um bom di\u00e1logo com todos. O Ministro Fernando \u00e9 um militar que n\u00e3o amedronta. Olha-se para ele e sente-se que ali est\u00e1 uma pessoa que ama a sua P\u00e1tria e quer o Brasil vivendo dentro da democracia.\r\nO resto das demiss\u00f5es de ontem pouco importa. Trocamos seis por meia d\u00fazia. Mas a sa\u00edda do General Fernando tem um significado muito forte, se n\u00f3s a combinarmos com todo o ataque feito ao Governador da Bahia, Rui Costa, em raz\u00e3o daquele incidente que aconteceu com o militar que surtou e foi abatido na Bahia. Qual \u00e9 o nexo causal que existe em tudo isso? Existe sim. O General Fernando e os tr\u00eas Ministros militares que sa\u00edram junto com ele demonstram, de uma forma clara, que eles resistiram a participar de uma aventura autorit\u00e1ria do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, na v\u00e9spera, no domingo, foi visitar o General Braga Netto. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o foi nada de improviso. Isso era uma coisa que j\u00e1 vinha sendo amadurecida havia bastante tempo.\r\nEu quero prestar minha homenagem ao General Fernando. N\u00f3s estivemos num jantar com ele, eu e mais dez Deputados, na casa de um Senador, e eu perguntei a ele que risco n\u00f3s corremos de haver uma interrup\u00e7\u00e3o do processo democr\u00e1tico. Ele, serenamente, respondeu-me: \"Nenhum, Deputado. Fique tranquilo. N\u00f3s generais n\u00e3o vamos interromper o processo democr\u00e1tico deste Pa\u00eds em nenhum momento\". E era verdade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, JOVEM, CRIAN\u00c7A, ESCOLA P\u00daBLICA, AULA PRESENCIAL, SUSPENS\u00c3O.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CORTE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, A CI\u00caNCIA E A CULTURA (UNESCO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a suspens\u00e3o das aulas presenciais nas escolas p\u00fablicas. Significativo corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que o tempo vai passando, que os estudos v\u00e3o sendo realizados, ficamos ainda mais estarrecidos com a consequ\u00eancia para jovens, crian\u00e7as, enfim, para os alunos brasileiros da escola p\u00fablica de permanecermos tanto tempo sem aulas presenciais. Os dados s\u00e3o muito fortes. Os alunos do 5\u00ba ano desaprenderam a matem\u00e1tica. Eles desaprenderam o que tinham aprendido, sem possibilidade, consequentemente, de aprender nada de novo. Os alunos praticamente n\u00e3o avan\u00e7aram em nenhum ponto do ensino. Em nenhum ponto da educa\u00e7\u00e3o foi avan\u00e7ado.\r\n\u00c9 preciso que se diga que, ao contr\u00e1rio do que muitos falam, n\u00f3s n\u00e3o tivemos ensino remoto praticamente na grande maioria das escolas p\u00fablicas espalhadas por este Pa\u00eds. Onde tivemos algum aux\u00edlio remoto, algum ensino remoto, ele foi desativado, foi desarticulado, n\u00e3o fazia sentido.\r\nN\u00f3s estamos vendo toda uma gera\u00e7\u00e3o se perder nessa trag\u00e9dia silenciosa que \u00e9 a trag\u00e9dia da educa\u00e7\u00e3o. Na maioria dos Munic\u00edpios, as Prefeituras n\u00e3o reabriram as escolas, n\u00e3o tomaram cuidado para que as escolas tivessem pias, tivessem ventila\u00e7\u00e3o, tivessem banheiros adequados, enfim, h\u00e1 todo esse tempo, n\u00f3s estamos parados, literalmente parados. Diz a UNESCO que s\u00f3 em 2030 n\u00f3s poderemos recuperar o impacto de perda que tivemos at\u00e9 agora.\r\n\u00c9 uma tristeza, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mas a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 prioridade. Os professores n\u00e3o foram vacinados e ningu\u00e9m se importa com o que est\u00e1 acontecendo. O MEC perdeu muito recurso. O MEC perdeu recursos vultosos e n\u00e3o tem como aplicar. O or\u00e7amento do MEC foi cortado sem d\u00f3 nem piedade. Eu fico me perguntando: se n\u00f3s j\u00e1 \u00e9ramos ruins antes da pandemia na educa\u00e7\u00e3o, como n\u00f3s n\u00e3o estamos agora? O que fazer agora \u00e9 a grande pergunta. Vamos apenas lamentar as perdas, o desaprendizado, ou n\u00f3s temos que avan\u00e7ar? Eu acho que n\u00f3s temos que avan\u00e7ar.\r\nAs Prefeituras precisam de apoio do MEC. O MEC poderia, atrav\u00e9s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUSTAVO, ATOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nMORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com o falecimento por Covid-19 do ator Paulo Gustavo. Realiza\u00e7\u00e3o peo Plen\u00e1rio de homenagem p\u00f3stuma com salva de palmas ao ator. Reflex\u00e3o sobre as rea\u00e7\u00f5es dos brasileiros diante de mais de 400 mil mortos por Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem foi uma daquelas noites em que n\u00f3s nos deixamos dominar pela emo\u00e7\u00e3o. Ouvindo todos os programas de televis\u00e3o, podcasts, eu pude sentir o tamanho do sentimento do nosso Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte do ator e humorista Paulo Gustavo.\r\nAquele bater de palmas, que veio at\u00e9 o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados por aqueles que estavam presentes \u00e0 sess\u00e3o, representavam-nos. As frases, o carinho com os filhos, enfim, explodiu um grande amor que estava contido no povo brasileiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele jovem de 42 anos, que nos fez ter alegrias durante muito tempo.\r\nEu n\u00e3o o conhecia. Foi durante a pandemia, em casa, com a minha esposa, que minhas filhas nos levaram a ver seus filmes, como Minha m\u00e3e \u00e9 uma pe\u00e7a e tantos outros, que eu tomei conhecimento daquele jovem ator. E ele era fino nas suas ironias, ele era educad\u00edssimo nas coisas que dizia, embora elas tivessem dentro de si cr\u00edticas muitas vezes pesadas \u00e0s fam\u00edlias, \u00e0 maneira de se criar o filho, \u00e0 maneira de as m\u00e3es enfrentarem os problemas.\r\n\u00c9 muito triste o que n\u00f3s assistimos. Mas de toda tristeza deve nascer uma grande alegria. E a grande alegria que eu espero que nas\u00e7a \u00e9 um sentimento que nos una dizendo que n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar mais vivendo passivamente essa trag\u00e9dia de mais de 400 mil mortos, talvez 500 mil, se a mat\u00e9ria que deduz que omitimos 30% das notifica\u00e7\u00f5es for verdadeira.\r\nMas o que me espanta - e me espanta muito - s\u00e3o as pessoas com as quais convivi a vida inteira que perderam um ente para essa pandemia, n\u00e3o puderam enterr\u00e1-los, choraram \u00e0 dist\u00e2ncia, muitas vezes deram dinheiro para olhar naquela capa preta do necrot\u00e9rio o seu ente querido. Essas pessoas voltam agora e raramente n\u00e3o est\u00e3o com a mesma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de antes da pandemia, que ceifou a vida de um ente querido.\r\nO que est\u00e1 acontecendo conosco? Essas pessoas s\u00e3o d\u00f3ceis, em outro sentido, no sentido social, no sentido da conversa de futebol, disso e daquilo, mas s\u00e3o extremamente irremov\u00edveis, se eu posso criar essa palavra...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FLAVIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, TRANSFERENCIA, OFICIAL DA ATIVA, POLICIA MILITAR, FOTOGRAFIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  MULTA, FALTA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento de Deputado do Estado do Maranh\u00e3o a respeito da transfer\u00eancia, pelo Governador Fl\u00e1vio Dino, de oficial militar do Munic\u00edpio de Imperatriz para a Capital S\u00e3o Lu\u00eds em face do pedido de foto ao lado do Presidente Jair Bolsonaro. Aplica\u00e7\u00e3o de multa ao Presidente da Rep\u00fablica pela presen\u00e7a no Estado do Maranh\u00e3o sem m\u00e1scara facial. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de plano estrat\u00e9gico para desenvolvimento do Brasil. Maior aten\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para com o Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados! \r\nEu teria um n\u00famero muito grande de temas para abordar nesta oportunidade que tenho de subir \u00e0 tribuna. Contudo, ontem, naquela longa sess\u00e3o, em uns dos intervalos de fala, um Deputado do meu Estado subiu \u00e0 tribuna para soltar uma fake news, a de que o nosso Governador Fl\u00e1vio Dino teria transferido um oficial de baixa patente ou de patente intermedi\u00e1ria do Munic\u00edpio de Imperatriz para S\u00e3o Lu\u00eds, apenas porque esse oficial, que estava fazendo a seguran\u00e7a do Presidente Bolsonaro no aeroporto, resolveu pedir uma foto com o Presidente Bolsonaro naquele intervalo.\r\nSra. Presidente, primeiro, eu acho que militar que est\u00e1 a servi\u00e7o tem que estar a servi\u00e7o. Segundo, essa coisa de pedir foto \u00e9 coisa de f\u00e3 com cantor, o que \u00e9 perfeitamente natural, n\u00e3o em uma solenidade cheia de simbolismo, como \u00e9 a chegada de um Presidente da Rep\u00fablica. \r\nEu quero dizer que s\u00e3o fake news e que o Governador tem reagido a todas as coisas que o incomodam e que partem do Governo Federal: ou busca o caminho do Supremo, ou reage de outra forma, como na quest\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o pela ANVISA de multa ao Presidente Bolsonaro por ter percorrido o nosso Estado sem m\u00e1scara, contaminando muita gente, quando n\u00f3s j\u00e1 estamos pr\u00f3ximos de uma terceira onda, quando h\u00e1 uma variante indiana se aproximando do Estado, enfim, quando as nossas preocupa\u00e7\u00f5es est\u00e3o todas voltadas para se aumentarem os cuidados prim\u00e1rios de se usar m\u00e1scara e n\u00e3o fazer jun\u00e7\u00e3o ou aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.\r\nEu lamento. O Presidente poderia entender que o grande salto que o Brasil pode dar para o futuro est\u00e1 nas commodities. S\u00e3o elas que est\u00e3o crescendo, commodities que normalmente saem para o mundo, pelas grandes dist\u00e2ncias, pelo Porto do Itaqui, no Maranh\u00e3o, como o min\u00e9rio de ferro e soja. N\u00f3s precisamos \u00e9 de um plano estrat\u00e9gico para que o Brasil participe e tenha ganhos efetivos n\u00e3o s\u00f3 na balan\u00e7a comercial, mas ganhos de c\u00e2mbio com isso que vai chegar. Mas n\u00e3o h\u00e1 uma palavra estrat\u00e9gica sobre o nosso Estado, sobre a melhoria do povo, sobre as ferrovias de que n\u00f3s precisamos! Fica sempre uma piada, \u00e0s vezes de muito mau gosto, como essa piada de chamar o Governador de gordinho para compar\u00e1-lo a certo ditador.\r\nPresidente, n\u00f3s esperamos pelo senhor. O senhor precisa olhar estrategicamente para o nosso Estado. Eu sei que as dificuldades eleitorais s\u00e3o grandes. Lula \u00e9 praticamente imbat\u00edvel, hoje, no Estado do Maranh\u00e3o. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARQUE NACIONAL DOS LEN\u00c7\u00d3IS MARANHENSES, GAST\u00c3O VIEIRA, EX-MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gast\u00e3o Vieira",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Parque Nacional dos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses. Contrariedade \u00e0 sua privatiza\u00e7\u00e3o. Impossibilidade de transforma\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Barreirinhas em polo tur\u00edstico em face da falta de infraestrutura, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GAST\u00c3O VIEIRA (Bloco/PROS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje n\u00f3s comemoramos os 40 anos da implanta\u00e7\u00e3o do Parque Nacional dos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses. H\u00e1 40 anos o Governo Federal assumiu a responsabilidade de cuidar, de preservar aquele que talvez seja um dos mais belos destinos tur\u00edsticos de areia e praia que se tem no mundo.\r\nOs Len\u00e7\u00f3is Maranhenses ocupam quase tr\u00eas Munic\u00edpios, \u00e9 um extensa faixa de areia e foi descoberto pelos turistas espontaneamente, intuitivamente. Na troca de conversas de WhatsApp eles foram descobrindo os Len\u00e7\u00f3is e passaram a vir para o nosso Estado de uma forma muito caudalosa. \u00c9 uma honra para n\u00f3s.\r\nEu fui Ministro do Turismo e cuidei do parque. Eu criei um grupo de estudos, repassei recurso para o ICMBio, para que preserv\u00e1ssemos o parque, cri\u00e1ssemos um plano de manejo para que o parque seguisse como essa grande homenagem \u00e0 natureza. Infelizmente, isso n\u00e3o aconteceu. O IBAMA nem o ICMBio conclu\u00edram esse trabalho. \r\nCuidei, no Governo em que fui Ministro, de asfaltar a pista do aeroporto, de construir uma esta\u00e7\u00e3o de passageiros para que voos pudessem pousar naquela cidade e pudesse melhorar o fluxo do turismo.\r\n\u00c9 muito dif\u00edcil ainda Barreirinhas despontar como um polo tur\u00edstico de import\u00e2ncia. Falta-lhe muito coisa, principalmente na \u00e1rea de infraestrutura. A \u00e1rea de infraestrutura \u00e9 carente, carente no setor de habita\u00e7\u00e3o, carente no setor emerg\u00eancia e UTI de hospitais. \r\nPortanto, queremos um apoio do Governo Federal para que esse parque se mantenha da forma como est\u00e1.\r\nEu entrei com um projeto de lei protestando contra a tentativa de privatiza\u00e7\u00e3o do parque. Ela n\u00e3o estava clara, n\u00e3o estava definida. N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos saber, de antem\u00e3o, o que aconteceria com o parque com a privatiza\u00e7\u00e3o. Outros parques foram privatizados, e deu muito certo. L\u00e1 tamb\u00e9m pode dar certo. O que se quer \u00e9 um pouco mais de discuss\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, na primeira oportunidade, v\u00e1 conhecer o Parque Nacional dos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, que, com certeza, \u00e9 um dos mais belos destinos do mundo e hoje completa 40 anos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]