[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ATLETA, JOVEM, CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO, CLUBE ESPORTIVO, TIME, FUTEBOL, RIO DE JANEIRO (RJ), INCENDIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA .",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma aos atletas v\u00edtimas da trag\u00e9dia ocorrida no Centro de Treinamento do Clube de Regatas do Flamengo, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero expressar desta tribuna o meu profundo pesar pela trag\u00e9dia ocorrida Centro de Treinamento do Flamengo na sexta-feira passada, dia 8 fevereiro, quando dez adolescentes perderam a vida e tr\u00eas se feriram - esses ainda est\u00e3o internados.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de pai, pe\u00e7o a Deus que console a fam\u00edlia de cada um desses garotos talentosos e promissores e que provid\u00eancias sejam tomadas para que outro evento tr\u00e1gico dessa natureza n\u00e3o venha a acorrer.\r\nEm meio \u00e0 perplexidade da perda inestim\u00e1vel, ainda nos deparamos com o descaso administrativo. O CT do Flamengo era utilizado como alojamento sem o alvar\u00e1 de funcionamento devido \u00e0 falta do documento mais importante, o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros, que atesta a seguran\u00e7a do ambiente.\r\nDestaque-se, por\u00e9m, Sr. Presidente, que a institui\u00e7\u00e3o Flamengo n\u00e3o herdar\u00e1 o passivo dessa trag\u00e9dia. O Flamengo transcende eventuais atos reprov\u00e1veis de seus dirigentes. O Flamengo \u00e9 o time mais querido do Brasil desde 1927. Formou a Na\u00e7\u00e3o Rubro-Negra, a maior torcida brasileira, que se estende de norte a sul do Pa\u00eds, a peso de conquistas gloriosas e horadas. \u00c9 fruto de trabalho s\u00e9rio e investimentos vitoriosos. Tem tradi\u00e7\u00e3o nas categorias de base, onde revelou grandes craques. Orgulha sua torcida por ser um clube sempre na ponta das disputadas de que participa.\r\nAssim, manifesto minha homenagem aos dez jovens atletas que nos deixaram e menciono, com respeito, seus nomes, cuja inclus\u00e3o nos Anais desta Casa solicito: Athila Paix\u00e3o, de 14 anos; Arthur Vin\u00edcius de Barros Silva Freitas, 14 anos; Bernardo Pisetta, 14 anos; Christian Esm\u00e9rio, 15 anos; Gedson Santos, 14 anos; Jorge Eduardo Santos, 15 anos; Pablo Henrique da Silva Matos, 14 anos; Rykelmo de Souza Vianna, 16 anos; Samuel Thomas Rosa, 15 anos; Vitor Isa\u00edas, 15 anos.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), BARCARENA (PA),  ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, MINAS GERAIS, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, CR\u00cdTICA, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, AUTORIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador na sess\u00e3o solene promovida pela Casa em homenagem aos policiais, bombeiros militares e demais profissionais envolvidos na miss\u00e3o de resgate e salvamento de v\u00edtimas da recente trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito o ensejo desta Sess\u00e3o Solene para declarar minha solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do desastre em Brumadinho, bem como expressar meus parab\u00e9ns a todos os bombeiros de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e de todo o Brasil, pela empatia com os que sofrem e denodado empenho em socorrer aos que necessitam. Esses bombeiros, muitas vezes, comprometem a pr\u00f3pria integridade f\u00edsica. A trag\u00e9dia evit\u00e1vel em Brumadinho revelou, outra vez, o melhor dos Corpo de Bombeiros, o que muito nos honrou.\r\nEsta homenagem traz embutido um apelo \u00e0s autoridades competentes para que outras trag\u00e9dias evit\u00e1veis n\u00e3o vitimem mais nosso povo. \r\nNo dia 25 de janeiro, a Barragem do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da Vale, rompeu-se em Brumadinho, regi\u00e3o metropolitana de Belo Horizonte, liberando uma torrente de mais de 20 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama. O acontecimento resultou em grande perda material, amplo preju\u00edzo ambiental e inestim\u00e1veis perdas humanas, com 203 mortes e 105 desaparecidos. Centenas de fam\u00edlias tiveram de abandonar suas casas por falta de seguran\u00e7a e conviver com a dor que n\u00e3o passa.\r\nA irresponsabilidade com seguran\u00e7a \u00e9 vista na disposi\u00e7\u00e3o dos alojamentos e refeit\u00f3rios da empresa, localizados abaixo da represa, e comprovada em laudos sobre a falta de manuten\u00e7\u00e3o e procedimentos equivocados.\r\nO volume de lama foi menor do que os cerca de 50 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos que varreram Mariana, segundo o IBAMA, mas o suficiente, pelas peculiaridades do terreno, de ceifar mais vidas.\r\nMilhares de pessoas vivem sob risco potencial e iminente de colapso da estrutura de centenas de barragens espalhadas por diversos Estados do Pa\u00eds, sempre convivendo com incertezas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a. \r\nAgrava a quest\u00e3o o fato de den\u00fancias de poss\u00edvel ruptura da estrutura ou colapso de barragens terem sido ignoradas. Esse fato absurdo aconteceu em Mariana e em Brumadinho, no Estado de Minas Gerais, e em Barcarena, no Estado do Par\u00e1, onde a vaz\u00e3o de rejeitos minerais contaminaram um rio e o meio ambiente. \r\nCabe ressaltar que s\u00e3o barragens administradas por gigantes da minera\u00e7\u00e3o, como a Samarco, controlada pela Vale e pela BHP Billiton, duas das maiores mineradoras do mundo, e pela mineradora norueguesa Hydro. S\u00e3o empresas aquinhoadas com recurso e expertise para prover a seguran\u00e7a necess\u00e1ria. Por isso, s\u00e3o inescus\u00e1veis. Tal omiss\u00e3o repousa no terreno f\u00e9rtil da leni\u00eancia das autoridades competentes. \r\nEssa realidade tem que mudar! \r\nParab\u00e9ns, bombeiros! Voc\u00eas representam o melhor deste Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA, HOMENAGEM.\r\nA\u00c1GUA, NASCENTE D'\u00c1GUA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, INVESTIMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nFONTE D'\u00c1GUA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da \u00c1gua. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na preserva\u00e7\u00e3o dos mananciais brasileiros. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA, pelos trabalhos realizados na recupera\u00e7\u00e3o de fontes de \u00e1gua.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito o ensejo do Dia Mundial da \u00c1gua, comemorado dia 22, para ressaltar o valor vital da \u00e1gua e a import\u00e2ncia de desenvolvermos medidas eficazes para preserv\u00e1-la. Preservar a \u00e1gua \u00e9 investir na sobreviv\u00eancia de todos os ecossistemas do planeta.\r\nOs dados da ONU sobre a preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no mundo s\u00e3o alarmantes. E o Brasil n\u00e3o fica de fora. Milhares de veios d'\u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddos todos os anos em nosso Pa\u00eds, seja pelo avan\u00e7o da agricultura, seja pela expans\u00e3o urbana, seja por mero desmatamento e degrada\u00e7\u00e3o do ambiente das nascentes.\r\nSem esses pontos de resfriamento, a temperatura eleva-se e o processo de ressecamento tende a aumentar num ciclo destrutivo que cresce constantemente.\r\nOutro problema diz respeito ao uso dos rios como reposit\u00f3rio de esgoto e lixo, fato que mata a biodiversidade e torna as \u00e1guas impr\u00f3prias para o consumo humano e, em alguns casos, at\u00e9 mesmo para a agricultura, aquicultura, cria\u00e7\u00f5es ou qualquer outra atividade produtiva de alimento. Ademais, encarece a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel e torna a vida mais dif\u00edcil.\r\nEssa realidade exige um compromisso de todos. Mais ainda: exige compromisso e atitude de governantes, de Parlamentares, de entidades civis e de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil sempre foi considerado o pa\u00eds das \u00e1guas, fato que abriu a guarda para toda forma de desperd\u00edcio. E a conta est\u00e1 chegando. Milhares de Munic\u00edpios, mesmos capitais e grandes Munic\u00edpios, sofrem do fen\u00f4meno de escassez de \u00e1gua.\r\nContudo, no nosso caso ainda \u00e9 revers\u00edvel. Mas precisamos formar uma grande frente de luta pela restaura\u00e7\u00e3o das fontes de \u00e1gua, por menores que sejam. Nesse sentido, quero parabenizar a EMBRAPA pelo excelente trabalho que faz de restaura\u00e7\u00e3o de fontes de \u00e1guas por todo o Pa\u00eds.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de vocacionado defensor do meio ambiente e das causas naturais, coloco meu mandato parlamentar nesta luta.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA-JATO, PODER JUDICI\u00c1RIO, POLICIAL FEDERAL, COMBATE, CRIMINALIDADE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o poderia deixar de participar desta sess\u00e3o com a finalidade de ressaltar a relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Pol\u00edcia Federal.\r\nAl\u00e9m da grande diversidade de a\u00e7\u00f5es, tantas quantas s\u00e3o os crimes, a Pol\u00edcia Federal ganhou notoriedade destacada na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato ao enfrentar pol\u00edticos poderosos envolvidos em intrincados esquemas criminosos envolvendo o p\u00fablico e o privado. Num pa\u00eds acostumado a ver gente simples ser presa, agora vimos pessoas poderosas sofrendo os rigores da lei. \r\nConcorreu para esse desfecho a austera postura do Judici\u00e1rio. Mais uma vez voltamos \u00e0 alta qualifica\u00e7\u00e3o dos policiais federais, pois n\u00e3o poderia haver condena\u00e7\u00e3o sem que os processos fossem fundamentados com provas irrefut\u00e1veis. M\u00e9rito da Pol\u00edcia Federal.\r\nO panorama das a\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal demonstra as raz\u00f5es pelas quais a institui\u00e7\u00e3o goza de prest\u00edgio destacado na sociedade. \r\nNos \u00faltimos 5 anos, conforme destaca a imprensa, houve um aumento de 411% nas a\u00e7\u00f5es da PF no combate aos crimes na esfera federal. Somente de 2016 a 2018, foram realizadas 473 opera\u00e7\u00f5es, que resultaram em 1.176 pris\u00f5es. \u00c9 uma tarefe herc\u00falea, mas necess\u00e1ria.\r\nParab\u00e9ns a todos os policiais federais. Sua luta dignifica o Pa\u00eds e fortalece os valores morais de todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), PREFEITO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DEFESA, AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Prefeitos Municipais presentes em Bras\u00edlia, especialmente aos do Estado do Rio de Janeiro. Realiza\u00e7\u00e3o da XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios.  Comprometimento do orador com a pauta municipalista.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, sa\u00fado todos os Prefeitos do Brasil, em especial os do Estado do Rio de Janeiro. S\u00e3o bem-vindos a Bras\u00edlia.\r\nA XXII Marcha dos Prefeitos n\u00e3o representa um simples evento na agenda. Na realidade, \u00e9 a s\u00edntese dos ideais e da voca\u00e7\u00e3o do gestor municipal na luta por melhores condi\u00e7\u00f5es para desempenhar a sua nobre miss\u00e3o, do desejo de transformar a realidade de seus mun\u00edcipes e de promover o desenvolvimento nacional a partir dos Munic\u00edpios. \r\nEntretanto, o alcance desses objetivos passa por mais dificuldades. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os Munic\u00edpios foram incumbidos de diversos deveres, que n\u00e3o foram acompanhados pela contrapartida financeira. Mais atribui\u00e7\u00f5es com menos recursos colocam os Prefeitos numa corda bamba constante, pois as contas tendem a n\u00e3o fechar. Os gestores municipais precisam se superar constantemente para atender aos anseios da popula\u00e7\u00e3o e cumprir as obriga\u00e7\u00f5es legais. \r\nDiz a teoria que tudo o que se v\u00ea \u00e9 Munic\u00edpio. O Munic\u00edpio, na pr\u00e1tica, representa o ente mais importante da Federa\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 onde vivem as pessoas, onde est\u00e3o os endere\u00e7os e, por isso, onde os princ\u00edpios administrativos se concretizam de fato. Se isso falhar, o Pa\u00eds enfraquece.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o parlamentar municipalista, defendo mais recursos para os Munic\u00edpios. Esse grande desafio precisa contar com o apoio deste Parlamento. E eu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das prefeituras do meu Estado para enfrentar essa luta. Conhe\u00e7o tal realidade in loco. Desempenhei o fun\u00e7\u00e3o de Vice-Prefeito de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, mas me embrenhei em todos os aspectos da administra\u00e7\u00e3o e da necessidade do povo. Sei o quanto a tarefa \u00e9 herc\u00falea. Por isso, com conhecimento de causa, posso afirmar: contem comigo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PRE\u00c7O ABUSIVO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), IMPACTO FINANCEIRO, PRE\u00c7O, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, GOVERNO FEDERAL, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle do pre\u00e7o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na condi\u00e7\u00e3o de representante do povo do Estado do Rio de Janeiro, quero me posicionar contra os aumentos constantes e abusivos do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha.\r\nA \u00faltima majora\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, de quase 4%, fez com que o botij\u00e3o de 13 quilos custasse em torno de 90 reais. Em algumas localidades, j\u00e1 ultrapassou a casa dos 100 reais.\r\n Os pre\u00e7os altos do botij\u00e3o se espalhar\u00e3o por toda a cadeia econ\u00f4mica e v\u00e3o atingir, em especial, no seu ponto culminante, a alimenta\u00e7\u00e3o, pois o botij\u00e3o de 13 quilos \u00e9 utilizado para cozimento das refei\u00e7\u00f5es nas resid\u00eancias, restaurantes e trailers de alimenta\u00e7\u00e3o, entre outros usos.\r\nSou empres\u00e1rio bem-sucedido. Comecei de baixo e, ap\u00f3s d\u00e9cadas, subindo passa a passo, cheguei a um patamar respeit\u00e1vel. Meu perfil quanto \u00e0s regras de mercado \u00e9 liberal. Repudio a taxa\u00e7\u00e3o artificial de pre\u00e7os, que devem ser estabelecidos pela livre concorr\u00eancia do mercado.\r\nControlar o pre\u00e7o do g\u00e1s, na atual conjuntura, n\u00e3o infringe nenhum dos princ\u00edpios aqui defendidos. \u00c9 saud\u00e1vel e essencial a interfer\u00eancia do Estado para corrigir poss\u00edveis desequil\u00edbrios em qualquer dos segmentos da economia do Pa\u00eds.\r\nUm exemplo t\u00edpico \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE, que h\u00e1 32 anos funciona como um tribunal regulador da concorr\u00eancia entre empresas no Pa\u00eds, combate a venda casada de produtos e atos de concentra\u00e7\u00e3o do mercado estabelecidos por meio de fus\u00f5es de empresas.\r\nNa mesma linha, a Secretaria de Com\u00e9rcio Exterior - SECEX e a C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Exterior - CAMEX combatem a pr\u00e1tica de dumping no Pa\u00eds. O dumping \u00e9 uma pr\u00e1tica comercial em que os pre\u00e7os dos produtos da ind\u00fastria s\u00e3o mais altos no pa\u00eds produtor que no mercado externo, onde s\u00e3o vendidos pelo custo da produ\u00e7\u00e3o ou abaixo dele. Essa pre\u00e7o \u00e9 capaz de desestabilizar a concorr\u00eancia e naufragar setores econ\u00f4micos.\r\nComo se v\u00ea, o mercado \u00e9 cercado de limitadores para manter seu equil\u00edbrio, sem implicar controle. Dessa forma, manter o pre\u00e7o do g\u00e1s a n\u00edveis acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre \u00e9 um indispens\u00e1vel ato do Estado, n\u00e3o \u00e9 interven\u00e7\u00e3o no mercado. \u00c9 papel do Estado proteger a economia. E o aspecto da economia em voga agora \u00e9 o do direito de as fam\u00edlias prepararem suas refei\u00e7\u00f5es dignamente.\r\nPortanto, apelo ao bom senso do Presidente Bolsonaro no sentido de que mantenha os pre\u00e7os acess\u00edveis ao bolso dos menos favorecidos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "G\u00c1S NATURAL VEICULAR (GNV), REAJUSTE, PREJU\u00cdZO, MOTORISTA, OFICINA MEC\u00c2NICA, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste do G\u00e1s Natural Veicular - GNV autorizado pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas pelo Governo Federal em favor do aumento do consumo de GNV.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o aumento absurdo do GNV - G\u00e1s Natural Veicular transita na contram\u00e3o das expectativas na Na\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 retomada da economia, ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e ao desemprego. \r\nOstentando uma frota de 1,6 milh\u00e3o de ve\u00edculos movidos a GNV, o Brasil ocupa o terceiro lugar no ranking mundial desse segmento.\r\nA crise econ\u00f4mica a partir de 2008 e o aumento da polui\u00e7\u00e3o pareciam indicar o fortalecimento do setor de GNV, mais barato e muito menos poluente. Tend\u00eancia confirmada pela publica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 1.787, de 1996, que autorizava o uso do GNV em ve\u00edculos particulares.\r\nA refor\u00e7ar tal tend\u00eancia, o aumento de PIS/COFINS da gasolina e etanol hidratado adicionou mais vantagem ao GNV. A produ\u00e7\u00e3o do g\u00e1s veio crescendo ano a ano. Tanto que em 2017 houve aumento de 8,4% na comercializa\u00e7\u00e3o do GNV, o que corresponde a 2 bilh\u00f5es de metros c\u00fabicos do g\u00e1s.\r\nContudo, a majora\u00e7\u00e3o em mais de 40% no pre\u00e7o do GNV, autorizados no m\u00eas de fevereiro deste ano pela PETROBRAS, praticamente eliminou a vantagem que o g\u00e1s veicular tinha sobre o diesel, a gasolina e o etanol. A varia\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do metro c\u00fabico de GNV em S\u00e3o Paulo, passando de R$ 1,98 para R$ 3,10, ilustra pontualmente essa realidade. \r\nComo resultado, a queda na instala\u00e7\u00e3o do kit g\u00e1s \u00e9 um indicativo do impactante retrocesso causado pelos aumentos. O receio de compradores e investidores levou \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o do setor em Minas Gerais e S\u00e3o Paulo. O Rio de Janeiro, com uma frota ativa de quase 800 mil ve\u00edculos, o que corresponde a 76% do mercado nacional, registrou queda de mais de 60%. \r\nAs quase 7 mil oficinas especializadas em instala\u00e7\u00e3o de kit GNV lidam agora com a diminui\u00e7\u00e3o acentuada dos servi\u00e7os, muitas come\u00e7am a demitir e outras tantas est\u00e3o fechando as portas.\r\nNo caso espec\u00edfico do Estado do Rio de Janeiro, a somat\u00f3ria de aumentos \u00e9 t\u00e3o grave que praticamente anula o desconto tribut\u00e1rio de 62,5%, consignado pelo Estado, atrav\u00e9s da al\u00edquota de 1,5% de IPVA aos usu\u00e1rios de GNV, contra 4% dos outros ve\u00edculos.\r\nEntretanto, tudo isso est\u00e1 se perdendo com a escalada dos pre\u00e7os do GNV. O Governo precisa tomar medidas para que os ganhos agregados \u00e0 sociedade n\u00e3o se percam como efeito da pol\u00edtica liberal cega, desprovida de valores sociais.\r\nSabemos que o reflexo sentido inicialmente no bolso do motorista est\u00e1 se refletindo gradativamente em cadeia por todos os segmentos econ\u00f4micos. Todos v\u00e3o perder. O Governo precisa dissolver essa crise.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA, RIO DE JANEIRO (ESTADOR), COMBATE, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, ELOGIO.\r\nHOSPITAL,  S\u00c3O JO\u00c3O DE MERITI (RJ), ABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, pela condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica. Pedido de abertura do Hospital do Morrinho, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nEu quero agradecer ao Governador do meu Estado, Rio de Janeiro, Wilson Witzel, pela bela condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a no Rio de Janeiro, haja vista que teve uma queda dr\u00e1stica nos roubos de ve\u00edculos, nos roubos de carga e nos assaltos a m\u00e3o armada. N\u00f3s temos que reconhecer isso e dizer que o Governador est\u00e1 de parab\u00e9ns por estar cumprindo o papel que prometeu na campanha eleitoral.\r\nAproveito para pedir encarecidamente que ele nos ajude a abrir o Hospital do Morrinho, em S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti. A nossa cidade, com mais de 500 mil habitantes, precisa desse hospital aberto, com um centro cir\u00fargico e uma maternidade para as nossas m\u00e3ezinhas.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, ANDERSON CARMO, PASTOR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, POL\u00cdCIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Falecimento do Pastor Anderson do Carmo de Souza, esposo da Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, caros colegas Deputados. Hoje \u00e9 um dia triste para n\u00f3s do Rio de Janeiro. Com a not\u00edcia da morte do Pastor Anderson, esposo da Deputada Flordelis, ficamos muito abatidos. A viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds est\u00e1 muito grande.\r\nO Pastor Anderson era uma refer\u00eancia, um homem de Deus: cuidava de crian\u00e7as carentes. Ele e Deputada Flordelis tiveram 55 filhos, e sua morte realmente entristece muito a todos n\u00f3s. Eu quero externar meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia da Deputada. \r\nTenho certeza de que nossa pol\u00edcia no Rio de Janeiro vai elucidar o crime o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEQUESTRO, \u00d4NIBUS, POL\u00cdCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, e \u00e0s for\u00e7as policiais fluminenses pelo sucesso da opera\u00e7\u00e3o realizada contra sequestro de \u00f4nibus na ponte Rio-Niter\u00f3i.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nHoje, acordamos no meu Estado, o Rio de Janeiro, com uma not\u00edcia muito triste: o sequestro de um \u00f4nibus na Ponte Rio-Niter\u00f3i. Um meliante com gasolina sequestrou um \u00f4nibus com 37 passageiros, 37 trabalhadores, mas gra\u00e7as a Deus o final foi feliz.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui parabenizar o Governador Wilson Witzel e as for\u00e7as de seguran\u00e7a, Pol\u00edcia Militar, Corpo de Bombeiros, por desfazer essa trag\u00e9dia. E, gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o houve nenhuma v\u00edtima. A v\u00edtima foi o meliante, que j\u00e1 deveria ter ido mesmo.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento conste nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c3O JO\u00c3O DO MERITI (RJ), NIL\u00d3POLIS (RJ), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 72\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, no Estado do Rio de Janeiro. Participa\u00e7\u00e3o do orador na discuss\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar a minha cidade, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, pelos 72 anos de sua emancipa\u00e7\u00e3o.\r\nOrdeira, S\u00e3o Jo\u00e3o do Meriti \u00e9 uma cidade que precisa muito do Governo do Estado e do Governo Federal. A cidade tem apenas 600 mil habitantes e um or\u00e7amento de 500 milh\u00f5es. \u00c9 quase imposs\u00edvel govern\u00e1-la. \r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a querida cidade vizinha, Nil\u00f3polis, cidade onde eu tamb\u00e9m morei e onde convivi com muitas pessoas. Essas duas cidades vizinhas est\u00e3o fazendo anivers\u00e1rio hoje.\r\nEnt\u00e3o, deixo um abra\u00e7o \u00e0 minha cidade, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, que tem um povo ordeiro e trabalhador. A cidade tem 34 quil\u00f4metros quadrados, mas tem uma demanda muito grande e um or\u00e7amento muito pequeno. \r\nEstou lutando tamb\u00e9m, junto com demais colegas, para discutir o pacto federativo, que ser\u00e1 importante.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ROG\u00c9RIO LISBOA, PREFEITO, NOVA IGUA\u00c7U (RJ), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Sucesso da pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica adotada pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro. Implanta\u00e7\u00e3o do Programa Seguran\u00e7a Presente, no Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Wilson Witzel e ao Prefeito Rog\u00e9rio Lisboa pelo estabelecimento de parceria em prol da seguran\u00e7a p\u00fablica na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade para enaltecer a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do Governo do Rio de Janeiro. Destaco o programa Seguran\u00e7a Presente, que cria parceria entre o Governo do Estado e Prefeituras Municipais, objetivando melhorar a seguran\u00e7a p\u00fablica. Ele envolve policiais militares e civis egressos das For\u00e7as Armadas, dentre outros profissionais, al\u00e9m de oportunizar trabalho a militares da ativa que estejam de folga.\r\nEste modelo j\u00e1 vem demonstrando sua efici\u00eancia onde est\u00e1 em andamento, como em Ipanema, Botafogo, Aterro do Flamengo, Lagoa, M\u00e9ier, Centro, Lapa, Leblon, Tijuca.\r\nNa \u00faltima sexta-feira, 16 de agosto, foi inaugurado o modelo em Nova Igua\u00e7u, primeiro Munic\u00edpio da Baixada Fluminense a receber o programa, o que vai aumentar a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e do com\u00e9rcio local. E isso \u00e9 fruto do empenho do Prefeito Rog\u00e9rio Lisboa, que n\u00e3o poupou esfor\u00e7os para viabilizar o aumento da seguran\u00e7a para Nova Igua\u00e7u; \u00e9 fruto de sua vis\u00e3o social e de compromisso com seus mun\u00edcipes. Gestor competente, conseguiu a maior parte dos recursos da iniciativa privada.\r\nA a\u00e7\u00e3o do efetivo ocorrer\u00e1 das 8 horas \u00e0s 20 horas. O restante do tempo ser\u00e1 feito naturalmente pela Pol\u00edcia Militar. E o enfrentamento da viol\u00eancia dar-se-\u00e1 de forma a abranger o combate \u00e0 pr\u00e1tica de crimes, incluindo roubos e furtos, e a pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es sociais, como a de orientar e acolher moradores de rua.\r\nAl\u00e9m de ser uma forma diferenciada de fazer seguran\u00e7a, tem a virtude de acolher pra\u00e7as que deram baixa nas For\u00e7as Armadas. Muitas vezes esses jovens s\u00e3o cooptados pelo crime organizado.\r\nEspero que em breve o programa Seguran\u00e7a Presente esteja em todo o Estado do Rio de Janeiro.\r\nParab\u00e9ns, Governador Witzel, Prefeito Rog\u00e9rio Lisboa e demais colaboradores desse louv\u00e1vel programa de seguran\u00e7a p\u00fablica!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE), CRISE H\u00cdDRICA, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, S\u00c3O JO\u00c3O DO MERITI (RJ), WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE de regulariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados aos habitantes do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Meriti.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nDirijo-me \u00e0 minha cidade, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, porque tenho recebido diversas reclama\u00e7\u00f5es sobre a falta d'\u00e1gua em v\u00e1rios bairros do Munic\u00edpio, e \u00e9 inadmiss\u00edvel que isso ainda aconte\u00e7a.\r\nEu me dirijo ao Presidente da CEDAE - Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro para pedir que tome provid\u00eancias urgentes porque a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais ficar sem \u00e1gua nas torneiras.\r\nTamb\u00e9m pe\u00e7o ao Governador Wilson Witzel que coloque no programa de saneamento S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, o \u00fanico Munic\u00edpio que n\u00e3o entrou nesse programa, porque havia uma empresa que iria tomar conta do nosso sistema de \u00e1gua e esgoto. Sr. Governador, por favor, inclua o nosso Munic\u00edpio nas obras de saneamento b\u00e1sico.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PREVEN\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO, HOSPITAL, RIO DE JANEIRO (RJ), FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A, EDIF\u00cdCIO, S\u00c3O PAULO (SP), PESSOA SEM-TETO, ALOJAMENTO, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares dos pacientes do Hospital Badim, no Rio de Janeiro, falecidos em decorr\u00eancia de inc\u00eandio. Lista das v\u00edtimas da trag\u00e9dia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GELSON AZEVEDO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero expressar aos familiares meu profundo pesar pela morte dos pacientes do Hospital Badim, no Bairro Maracan\u00e3, Zona Norte do Rio, ocorrido dia 12 de setembro. Hoje pela manh\u00e3, faleceu a 13\u00aa v\u00edtima do inc\u00eandio; agora \u00e0 tarde, a 14\u00aa.\r\nT\u00e9cnicos tentam definir as causas do inc\u00eandio. Entretanto, as medidas decorrentes da trag\u00e9dia servem apenas para punir. Precisamos nos antecipar para evitar que o pior ocorra, adotando medidas preventivas contra inc\u00eandio, seguindo \u00e0 risca os protocolos de seguran\u00e7a. E que haja fiscaliza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e eficiente.\r\nDiversas trag\u00e9dias evit\u00e1veis j\u00e1 vitimaram dezenas de pessoas no Brasil nos \u00faltimos anos, resultado da falta de laudo, de seguran\u00e7a e de vistorias t\u00e9cnicas para comprovar a qualidade de instala\u00e7\u00f5es potencialmente perigosas.\r\nEm maio do ano passado, o Edif\u00edcio Wilton Paes de Almeida, no Largo do Paissandu, no Centro de S\u00e3o Paulo, ocupado por moradores de rua, pegou fogo. Sete pessoas morreram e outras est\u00e3o desaparecidas.\r\nNo come\u00e7o deste ano, inc\u00eandio no CT do Flamengo resultou na morte de dez jovens atletas. Ap\u00f3s a trag\u00e9dia, sempre vem a enxurrada de discuss\u00f5es sobre causa e culpados. H\u00e1 um total descaso com a vida por parte do Estado e das institui\u00e7\u00f5es.\r\nQuero, portanto, neste espa\u00e7o manifestar minhas condol\u00eancias \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas, bem como pedir a Deus que console o cora\u00e7\u00e3o delas.\r\nReitero meu apelo para que os cuidados preventivos em igrejas, casas de show, hospitais e demais locais de grande concentra\u00e7\u00e3o de p\u00fablico reforcem a seguran\u00e7a contra inc\u00eandio.\r\nQuero finalizar este desabafo, este grito por justi\u00e7a, declinando respeitosamente os nomes das v\u00edtimas da trag\u00e9dia do Hospital Badim, pedindo o registro nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados, como segue:\r\n- \u00c1urea Martins de Oliveira;\r\n- Alayde Henrique Barbieri, 96 anos;\r\n- Ana Almeida do Nascimento, 95 anos;\r\n- Berta Gon\u00e7alves Barreira de Souza, 93 anos;\r\n- Darcy da Rocha Dias, 88 anos;\r\n- Irene Freiras de Brito, 83 anos;\r\n- Ivone Cardoso, 75 anos;\r\n- Jos\u00e9 Costa de Andrade, 79 anos;\r\n- Luzia dos Santos Melo, 88 anos;\r\n- Maria Alice Teixeira da Costa, 75 anos;\r\n- Marlene Menezes Fraga, 85 anos;\r\n- Mercedes Domingues Pires;\r\n- Virg\u00edlio Claudino da Silva, 66 anos;\r\n- Yolandina Gaspar, idade ainda n\u00e3o divulgada;\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, JAPERI (RJ), WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Pedido ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, de instala\u00e7\u00e3o de unidade do Corpo de Bombeiros Militar no Munic\u00edpio de Japeri.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nQuero fazer aqui uma alerta: em Japeri, no bairro de Engenheiro Pedreira, tivemos um acidente grave - um inc\u00eandio em um posto de gasolina. Essa cidade, com mais de 100 mil habitantes, n\u00e3o tem uma unidade do Corpo de Bombeiros. A corpora\u00e7\u00e3o da cidade vizinha \u00e9 que atende ali.\r\nVenho pedir ao Governador Wilson Witzel, com carinho, que instale uma unidade do Corpo de Bombeiros naquela cidade, pelo que a popula\u00e7\u00e3o clama muito. Deixo ainda um abra\u00e7o ao ex-Prefeito Bruno Silva, que cuida muito bem daquela regi\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, NOVA IGUA\u00c7U (RJ).",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Solidariedade aos habitantes do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, Estado do Rio de Janeiro, diante dos danos causados por chuva de granizo. Pedido ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos para a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu quero aqui me solidarizar com a cidade de Nova Igua\u00e7u, que sofreu uma chuva de granizo que destruiu centenas de milhares de casas.\r\nEnt\u00e3o eu quero pedir ao Governo Federal que fa\u00e7a a sua parte, que mande recursos para a Prefeitura de Nova Igua\u00e7u, para o Prefeito Rogerio Lisboa, que j\u00e1 est\u00e1 fazendo a sua parte. O Governador Wilson Witzel tamb\u00e9m esteve na cidade de Nova Igua\u00e7u no domingo, mas n\u00f3s precisamos de ajuda.\r\nEu gostaria de pedir ao Governo Federal que fa\u00e7a a sua parte por interm\u00e9dio da Secretaria de A\u00e7\u00e3o Social, ou at\u00e9 que libere o FGTS para essas fam\u00edlias que perderam tudo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gelson Azevedo",
        "sumario": "Efici\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel. Pedido \u00e0 Casa de apoio \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida do ente federado junto \u00e0 Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GELSON AZEVEDO (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu quero hoje me dirigir ao meu Estado do Rio de Janeiro e parabenizar o Governador Wilson Witzel, porque est\u00e1 tratando com dignidade aquele Estado, apesar da forma como o recebeu, ou seja, com uma d\u00edvida enorme. Tive a satisfa\u00e7\u00e3o de ver no notici\u00e1rio que ele j\u00e1 reservou recursos para o pagamento do 13\u00ba sal\u00e1rio aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. No passado, os funcion\u00e1rios sofriam muito com o atraso no pagamento de sal\u00e1rios. Gra\u00e7as a Deus, o Governador est\u00e1 fazendo um belo trabalho nas \u00e1reas de sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica e agora demonstra respeito pelos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\r\nQuero pedir o apoio desta Casa \u00e0 renova\u00e7\u00e3o, no ano que vem, do contrato de renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida do Rio de Janeiro. Quero pedir o apoio da nossa bancada do Rio de Janeiro, para n\u00e3o deixarmos o nosso Estado sem a renegocia\u00e7\u00e3o dessa d\u00edvida, o que \u00e9 muito importante para a sua sobreviv\u00eancia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, por favor.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]