[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "GENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Candidatura do orador para o cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, pauta democr\u00e1tica na C\u00e2mara dos Deputados, decidi me lan\u00e7ar candidato avulso \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara para propiciar a todos os Deputados uma participa\u00e7\u00e3o mais efetiva.\r\nQuando cheguei \u00e0 C\u00e2mara acreditava que os Deputados teriam participa\u00e7\u00e3o em muitas decis\u00f5es, ter\u00edamos reuni\u00f5es, mas logo verifiquei que o Presidente da C\u00e2mara, a Mesa, os L\u00edderes e os Presidentes de algumas Comiss\u00f5es e partidos decidem sobre tudo, algo em torno de 20 pessoas.\r\nEntendi o que a imprensa chama carinhosamente de baixo clero: a grande maioria que s\u00f3 vota, por decis\u00e3o pr\u00f3pria, em algumas oportunidades e praticamente n\u00e3o consegue fazer com que seus projetos sejam analisados.\r\nCompreendi que o Presidente da C\u00e2mara \u00e9 quem decide a pauta dos projetos que ser\u00e3o votados. O que fazer para alterar esse quadro? Propor que a pauta seja decidida da seguinte forma: 50% dos Deputados marcam dez projetos que gostariam que fossem analisados e os mais votados entram na pauta, independente de pedir ou conversar com o Presidente da C\u00e2mara; de 10% a 20%, por vota\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da popula\u00e7\u00e3o nos projetos que tramitam na C\u00e2mara - est\u00e3o prontos, e, pela Internet, a popula\u00e7\u00e3o se manifestar\u00e1; de 30% a 40%, como ocorre hoje, por decis\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara, ouvindo os L\u00edderes e o Governo.\r\n\u00c9 importante a participa\u00e7\u00e3o dos Deputados.\r\nO Deputado e o povo brasileiro s\u00e3o os que devem pautar a maioria dos projetos a serem votados.\r\nN\u00e3o deveria haver baixo clero, afinal todos s\u00e3o importantes e foram eleitos para representar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO povo brasileiro votou por mudan\u00e7as, votou por reformas important\u00edssimas de que o Pa\u00eds precisa, como a da Previd\u00eancia, a econ\u00f4mica e a pol\u00edtica. Isso depende de n\u00f3s. \r\nN\u00f3s, Deputados, n\u00e3o podemos nos sentir coagidos por agirmos como previsto na legisla\u00e7\u00e3o e conforme nossas consci\u00eancias. \r\nAs demonstra\u00e7\u00f5es de austeridade e anticorrup\u00e7\u00e3o, demandas dos eleitores, s\u00e3o necess\u00e1rias para a C\u00e2mara dos Deputados. Temos que dar o exemplo!\r\nA popula\u00e7\u00e3o espera que sejamos aut\u00eanticos, transparentes, que tenhamos coragem para alterar rotinas antigas e que sejamos independentes. \r\nSou candidato a Presidente da C\u00e2mara para desenvolver um trabalho com a participa\u00e7\u00e3o de todos. \r\nDeputados, fa\u00e7am valer sua import\u00e2ncia e sua opini\u00e3o! O bem comum \u00e9 o nosso objetivo.\r\nAgrade\u00e7o a presen\u00e7a \u00e0 minha fam\u00edlia, que sempre me inspirou nestes momentos.\r\nBrasil acima de tudo! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRECURSOS P\u00daBLICOS, GEST\u00c3O.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nECONOMIA, REFORMA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais e de reforma da Previd\u00eancia Social. Apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de medidas de austeridade econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, em mais um dia aqui no Congresso Nacional sempre pensando no bem comum, tendo como foco o povo brasileiro, todos n\u00f3s temos acreditamos que o importante \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, o trabalho. Mas estas atividades s\u00f3 s\u00e3o poss\u00edveis se cuidarmos da economia.\r\nNa economia, n\u00f3s temos alguns pontos vitais. J\u00e1 sabemos que estes pontos todos est\u00e3o na Previd\u00eancia. \u00c9 necess\u00e1rio mexer na Previd\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que, da estrutura do nosso PIB, 48% s\u00e3o para pagar os juros da d\u00edvida interna. Para que isso ocorra, \u00e9 necess\u00e1rio privatizar. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 decidir se deve ou se n\u00e3o deve. N\u00f3s j\u00e1 estamos consumindo um valor consider\u00e1vel para pagar os juros. H\u00e1, portanto, a necessidade de diminuir. \r\nN\u00f3s temos a estrutura p\u00fablica, na qual se est\u00e1 mexendo, se alterando, para termos recursos a aplicar nestas \u00e1reas de que falei: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a, trabalho, ci\u00eancia, tecnologia, infraestrutura, entre outras. \r\nDesta forma, nosso foco precisa estar voltado para a economia. Na economia, estes tr\u00eas pontos se tornam essenciais: privatizar para poder pagar a parcela da d\u00edvida interna e sobrarem recursos nesta \u00e1rea; cuidar da Previd\u00eancia para termos recursos, sen\u00e3o o sistema econ\u00f4mico vai falir; e fazer nossa parte, ou seja, dar o exemplo de uma economia austera, das atividades de que o Brasil precisa. Al\u00e9m de termos o foco no bem comum, no nosso Pa\u00eds, temos que estar juntos para buscar as solu\u00e7\u00f5es adequadas.\r\nMuito obrigado a todos os presentes neste plen\u00e1rio, que contribuem para um Brasil melhor. \r\nFelicidades a todos!\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE ACESSO \u00c0 INFORMA\u00c7\u00c3O, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "N\u00e3o interfer\u00eancia de decreto assinado pelo Vice-Presidente da Rep\u00fablica na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o decreto do Vice-Presidente somente permite a delega\u00e7\u00e3o da autoridade competente. Ele permite, por exemplo, que o Comandante do Ex\u00e9rcito possa delegar ao Comandante Militar da Amaz\u00f4nia a incumb\u00eancia de classificar determinado documento. A possibilidade do n\u00famero de pessoas n\u00e3o significa que haver\u00e1 todas aquelas delega\u00e7\u00f5es.\r\nAl\u00e9m disso, os documentos ultrassecretos, pelo decreto, num prazo de 30 dias, devem ser analisados pelo Ministro competente daquela Pasta. Ent\u00e3o, n\u00e3o se est\u00e1, com esse decreto, interferindo em nenhum aspecto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LINHA DE TRANSMISS\u00c3O, ENERGIA ELETRICA, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE TUCURU\u00cd, RORAIMA, CONSTRU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da constru\u00e7\u00e3o do Linh\u00e3o do Tucuru\u00ed para fornecimento de energia el\u00e9trica ao Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na \u00faltima reuni\u00e3o de Lideran\u00e7a, presenciei uma preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima. Um dos fatores dizia respeito \u00e0 energia, \u00e0 linha de transmiss\u00e3o que passa na Reserva Waimiri-Atroari. A constru\u00e7\u00e3o desse Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed se faz necess\u00e1ria para aquele Estado. Portanto, aproveito a oportunidade para estimular os tr\u00eas Poderes, o Executivo, o Legislativo e o pr\u00f3prio Judici\u00e1rio, a buscarem uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para Roraima.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende a necessidade dos policiais e militares do nosso Pa\u00eds, a quem n\u00f3s creditamos confian\u00e7a, de terem essa possibilidade. A legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea que cada um se apresente \u00e0 Pol\u00edcia Federal e fa\u00e7a toda a verifica\u00e7\u00e3o, para depois estar com a arma.\r\nO pensamento do PSL \u00e9 pelo \"sim\", mas libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, ORDEM DO DIA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Leitura da Ordem do Dia do Ministro da Defesa, General Fernando Azevedo e Silva, alusiva \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o de 31 de mar\u00e7o de 1964.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta oportunidade, como militar, n\u00e3o poder\u00edamos nos furtar de abordar o 31 de mar\u00e7o.\r\nEu havia preparado uma fala, mas vou me permitir ler a Ordem do Dia do Ministro da Defesa.\r\nOrdem do Dia Alusiva ao 31 de mar\u00e7o de 1964\r\nAs For\u00e7as Armadas participam da hist\u00f3ria da nossa gente, sempre alinhadas com as suas leg\u00edtimas aspira\u00e7\u00f5es. O 31 de Mar\u00e7o de 1964 foi um epis\u00f3dio simb\u00f3lico dessa identifica\u00e7\u00e3o, dando ensejo ao cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1946, quando o Congresso Nacional, em 2 de abril, declarou a vac\u00e2ncia do cargo de Presidente da Rep\u00fablica e realizou, no dia 11, a elei\u00e7\u00e3o indireta do Presidente Castello Branco, que tomou posse no dia 15.\r\nEnxergar o Brasil daquela \u00e9poca em perspectiva hist\u00f3rica nos oferece a oportunidade de constatar a verdade e, principalmente, de exercitar o maior ativo humano - a capacidade de aprender.\r\nDesde o in\u00edcio da forma\u00e7\u00e3o da nacionalidade, ainda no per\u00edodo colonial, passando pelos processos de independ\u00eancia, de afirma\u00e7\u00e3o da soberania e de consolida\u00e7\u00e3o territorial, at\u00e9 a ado\u00e7\u00e3o do modelo republicano, o Pa\u00eds vivenciou, com maior ou menor n\u00edvel de conflitos, evolu\u00e7\u00e3o civilizat\u00f3ria que o trouxe at\u00e9 o alvorecer do S\u00e9culo XX.\r\nO in\u00edcio do s\u00e9culo passado representou para a sociedade brasileira o despertar para os fen\u00f4menos da industrializa\u00e7\u00e3o, da urbaniza\u00e7\u00e3o e da moderniza\u00e7\u00e3o, que haviam produzido desequil\u00edbrios de poder, notadamente no continente europeu.\r\nComo resultado do impacto pol\u00edtico, econ\u00f4mico e social, a humanidade se viu envolvida na Primeira Guerra Mundial e assistiu ao avan\u00e7o de ideologias totalit\u00e1rias, em ambos os extremos do espectro ideol\u00f3gico.\r\nComo faces de uma mesma moeda, tanto o comunismo quanto o nazifascismo passaram a constituir as principais amea\u00e7as \u00e0 liberdade e \u00e0 democracia. \r\nContra esses radicalismos, o povo brasileiro teve que defender a democracia com seus cidad\u00e3os fardados. Em 1935, foram desarticulados os amotinados da Intentona Comunista. Na Segunda Guerra Mundial, foram derrotadas as for\u00e7as do Eixo, com a participa\u00e7\u00e3o da Marinha do Brasil, no patrulhamento do Atl\u00e2ntico Sul e Caribe; do Ex\u00e9rcito Brasileiro, com a For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira, nos campos de batalha da It\u00e1lia; e da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, nos c\u00e9us europeus.\r\nA gera\u00e7\u00e3o que empreendeu essa defesa dos ideais de liberdade, com o sacrif\u00edcio de muitos brasileiros, voltaria a ser testada no p\u00f3s-guerra. A polariza\u00e7\u00e3o provocada pela Guerra Fria, entre as democracias e o bloco comunista, afetou todas as regi\u00f5es do globo, provocando conflitos de natureza revolucion\u00e1ria no continente americano, a partir da d\u00e9cada de 1950.\r\nO 31 de mar\u00e7o de 1964 estava inserido no ambiente da Guerra Fria, que se refletia pelo mundo e penetrava no Pa\u00eds. As fam\u00edlias no Brasil estavam alarmadas e colocaram-se em marcha. Diante de um cen\u00e1rio de graves convuls\u00f5es, foi interrompida a escalada em dire\u00e7\u00e3o ao totalitarismo. As For\u00e7as Armadas, atendendo ao clamor da ampla maioria da popula\u00e7\u00e3o e da imprensa brasileira, assumiram o papel de estabiliza\u00e7\u00e3o daquele processo.\r\nEm 1979, um pacto de pacifica\u00e7\u00e3o foi configurado na Lei da Anistia e viabilizou a transi\u00e7\u00e3o para uma democracia que se estabeleceu definitiva e enriquecida com os aprendizados daqueles tempos dif\u00edceis. As li\u00e7\u00f5es aprendidas com a Hist\u00f3ria foram transformadas em ensinamentos para as novas gera\u00e7\u00f5es. Como todo processo hist\u00f3rico, o per\u00edodo que se seguiu experimentou avan\u00e7os.\r\nAs For\u00e7as Armadas, como institui\u00e7\u00f5es brasileiras, acompanharam essas mudan\u00e7as. Em estrita observ\u00e2ncia ao regramento democr\u00e1tico, v\u00eam mantendo o foco na sua miss\u00e3o constitucional e subordinadas ao poder constitucional, com o prop\u00f3sito de manter a paz e a estabilidade, para que as pessoas possam construir suas vidas.\r\nCinquenta e cinco anos passados, a Marinha, o Ex\u00e9rcito e a Aeron\u00e1utica reconhecem o papel desempenhado por aqueles que, ao se depararem com os desafios pr\u00f3prios da \u00e9poca, agiram conforme os anseios da Na\u00e7\u00e3o Brasileira. Mais que isso, reafirmam o compromisso com a liberdade e a democracia, pelas quais t\u00eam lutado ao longo da Hist\u00f3ria.\r\nFernando Azevedo e Silva, Ministro de Estado de Defesa.\r\nTamb\u00e9m saliento, mais uma vez, que todos eles foram eleitos por esta Casa.\r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a altera\u00e7\u00e3o do valor do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nJ\u00e1 que o Plen\u00e1rio est\u00e1 mais tranquilo, eu gostaria de falar sobre o BPC. Para fins de racioc\u00ednio, em vez de 400 reais, vamos pensar que n\u00f3s podemos colocar meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Hoje, o trabalhador ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo dos 65 anos em diante. Essa proposta permite a ele antecipar metade do que ele vai ganhar. Do que ele receberia dos 65 a 70 anos, ele puxa metade entre os 60 e 65 anos. Eu acho que muita gente n\u00e3o compreendeu bem esse aspecto do BPC. N\u00f3s estamos tirando a chance de aquela pessoa com 60 anos fazer uso de 50% daquilo que ela s\u00f3 vai ganhar dali a 5 anos.\r\nEstou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SUPREMO TIBUNAL FEDERAL, (STF), CENSURA, ARTIGO DE REVISTA, S\u00cdTIO (INTERNET), DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), MANDADO DE BUSCA E APREENS\u00c3O, PAULO CHAGAS, OFICIAL-GENERAL DO EX\u00c9RCITO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Equ\u00edvoco praticado pelo Supremo Tribunal Federal na realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o sobre a veicula\u00e7\u00e3o de fake news . Solidariedade ao General Paulo Chagas, alvo de mandado de busca e apreens\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me pronunciar no dia de hoje, me somando a tantos que j\u00e1 falaram do assunto, sobre o que est\u00e1 ocorrendo no Supremo Tribunal Federal. Invocou-se o art. 43 do Regimento Interno, que permite aos Ministros abrir uma investiga\u00e7\u00e3o. Mas o inqu\u00e9rito a que o artigo se refere \u00e9 para casos de ocorr\u00eancia de problemas internos, como o sumi\u00e7o de um documento ou alguma coisa. Extrapolou-se essa interpreta\u00e7\u00e3o, de maneira equivocada, para se poder realizar uma coisa que n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia do Judici\u00e1rio, a investiga\u00e7\u00e3o. E tamb\u00e9m se extrapolou nas atividades de investiga\u00e7\u00e3o: censurou-se uma s\u00e9rie de dados. O Deputado Bibo Nunes falar\u00e1 sobre isso.\r\nSob esse foco, eu gostaria de ressaltar que, hoje pela manh\u00e3, mandaram executar seis mandatos de busca e apreens\u00e3o, um ato altamente forte e violento, com o argumento de que essas pessoas podem ter veiculado uma fake news.\r\nRepito: alguns cidad\u00e3os hoje pela manh\u00e3 foram alvo de mandados de busca e apreens\u00e3o cumpridos pela Pol\u00edcia Federal. Esse fato \u00e9 t\u00e3o controverso que a pr\u00f3pria Procuradora-Geral da Rep\u00fablica j\u00e1 entrou com a\u00e7\u00e3o para conden\u00e1-lo.\r\nVou deixar a parte que se refere \u00e0 imprensa para o Deputado Bibo Nunes.\r\nSolidarizo-me com esses que foram alvo de mandados de busca e apreens\u00e3o. Entre eles est\u00e1 uma pessoa muito cara, o General Paulo Chagas. Temos que estar atentos para essa a\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO P\u00daBLICO, REDU\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA INTERNA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AJUSTE FISCAL, DEFESA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Necessidade de redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida interna da Uni\u00e3o. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nEu uso da tribuna neste momento somente para abordar os aspectos econ\u00f4micos atualmente do Pa\u00eds. De todos os recursos que a Uni\u00e3o tem, j\u00e1 \u00e9 do conhecimento que metade \u00e9 para pagar os juros da d\u00edvida interna. Como o Or\u00e7amento aprovado ainda prev\u00ea um d\u00e9ficit de 139 bilh\u00f5es, essa d\u00edvida interna, esses juros v\u00e3o aumentar no pr\u00f3ximo ano. Da outra metade que sobra, 50% s\u00e3o destinados a complementar a Previd\u00eancia; 11% s\u00e3o destinados a manter a m\u00e1quina p\u00fablica e 14% s\u00e3o o que o Governo tem para aplicar em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura, ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\r\nPara tanto, \u00e9 importante que n\u00f3s possamos trabalhar para reduzir a d\u00edvida interna, e isso s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel atrav\u00e9s das privatiza\u00e7\u00f5es, do racionamento do Estado, do enxugamento da m\u00e1quina p\u00fablica. \u00c9 tamb\u00e9m fundamental que se realize a reforma da Previd\u00eancia de tal forma que o Pa\u00eds possa ter recursos para continuar pagando a aposentadoria e executando os benef\u00edcios sociais dos quais o povo brasileiro tanto necessita.\r\nVamos estar com este foco em solucionar essa parte econ\u00f4mica, para nos dedicarmos, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, aos fatores essenciais, que s\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a infraestrutura, ci\u00eancia, tecnologia.\r\nUm \u00f3timo dia para todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIFICA\u00c7\u00c3O, CADASTRO NACIONAL DE REGISTRO DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O CIVIL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o de documento \u00fanico de identifica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nNesta oportunidade, na semana em que se aproxima o recesso, eu inicialmente planejava falar sobre tributos, mas, estando presente o Deputado Felipe Rigoni, vou falar sobre alguns projetos. Come\u00e7o pelo projeto que, gra\u00e7as a ele, est\u00e1 tramitando em regime de urg\u00eancia, o projeto que permite ao cidad\u00e3o brasileiro ter um n\u00famero \u00fanico.\r\nEsse projeto est\u00e1 sendo relatado agora pelo Deputado Marcelo Calero. Prev\u00ea que os novos documentos, no caso das pessoas que j\u00e1 possuem n\u00famero no CPF, tenham esse mesmo n\u00famero. Se elas forem, por exemplo, tirar o T\u00edtulo de Eleitor, esse documento teria o mesmo n\u00famero do CPF; se forem tirar a carteira de motorista, passar a ter o NIT, o cart\u00e3o do SUS, todos esses documentos passariam a ter o n\u00famero do CPF. No caso daqueles cidad\u00e3os que j\u00e1 os possuem, nada seria alterado. O Deputado Felipe Rigoni prop\u00f4s que, nesses casos, o n\u00famero do CPF seria o de refer\u00eancia e de acesso a esses bancos de dados.\r\nVou ter oportunidade de falar sobre os muitos projetos que foram apresentados. Hoje aproveito a presen\u00e7a aqui do Deputado Felipe para dizer que tor\u00e7o para que os brasileiros possam utilizar somente um n\u00famero relativamente a todos os cadastros.\r\nObrigado, Deputado Felipe. Espero que o nosso projeto relatado pelo Deputado Marcelo Calero possa ser analisado no segundo semestre e, depois de aprovado, seja colocado em pr\u00e1tica.\r\nAgrade\u00e7o a todos os demais Deputados que aqui est\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXTIN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), NOTA FISCAL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria com \u00eanfase na cobran\u00e7a de 2,5% sobre movimenta\u00e7\u00f5es financeiras; na extin\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda e de notas fiscais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nMuitos temas importantes est\u00e3o sendo debatidos nesta tarde, e eu gostaria de fazer uma pequena abordagem sobre a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEm S\u00e3o Paulo, no shopping popular da Avenida Paulista, por exemplo, eu observo que, quando se pede nota fiscal, a propriet\u00e1ria da loja diz: \"Aqui n\u00e3o se emite nota fiscal\". Tamb\u00e9m quando compramos frutas, verduras, peixes em feiras, normalmente n\u00e3o h\u00e1 nota fiscal. Quando reformamos um im\u00f3vel com frequ\u00eancia n\u00e3o h\u00e1 nota fiscal. O mesmo pode ocorrer quando se compra uma obra de arte ou um animal, muitas vezes caros. Outro exemplo: n\u00f3s, Deputados, somos reembolsados pelo gasto com passagens para vir aqui. Comprei passagem pela MaxMilhas e n\u00e3o pude ser reembolsado, porque ela n\u00e3o emite nota fiscal. Quando reservei hotel pelo Booking.com, tamb\u00e9m n\u00e3o fui reembolsado, porque n\u00e3o recebi nota fiscal. Ou seja, h\u00e1 toda uma economia informal pela Internet e pela venda porta-a-porta sem emiss\u00e3o de nota fiscal. Al\u00e9m disso, h\u00e1 toda a movimenta\u00e7\u00e3o il\u00edcita do com\u00e9rcio de drogas, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nota fiscal. Por fim, quando vamos a determinados profissionais, eles perguntam se pagaremos pelo valor com ou sem emiss\u00e3o de recibo.\r\nDeputado Luiz Lima, entendo que a \u00fanica forma de tributar todos esses segmentos \u00e9 aprovando a reforma tribut\u00e1ria que coloca 2,5% sobre as movimenta\u00e7\u00f5es financeiras no cr\u00e9dito e no d\u00e9bito. Isso ocorrendo, n\u00e3o seria mais necess\u00e1rio emitir nota fiscal, a nota fiscal acabaria. Muitas pessoas dizem que o mercado paralelo iria aumentar, mas uma coisa que pode ser feita, como j\u00e1 ocorre na Fran\u00e7a e na Europa em geral, \u00e9, na compra de mercadoria que passe de mil euros - um telefone celular, um iPhone, por exemplo -, n\u00e3o poder pagar em dinheiro, apenas com cart\u00e3o. Na reforma que faremos, os 2,5% devem ser acompanhados da determina\u00e7\u00e3o de somente se realizar compras acima de mil reais pelo sistema.\r\nSr. Presidente, aqui se fala em mudar a cor das notas de 100 e de 50 reais. Temos que ir al\u00e9m: n\u00e3o temos que mudar a cor das notas de 100 e de 50 reais, n\u00f3s temos que acabar com as notas de 100 e de 50 reais.\r\nDessa forma, dos impostos arrecadados, naquele momento, 30% j\u00e1 iriam para a Uni\u00e3o, 30% para o Estado, 30% para o Munic\u00edpio e 10% para as pol\u00edticas regionais - como \u00e9 o caso, Deputado Pablo, da Zona Franca de Manaus. Esses montantes, ent\u00e3o, seriam distribu\u00eddo de imediato. Essa pol\u00edtica acabaria com a inadimpl\u00eancia e com os contenciosos jur\u00eddicos, porque, quando uma empresa, uma rede de TV, recebesse o recurso, na mesma hora, ela pagaria os 2,5%, e n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos mais o contencioso tribut\u00e1rio no Pa\u00eds. Essa reforma em que todos contribuiriam, que simplificaria e facilitaria a abertura e o fechamento de firmas e que acabaria com os problemas financeiros e tribut\u00e1rios depende somente de n\u00f3s.\r\nEssa \u00e9 a hora de reflexionarmos, de pensarmos sobre isso.\r\nSou um grande adepto dos 2,5% e de que se acabe com o Imposto de Renda e com a nota fiscal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados aqui presentes, nesta oportunidade muitos assuntos de import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds s\u00e3o tratados. Estamos comentando o Tratado de Alc\u00e2ntara, mas chama a aten\u00e7\u00e3o neste momento a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEu gostaria de salientar a import\u00e2ncia dessa reforma. Eu gostaria de citar que normalmente n\u00e3o se emite nota fiscal em nosso Pa\u00eds. Eu cito sempre os shoppings populares em que se pede uma nota fiscal, e a pessoa responde textualmente: \"Aqui n\u00e3o se emite nota fiscal\". Quando se vai a uma feira de rua no meu Estado, dificilmente se v\u00ea nota fiscal. Quando se executa uma reforma simples no im\u00f3vel, normalmente n\u00e3o se emite nota fiscal. Existe toda a economia informal que n\u00e3o tem nota fiscal. As vendas pela Internet, que cada vez aumentam mais, uma grande parcela delas, tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam nota fiscal. N\u00f3s temos todo o contencioso de il\u00edcito, e logicamente n\u00e3o h\u00e1 nota fiscal. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o acredito muito na reforma que dependa exatamente da nota fiscal. Por isso que eu acredito efetivamente na reforma que tributa a movimenta\u00e7\u00e3o financeira.\r\nDados da Receita Federal informam que tributar 2,5% no d\u00e9bito e no cr\u00e9dito pode acabar todos os demais impostos do Pa\u00eds, pode acabar inclusive com a emiss\u00e3o da nota fiscal. N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria a nota fiscal. Podem acabar o IPTU, o IPVA, o ICMS, o ISS, s\u00e3o 66 impostos que n\u00f3s temos. Com essa proposta, todos podem acabar. Junto com isso devem estar atreladas tr\u00eas coisas, tr\u00eas coisas importantes devem estar atreladas: primeiro \u00e9 o pacto federativo, 30% na hora j\u00e1 v\u00e3o para a Uni\u00e3o, na hora j\u00e1 v\u00e3o para o Estado, n\u00e3o \u00e9 repasse, na hora 30% v\u00e3o para o Munic\u00edpio e 10% da arrecada\u00e7\u00e3o global v\u00e3o para as pol\u00edticas regionais do Nordeste, da Zona Franca de Manaus e de fundos como o FUNDEB. Ent\u00e3o essa \u00e9 primeira coisa.\r\nSegunda coisa: \u00e9 necess\u00e1rio, como na Fran\u00e7a, que se pro\u00edba receber transa\u00e7\u00e3o em esp\u00e9cie al\u00e9m de mil euros. Aqui no nosso caso para essa reforma ter \u00eaxito, transa\u00e7\u00f5es acima de mil reais s\u00f3 no cart\u00e3o ou na maquininha. Complementando essa mesma proposta, as notas de 100 reais e de 50 reais n\u00e3o devem mudar de cor, n\u00e3o. Elas devem acabar. Com isso da\u00ed n\u00f3s vamos estar executando uma tributa\u00e7\u00e3o de tudo que se produz no Pa\u00eds. Trata-se de uma al\u00edquota pequena.\r\nN\u00f3s vamos estar acabando com todo contencioso tribut\u00e1rio. Os escrit\u00f3rios de contabilidade da empresa v\u00e3o poder ser muito menores. N\u00f3s n\u00e3o teremos na Justi\u00e7a o advogado tributarista labutando nos tribunais. Hoje o contencioso tribut\u00e1rio gira em torno de 2 trilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s temos uma chance \u00edmpar de executar isso. Muitas vezes me perguntaram se os dividendos devem ser tributados ou n\u00e3o. J\u00e1 ser\u00e3o tributados a partir da\u00ed. E grande bens, como iate e avi\u00e3o, cada vez que forem vendidos, ser\u00e3o tributados 2,5% na sa\u00edda e na entrada, ou seja, 5%. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos ter uma arrecada\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria com uma simplifica\u00e7\u00e3o absoluta.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o. Vou distribuir um informativo que traz mais detalhes dessa proposta. Muito obrigado.\r\nA reforma tribut\u00e1ria deve ser bem debatida entre todos n\u00f3s. Vamos para um futuro de um Brasil melhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP) - Sr. Presidente Molon, eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo pela iniciativa, dada a import\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia para o nosso Pa\u00eds. Ela \u00e9 fundamental, n\u00e3o h\u00e1 a menor d\u00favida.\r\nNeste momento em que n\u00f3s pensamos o Estado brasileiro - e n\u00e3o me refiro ao Governo -, n\u00f3s temos de sempre focar uma propaganda positiva do nosso Governo.\r\nSe quis\u00e9ssemos abordar as queimadas, levando em considera\u00e7\u00e3o os \u00faltimos 20 anos, n\u00f3s verificar\u00edamos que essa queimada n\u00e3o foge aos par\u00e2metros de per\u00edodos anteriores. Poder\u00edamos falar das queimadas nos Estados Unidos no ano passado, na Europa em outros anos. Mas n\u00e3o \u00e9 sobre isso que eu queremos falar, n\u00e3o \u00e9 esse o foco.\r\nEu quero falar daquilo que me orgulha no meu Pa\u00eds, que \u00e9 ter 85% da Amaz\u00f4nia intocada. Eu gostaria de falar do orgulho que eu tenho de toda essa biodiversidade preservada na Amaz\u00f4nia.\r\nEu gostaria de falar da cultura ind\u00edgena. Eu sou um \u00e1rduo defensor de que os \u00edndios t\u00eam de ter o poder de decidir sobre o que fazer em terra ind\u00edgena. N\u00f3s n\u00e3o podemos coloc\u00e1-los numa \u00e1rea ind\u00edgena e n\u00e3o lhes dar liberdade de decidir o que executar l\u00e1. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00f3s s\u00f3 podemos fazer isso levando em considera\u00e7\u00e3o a nossa legisla\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEu gostaria de demonstrar para o mundo todo que, neste momento, em termos de Estado, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de meio ambiente \u00e9 a mais severa. Eu gostaria de dizer para o mundo - e nisso n\u00f3s temos de estar envolvidos - que, no caso da Amaz\u00f4nia, somente se pode plantar em 20% da \u00e1rea de cada fazenda. Se isso fosse executado em qualquer outro lugar do mundo, inviabilizaria aquele pa\u00eds sob esse aspecto.\r\nEu gostaria de salientar a riqueza que n\u00f3s temos, o conhecimento ind\u00edgena a respeito da medicina, da fauna, da flora. Isso tudo \u00e9 um patrim\u00f4nio brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o devemos aqui brigar por esse aspecto. Devemos ressaltar os pontos em que n\u00f3s somos refer\u00eancia para o mundo.\r\nA parte coberta da vegeta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia corresponde a mais de 28 pa\u00edses da Europa. Do nosso territ\u00f3rio como um todo, 24% s\u00e3o destinados a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. N\u00f3s n\u00e3o devemos nos preocupar com o Governo A, B ou C. Devemos nos preocupar com o Estado brasileiro, essa refer\u00eancia que n\u00f3s temos de como se deve executar.\r\nQuando ocorre algo como essas queimadas, logicamente n\u00f3s temos de unir todos os esfor\u00e7os, para que elas se limitem \u00e0s partes a que se referem \u00e0 atividade, que n\u00e3o a extrapolem, que n\u00e3o entrem em nenhuma \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nTemos um povo sofrido, temos uma grande comunidade ind\u00edgena, mas tamb\u00e9m devemos pensar, Deputado, em como \u00e9 importante para o nosso Estado brasileiro toda a riqueza mineral da Amaz\u00f4nia. Depende do Congresso a explora\u00e7\u00e3o dessa riqueza mineral, quer seja em terra ind\u00edgena - logicamente, ouvindo os \u00edndios -, quer seja em outra \u00e1rea. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter uma popula\u00e7\u00e3o de baixa renda em dificuldades, ao tempo em que temos uma riqueza em min\u00e9rios que poderia amenizar tudo isso. A Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa!\r\nParab\u00e9ns, Deputado Molon, pela iniciativa de nos dar a oportunidade de falar sobre uma coisa que nos \u00e9 t\u00e3o cara. Eu voei de helic\u00f3ptero muitas e muitas horas sobre a nossa Amaz\u00f4nia. Conhe\u00e7o a regi\u00e3o muito bem e sei que ela \u00e9 um patrim\u00f4nio brasileiro.\r\nParab\u00e9ns a todos que fizeram uso da palavra! \r\nParab\u00e9ns por sua disposi\u00e7\u00e3o, Deputada Joenia, de sempre defender isso que nos \u00e9 t\u00e3o caro, que \u00e9 o povo ind\u00edgena!\r\nFelicidades a todos e \u00e0 nossa Amaz\u00f4nia, como uma refer\u00eancia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO PENAL MILITAR, REFORMULA\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Encaminhamento aos partidos pol\u00edticos de c\u00f3pia da proposta de reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, fui designado Relator do C\u00f3digo Penal Militar e mandei a proposta depois de ouvir todos os Estados, a Justi\u00e7a Militar, a Defensoria Militar. Esse projeto foi enviado, quinta-feira passada, para todos os partidos.\r\nEu pe\u00e7o que quem tenha proposta apresente at\u00e9 a pr\u00f3xima quinta-feira - constava no e-mail o prazo de 1 semana -, para que n\u00f3s possamos apresent\u00e1-la na CCJ na pr\u00f3xima semana, j\u00e1 sendo do conhecimento de todos. \r\nAgrade\u00e7o a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados oriundos da \u00e1rea militar, que receberam o mesmo projeto. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros em nome da genitora do orador. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, gostaria de homenagear, na data de hoje, mais uma vez, os professores, em nome da minha m\u00e3e, que era professora estadual, a Profa. Jovita. Hoje ela completa 88 anos.\r\nO PSL vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REALIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPOSTO \u00daNICO, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Defesa de cria\u00e7\u00e3o do Imposto \u00danico sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de falar novamente sobre a reforma tribut\u00e1ria que ora nos encontramos discutindo. No Brasil h\u00e1 um volume de atividades que normalmente n\u00e3o emitem nota fiscal, como os shoppings populares, feiras livres. Quando o cidad\u00e3o faz uma reforma em um im\u00f3vel normalmente n\u00e3o recebe nota fiscal, quando compra ou faz determinado servi\u00e7o n\u00e3o recebe nota fiscal, determinado profissional pergunta se aquela atividade ser\u00e1 com ou sem recibo. Al\u00e9m disso, na Internet \u00e9 feita uma s\u00e9rie de transa\u00e7\u00f5es sem a emiss\u00e3o de nota fiscal. H\u00e1 determinados servi\u00e7os, como Netflix, Spotify, Airbnb e outros, que tamb\u00e9m n\u00e3o emitem nota fiscal. \r\nVolto a insistir, a reforma baseada na nota fiscal n\u00e3o ter\u00e1 o \u00eaxito que n\u00f3s pretendemos em termos de reforma tribut\u00e1ria. Eu saliento a import\u00e2ncia de tributarmos a movimenta\u00e7\u00e3o financeira proposta pelo Deputado Marcos Cintra em tempos anteriores. A tributa\u00e7\u00e3o de 2,5% no cr\u00e9dito e no d\u00e9bito permite substituir todos os demais impostos. Quando forem cobrados os 2,5%, na mesma hora o dinheiro vai para aquilo que n\u00f3s chamamos de pacto federativo: 30% para a Uni\u00e3o, 30% para o Estado, 30% para o Munic\u00edpio, ficando 10% para o atendimento das pol\u00edticas regionais da Zona Franca de Manaus, da SUDENE, do SUDAM e dos fundos que n\u00f3s temos aqui. \r\nPara n\u00e3o haver um mercado paralelo, as transa\u00e7\u00f5es acima de mil reais s\u00f3 podem ser executadas eletronicamente e acabar com as notas de 50 reais e de 100 reais. Com isso, o Fisco fica com as seguintes vantagens: ningu\u00e9m mais vai dever para o Fisco, acaba a corrup\u00e7\u00e3o. Dessa forma, permite-se tributar dividendos, permite-se n\u00e3o cobrar impostos de baixa renda, j\u00e1 que, fornecendo o CPF de baixa renda, voc\u00ea informa ao sistema banc\u00e1rio que aquele CPF n\u00e3o deve ter o imposto descontado. Permite-se ainda acabar com a multa tribut\u00e1ria. Enfim, acaba com a corrup\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios n\u00edveis, tanto daquele que tem volume financeiro quanto daquele que quer trocar uma multa por alguma benesse. \r\nPortanto, esse imposto \u00e9 muito simples de ser aplicado. Ele pode ser inserido gradualmente: voc\u00ea coloca 0,25%, abate de todos os demais impostos 10% e vai graduando essa faixa. O detalhamento desse imposto est\u00e1 na minha p\u00e1gina na Internet e aqui da C\u00e2mara. Volto a insistir da import\u00e2ncia do Imposto \u00danico sobre a Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PARCELAMENTO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Debate de parcelamentos tribut\u00e1rios no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP) - Presidente Newton Cardoso Jr, parece que hoje j\u00e1 estamos pensando no ano que vem.\r\nO Deputado Mauro Benevides Filho bem abordou os aspectos importantes que n\u00f3s temos que tratar no pr\u00f3ximo ano. Entre eles, n\u00e3o resta d\u00favida, est\u00e1 a reforma tribut\u00e1ria. E \u00e9 sobre a reforma tribut\u00e1ria que eu gostaria de falar.\r\nProtocolei a Emenda Substitutiva n\u00ba 20 junto \u00e0 PEC 45/19. Vou procurar resumir do que trata essa PEC. Ela trata da reforma tribut\u00e1ria, na qual apresentamos a proposta do imposto \u00fanico. Eu comento muitas vezes que hoje, na nossa economia, em grande parte das opera\u00e7\u00f5es comerciais, n\u00e3o se emite nota fiscal: shoppings populares, feiras de rua, compra e venda de animais e muitos outros servi\u00e7os. \u00c9 comum a pessoa perguntar se aquele servi\u00e7o \u00e9 com ou sem recibo, para n\u00e3o se pagar imposto. Sobre obras de arte n\u00e3o se recolhe imposto. A economia informal n\u00e3o recolhe imposto. O mercado digital n\u00e3o recolhe imposto, como, por exemplo, o Mercado Livre, em que sobre uma parcela consider\u00e1vel de produtos n\u00e3o incide imposto.\r\nNas compras de passagens a\u00e9reas, como as realizadas nos sites 123Milhas e MaxMilhas, tamb\u00e9m n\u00e3o se paga imposto. Comprei e n\u00e3o fui reembolsado pela C\u00e2mara porque tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 nota fiscal. Netflix, Spotify, Airbnb e tantas outras atividades da Internet n\u00e3o t\u00eam nota fiscal. H\u00e1 v\u00e1rias transa\u00e7\u00f5es il\u00edcitas, \u00e9 l\u00f3gico, sem nota fiscal. Ent\u00e3o, no meu entender, n\u00e3o adianta reforma que dependa de nota fiscal. \u00c9 costume n\u00e3o se emitir nota fiscal. Numa cidade do interior, \u00e9 dif\u00edcil emitirem uma nota fiscal.\r\nQual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o? \u00c9 um somat\u00f3rio de ideias. Dentre elas, o Imposto \u00danico, que foi proposto pelo pr\u00f3prio Marcos Cintra: 2,5% no cr\u00e9dito e no d\u00e9bito seriam suficientes para acabar com todos os demais impostos, inclusive com a nota fiscal. Seria a simplifica\u00e7\u00e3o, a desburocratiza\u00e7\u00e3o da qual todos n\u00f3s, o tempo todo, falamos.\r\nEsse dinheiro arrecadado iria direto para o que n\u00f3s chamamos de pacto federativo: 30% para a Uni\u00e3o, 30% para o Estado, 30% para o Munic\u00edpio. O Estado e o Munic\u00edpio n\u00e3o teriam mais que pedir recursos ao Governo Federal. E 10% desse recurso \u00e9 para que o Congresso possa aplicar em pol\u00edticas regionais - SUDAM, SUDENE, Zona Franca de Manaus - e nos fundos, como o FUNDEB e outros que sejam necess\u00e1rios, para que um mercado paralelo n\u00e3o execute o que j\u00e1 se executa na Europa. L\u00e1 \u00e9 proibido comprar em esp\u00e9cie, em dinheiro, compras acima de mil euros.\r\nAqui na proposta consta inclusive que compras acima de mil reais somente ser\u00e3o feitas atrav\u00e9s de transa\u00e7\u00e3o financeira. Tamb\u00e9m consta, para dar maior credibilidade e combater v\u00e1rios aspectos, acabar com a nota de 100 e de 50 reais. Que vantagens esse tipo de atividade trariam?\r\nVou citar algumas: acabam as d\u00edvidas com o Fisco; diminui o custo cont\u00e1bil, al\u00e9m de facilitar para os contadores; permite ajustes, pois tem flexibilidade de aumentar a 0.1 ou diminuir; acaba a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; acaba o contencioso jur\u00eddico; combate a corrup\u00e7\u00e3o, quer seja da pessoa que vai inspecionar o estabelecimento, quer seja de outros tipos de corrup\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, sem a nota de 100 e de 50 reais, o recurso fica mais rastreado; a economia informal paga imposto, pois essa atividade tem uma alta capacidade de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nE mais: economiza-se na impress\u00e3o de papel-moeda, j\u00e1 que acabam as notas de 100 e de 50 reais; aumentam-se os vencimentos l\u00edquidos dos assalariados em 22,5%; evita-se o que se chama de \"pejotiza\u00e7\u00e3o\", em que a pessoa f\u00edsica transforma-se em pessoa jur\u00eddica; diminui-se o tamanho do Estado; combate-se a criminalidade, porque o dinheiro passa a ser rastreado com muito mais facilidade, o que dificulta a criminalidade.\r\nA f\u00e1cil compreens\u00e3o favorece a instala\u00e7\u00e3o de empresas estrangeiras.\r\nCom isso tamb\u00e9m se diminui o Custo Brasil.\r\n\u00c9 m\u00e1xima a simplifica\u00e7\u00e3o, tanto que numa \u00fanica folha eu apresentei a proposta ao Congresso Nacional.\r\nAumenta-se a arrecada\u00e7\u00e3o, e todos v\u00e3o pagar impostos.\r\nDesestimula-se a falsifica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que falsificar nota menor que 100 reais e 50 reais n\u00e3o \u00e9 vantajoso.\r\nCom a al\u00edquota \u00e9 \u00fanica, de f\u00e1cil verifica\u00e7\u00e3o, transparente, n\u00e3o se precisa de comit\u00ea gestor, n\u00e3o h\u00e1 per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 um imposto nacional.\r\nOutro fator importante: acaba com a multa tribut\u00e1ria.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m outras vantagens: pode n\u00e3o se cobrar de entidade filantr\u00f3pica. Uma Santa Casa pode ter o seu CNPJ e dizer ao banco: \"Desse CNPJ n\u00e3o cobre o imposto de 2,5%\".\r\nAjusta-se o fluxo de caixa. E o que \u00e9 o fluxo de caixa? Uma empresa tem um software da Receita do Estado e outro do Munic\u00edpio. Quando emite uma nota, dali a 22 dias, ela tem que recolher aquele tributo, mas somente vai receber esse dinheiro dali a 30 dias, 60 dias ou 90 dias. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso ter recurso para o fluxo de caixa. Com esses 2,5%, n\u00e3o \u00e9 preciso ter fluxo de caixa. Quando receber, ela vai pagar os 2,5%.\r\nUma grande vantagem desse imposto \u00e9 que a incid\u00eancia sobre os servi\u00e7os, na PEC 45, vai de 5% para 25%. Nesse caso, o Imposto Sobre Servi\u00e7os - ISS vai manter mais ou menos 5%.\r\nAs regras de exporta\u00e7\u00e3o s\u00e3o mantidas. Uma empresa abre uma conta, e naquela conta n\u00e3o paga imposto. N\u00e3o se exporta imposto.\r\nNos investimentos financeiros, sobre os quais muita gente pergunta, o imposto s\u00f3 ser\u00e1 pago sobre o lucro. Ent\u00e3o, se apliquei 100 mil e voltaram 90, eu n\u00e3o pago nada. Se voltaram 110 mil, sobre 10 mil eu pago 2,5%.\r\nA grande vantagem \u00e9 que os recursos ir\u00e3o direto para os entes federativos. Dividendos ser\u00e3o tributados: quando uma empresa passa o recurso, paga 2,5%, recebendo 2,5%. E, quando aquela pessoa gastar, paga mais 2,5%, o que d\u00e1 em torno de 8%.\r\nO imposto n\u00e3o \u00e9 cobrado da popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Informa-se o CPF das pessoas que recebem o Bolsa Fam\u00edlia ou menos de mil reais de INSS e n\u00e3o se cobra o imposto de 2,5%. Ent\u00e3o, o pobre n\u00e3o paga imposto.\r\nAcaba-se a guerra fiscal, permite-se o imposto seletivo. O cigarro e a bebida, em vez de pagarem 2,5%, podem pagar o que pagam hoje.\r\nAcaba-se a inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Os Estados e os Munic\u00edpios aumentam a sua arrecada\u00e7\u00e3o diretamente e priorizam projetos de desenvolvimento regional, com 10% de toda a arrecada\u00e7\u00e3o brasileira. Est\u00e1 a\u00ed um tema a ser estudado na reforma tribut\u00e1ria, nem que seja como parcela desses tributos. Em vez de o IBS ser de 25%, poderia ser de 15% e se complementar com uma al\u00edquota sobre a movimenta\u00e7\u00e3o financeira.\r\nMuito obrigado, Presidente, Deputado Newton, pela oportunidade.\r\nUm \u00f3timo dia para todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Inicialmente, Presidente, quero parabenizar o Deputado Luizinho, o Deputado Hiran e toda a Comiss\u00e3o, que trabalhou em conjunto em prol desta mat\u00e9ria.\r\nA ANVISA realiza um trabalho excepcional, muito meticuloso, para liberar todos esses medicamentos. E isso muitas vezes leva 1 ano e meio. O Deputado Paulo Ganime j\u00e1 falou das doen\u00e7as raras. Mas, mesmo no tratamento de c\u00e2ncer, esperar 1 ano e meio pode ser fatal. Esta \u00e9 uma boa oportunidade de n\u00f3s pensarmos em tornar isso, no futuro, permanente.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns mais uma vez.\r\nO Governo orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMIT\u00ca DE CRISE PARA SUPERVIS\u00c3O E MONITORAMENTO DOS IMPACTOS DA COVID-19, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FOR\u00c7AS ARMADAS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Empenho do Governo Federal e da C\u00e2mara dos Deputados no combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19.  Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pelo Comit\u00ea de Crise, pelo Comit\u00ea de Especialistas da Rede V\u00edrus e pelo Grupo Consular de Crise. Facilita\u00e7\u00e3o, pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido \u00e0s fam\u00edlias carentes diante da pandemia de coronav\u00edrus. Esfor\u00e7os empreendidos pelos governantes em prol dos cidad\u00e3os e das empresas brasileiras. Envolvimento das For\u00e7as Armadas brasileiras nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Ministro Luiz Henrique Mandetta, das secretarias estaduais e municipais e dos profissionais de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo por todo esse apoio conjunto que n\u00f3s estamos tendo em prol das medidas. O Governo tem se esfor\u00e7ado. Editou nove medidas provis\u00f3rias, todas voltadas ao combate ao coronav\u00edrus. E o Congresso, em especial a C\u00e2mara, tem dado uma resposta muita r\u00e1pida. \r\nEu gostaria de salientar a import\u00e2ncia do trabalho que vem sendo feito por comit\u00eas como o Comit\u00ea de Crise, que conjuga esfor\u00e7os dos Minist\u00e9rios, o Comit\u00ea de Especialistas da Rede V\u00edrus, que facilita a pesquisa dos especialistas nessa \u00e1rea, e o Grupo Consular de Crise, que busca resgatar os brasileiros que est\u00e3o no exterior.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos todo um trabalho conjunto. Destaco as a\u00e7\u00f5es da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que pausou uma s\u00e9rie de pagamentos, beneficiando os mais pobres, e tem buscado facilitar o pagamento desses tributos que foram aprovados aqui na C\u00e2mara, propostos pelo Governo Federal. Tamb\u00e9m se buscou simplificar a regulamenta\u00e7\u00e3o de EPIs. A ANVISA tem at\u00e9 um v\u00eddeo com orienta\u00e7\u00f5es sobre como esses equipamentos podem ser produzidos.\r\nEnt\u00e3o, com o esfor\u00e7o de todos, do Governo Federal e dos Governos Estaduais e Municipais, houve a instala\u00e7\u00e3o de muitos leitos, uma produ\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, de \u00e1lcool e de rem\u00e9dios muito intensa, uma grande distribui\u00e7\u00e3o de kits. A telemedicina foi aprovada, para evitar o cont\u00e1gio do paciente no local. Todos est\u00e3o unidos para proteger o cidad\u00e3o e as empresas brasileiras.\r\nGostaria de salientar o envolvimento das For\u00e7as Armadas tanto na produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dio como na desinfec\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, no transporte. A Marinha, o Ex\u00e9rcito e a Aeron\u00e1utica est\u00e3o todos envolvidos nessas atividades.\r\nTermino parabenizando o trabalho excepcional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, das Secretarias de Sa\u00fade e de todos os profissionais de sa\u00fade. Com certeza, com otimismo, vamos vencer essa crise do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado. \r\nFelicidades a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo reafirma sua preocupa\u00e7\u00e3o com os Estados, com todos os Munic\u00edpios, com o emprego, com todas as empresas, em especial com o povo brasileiro, o que fica traduzido em todas as a\u00e7\u00f5es que v\u00eam sendo tomadas.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 922/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE INTERESSE P\u00daBLICO (1993), CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, SETOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).\r\nImport\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.745, de 1993, sobre a contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atendimento a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico; 10.820, de 2003, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento; 13.334, de 2016, pertinente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Parcerias de Investimentos - PPI; e 13.844, de 2019, a respeito do estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" e nesta oportunidade chama a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, que estabelece o servi\u00e7o tempor\u00e1rio para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos e tamb\u00e9m permite que o funcion\u00e1rio aposentado seja integrado novamente, com um sal\u00e1rio reduzido, para prestar determinado servi\u00e7o.\r\nPara algumas atividades, nas For\u00e7as Armadas, no Ex\u00e9rcito h\u00e1 um oficial tempor\u00e1rio de longa data, que fica l\u00e1 por 8 anos, menos do que 10 anos, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, chamam o aposentado para trabalhar.\r\nGostaria, ent\u00e3o, de salientar que isso influir\u00e1 muito positivamente no servi\u00e7o p\u00fablico, evitando que inche demais.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, julga muito importante o acordo individual entre o empregado e o empregador. Temos que acreditar na capacidade do empregado.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba, art. 15, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que, neste momento da COVID-19, Sr. Presidente, todo o esfor\u00e7o de sa\u00fade deve estar voltado para essa atividade. Esses exames podem inclusive aumentar o cont\u00e1gio dos trabalhadores. N\u00e3o h\u00e1 problema em, neste per\u00edodo, considerar desnecess\u00e1rio esse exame.\r\nO PSL orienta \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, entende que, neste momento de pandemia, com a falta de profissionais de sa\u00fade, a possibilidade da prorroga\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho \u00e9 uma necessidade.\r\nO PSL orienta \"sim\" para a manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 33 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que, dentro do esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria, retroceder 30 dias d\u00e1 estabilidade a isso que est\u00e1 previsto nessa medida provis\u00f3ria.\r\nO PSL orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 147 da Lei 9.503, de 1997, alterado pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende exatamente isto: temos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande de reduzir o custo para tirar a carteira de motorista, que custa hoje entre 2 mil e 500 reais e 3 mil reais; qualquer reserva de mercado pode encarec\u00ea-la. \r\nAlguns, que defendem a n\u00e3o necessidade da especializa\u00e7\u00e3o, dizem que solicitar a um diretor de Faculdade de Medicina se um m\u00e9dico formado ali teria a capacidade de ver se fisicamente uma pessoa pode dirigir ou n\u00e3o... Por outro lado, sendo a pessoa examinada por um m\u00e9dico especialista, haveria outros fatores a serem analisados. Todos n\u00f3s j\u00e1 fizemos exame m\u00e9dico para tirar a carteira de motorista e podemos fazer uma avalia\u00e7\u00e3o.\r\nFruto desse discurso, o PSL libera a bancada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o superior a R$360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do caput do art. 2\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 para n\u00e3o perder a toada, o Presidente Deputado Luciano Bivar tamb\u00e9m disse que votou com o partido. Ele me solicitou que fizesse esse an\u00fancio.\r\nO PSL vota \"sim\" ao texto, tendo em vista que o que foi proposto j\u00e1 foi contemplado pela Lei n\u00ba 13.999, que \u00e9 o PRONAMPE.\r\nEnt\u00e3o, dessa forma, o PSL mant\u00e9m o texto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, REFLORESTAMENTO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), TARTARUGA, BIODIVERSIDADE,AGRONEG\u00d3CIO, BRASIL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Refer\u00eancia mundial do Brasil em meio ambiente. Preserva\u00e7\u00e3o das matas nativas brasileiras. Pioneirismo do Pa\u00eds no tocante ao reflorestamento. Pujan\u00e7a das fontes brasileiras de energia renov\u00e1vel. Refer\u00eancia mundial da agenda ambiental urbana brasileira. Alcance pelo Pa\u00eds das metas estabelecidas pelo Acordo de Paris sobre o Clima, na 21\u00aa Confer\u00eancia sobre as Partes (COP21). Preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade brasileira. Relev\u00e2ncia do Projeto Tamar, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de tartarugas marinhas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, j\u00e1 que temos uma pequena oportunidade, e tem-se falado muito sobre o Brasil, no que se refere ao meio ambiente, eu gostaria de dizer que, no meu pensamento, o Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia mundial em meio ambiente.\r\nPara que se possa ter uma ideia, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a mais severa do mundo. O Brasil possui 64% de matas nativas, enquanto, na Europa, h\u00e1 0,3%. Na Amaz\u00f4nia brasileira, a vegeta\u00e7\u00e3o nativa existente corresponde a 84% da \u00e1rea. As \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, como um todo, equivalem a 25% do nosso territ\u00f3rio. Trata-se do maior percentual de manuten\u00e7\u00e3o de matas nativas do mundo.\r\nUm quarto do nosso territ\u00f3rio \u00e9 de reserva ambiental. Nas nossas fazendas, aqui, \u00e9 obrigat\u00f3rio preservar 20% de matas, mas, na Amaz\u00f4nia, esse n\u00edvel \u00e9 de 80%. Ou seja, uma fazenda, na nossa Amaz\u00f4nia, tem 80% das \u00e1reas nativas preservadas. \r\n\u00c9 importante que n\u00f3s verifiquemos que o Brasil, quanto \u00e0 emiss\u00e3o de gases e estufa, est\u00e1 bem abaixo da m\u00e9dia per capita da OCDE.\r\nQuando se fala em reflorestamento, \u00e9 bom lembrar que o Brasil \u00e9 pioneiro. A floresta da Tijuca era uma fazenda de caf\u00e9, que foi reflorestada por D. Pedro. E est\u00e1 a\u00ed uma refer\u00eancia positiva.\r\nN\u00f3s temos a matriz energ\u00e9tica mais limpa e diversificada: hidr\u00e1ulica, solar e e\u00f3lica. Itaipu \u00e9 a maior produtora de energia renov\u00e1vel do mundo e, inclusive, \u00e9 premiada pela ONU por trabalho na biodiversidade.\r\nN\u00f3s temos 55% das terras dispon\u00edveis para a agricultura no mundo.\r\nO biocombust\u00edvel, que \u00e9 o RenovaBio, \u00e9 utilizado em 18% na nossa frota.\r\nN\u00f3s temos a Agenda Ambiental Urbana, que \u00e9 refer\u00eancia.\r\nO Brasil \u00e9 tamb\u00e9m o campe\u00e3o de reciclagem de latinhas de alum\u00ednio, reciclando 98%.\r\nO Brasil possui o motor a combust\u00e3o a \u00e1lcool, que \u00e9 o motor a combust\u00e3o menos poluente do mundo - ele reduz em 89% o efeito estufa. \r\nA nossa gasolina, por ter 25% de etanol, \u00e9 a que menos polui.\r\nNa Amaz\u00f4nia, 49% da vegeta\u00e7\u00e3o nativa est\u00e1 em \u00e1reas protegidas por lei, com unidades de preserva\u00e7\u00e3o e terras ind\u00edgenas. \r\nN\u00f3s podemos tamb\u00e9m verificar que as planta\u00e7\u00f5es, no Brasil ocupam, segundo a NASA, 7,6% do territ\u00f3rio. Nos pa\u00edses europeus, a m\u00e9dia \u00e9 bem superior a 30%.\r\nN\u00f3s ainda podemos dizer que o Brasil participa dos principais acordos globais em vigor na \u00e1rea de meio ambiente desde a d\u00e9cada de 1960.\r\nO compromisso estabelecido pelo Brasil at\u00e9 2020, que consta do Acordo de Copenhague, de 2009, j\u00e1 teve suas metas atingidas, na maioria dos casos. Em algumas dessas metas, j\u00e1 dobramos o que estava previsto.\r\nQuanto ao Acordo de Paris, assinado e ratificado com metas para 2030, 90% das metas j\u00e1 foram atingidas pelo Brasil em 2018.\r\nO Brasil tamb\u00e9m possui sofisticados sistemas para monitorar tudo na Amaz\u00f4nia, por meio do INPE, da EMBRAPA, do IBGE, do CENSIPAM etc.\r\nO agroneg\u00f3cio \u00e9 uma das refer\u00eancias de rendimento, por hectare, do mundo. A EMBRAPA \u00e9 excepcional! Com isso, preservamos a nossa biodiversidade.\r\nO Pantanal, Sr. Presidente, possui 86% da vegeta\u00e7\u00e3o conservada, motivo de reconhecimento internacional.\r\nAp\u00f3s 36 anos de trabalho, o projeto TAMAR devolveu ao mar mais de 25 milh\u00f5es de filhotes de tartarugas marinhas.\r\nN\u00f3s temos a maior reserva de \u00e1gua doce com biodiversidade do mundo.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o vou me alongar, porque o meu tempo terminou, mas n\u00f3s temos, como brasileiro, que sentir orgulho do modo como preservamos o nosso meio ambiente. \r\nNa pr\u00f3xima oportunidade, trarei novos dados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.919, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba ao art. 9\u00ba, da Lei n\u00ba 9.394, 1996, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do caderno apostilado digital na lista dos materiais did\u00e1ticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que a melhor alternativa para dar continuidade aos estudos e equiparar a escola p\u00fablica \u00e0 escola privada \u00e9 atrav\u00e9s do material did\u00e1tico que j\u00e1 \u00e9 utilizado nas escolas privadas, que eu denomino de caderno apostilado. Esse material \u00e9 que far\u00e1 a diferen\u00e7a. \r\nA proposta apresentada pode impedir muitos Munic\u00edpios de conclu\u00edrem o que est\u00e1 previsto. Dessa forma, eu saliento a import\u00e2ncia do PL 2.919/20, da Deputada Paula Belmonte, que prev\u00ea essa melhora na qualidade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que, dentro do sistema atual, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, consultando e ouvindo todos os atores envolvidos nesse processo, tem elemento suficiente para tomar a decis\u00e3o.\r\nDessa forma, quanto \u00e0 emenda, o PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 2919/2020,PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECURSOS DID\u00c1TICOS, CADERNO APOSTILADO DO PROFESSOR, CADERNO APOSTILADO DO ALUNO,FOLHA DE ORIENTA\u00c7\u00c3O DO CADERNO APOSTILADO, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), CONTE\u00daDO PROGRAM\u00c1TICO, SIMILARIDADE, REDE PARTICULAR DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.919, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba ao art. 9\u00ba, da Lei n\u00ba 9.394, 1996, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do caderno apostilado digital na lista dos materiais did\u00e1ticos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, volta a chamar a aten\u00e7\u00e3o para as grandes diferen\u00e7as da escola privada para a escola p\u00fablica.\r\nA principal diferen\u00e7a \u00e9 o material did\u00e1tico, denominado caderno apostilado. O Projeto de Lei n\u00ba 2.919, de 2020, da Deputada Paula Belmonte, aborda esse tema. Se o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o disponibilizasse os textos na Internet, caberia aos Munic\u00edpios somente pagar a impress\u00e3o desse material, barateando muito o processo de ensino. Inclusive, poderia haver patrocinador para isso.\r\nPela exposi\u00e7\u00e3o da Deputada Fernanda e do Deputado Tiago, o PSL orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, entre esses temas importantes, como \u00e9 o do ensino, n\u00f3s gostar\u00edamos de salientar a import\u00e2ncia de oferecer \u00e0 escola p\u00fablica o mesmo material da escola privada: Caderno do Professor, Caderno do Aluno e uma folha guia do que deve ser dado todos os dias. Dentro desse foco, o Caderno do Professor \u00e9 o plano de aula, orienta o professor a como deve ministrar a aula, garantindo a qualidade. O caderno apostilado, Presidente, ainda permite a continuidade. Quando um aluno muda de uma cidade para outra, n\u00e3o tendo esse material que as escolas privadas t\u00eam, muda tudo, e isso atrapalha, al\u00e9m de n\u00e3o dar a progress\u00e3o desde o ensino infantil at\u00e9 o topo.\r\nO PSL compreende a exposi\u00e7\u00e3o do NOVO e orienta \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, PL 2919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1997), RECURSOS DID\u00c1TICOS, CADERNO APOSTILADO DO PROFESSOR, CADERNO APOSTILADO DO ALUNO, FOLHA DE ORIENTA\u00c7\u00c3O DO CADERNO APOSTILADO, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), CONTE\u00daDO PROGRAM\u00c1TICO, SIMILARIDADE, REDE PARTICULAR DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.919, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba ao art. 9\u00ba, da Lei n\u00ba 9.394, 1996, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do caderno apostilado digital na lista dos materiais did\u00e1ticos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dentro dessa campanha de oferecer as mesmas condi\u00e7\u00f5es ao aluno da escola p\u00fablica e ao aluno da escola privada, \u00e9 importante salientar que esse material did\u00e1tico que n\u00f3s denominamos Caderno Apostilado prepara melhor os alunos para realizar o ENEM, o IDEB, o PISA, o SAEB e tantos outros. Da\u00ed a import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.919, de 2020, da Deputada Paula Belmonte.\r\nNo que se refere ao Destaque n\u00ba 11, o PSL optou por votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00c3O PAULO (ESTADO), REVOLU\u00c7\u00c3O CONSTITUCIONALISTA (1932), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o, no Estado de S\u00e3o Paulo, do Dia da Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista de 1932 - 9 de julho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento em que vamos aproveitar para chegar a um denominador comum, o que a democracia propicia, eu n\u00e3o poderia perder a oportunidade de falar, na data de hoje, sobre S\u00e3o Paulo.\r\nHoje, 9 de julho, comemoramos o dia da Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista, data magna do Estado de S\u00e3o Paulo. O Estado sempre esteve envolvido nas grandes causas nacionais: no descobrimento, na Independ\u00eancia, na Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, na Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista e nas manifesta\u00e7\u00f5es populares; terra dos bandeirantes, que alargaram o nosso Brasil. \r\nS\u00e3o Paulo recebe todos de bra\u00e7os abertos, \u00e9 uma mistura de pessoas de todas as regi\u00f5es do Brasil, de todas a ra\u00e7as e de todas as nacionalidades: negros, \u00edndios, brancos, amarelos, ga\u00fachos, nordestinos, italianos, portugueses, alem\u00e3es, japoneses, chineses, \u00e1rabes, judeus - eita mistura boa! Ra\u00e7as unidas pelo trabalho, pela cultura, pela gastronomia, pelo estudo, pela pesquisa, pelo desenvolvimento, pelo turismo, pelo lazer e por tantos outros motivos.\r\nS\u00e3o Paulo tem um sistema de sa\u00fade para cuidar de todos os brasileiros. Para l\u00e1 correm pessoas de todos os rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds e do exterior. Em S\u00e3o Paulo, h\u00e1 cura. \r\nO v\u00ednculo ind\u00edgena de S\u00e3o Paulo deu nome \u00e0s principais cidades ou \u00e0 maioria das cidades, como Taubat\u00e9, Pindamonhangaba, Ubatuba, Caraguatatuba, Guaruj\u00e1, Mogi, Pirassununga, Bertioga, Araraquara, Bauru, Botucatu e vai por a\u00ed afora, s\u00e3o muitas as cidades, todas com caracter\u00edsticas e nomes ind\u00edgenas. \r\nO sistema educacional de S\u00e3o Paulo \u00e9 refer\u00eancia, inclusive no cen\u00e1rio internacional. A ind\u00fastria, o com\u00e9rcio, os servi\u00e7os t\u00eam uma atividade intensa e contribuem para 1% do PIB brasileiro. S\u00e3o Paulo \u00e9 tida como a terra das oportunidades.\r\nNeste 9 de julho, nossa homenagem aos her\u00f3is da Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista, a todos aqueles que vivem em S\u00e3o Paulo e os que t\u00eam o Estado de S\u00e3o Paulo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, S\u00e3o Paulo!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA SUBSTITUTIVA, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva n\u00ba 20, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu agrade\u00e7o esta oportunidade e gostaria de abordar nesse assunto a Emenda Substitutiva n\u00ba 20 \u00e0 PEC 45, que trata da reforma tribut\u00e1ria.\r\nEu tenho defendido essa emenda substitutiva tendo em vista que analiso que o grande problema brasileiro \u00e9 a n\u00e3o emiss\u00e3o das notas fiscais, tanto pela Internet como pela economia informal, e por v\u00e1rios segmentos.\r\nEnt\u00e3o, a tributa\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o financeira em substitui\u00e7\u00e3o a todos os demais tributos, todos, \u00e9 uma \u00f3tima solu\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s podemos verificar pela movimenta\u00e7\u00e3o que o Banco Central publica diariamente que o valor da movimenta\u00e7\u00e3o financeira no dia anterior, se cobrassem os 2,5 no cr\u00e9dito e no d\u00e9bito, seria superior ao previsto na LOA do ano passado. Ent\u00e3o, a cobran\u00e7a de uma taxa sobre a movimenta\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 muito importante. H\u00e1 detalhes sobre a mesma na minha p\u00e1gina. E eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o daqueles que desejarem esclarecer mais algum aspecto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus; e \u00e0 Emenda n\u00ba 1, apresentada conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, a C\u00e2mara dos Deputados salientou um aspecto fundamental, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. E essa \u00e9 uma responsabilidade de todos n\u00f3s. Ent\u00e3o, todos estamos de parab\u00e9ns pela atividade de ontem. Por esse motivo, agrade\u00e7o ao Deputado Vitor Hugo, por ter me indicado para esta relatoria, e a V.Exa., por ter aceito essa indica\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo destina, nesta medida provis\u00f3ria, mais recursos ou recursos prioritariamente para a educa\u00e7\u00e3o, exatamente nesse vi\u00e9s de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade de todos n\u00f3s. \r\nPasso \u00e0 leitura do parecer:\r\n\"Em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2 de abril de 2020, que 'Abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para os fins que especifica'.\"\r\nPe\u00e7o a V.Exa. para passar direto ao Voto.(Pausa.)\r\n\"II. Voto\r\nO instrumento legislativo sob exame foi analisado em rela\u00e7\u00e3o a aspectos formais e materiais. As pondera\u00e7\u00f5es foram distribu\u00eddas em t\u00f3picos que abordaram aspectos atinentes \u00e0 constitucionalidade, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e ao m\u00e9rito.\r\nII.1 Constitucionalidade\r\nA medida provis\u00f3ria e sua tramita\u00e7\u00e3o obedecem aos ditames da constitucionalidade formal. O comando gravado no art. 62 da Lei Fundamental confere compet\u00eancia privativa ao Chefe do Poder Executivo para adotar medidas provis\u00f3rias com for\u00e7a de lei e endere\u00e7a a sua aprecia\u00e7\u00e3o ao Parlamento.\r\nA Lei Magna tamb\u00e9m estatui, no art. 166, \u00a7 1\u00ba, I, que os cr\u00e9ditos adicionais sejam examinados por uma Comiss\u00e3o Mista Permanente de Deputados e Senadores e apreciados na forma do Regimento Comum. Logo, compete \u00e0 CMO manifestar-se a respeito, para tanto recorrendo em especial \u00e0s normas prescritas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, do Congresso Nacional.\r\nEntretanto, tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o de calamidade durante a pandemia, foi aprovado o Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, dispondo sobre o regime de tramita\u00e7\u00e3o, no Congresso Nacional, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, de medidas provis\u00f3rias durante a pandemia de COVID-19. \r\n(...)\r\nSob o ponto de vista material, os mandamentos constitucionais encerram duas categorias de justificativas para estribar a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios. A primeira delas \u00e9 o instituto geral da 'urg\u00eancia e relev\u00e2ncia' para edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias de qualquer natureza, disciplinado no art. 62, \u00a7 1\u00ba, I, 'd', da Constitui\u00e7\u00e3o. A segunda categoria de justificativas, extra\u00edda \u00e0 luz do comando insculpido no art. 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, requer que se retrate a situa\u00e7\u00e3o de 'imprevisibilidade' que respalde abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio ao Or\u00e7amento aprovado, neste caso \u00e0 LOA 2020.\r\nAssim, em rela\u00e7\u00e3o ao crit\u00e9rio de relev\u00e2ncia, previsto no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao crit\u00e9rio de imprevisibilidade, previsto no art. 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e ao crit\u00e9rio de urg\u00eancia, previsto tanto no art. 62 quanto no art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, temos o que foi relatado acima como contido na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 00109/2020 ME.\r\nEm face dos comandos constitucionais atinentes \u00e0 mat\u00e9ria, constata-se que a exposi\u00e7\u00e3o de motivos atendeu aos requisitos dispostos no art. 62, \u00a7 1\u00ba, I, 'd', com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia, relev\u00e2ncia e imprevisibilidade, previstas no art. 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nII. Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN, que 'disp\u00f5e sobre a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, das Medidas Provis\u00f3rias a que se refere o art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias', estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que 'o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Medidas Provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o'.\r\n\u00c9 pertinente notar que, constitucionalmente, a ado\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias deve ter lugar apenas para atender a situa\u00e7\u00f5es urgentes e relevantes que n\u00e3o possam ser prontamente atendidas pela via legislativa ordin\u00e1ria, como no presente caso.\r\nO referido cr\u00e9dito est\u00e1 de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Plano Plurianual 2020-2023 (Lei n\u00ba 13.971/2019), da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2020 (Lei n\u00ba 13.898/2019), da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual para 2020 (Lei n\u00ba 13.978, de 2020) e da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF (Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000).\r\nConv\u00e9m registrar que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conforme se depreende do disposto no inciso V do art. 167, n\u00e3o exige a indica\u00e7\u00e3o da origem dos recursos quando da abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. Todavia, os recursos para atendimento da MP 942, de 2020, decorrem de cancelamento parcial de programa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, derivadas de emendas de relator-geral (RP 9), conforme indicado no Anexo II da medida provis\u00f3ria.\r\nTendo em vista o cancelamento proposto incidir sobre despesas prim\u00e1rias, o cr\u00e9dito em apre\u00e7o n\u00e3o compromete o alcance da meta de resultado fiscal fixada na LDO 2020. Al\u00e9m disso cabe destacar que o Congresso Nacional reconheceu a ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica, nos termos do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF). Sendo assim, o Poder Executivo est\u00e1 dispensado, inclusive, do atingimento dos resultados fiscais no exerc\u00edcio financeiro de 2020.\r\nAdemais, a Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, permitiu a ado\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para atender \u00e0s necessidades dele decorrentes.\r\nPor fim, a abertura do presente cr\u00e9dito n\u00e3o afeta a observ\u00e2ncia do Novo Regime Fiscal estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, uma vez que cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o inclu\u00eddos na base de c\u00e1lculo e nos limites estabelecidos pelo aludido regime, nos termos do art. 107, do \u00a7 6\u00ba, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nII. 3 M\u00e9rito\r\nA MP 942, de 2020, \u00e9 dotada de justificativas de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia condizentes com a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que contempla. Pela exposi\u00e7\u00e3o de motivos, restou comprovada a necessidade do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.\r\nII.4 Emendas\r\nDe acordo com o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1/2006-CN, \u00e0s medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio 'somente ser\u00e3o admitidas emendas que tenham como finalidade modificar o texto da medida provis\u00f3ria ou suprimir dota\u00e7\u00e3o, total ou parcialmente'.\r\nPara a MP 942, de 2020, foi apresentada 1 (uma) emenda no prazo regimental. A emenda acresce 10 milh\u00f5es de reais na program\u00e1tica 5013.21C0, na unidade or\u00e7ament\u00e1ria Universidade Federal de Santa Catarina, com o equivalente cancelamento na program\u00e1tica 0032.21C0, na unidade or\u00e7ament\u00e1ria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nDa an\u00e1lise da proposi\u00e7\u00e3o apresentada, verifica-se que a Emenda de n\u00ba 1 conflita com o dispositivo supramencionado, raz\u00e3o pela qual deve ser inadmitida.\r\nII.5 Conclus\u00e3o\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, o nosso voto \u00e9 no sentido de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, atende aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria; atende aos preceitos constitucionais que devem orientar sua ado\u00e7\u00e3o, e, no m\u00e9rito, somos por sua aprova\u00e7\u00e3o nos termos propostos pelo Poder Executivo, tendo por inadmitida a Emenda de n\u00ba 1.\r\nSala da Comiss\u00e3o, nessa data.\"\r\nObrigado, Presidente, pela oportunidade de relatar um tema que \u00e9 muito importante para a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEXONERA\u00c7\u00c3O, SALIM MATTAR, PAULO SPENCER UEBEL, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Descontentamento com a exonera\u00e7\u00e3o dos Secret\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Economia, Salim Mattar e Paulo Spencer Uebel. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de me solidarizar com o Salim Mattar e Paulo Uebel e lamentar a sa\u00edda deles. Sei dos prop\u00f3sitos que os dois tinham e que presenciei em muitas reuni\u00f5es, prop\u00f3sitos com os quais concordo.\r\nO PSL orienta o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROOVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Conforme ficou demonstrado, n\u00f3s mesmos, para votar, usamos assinatura n\u00e3o qualificada.\r\nIsso vai atender \u00e0 classe mais humilde. Portanto, dizemos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, OPERA\u00c7\u00c3O VERDE BRASIL, QUEIMADA, DESMATAMENTO, COMBATE, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apoio \u00e0 a\u00e7\u00e3o de combate ao desmatamento na Amaz\u00f4nia, coordenada pelo Vice-Presidente da Rep\u00fablica, general Hamilton Mour\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o, Sra. Presidente, esta oportunidade.\r\nEu, que trabalho junto, n\u00e3o poderia de deixar de me manifestar favor\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o da Vice-Presid\u00eancia, que tem todo um respaldo, e nem de me manifestar junto ao Minist\u00e9rio da Defesa. \r\nEu gostaria s\u00f3 de salientar que a Amaz\u00f4nia tem 84% de matas nativas. Para se ter uma ideia, o Continente Europeu t\u00eam 0,3%. Isso n\u00f3s temos que explorar, dentro de todo o aspecto do meio ambiente. \t\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, HOMENAGEM, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e aos demais Parlamentares. Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Alcolumbre, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande estar presente nesta sess\u00e3o t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de cumprimentar a Deputada Professora Dorinha, o Senador Fl\u00e1vio Arns, todos os Parlamentares que est\u00e3o aqui irmanados no objetivo mais importante para uma na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 fundamental e \u00e9 responsabilidade de todos n\u00f3s. O Congresso Nacional, atrav\u00e9s dos seus Presidentes Davi Alcolumbre e Rodrigo Maia, em coordena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com o Governo Federal, propiciaram \u00e0 sociedade brasileira um fato in\u00e9dito: os recursos necess\u00e1rios a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Agora, n\u00f3s teremos esse custo/aluno definido, para que ele tenha uma educa\u00e7\u00e3o nas melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.\r\nEu gostaria de salientar neste momento a import\u00e2ncia do Munic\u00edpio, que \u00e9 o respons\u00e1vel pela educa\u00e7\u00e3o infantil e pelo ensino b\u00e1sico. Esse ensino \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos ter pessoas aptas a conduzirem, a trabalharem, a desenvolverem o nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, \u00e9 um momento muito importante.\r\nFalo pelo PSL, em que todos os Deputados estiveram envolvidos nesta causa que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Acompanhamos a Deputada Professora Dorinha desde o in\u00edcio dos trabalhos e toda a Comiss\u00e3o. Ent\u00e3o, todos os Parlamentares est\u00e3o de parab\u00e9ns. \r\n\u00c9 um momento muito feliz para o nosso Pa\u00eds. Eu tenho certeza de que, por a\u00e7\u00f5es desse tipo, o Brasil vai estar onde todos n\u00f3s desejamos, com qualidade para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nFelicidades!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, INSTITUTO BUTANTAN, S\u00c3O PAULO (ESTADO), COMISS\u00c3O EXTERNA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nF\u00c1RMACO, PRODU\u00c7\u00c3O, MONOP\u00d3LIO, QUEBRA, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Resultado positivo da visita de membros da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 ao Instituto Butantan, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Defesa de quebra do monop\u00f3lio do setor de produ\u00e7\u00e3o dos radiof\u00e1rmacos no Brasil.  Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande na data de hoje estarmos falando de assuntos importantes para o nosso Pa\u00eds. \r\nNo dia de ontem, inclusive, a Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus aqui, da C\u00e2mara dos Deputados, visitou o Instituto Butantan, em S\u00e3o Paulo. Fomos recepcionados pelo Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, pelos representantes do Governo do Estado e tamb\u00e9m pelo Diretor do Instituto. \r\nFoi muito vibrante a reuni\u00e3o e muito positivas essas atividades. Pudemos acompanhar como est\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o da vacina, junto com as atividades do Butantan. Foram muito positivos todos esses informes.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a oportunidade que n\u00f3s tivemos de verificar, junto \u00e0 Marinha, o problema dos radiof\u00e1rmacos. A Marinha Brasileira e o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional est\u00e3o empenhados em que esse monop\u00f3lio possa ser aberto e que mais laborat\u00f3rios possam fabricar o radiof\u00e1rmaco. Para isso h\u00e1 necessidade de uma PEC. Estamos envolvidos, a Comiss\u00e3o do Coronav\u00edrus, atrav\u00e9s do Presidente, o Deputado Luizinho, para que isso seja obtido.\r\nGostaria de concluir agradecendo por este excepcional dia em que promulgamos a emenda constitucional que trata do FUNDEB e \u00e9 essencial. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para um pa\u00eds e \u00e9 responsabilidade de todos n\u00f3s. \r\nO Congresso Nacional, o Executivo, o Governo Jair Bolsonaro, o Presidente Davi Alcolumbre, o Presidente Rodrigo Maia, a Deputada Dorinha, o Senador Arns, todos est\u00e3o de parab\u00e9ns. Unidos n\u00f3s vamos lograr aquilo de que n\u00f3s precisamos para o nosso Pa\u00eds.\r\nHoje eu abordei dois aspectos: o combate ao coronav\u00edrus e uma educa\u00e7\u00e3o de excepcional qualidade.\r\nFelicidades a todos. Unidos, chegaremos l\u00e1!\r\nMuito obrigado, Deputado Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL compreende exatamente a discuss\u00e3o, entende que n\u00e3o pode haver aumento de gastos nesse momento. No entanto, metade da bancada entende que isso j\u00e1 est\u00e1 dentro de teto de gastos do Judici\u00e1rio, e a outra apoia o NOVO.\r\nFruto dessa interpreta\u00e7\u00e3o, o PSL vai liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no destaque anterior, havia uma proposta de redu\u00e7\u00e3o para 50 mil habitantes. Dentre v\u00e1rios estudos, o L\u00edder do PSL, Deputado Felipe Francischini, optou por apresentar uma proposta que venha a atender a um maior n\u00famero de Munic\u00edpios.\r\nDessa forma, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende, Presidente, que a prioridade dada pelo Relator \u00e9 adequada. O texto fala do pagamento de bens acess\u00edveis, desde que revers\u00edveis, e prev\u00ea a aquisi\u00e7\u00e3o antecipada de bilhetes e a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para deficientes. Isso atende perfeitamente.\r\nPortanto, \"sim\" ao texto, rejeitando a emenda. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - H\u00e1 uma coisa interessante, Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao que disse o Deputado que acabou de orientar. Eu quero lembrar o objeto da vota\u00e7\u00e3o anterior, que tinha rela\u00e7\u00e3o com andar apertado no transporte: empregar os recursos nos meios de transporte. E essa foi uma das coisas combatidas.\r\nTodos esses argumentos apresentados neste momento: o conforto do passageiro, n\u00e3o andar apertado e aumentar a frota v\u00e3o exatamente na dire\u00e7\u00e3o do que prop\u00f5e o Relator.\r\nDa mesma forma que na vota\u00e7\u00e3o anterior, n\u00f3s entendemos que o texto do Relator \u00e9 adequado e que os crit\u00e9rios estabelecidos s\u00e3o os apropriados para o momento.\r\nO PSL mant\u00e9m o voto \"sim\" para o texto, portanto, rejeita a emenda.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende que esta emenda ofende o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, que tem status de lei complementar e determina a indisponibilidade dos cr\u00e9ditos fiscais.\r\nDentro desse foco, o PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 12, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba, inciso I, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende, Presidente, que, se a empresa est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o judicial, pode n\u00e3o ter as condi\u00e7\u00f5es adequadas para isso.\r\nDessa forma, votamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 66, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende que, se ao se tentar vender determinados ativos as d\u00edvidas forem vinculadas a eles, os ativos n\u00e3o ser\u00e3o vendidos. A venda fica invi\u00e1vel. Caso os ativos sejam vendidos, com esse recurso, logicamente o administrador poder\u00e1 saldar as d\u00edvidas trabalhistas. Isso \u00e9 natural.\r\nPor isso, o PSL mant\u00e9m o texto, vota \"sim\" ao texto. \u00c9 essa a orienta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 73, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acrescido pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que a decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia determinada pelo juiz durante o processo \u00e9 um dos fatores que permitem o equil\u00edbrio entre esses benef\u00edcios das atividades programadas.\r\nPortanto, o PSL orienta o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende que estamos tratando de empresas com dificuldades para pagar seus tributos. Todos os direitos trabalhistas at\u00e9 aquele momento est\u00e3o garantidos, mas as empresas, para se reorganizarem e continuarem funcionando, podem precisar reduzir os sal\u00e1rios e a quantidade de empregados.\r\nPor isso, o PSL rejeita a emenda e orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL interpreta a vontade popular neste momento. N\u00f3s estamos sacrificando o Pa\u00eds, no que diz respeito a buscar uma solu\u00e7\u00e3o, e as pessoas utilizarem este recurso com outra finalidade \u00e9 inaceit\u00e1vel.\r\n\u00c9 hora de decidirmos e colocarmos o que toda a popula\u00e7\u00e3o deseja. Quanto \u00e0queles que desviam dinheiro para combater a COVID, para usufru\u00ed-lo pessoalmente, isso \u00e9 inaceit\u00e1vel para o Pa\u00eds. N\u00f3s temos que ser r\u00edgidos com quem desvia estes recursos.\r\nPortanto, o PSL \u00e9 contra a retirada de pauta da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estarmos aqui abordando esse tema e falando favoravelmente a isso.\r\n\u00c9 importante que todos que nos assistem saibam o que estamos julgando. Estamos julgando a pena em dobro para aquele que desviou recursos para o enfrentamento \u00e0 COVID, recursos que iriam salvar vidas. Esses recursos eram fundamentais. A pena tem que ser proporcional ao crime. Cometer crime de corrup\u00e7\u00e3o, desviar recursos neste momento \u00e9 muito grave. Temos que aumentar essa pena.\r\nO Pa\u00eds endividou-se para combater a pandemia e colocou regras para isso. Essas regras n\u00e3o abandonam os preceitos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de responsabilidade, publicidade, legalidade. E a pessoa, nessas condi\u00e7\u00f5es, desviar dinheiro \u00e9 inadmiss\u00edvel, pois penalizou os mais pobres. Tenho visto sempre discursos em defesa dos mais pobres. Neste momento, esse dinheiro era destinado ao SUS para atender as popula\u00e7\u00f5es que precisam desse atendimento, que dependem disso. Tivemos mais brasileiros que foram a \u00f3bito neste momento. \u00c9 inadmiss\u00edvel que a pessoa desvie dinheiro nessas condi\u00e7\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns a todos aqueles pol\u00edticos que interpretam a vontade popular! E a vontade popular \u00e9 exatamente esta: quem desviou recurso p\u00fablico neste per\u00edodo merece no m\u00ednimo uma pena em dobro.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Adriana! Parab\u00e9ns a todos os Deputados que interpretam a vontade popular!\r\nParab\u00e9ns, C\u00e2mara dos Deputados!\r\nVamos lograr \u00eaxito naquilo que a popula\u00e7\u00e3o deseja: pena em dobro para aqueles que desviaram recursos destinados ao combate da COVID!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Deputada Soraya Santos, \u00e9 com uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande que eu oriento pelo PSL.\r\nEu nunca tive tanta certeza de estar interpretando a vontade popular como neste momento. Todos desejam isso para aqueles que desviaram dinheiro e que tiraram vidas. N\u00e3o \u00e9 hora de n\u00f3s refrescarmos, \u00e9 hora de n\u00f3s interpretarmos essa vontade.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 o ponto mais importante da medida provis\u00f3ria. A retirada descaracteriza.\r\nE esse Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e1 livre de todos os aspectos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica: de legalidade, de moralidade, de impessoalidade, de publicidade.\r\nDessa forma, o PSL orienta \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 89, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende a preocupa\u00e7\u00e3o do Cidadania de restringir somente para os temas relacionados \u00e0 COVID. No entanto, nas demais a\u00e7\u00f5es e licita\u00e7\u00f5es muitos \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o trabalhando remotamente. Esse per\u00edodo de um parecer de determinado \u00f3rg\u00e3o e de juntar documento dificulta para toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nDessa maneira, n\u00f3s julgamos que \u00e9 v\u00e1lido o que est\u00e1 previsto na medida provis\u00f3ria no sentido de ampliar essas atividades para os processos licitat\u00f3rios. Lembramos sempre que se devem cumprir todos os preceitos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E n\u00e3o foge a isso, porque est\u00e1 num regime diferenciado.\r\nEnt\u00e3o, o PSL rejeita a emenda e orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 36/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do voc\u00e1bulo aliena\u00e7\u00f5es, contido no inciso III, art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 36, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende a preocupa\u00e7\u00e3o, e somente verifica que os bens podem ter valores muito inferiores aos dos contratos e que n\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem que se mostrar eficiente em todas as atividades, tanto na contrata\u00e7\u00e3o quanto na aliena\u00e7\u00e3o do que for necess\u00e1rio.\r\nPortanto, o partido concorda com o Relator, mant\u00e9m o texto. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, em todas as a\u00e7\u00f5es, juntamente com o Governo e com o Congresso Nacional, tem contribu\u00eddo para amenizar todos os problemas. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 diferente. A parte esportiva \u00e9 para n\u00f3s um tema muito caro em todos os seus preceitos.\r\nO PSL orienta \"sim\", para a aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1777/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADO\u00c7\u00c3O, N\u00daMERO, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), IDENTIFICA\u00c7\u00c3O CIVIL, PESSOA F\u00cdSICA, UNIFICA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, CIDAD\u00c3O, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, APRECI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.777, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00b0s 7.116, de 1983; 9.454, de 1997 ; e 13.444, de 2017, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, uma sugest\u00e3o para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o, conforme eu j\u00e1 solicitei ao Presidente, \u00e9 pautar o PL 1.777/19, que est\u00e1 atrelado ao PL 1.422/19 e que trata do n\u00famero \u00fanico para o cidad\u00e3o brasileiro. Deixo como sugest\u00e3o para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o e como ideia para os demais partidos j\u00e1 irem estudando o assunto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1777/2019, ADO\u00c7\u00c3O, N\u00daMERO, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), IDENTIFICA\u00c7\u00c3O CIVIL, PESSOA F\u00cdSICA, UNIFICA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, CIDAD\u00c3O, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CRIAN\u00c7A, CERTID\u00c3O DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.422, de 2019, bem como do Projeto de Lei n\u00ba 1.777, de 2019, apensado, sobre a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Luis Miranda, no momento, ocupo a tribuna para agradecer.\r\nQuero agradecer ao 1\u00ba Vice-Presidente, o Deputado Marcos Pereira, e agradecer a todas as Lideran\u00e7as que assinaram o pedido para que se pautasse o Projeto de Lei n\u00b0 1.422, de 2019, de autoria do Deputado Felipe Rigoni, com v\u00e1rios coautores, ao qual est\u00e1 apensado o Projeto de Lei n\u00b0 1.777, de 2019. Esses dois projetos tratam da ado\u00e7\u00e3o do CPF como n\u00famero de refer\u00eancia para todas as instala\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. O cidad\u00e3o vai precisar ter s\u00f3 esse n\u00famero na mem\u00f3ria.\r\nO PL 1.777/19 complementa dizendo que hoje as crian\u00e7as j\u00e1 trazem na certid\u00e3o de nascimento um n\u00famero, que \u00e9 o CPF. Esse projeto prev\u00ea, a partir da sua homologa\u00e7\u00e3o, que a carteira de identidade ter\u00e1 esse mesmo n\u00famero que est\u00e1 na certid\u00e3o de nascimento. Da mesma forma, o t\u00edtulo de eleitor ter\u00e1 esse mesmo n\u00famero. Esse tamb\u00e9m ser\u00e1 o n\u00famero da carteira de motorista, da carteira de trabalho, do passaporte, do certificado de alistamento militar, do SUS.\r\nEsse t\u00e3o sonhado n\u00famero \u00fanico ser\u00e1 implementado sem nenhum custo.\r\nCada organiza\u00e7\u00e3o mant\u00e9m o seu banco de dados, mas aqueles novos documentos passar\u00e3o a ter esse n\u00famero para facilitar a vida do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nSou muito grato a todos os L\u00edderes. Esperamos que o projeto seja aprovado. N\u00f3s vimos conversando com todos os partidos, buscando um consenso, e essa aprova\u00e7\u00e3o vai contribuir para o cidad\u00e3o. N\u00f3s temos que ter sempre o bem comum do cidad\u00e3o brasileiro, e esse projeto realmente executa essa atividade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA SUBSTITUTIVA, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, CRIA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE BENS E SERVI\u00c7OS (IBS), UNIFICA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva n\u00ba 20 apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Luis Miranda.\r\nNeste foco todo, n\u00f3s temos que manter a vis\u00e3o naquilo que \u00e9 importante. Eu volto a lembrar as reformas estruturantes pelas quais n\u00f3s estamos passando. A reforma tribut\u00e1ria \u00e9 fundamental.\r\nEu tenho muitas vezes comentado sobre a Emenda Substitutiva n\u00ba 20, de 2019. J\u00e1 at\u00e9 fizemos uma live sobre esse assunto. Ela agrega uma reforma tribut\u00e1ria e um pacto federativo juntos. Do que consta essa reforma tribut\u00e1ria? Ela tem por base que o grande problema brasileiro \u00e9 a sonega\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o emiss\u00e3o de nota fiscal. E qual \u00e9 a alternativa? Eu poderia ficar citando aqui in\u00fameros casos que n\u00e3o emitem nota. E qual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para esse contexto? A solu\u00e7\u00e3o para esse contexto \u00e9 a que o Marcos Cintra j\u00e1 sugeriu, colocar 2,5% no cr\u00e9dito e no d\u00e9bito das transa\u00e7\u00f5es financeiras e acabar com todos os demais impostos, inclusive desonerando a folha, tanto pelo lado do trabalhador quanto pelo lado do empregador.\r\nVolto a salientar que isso permitiria, inclusive, acabar com as notas fiscais. Haveria uma nota de compra e venda, mas n\u00e3o uma nota fiscal. E permitiria, ainda, que esse recurso, dentro do que o Ministro Paulo Guedes vem falando, fosse distribu\u00eddo num pacto federativo, segundo o qual 30% iriam para a Uni\u00e3o; 30% para o Estado, aumentando a capacidade do Estado; 30% para o Munic\u00edpio - o Munic\u00edpio nunca arrecadaria tanto como nesse caso -; e 10% viriam para o Congresso, para serem destinados \u00e0s pol\u00edticas regionais, como SUDAM, SUDENE, Zona Franca de Manaus, emendas, fundos, e combate \u00e0s desigualdades.\r\nPara que isso tivesse efeito positivo, dois aspectos seriam importantes: que as compras acima de 1.000 reais ocorressem sempre de forma eletr\u00f4nica, por transfer\u00eancia, por cart\u00e3o ou pelo Pix, que vai baratear muito essas atividades agora.\r\nTamb\u00e9m proponho, para que o arrecadado seja o adequado, que as notas grandes, em especial as de 50 reais, de 100 reais e agora de 200 reais, sejam extintas. Com isso, voc\u00ea daria toda uma credibilidade ao sistema.\r\nVolto a salientar que a partir da homologa\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m mais iria dever para o Fisco brasileiro. Acabar\u00edamos com a sonega\u00e7\u00e3o e com o contencioso tribut\u00e1rio, que hoje \u00e9 de 4 trilh\u00f5es de reais, e combater\u00edamos a corrup\u00e7\u00e3o, quer seja da pessoa que vai at\u00e9 aquela ind\u00fastria ou aquele com\u00e9rcio, quer seja de outros aspectos.\r\nE para concluir, Deputado Luis Miranda, esse \u00e9 um processo que permite n\u00e3o cobrar dos mais pobres. Voc\u00ea forneceria o CPF das pessoas mais humildes, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia ou do Renda Brasil, e os bancos n\u00e3o debitariam dessas pessoas; e naturalmente os dividendos estariam tributados.\r\nFica a\u00ed a sugest\u00e3o de estudarem a Emenda Substitutiva n\u00ba 20 \u00e0 PEC 45.\r\nMuito obrigado, Deputado Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO INTERNACIONAL, ACORDO DE COOPERA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1777/19, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADO\u00c7\u00c3O, N\u00daMERO, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), IDENTIFICA\u00c7\u00c3O CIVIL, PESSOA F\u00cdSICA, UNIFICA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, CIDAD\u00c3O, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, PRONTU\u00c1RIO M\u00c9DICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nPL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, BANCO DE DADOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para o Brasil da manuten\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de coopera\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de com\u00e9rcio, ci\u00eancia, tecnologia e educa\u00e7\u00e3o. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.777, de 2019, acerca da ado\u00e7\u00e3o de documento \u00fanico de identifica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, essa fala foi muito importante. Inclusive, Deputado Van Hattem, advogo que dever\u00edamos manter em aberto determinados acordos de coopera\u00e7\u00e3o. Todos os pa\u00edses com os quais o Brasil mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas podem atuar em termos de com\u00e9rcio, ci\u00eancia e tecnologia, educa\u00e7\u00e3o e, dessa forma, facilitar bastante o nosso trabalho aqui.\r\nConcordo com que temos de buscar produzir. Na vez anterior, falei sobre a reforma tribut\u00e1ria. Hoje, ainda bastante otimista acerca de que as atividades voltem a acontecer, eu fico na expectativa da vota\u00e7\u00e3o de um projeto simples, depois desses bloqueios todos serem superados, que \u00e9 o projeto de lei a respeito do n\u00famero \u00fanico, o PL 1.777/19, que foi apensado ao PL 1.422/19. Esse projeto, que sempre ressalto, trata de n\u00famero \u00fanico para cada cidad\u00e3o brasileiro. Pensava-se num cadastro \u00fanico, que, no entanto, teria que reunir informa\u00e7\u00f5es de muitos bancos de dados, e esses bancos n\u00e3o puderam ser compartilhados.\r\nAp\u00f3s muito trabalho, hoje as certid\u00f5es de nascimento j\u00e1 trazem um n\u00famero. Esse n\u00famero \u00e9 o CPF. Ent\u00e3o, o Projeto de Lei n\u00ba 1.777, que est\u00e1 vinculado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.422, do Deputado Felipe Rigoni, prev\u00ea que, quando a crian\u00e7a tiver 7 ou 8 anos e for tirar a carteira de identidade, em vez de receber outro n\u00famero, ter\u00e1 como n\u00famero dessa nova identidade o do CPF - hoje, observem bem, o cidad\u00e3o brasileiro pode ter 27 n\u00fameros de carteira de identidade, uma por Estado, al\u00e9m do n\u00famero da identidade funcional \r\nQuando essa pessoa completar 16 anos e for tirar o t\u00edtulo de eleitor, em vez de ganhar um novo n\u00famero, vai utilizar aquele que consta na certid\u00e3o de nascimento. Esse mesmo n\u00famero constar\u00e1 tamb\u00e9m da carteira de motorista, da carteira de trabalho, do passaporte, do certificado de alistamento militar, das carteiras funcionais. Todos os documentos teriam um \u00fanico n\u00famero. Isso \u00e9 muito importante para a gest\u00e3o de um pa\u00eds.\r\nO pr\u00f3prio prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do SUS, sendo vinculado a esse n\u00famero \u00fanico, vai facilitar que se pesquisem e se conhe\u00e7am informa\u00e7\u00f5es que podem salvar vidas. Muitas vezes, algu\u00e9m sofre um acidente, \u00e9 levado para um hospital, e n\u00e3o se sabe se \u00e9 diab\u00e9tico, se \u00e9 al\u00e9rgico. Volto a salientar ent\u00e3o a import\u00e2ncia do n\u00famero \u00fanico.\r\nAgrade\u00e7o bastante, Presidente. Vamos estar otimistas para que possamos votar mat\u00e9rias importantes para o nosso Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, entende que a desonera\u00e7\u00e3o da folha \u00e9 fundamental, tanto que existe a proposta de que essa desonera\u00e7\u00e3o seja permanente, esse 0,2% na movimenta\u00e7\u00e3o financeira desoneraria para sempre. N\u00f3s estamos executando uma atividade que \u00e9 tempor\u00e1ria.\r\nCumprindo o acordo, o PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, est\u00e1 ciente da movimenta\u00e7\u00e3o do Governo de colocar, al\u00e9m desses, recursos novamente para a educa\u00e7\u00e3o, complementando aquilo que \u00e9 essencial. \r\nEste PLN vai permitir o desenvolvimento que n\u00f3s tanto almejamos. \r\nPortanto, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, INCENTIVO, IN\u00daSTRIA NAVAL.\r\nPL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CARGA, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL: EQUITATIVA, INCLUSIVA E COM APRENDIZADO AO LONGO DA VIDA.\r\nSOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, AMAP\u00c1, BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o do Programa BR do Mar, conjunto de medidas do Governo Federal para incentivo \u00e0 navega\u00e7\u00e3o de cabotagem. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pela institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial. Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o amapaense diante do colapso no abastecimento de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, eu estou bastante motivado com nossa sess\u00e3o de hoje: o assunto BR do Mar \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ter o transporte de cargas do Rio Grande do Sul para o Norte do Pa\u00eds via terrestre, quando, muitas vezes, temos como alternativa o mar. N\u00f3s precisamos produzir muito mais. Continuar\u00e1 havendo cargas para os caminhoneiros transportarem, mas n\u00e3o podemos excluir a possibilidade do transporte de cabotagem, que \u00e9 essencial para nosso Pa\u00eds, na medida em que trar\u00e1 muitas divisas. \u00c9 necess\u00e1rio aumentarmos nossa ind\u00fastria naval para, assim, gerarmos mais empregos nesta que \u00e9 uma \u00e1rea estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, estou motivado para a nossa sess\u00e3o, quando vamos deliberar sobre este assunto logo mais.\r\nParabenizo todos os L\u00edderes por terem chegado a um consenso neste projeto, em especial ao Relator, que acatou v\u00e1rias orienta\u00e7\u00f5es.\r\nGostaria tamb\u00e9m de salientar que a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, que foi discutida na reuni\u00e3o de hoje no Minist\u00e9rio da Economia, traz toda uma ess\u00eancia para essa popula\u00e7\u00e3o totalmente baseada nos aspectos constitucionais. Parab\u00e9ns ao Governo por esta nova pol\u00edtica.\r\nGostaria tamb\u00e9m de ressaltar que, quanto \u00e0 BR do Mar travou a pauta, o projeto seguinte seria o do n\u00famero \u00fanico para o cidad\u00e3o brasileiro, em torno do qual havia consenso entre todos os L\u00edderes. Espero que breve esse projeto tenha oportunidade de constar da pauta.\r\nO povo paulista, Sr. Presidente, sempre esteve envolvido nas grandes causas nacionais. Neste momento, tamb\u00e9m gostar\u00edamos de nos solidarizar com a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1 e de buscar aquilo que compete ao nosso Congresso: todas as possibilidades para que o problema seja sanado no menor espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel. Trabalhando em conjunto, com certeza, vamos produzir os efeitos desejados.\r\nFelicidades a todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios por imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, junto com Bloco, tem procurado ganhar tempo, Presidente, e o uso tem sido s\u00f3 nas vota\u00e7\u00f5es. N\u00f3s ainda temos oito vota\u00e7\u00f5es pela frente.\r\nEu concito todos os L\u00edderes, j\u00e1 que estamos basicamente s\u00f3 com essa MP, e h\u00e1 consenso sobre ela, todos n\u00f3s concordamos com a necessidade dela, em forma de apelo, a abreviarmos, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, a obstru\u00e7\u00e3o e as demais atividades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que o concurso p\u00fablico ser\u00e1 uma necessidade depois da pandemia, mas verifica que isso tem que ser regulado numa estrutura pr\u00f3pria. Nesta medida provis\u00f3ria, s\u00f3 dizer que vai haver concurso p\u00fablico n\u00e3o vai surtir o efeito necess\u00e1rio - daqui a pouco, vai-se fazer concurso p\u00fablico para preencher uma vaga apenas.\r\nO PSL entende que a regulamenta\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos deve ocorrer numa outra oportunidade, pois \u00e9 necess\u00e1ria. O INCRA, assim como outras institui\u00e7\u00f5es e outros \u00f3rg\u00e3os, \u00e9 essencial, mas \u00e9 preciso que a iniciativa seja mais bem elaborada e pensada.\r\nPor isso, o PSL orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM - BR DO MAR, INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Deputada Soraya Santos, Parlamentares presentes, gostaria de parabenizar todos os que chegaram a um consenso para que se vote a BR do Mar. O Brasil tem 8 mil quil\u00f4metros de litoral, fora os rios naveg\u00e1veis. Para n\u00f3s, a navega\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial.\r\nMuitas vezes se aborda que a navega\u00e7\u00e3o de cabotagem \u00e9 a mais econ\u00f4mica. Ela n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 a mais econ\u00f4mica como tamb\u00e9m tem outras qualidades. Primeiro, o meio de transporte aqu\u00e1tico \u00e9 o que menos agride o meio ambiente. Esse foco \u00e9 fundamental. O foco em manuten\u00e7\u00e3o, em estrutura tamb\u00e9m \u00e9 muito importante. \r\nHoje, 11% das cargas brasileiras s\u00e3o transportadas por cabotagem, s\u00f3 que, desse montante, 70% s\u00e3o correspondentes ao transporte de petr\u00f3leo das plataformas. Portanto, de toda a movimenta\u00e7\u00e3o de carga, somente para 3% \u00e9 utilizada a navega\u00e7\u00e3o por cabotagem, o mar, que est\u00e1 a\u00ed dispon\u00edvel.\r\nAl\u00e9m disso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira se concentra ao longo do litoral. Ent\u00e3o, esse tipo transporte, que agride menos o meio ambiente, \u00e9 fundamental.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos \u00f3timos estaleiros, e a BR do Mar propicia, atrav\u00e9s do Fundo da Marinha Mercante, o financiamento de 100% do valor de projetos de embarca\u00e7\u00f5es, desde que realizados em estaleiros brasileiros. Ent\u00e3o, temos uma oportunidade muito grande de realizar isso.\r\nMuitas vezes, quando se fala em embarca\u00e7\u00e3o, em mar, imagina-se que essa \u00e9 uma atividade de lazer de rico. N\u00f3s temos que mudar esse perfil. O mar \u00e9 fundamental! \u00c9 por meio dele que n\u00f3s realizamos 95% das nossas exporta\u00e7\u00f5es. \u00c9 dele que saem mais de 80% do nosso petr\u00f3leo. A utiliza\u00e7\u00e3o do mar para fins econ\u00f4micos \u00e9 fundamental e vai gerar um volume de empregos muito expressivo no nosso territ\u00f3rio, al\u00e9m de o mar, o oceano, a praia propiciar a todos os segmentos da sociedade brasileira um meio de lazer muito econ\u00f4mico. \r\nParabenizo todos, at\u00e9 porque, com essa delibera\u00e7\u00e3o, vamos destravar a pauta e votar assuntos importantes de que o Brasil precisa e que temos que analisar. \r\nPresidente, muito obrigado.\r\nFelicidade a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende que os recursos para a vacina s\u00e3o fundamentais neste momento em que o mundo inteiro disputa as doses. N\u00e3o resta d\u00favida de que, quanto menor o tempo, mais vidas ser\u00e3o poupadas.\r\nO Brasil j\u00e1 ter recurso para poder fazer frente a essa pandemia, vinculando essa atividade \u00e0 FIOCRUZ, com certeza \u00e9 muito positivo.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o e das subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de que trata o art. 1\u00ba,  contida no inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que o PSL sugere ao Bloco \u00e9 que o or\u00e7amento fiscal e a seguridade social n\u00e3o sejam desprezados nessa an\u00e1lise, isso nos parece \u00f3bvio.\r\nPortanto, mant\u00e9m o texto, \"sim\". N\u00e3o podemos desprezar o or\u00e7amento fiscal e a situa\u00e7\u00e3o da seguridade social para fornecer os subs\u00eddios.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL  (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 137, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o Bloco, o Governo entendem, Presidente, que, se em uma fam\u00edlia duas pessoas t\u00eam sal\u00e1rio m\u00ednimo, j\u00e1 ultrapassa 2 mil. N\u00f3s estar\u00edamos excluindo uma grande parcela. O programa j\u00e1 atende at\u00e9 7.\r\nPortanto, nesse contexto, rejeita a proposta e segue com o autor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco do PSL entende que a destina\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel da Uni\u00e3o aos mais pobres \u00e9 o que todos n\u00f3s aqui defendemos, para atender aqueles que mais necessitam. Pedir autoriza\u00e7\u00e3o deles individualmente n\u00e3o teria a menor l\u00f3gica, al\u00e9m do fato de que o processo licitat\u00f3rio levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o o aspecto social. \r\nEnt\u00e3o, o Bloco do PSL mant\u00e9m o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 50, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco entende que, em muitos locais, como \u00e9 o caso de Bras\u00edlia, h\u00e1 mais interesse por determinado entorno do que pelo pr\u00f3prio Estado. Ent\u00e3o, a discrimina\u00e7\u00e3o por regi\u00e3o, como est\u00e1 no texto, atende \u00e0s necessidades.\r\nPor isso, o Bloco rejeita a emenda e mant\u00e9m o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTDIO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 \u00fanico do art. 14 da Lei n\u00ba 11.124, de 2005, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 20 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco entende que a rapidez na decis\u00e3o \u00e9 muito maior com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional executando as oitivas. N\u00f3s temos que ter rapidez para conceder moradia aos mais humildes.\r\nEnt\u00e3o, o Bloco orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 150, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL neste momento, junto com os demais partidos, sente-se bastante orgulhoso de ter participado deste foco que vai propiciar hoje a regulariza\u00e7\u00e3o de milhares habita\u00e7\u00f5es das pessoas mais humildes. V\u00e3o-se construir 1,6 milh\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m v\u00e3o-se reformar mais de 400 mil resid\u00eancias. Dessa forma, o partido n\u00e3o v\u00ea essa necessidade e, portanto, rejeita a emenda.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares envolvidos no processo de aprimoramento e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somente quero agradecer e parabenizar todos que ficaram envolvidos nesse contexto que visa o bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nCom certeza, teremos uma regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria muito positiva, com a constru\u00e7\u00e3o de uma quantidade expressiva de casas, estimada em 1,6 milh\u00e3o, e a reforma de 400 mil casas, visando essa popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nFiquei orgulhoso de estar aqui representando o PSL e tamb\u00e9m muito contente pela unidade de todos nesse prop\u00f3sito de beneficiar a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado e parab\u00e9ns, Deputado Marcel van Hattem!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para o PSL, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que tem regime de urg\u00eancia. Desde agosto ela tem sido protelada, e isso n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, porque ela preserva os empregos dos brasileiros em dois ter\u00e7os, sendo que as fun\u00e7\u00f5es principais, como as de comandante, de chefe de cabotagem e de chefe de m\u00e1quinas, s\u00e3o todas para brasileiros. Al\u00e9m disso, prev\u00ea financiamento de 100% em estaleiro brasileiro com o Fundo da Marinha Mercante.\r\nEnt\u00e3o, o PSL \u00e9 favor\u00e1vel a que o projeto seja votado hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, DSPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pelos nossos 8 mil quil\u00f4metros de litoral, por toda a Regi\u00e3o Norte, que tem como principal meio de transporte as atividades fluviais, e pelos financiamentos que n\u00f3s temos, o PSL orienta \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 10, constante no substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com 8 mil quil\u00f4metros de litoral, o Brasil s\u00f3 transporta por \u00e1gua, tirando o petr\u00f3leo, 4% das cargas, o que \u00e9 muito pouco.\r\nPor isso, o PSL vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 88, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o bloco entende que muitas vez h\u00e1 uma quest\u00e3o de prioridade: se um cont\u00eainer est\u00e1 sendo embarcado, fazendo um movimento, e chega um g\u00eanero de primeira necessidade, deve-se parar para embarcar este? Isso torna a regulamenta\u00e7\u00e3o dif\u00edcil e n\u00e3o simplifica, mas, sim, complica o contexto. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nLEI ORDIN\u00c1RIA, MEDICAMENTO, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), APROVA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Import\u00e2ncia da Lei n\u00ba 14.006, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista  \u00e0  autoriza\u00e7\u00e3o pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, no prazo de setenta e duas horas, da importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de quaisquer materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea de sa\u00fade, registrados por autoridade sanit\u00e1ria estrangeira e autorizados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o comercial em seus respectivos pa\u00edses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente.\r\nExatamente no momento em que V.Exa. me chamou, eu estava presente na Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, em cuja reuni\u00e3o o tema era o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nNa discuss\u00e3o havida naquela reuni\u00e3o se pode perceber que todos estamos envolvidos no mesmo projeto, que \u00e9 o combate \u00e0 COVID-19, \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\n\u00c9 importante ressaltar a j\u00e1 aprovada Lei n\u00ba 14.006, de 2020, que diz, sobre toda medica\u00e7\u00e3o para a COVID-19 aprovada nas ag\u00eancia internacionais, que a ANVISA tem 72 horas para aprovar a vinda desse rem\u00e9dio tamb\u00e9m para o Brasil. Isso tamb\u00e9m se estende para as vacinas. \r\nEnt\u00e3o, vamos ter tranquilidade e vamos tranquilizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Na entrevista que o Ministro Pazuello deu hoje pela manh\u00e3, ele pr\u00f3prio ressaltou a import\u00e2ncia do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, que visa a vacinar as pessoas contra a COVID-19.\r\nTemos que estar atentos, acreditar nas institui\u00e7\u00f5es, acreditar na ANVISA, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Instituto Butantan, na FIOCRUZ. Eu tenho certeza de que todos n\u00f3s, reunidos, vamos vencer a COVID-19.\r\nParab\u00e9ns aos profissionais da sa\u00fade! Parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade! Parab\u00e9ns ao Congresso Nacional, que tem dado exemplo de como vencer isso, muito bem traduzido pela Lei 14.006/20.\r\nMuito obrigado.\r\nVamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.354, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria. Inclusive, eu apresentei junto \u00e0 LDO uma proposta de que, em caso de contingenciamento, quem deveria dar os percentuais seria a pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuando se aborda um tema de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o aqui, a tend\u00eancia \u00e9 n\u00e3o haver contingenciamento. Nos demais, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 contingenciamento. Essa proposta altera tamb\u00e9m, n\u00e3o permitindo o contingenciamento na ci\u00eancia e na tecnologia.\r\nEnt\u00e3o, compete a n\u00f3s analisarmos e colocarmos isso para todos.\r\nDentro do meu tempo, o PSL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Contentamento do PSL com a vota\u00e7\u00e3o de pauta em homenagem \u00e0s mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL gostaria, nesta data, de cumpriment\u00e1-las. O PSL, dentre os partidos na C\u00e2mara, tem o maior n\u00famero de mulheres. Ele tem nessas mulheres lideran\u00e7as grandes, que sempre nos orientam a todos.\r\nFicamos imensamente felizes por esta oportunidade de homenagear as mulheres com pautas importantes e tamb\u00e9m de marcar, com nomes expressivos, locais desta Casa, para perpetuar a hist\u00f3ria e fazer o reconhecimento dessas mulheres.\r\nMeus parab\u00e9ns e muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sra. Presidente, compreende todo esse aspecto da defesa da mulher e se envolve nisso.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o que a bancada est\u00e1 discutindo \u00e9 exatamente a seguinte. H\u00e1 poucos minutos, houve uma discuss\u00e3o entre duas Parlamentares. Se uma delas fosse homem, talvez pudesse se enquadrar neste novo artigo.\r\nReparem que talvez possamos perder essa liberdade de discutir sem entrar no m\u00e9rito da discuss\u00e3o, como ocorreu. Se for de sexo oposto, poder\u00e1 ser enquadrado nesse item.\r\nPortanto, sempre no intuito de defender a mulher, o PSL vai liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL, preocupado com o Or\u00e7amento, est\u00e1 sempre buscando desengessar todos os or\u00e7amentos. Este \u00e9 o foco. Este projeto vai na contram\u00e3o disso, al\u00e9m de dificultar a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nQuando se faz seguran\u00e7a p\u00fablica, essa seguran\u00e7a \u00e9 abrangente e, logicamente, inclui as mulheres. Separar uma da outra n\u00e3o \u00e9 muito simples. Portanto, o PSL, considerando esse aspecto e consultando todo o pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica e as mulheres, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o fator mais importante para um pa\u00eds. Todos os envolvidos no FUNDEB, que culmina agora com o relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni, est\u00e3o de parab\u00e9ns.\r\nA inclus\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de verba para a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 fundamental. \u00c9 na primeira inf\u00e2ncia que as conex\u00f5es, as sinapses v\u00e3o se formando. E, se houver investimento nessa primeira inf\u00e2ncia - 3 anos, 4 anos, 5 anos -, a educa\u00e7\u00e3o fundamental ter\u00e1 outra perspectiva para o Pa\u00eds.\r\nIsso est\u00e1 contemplado nesse relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni.\r\nEst\u00e1 contemplado tamb\u00e9m o VAAR, que busca resultado na educa\u00e7\u00e3o, contemplando aqueles que t\u00eam \u00edndices melhores na educa\u00e7\u00e3o. O IDEB \u00e9 um desses \u00edndices. Isso \u00e9 fundamental.\r\nDessa maneira, est\u00e1 de parab\u00e9ns o Deputado Felipe Rigoni pela relatoria.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, JOICE HASSELMANN, AUTORA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, permita-me fazer a defesa do destaque dessa emenda. Eu me inscrevi para falar a favor.\r\nO destaque da Emenda n\u00ba 5, da Deputada Joice Hasselmann, \u00e9 devido ao fato de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que o trabalho de todos os entes que atuam em conjunto para propiciar uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 algo positivo. E essa emenda visa incluir toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ofertada por institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas, sem fins lucrativos e - um detalhe - conveniadas com o poder p\u00fablico, no c\u00f4mputo de matr\u00edculas a serem consideradas para efeito da distribui\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.\r\nSegundo dados estat\u00edsticos do Censo Escolar da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2019, disponibilizados pela Diretoria de Estat\u00edsticas Educacionais - DEED, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira, na evolu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de matr\u00edculas da educa\u00e7\u00e3o infantil, etapas de ensino de 2015 a 2019, das matr\u00edculas da rede privada, 29,4% est\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es particulares, comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas conveniadas com o poder p\u00fablico. Portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel o incentivo \u00e0 maior participa\u00e7\u00e3o dessas entidades privadas sem fins lucrativos para se garantir maior acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. \r\nImpende salientar ainda que os recursos destinados a essas institui\u00e7\u00f5es sofrem forte controle institucional interno e externo, somado ao controle social, o que garante o seu regular e eficaz funcionamento.\r\nEu gostaria de salientar tamb\u00e9m que esta proposta, Deputado Felipe Rigoni, contribui para o VAAT. Quanto se vai matricular? Qual \u00e9 o n\u00famero de alunos? Qual o valor de cada um? No momento de se constituir o FUNDEB, esses alunos v\u00e3o somar. Ent\u00e3o, o valor que ser\u00e1 destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o por meio do FUNDEB ser\u00e1 maior ainda. Esse recurso n\u00e3o vai sair daqueles valores b\u00e1sicos. Os alunos dessas escolas v\u00e3o compor o VAAT, aumentando ainda mais o recurso para a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 isto que n\u00f3s estamos querendo: recursos para a educa\u00e7\u00e3o. E o VAAT ser\u00e1 maior, contando-se os alunos dessas escolas. N\u00f3s n\u00e3o podemos perder a oportunidade de dar ainda mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que todos n\u00f3s que defendemos a educa\u00e7\u00e3o vamos aprovar esta emenda que vai aumentar o Valor Aluno Ano Total - VAAT, conforme inserido pela Deputada Professora Dorinha.\r\nVamos aumentar o valor para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apoio \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o do ensino t\u00e9cnico profissional, preconizada na nova Base Nacional Comum Curricular - BNCC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, entende que a nova BNCC do segundo grau criou quatro \u00e1reas segment\u00e1rias. A \u00e1rea profissional \u00e9 uma delas, e as escolas n\u00e3o est\u00e3o estruturadas para atend\u00ea-la. N\u00f3s vamos ter l\u00e1 ci\u00eancias exatas, ci\u00eancias humanas, ci\u00eancias biol\u00f3gicas, e a quarta \u00e1rea \u00e9 o ensino profissionalizante.\r\nA alternativa de permitir o ensino t\u00e9cnico, n\u00e3o s\u00f3 com o Sistema S, mas com os pr\u00f3prios sindicatos urbanos e rurais, dentro do que prev\u00ea a nova BNCC, da reformula\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio, \u00e9 altamente positiva, e n\u00f3s temos que apoi\u00e1-la.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PARECER DO RELATOR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Autonomia do PSL perante o Governo Federal. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero reiterar que o PSL tamb\u00e9m tem autonomia e n\u00e3o tem v\u00ednculo com o Governo. N\u00e3o foi procurado pelo Deputado Felipe Rigoni, que executou todo o trabalho dele com \u00e9tica, com a Oposi\u00e7\u00e3o. Acredito que o pr\u00f3prio NOVO, que tamb\u00e9m fez emenda, n\u00e3o tem v\u00ednculo nenhum com o Governo, mesmo em outros fatores.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Felipe!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR, RECURSOS,  EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Felipe Rigoni, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL tamb\u00e9m se solidariza com o Deputado Felipe Rigoni. Se n\u00e3o fosse S.Exa., o FUNDEB n\u00e3o estaria aprovado e n\u00e3o haveria aumento de recursos. \r\nPortanto, a educa\u00e7\u00e3o brasileira, Deputado Felipe Rigoni, \u00e9 muito grata ao seu relat\u00f3rio. E o PSL apresentou destaques, pela independ\u00eancia que tem desse foco.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Felipe Rigoni!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio no 20, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que o sal\u00e1rio do professor \u00e9 fundamental e orienta at\u00e9 que, numa oportunidade, estabele\u00e7a-se que o piso seja acrescido, para cada professor, de um valor que tenha por base o IDEB dos alunos daquele profissional. Isso buscaria exatamente verificar qual \u00e9 o rendimento de cada professor. \r\nPelo que foi exposto pelas atividades, o PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A refer\u00eancia desse valor destinado ao armazenamento \u00e9 muito elevada e n\u00e3o d\u00e1 liberdade de aplicar em ci\u00eancia e desenvolvimento.\r\nPortanto, PSL, PTB, PROS e Governo rejeitam. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 83, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos falando de pesquisa e desenvolvimento. Para investir em pesquisa e em desenvolvimento, temos que investir no Pa\u00eds.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "An\u00fancio de orienta\u00e7\u00e3o de bancada ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do Governo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como foi informado, muitos desses fundos t\u00eam recursos com os quais os pr\u00f3prios militares contribuem, para a execu\u00e7\u00e3o da atividade a que se destina o fundo. Como foi citado pelo Deputado Lafayette, esse \u00e9 o caso do fundo da sa\u00fade.\r\nComo o PSL tem muitos militares, est\u00e3o sendo feitos ajustes. Por isso, solicito fazer a orienta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Oriento pelo PSL, PTB e PROS.\r\nSe os fundos n\u00e3o fossem importantes, nem seriam criados. O impacto dessa proposta, que \u00e9 muito v\u00e1lida, \u00e9 de 40,8 bilh\u00f5es de reais. Dentro desse foco, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \r\nPortanto, rejeitamos a emenda. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou orientar pelo Bloco PSL/PTB/PROS.\r\nEsse repasse de recursos para os Munic\u00edpios foge do padr\u00e3o que n\u00f3s temos, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ser o gestor da cobertura vacinal brasileira. \r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do bloco \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 3\u00ba, e do inciso II, art. 7\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o PTB e o PROS entendem, com os pr\u00f3prios acordos que est\u00e3o sendo realizados no momento, que \u00e9 poss\u00edvel, se n\u00e3o houver aqui, comprar no exterior sem problema. O pr\u00f3prio texto do Relator usa o termo \"prioriza\". E n\u00f3s devemos, com toda a tecnologia que n\u00f3s temos na FIOCRUZ, no Butantan, na TECPAR, nesses laborat\u00f3rios, priorizar a ind\u00fastria nacional sim. E isto se d\u00e1 preferencialmente, como \"priorizar\". Isso n\u00e3o significa que, se houver pre\u00e7o distorcido, n\u00e3o se possa comprar l\u00e1 fora.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBRIGATORIEDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EXCLUS\u00c3O, CONSENTIMENTO, TERMO DE RESPONSABILIDADE, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso da Deputada Carmen Zanotto, contr\u00e1rio \u00e0 exig\u00eancia aos brasileiros da assinatura de termo de livre consentimento para a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar, eu gostaria de fazer apenas um coment\u00e1rio.\r\nFicaria evidente, se n\u00e3o houvesse a obrigatoriedade desta atividade, que quem fosse tomar a vacina estaria consentindo em participar daquele contexto. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o impede que determinadas \u00e1reas de determinado pa\u00eds exijam a vacina, mas ao cidad\u00e3o cabe a decis\u00e3o de tom\u00e1-la ou n\u00e3o. Se ele foi tomar a vacina, \u00e9 porque ele concorda com esta situa\u00e7\u00e3o.\r\nImaginem os senhores se tivermos 200 milh\u00f5es de termos circunstanciados assinados e controlados no Pa\u00eds! Este \u00e9 um contexto bastante complexo. Eu concordo com a Deputada Carmen Zanotto no sentido de que n\u00f3s poder\u00edamos tentar equacionar esta quest\u00e3o da melhor forma poss\u00edvel. Reparem no fato de que isso implica o voluntarismo de ir l\u00e1: se eu vou l\u00e1, \u00e9 porque eu concordo em tomar a vacina, mesmo correndo os riscos eventuais que ela possa trazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, o PTB, o PROS e o PSC entendem que, se a pessoa foi tomar a vacina, \u00e9 porque ela concorda com esta situa\u00e7\u00e3o e, portanto, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 proposta da Deputada Carmen Zanotto.\r\nPor isso, o PSL orienta o voto \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, PTB, PROS, PSC julgamos que temos conhecimento suficiente aqui no Pa\u00eds, bem como autoridade, institui\u00e7\u00f5es, e, portanto, rejeitamos a emenda.\r\nColocar um \u00f3rg\u00e3o internacional para decidir situa\u00e7\u00f5es aqui dentro fere todos os aspectos em que se pode pensar. Muitas vezes, fala-se de soberania, mas, no caso em quest\u00e3o, eles \u00e9 que decidiriam determinadas condicionantes. N\u00e3o \u00e9 adequado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - PSL, PTB, PROS e PSC.\r\nQuero parabenizar o Deputado Geninho pelo relat\u00f3rio. Quero parabenizar todos os que participaram pela conclus\u00e3o dessa MP muito importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Todos n\u00f3s temos que estar aqui estimulando essa atividade.\r\nA cobertura vacinal da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 exemplo para o mundo. O SUS, coordenado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 uma refer\u00eancia. Este \u00e9 o momento de acreditarmos nas institui\u00e7\u00f5es, acreditarmos no SUS, acreditarmos na ANVISA, acreditarmos no Butantan, na FIOCRUZ e no TECPAR. Espero que n\u00f3s possamos executar isso.\r\nPortanto, n\u00f3s rejeitamos a emenda proposta.\r\nEu vou tomar a primeira vacina que for aprovada pela ANVISA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1777/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADO\u00c7\u00c3O, N\u00daMERO, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), IDENTIFICA\u00c7\u00c3O CIVIL, PESSOA F\u00cdSICA, UNIFICA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, CIDAD\u00c3O, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.777, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 9.454, de 1997; e 13.444, de 2017, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estarmos concluindo o fim do ano legislativo. Mas temos que nos manter otimistas, pensar que o melhor sempre est\u00e1 por vir, que n\u00f3s temos que buscar os nossos sonhos.\r\nO meu sonho \u00e9 um n\u00famero \u00fanico para o cidad\u00e3o brasileiro. J\u00e1 se tentou fazer um cadastro \u00fanico nesse sentido, mas muitas vezes nos \u00e9 informado que, por motivos \u00f3bvios, a Receita Federal, a Pol\u00edcia Federal, as Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica e as For\u00e7as Armadas n\u00e3o podem compartilhar o banco de dados. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s propusemos? Que cada um tenha o seu cadastro, mas que exista um indexador, ou seja, o mesmo n\u00famero para tudo. Com isso, h\u00e1 hoje uma facilidade muito grande, porque as crian\u00e7as, de 7 anos para c\u00e1, quando nascem, j\u00e1 trazem na certid\u00e3o de nascimento o CPF. N\u00e3o est\u00e1 escrito CPF, mas \u00e9 o CPF, \u00e9 o n\u00famero de refer\u00eancia.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.777, de 2019, j\u00e1 passou em todas as Comiss\u00f5es, est\u00e1 em regime de urg\u00eancia h\u00e1 1 ano e meio e tamb\u00e9m j\u00e1 foi assinado pela maioria dos L\u00edderes para inclus\u00e3o em pauta. Esse PL diz que quando uma pessoa for tirar a identidade nos Estados, em vez de ganhar um novo n\u00famero - hoje o cidad\u00e3o brasileiro por exemplo pode ter 27 n\u00fameros distintos de carteira de identidade, o que parece um absurdo, mas \u00e9 realidade -, s\u00f3 vai ter esse \u00fanico n\u00famero. N\u00e3o interessa se tirar em v\u00e1rios Estados, pois o n\u00famero ser\u00e1 exatamente o mesmo.\r\nDa mesma forma, essa pessoa quando for tirar o t\u00edtulo de eleitor aos 16 anos ter\u00e1 o mesmo n\u00famero; para o alistamento militar, mesmo n\u00famero; mesmo n\u00famero para carteira de motorista, carteira de trabalho, passaporte, SUS. Todos ter\u00e3o o mesmo indexador. Isso vai facilitar muito o controle dos bancos de dados n\u00e3o para gest\u00e3o, mas para poder colocar programas, como n\u00f3s tivemos esse do aux\u00edlio emergencial, programas da renda m\u00ednima, em que o cruzamento de dados vai facilitar. \r\nIsso s\u00f3 depende de n\u00f3s. Estamos muito pr\u00f3ximos. Como h\u00e1 um acordo entre todos os partidos, eu acredito que na primeira oportunidade em que houver a possibilidade de pautar ele ser\u00e1 rapidamente aprovado, j\u00e1 que nas Comiss\u00f5es passou por unanimidade.\r\n Ent\u00e3o, gostaria de salientar isso a todos. \r\nDesejo um excelente Natal e um excepcional 2021, com a certeza que n\u00f3s temos que ter de que nas nossas vidas o melhor sempre est\u00e1 por vir.\r\n Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco PSL/PTB/PROS entende que o meio ambiente \u00e9 fundamental, que os preceitos a\u00ed estabelecidos atendem tanto a Frente pelo Meio Ambiente quanto a Frente do Agroneg\u00f3cio, une as duas correntes. Fruto disso, o bloco orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor, e a preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL e o PROS votam contra a retirada de pauta. Este \u00e9 um projeto importante que vai trazer um novo alento para a economia brasileira, j\u00e1 que muitos ir\u00e3o retomar seus pagamentos, dando um novo est\u00edmulo \u00e0 economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ouvi a fala do Republicanos, e a assessoria est\u00e1 me informando que esta reda\u00e7\u00e3o altera o que estabelecemos em rela\u00e7\u00e3o ao tamanho, \u00e0s propor\u00e7\u00f5es dos estabelecimentos, o que complica. \r\nEnt\u00e3o, pelas informa\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que eu n\u00e3o tive tempo de ler o \u00faltimo texto, o PSL vai orientar \"n\u00e3o\", porque a emenda vai atingir todos os pequenos, m\u00e9dios e grandes estabelecimentos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO TECNOL\u00d3GICO DA AERON\u00c1UTICA (ITA), EX-ALUNO, COL\u00c9GIO MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, CEAR\u00c1, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Obten\u00e7\u00e3o pelo ex-aluno do Col\u00e9gio Militar do Corpo de Bombeiros do Cear\u00e1, Jo\u00e3o de Barros Monteiro Cavalcante, da maior m\u00e9dia da hist\u00f3ria dos cursos de Engenharia do Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou aproveitar o coment\u00e1rio do Deputado Capit\u00e3o Wagner para dizer que um aluno do mesmo col\u00e9gio obteve a maior m\u00e9dia no ITA. \u00c9 uma refer\u00eancia muito positiva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, BANCO DE DADOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes do Republicanos e do PL de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.422, de 2019, sobre a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados, e a declara\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o nos bancos de dados de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma solicita\u00e7\u00e3o acerca de um projeto do Deputado Felipe Rigoni, o PL 1.422/19, que vai entrar na pauta e ao qual eu tenho um projeto apensado. A proposi\u00e7\u00e3o trata de um n\u00famero \u00fanico para identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o e \u00e9 consenso entre todos os partidos. Pe\u00e7o ao PL e ao Republicanos que retirem o kit obstru\u00e7\u00e3o, para que votemos este projeto da mesma forma como votamos o outro: em 15 minutos. \r\nEu costumo dizer que este \u00e9 um sonho do cidad\u00e3o brasileiro e explico, sinteticamente. Hoje, quando a crian\u00e7a nasce, sua certid\u00e3o de nascimento j\u00e1 traz o n\u00famero de CPF. Este projeto de lei prev\u00ea que, quando a crian\u00e7a tirar a identidade, em vez de ganhar um novo n\u00famero - hoje, o cidad\u00e3o brasileiro pode ter 27 n\u00fameros de carteira de identidade, fora os funcionais -, ela tenha na identidade um n\u00famero, o t\u00edtulo de eleitor, o passaporte, o NIT, o SUS, enfim, todos os documentos. Apesar de existirem bases distintas, haver\u00e1 um indexador comum, o que vai facilitar e muito a vida do cidad\u00e3o e do Pa\u00eds. \r\nDiante disso, eu solicito aos L\u00edderes do Republicanos e aos do PL a gentileza de retirar o kit obstru\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que este \u00e9 um projeto cuja solicita\u00e7\u00e3o para que fosse inclu\u00eddo na pauta foi feita praticamente por todos os partidos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, BANCO DE DADOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.422, de 2019, sobre a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados, e a declara\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o nos bancos de dados de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos fazer um acordo e, depois do acordo, n\u00f3s encerramos.\r\nEste projeto teve a assinatura de todos, inclusive dos partidos que est\u00e3o relatando. Depois disso, cientes de que a sess\u00e3o terminaria, n\u00f3s poder\u00edamos concluir, com este acordo. Este \u00e9 um projeto importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ter um n\u00famero \u00fanico \u00e9 um sonho de longa data da popula\u00e7\u00e3o. Bastaria que n\u00f3s, em 10 minutos, conclu\u00edssemos, e n\u00e3o ter\u00edamos mais nada na pauta de hoje.\r\nPor isso, volto a pedir apoio e a fazer esta tentativa.\r\nEu pediria \u00e0 Presid\u00eancia que confirmasse esta hip\u00f3tese de encerrar a sess\u00e3o. Desta forma, n\u00f3s poder\u00edamos votar por acordo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), EMISS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada S\u00e2mia Bomfim a respeito do Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF dos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para tranquilizar a Deputada S\u00e2mia Bomfim, informo que todos os que receberam o aux\u00edlio emergencial tiveram que obter o CPF. Na realidade, t\u00eam CPF todos os que recebem BPC, todos os que recebem Bolsa Fam\u00edlia, todos os que utilizam o SUS, todos os que t\u00eam identidade. Portanto, esses 38 milh\u00f5es est\u00e3o contemplados. Isso \u00e9 uma tranquilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nALESSANDRO MOLON, FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, BANCO DE DADOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni pela dupla vit\u00f3ria alcan\u00e7ada com aq aprova\u00e7\u00e3o da propositura e do Projeto de Lei n\u00ba 1.422, de 2019, referente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados, e a declara\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como documento \u00fanico para identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o nos bancos de dados de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL s\u00f3 gostaria de parabenizar, Presidente, o autor, o Deputado Alessandro Molon.\r\nO SR. PRESIDENTE (Efraim Filho. DEM - PB) - Podemos colocar a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\"?\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Pode colocar a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\".\r\nTamb\u00e9m gostaria de parabenizar o Deputado Felipe Rigoni, que hoje teve dupla vit\u00f3ria, tanto neste caso quanto no caso do projeto principal, o PL 1.422, que trata do CPF e que \u00e9 de autoria do Deputado. Esses, como disse o Deputado Tiago Mitraud, v\u00e3o poder integrar o Governo Digital, com um n\u00famero \u00fanico para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nEu ainda gostaria de comentar que, dentro desses aspectos do Governo Digital, o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez com que a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o, devido a uma solicita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios Parlamentares, tamb\u00e9m seja digital hoje. Se as pessoas baixarem no celular o Conecte SUS, v\u00e3o poder ter a carteira digital. \u00c9 muito importante que o prontu\u00e1rio m\u00e9dico tamb\u00e9m esteja, Deputado Molon, integrado nisso, porque, se uma pessoa em deslocamento, em viagem, sofre um acidente e \u00e9 levada para o primeiro pronto socorro, poder\u00e3o saber detalhes como o tipo sangu\u00edneo, se \u00e9 diab\u00e9tica, se \u00e9 al\u00e9rgica. Esses projetos do Governo Digital e do n\u00famero \u00fanico e o esfor\u00e7o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para implementar a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o digital fazem parte de um conjunto.\r\nPor tudo isso, parabenizo a todos!\r\nEst\u00e1 no painel a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "GENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVA), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Candidatura do orador \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Concentra\u00e7\u00e3o de poderes e decis\u00f5es da Casa pela Presid\u00eancia, pela Mesa Diretora, pelos L\u00edderes partid\u00e1rios, por Presidentes de Comiss\u00f5es e por partidos pol\u00edticos em detrimento dos Parlamentares do chamado baixo clero. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta para a elabora\u00e7\u00e3o da pauta de vota\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pauta democr\u00e1tica e participativa na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, decidi me lan\u00e7ar candidato avulso e independente \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara para propiciar a todos os Deputados e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o uma participa\u00e7\u00e3o mais efetiva nos projetos de lei que ser\u00e3o analisados.\r\nQuando cheguei \u00e0 C\u00e2mara, acreditava que os Deputados teriam participa\u00e7\u00e3o em muitas decis\u00f5es e reuni\u00f5es, mas logo verifiquei que o Presidente da C\u00e2mara, a Mesa, os L\u00edderes e os Presidentes de algumas Comiss\u00f5es e partidos decidem sobre tudo, algo em torno de 20 pessoas. \r\nEntendi o que a imprensa chama, carinhosamente, de baixo clero: a grande maioria que s\u00f3 vota por decis\u00e3o pr\u00f3pria, em algumas oportunidades. Com significativa frequ\u00eancia, deve seguir as orienta\u00e7\u00f5es do partido e praticamente n\u00e3o consegue fazer com que os seus projetos sejam analisados.\r\nO Presidente da C\u00e2mara \u00e9 quem decide a pauta dos projetos que ser\u00e3o votados. O que fazer para que essa decis\u00e3o seja mais democr\u00e1tica? Proponho que a pauta na C\u00e2mara dos Deputados seja decidida da seguinte forma: 50% da pauta composta por projetos que os Deputados escolheriam por um processo digital, no qual os Parlamentares marcam dez proposi\u00e7\u00f5es - as proposi\u00e7\u00f5es que tivessem mais cliques comporiam 50% da pauta -; 20% da pauta ocorram por vota\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da popula\u00e7\u00e3o, pela Internet - o povo brasileiro, utilizando o n\u00famero do CPF, escolheria um dos projetos que tramitam na C\u00e2mara, aqueles projetos que j\u00e1 est\u00e3o prontos para entrar em Plen\u00e1rio, e as proposi\u00e7\u00f5es mais votadas comporiam, ent\u00e3o, 20% dessa pauta -; os 30% restantes da pauta ocorram como atualmente, por decis\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara, ouvindo os L\u00edderes, o Governo e a Minoria, afinal o princ\u00edpio da proporcionalidade deve nortear o processo legislativo.\r\nOs Deputados e o povo brasileiro s\u00e3o os que devem pautar a maioria dos projetos a serem votados. \r\nO povo brasileiro votou por mudan\u00e7as, votou por reformas importantes que o Pa\u00eds precisa, como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma administrativa, a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, a reforma do Regimento Interno, a reforma pol\u00edtica, o fim do foro privilegiado, o fim dos supersal\u00e1rios, entre outros aspectos importantes, como o da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds. Isso depende de n\u00f3s Deputados. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos sentir pressionados por agirmos como previsto na legisla\u00e7\u00e3o e conforme nossas consci\u00eancias.\r\nAs demonstra\u00e7\u00f5es de austeridade e de anticorrup\u00e7\u00e3o, demandas dos eleitores, s\u00e3o necess\u00e1rias, e devemos dar o exemplo.\r\nA popula\u00e7\u00e3o espera que sejamos aut\u00eanticos, transparentes, que tenhamos coragem para alterar rotinas antigas e que sejamos independentes.\r\nSou candidato \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara para desenvolver um trabalho com a participa\u00e7\u00e3o de todos. Eu acredito nas ideias! Eu acredito nos princ\u00edpios!\r\nUm desafio, Deputados: fa\u00e7am valer a sua import\u00e2ncia e a sua opini\u00e3o. O bem comum \u00e9 o nosso objetivo.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha fam\u00edlia, que sempre me inspirou nesses momentos.\r\nBrasil acima de tudo! Que Deus nos proteja.\r\nMuito obrigado a todos. \r\nFelicidades, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CADERNETA DE VACINA\u00c7\u00c3O, SOFTWARE APLICATIVO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Est\u00edmulo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira para utiliza\u00e7\u00e3o da caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line  do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do aplicativo Conecte SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada Perp\u00e9tua Almeida. \r\nSerei r\u00e1pido. Minha fala tem a ver com a vacina, Sr. Presidente. \r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibilizou para os celulares um app chamado Conecte SUS. Esse app \u00e9 muito importante, \u00e9 a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line. E, se quisermos dar transpar\u00eancia \u00e0s vacinas, n\u00f3s podemos dizer que o sistema do   Conecte SUS, no que se refere a vacinas, publique o CPF - porque \u00e9 atrav\u00e9s do CPF - daqueles que tomaram a vacina.\r\nE a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o pode ser fiscal dessa ordem de que todos n\u00f3s falamos. \r\nEstimulo que todos n\u00f3s, popula\u00e7\u00e3o brasileira, utilizemos o Conecte SUS, que \u00e9 a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nObrigado, Deputada Perp\u00e9tua Almeida. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, em rela\u00e7\u00e3o ao que o Deputado comentou, tem a seguinte an\u00e1lise: n\u00e3o \u00e9 independ\u00eancia, \u00e9 autonomia. As metas s\u00e3o fixadas pelo Conselho da Economia.\r\nPor esse motivo \u00e9 que o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CRIT\u00c9RIO, OPERA\u00c7\u00c3O DE C\u00c2MBIO, TAXA DE C\u00c2MBIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil e pela regula\u00e7\u00e3o do sistema cambial brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito esta oportunidade para dizer da import\u00e2ncia que n\u00f3s tivemos hoje no contexto econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\nA autonomia do Banco Central e a regula\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio da forma como ficou s\u00e3o ferramentas que nos permitir\u00e3o desenvolver muito mais a nossa economia. Essa autonomia, com certeza, vai ter metas a atingir, conforme o previsto, e o beneficiado dessa regula\u00e7\u00e3o e dessas metas pelo Banco Central ser\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o como um todo.\r\nQuero parabenizar todos os Parlamentares que nesta noite votaram duas importantes medidas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, EMENDA SUBSTITUTIVA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de exame da Emenda Substitutiva n\u00ba 20, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s sempre estamos falando do aux\u00edlio emergencial, da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, e tudo isso passa por arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 pouco, conversei com o Deputado Hildo Rocha, que informava sobre software: se se tratava de servi\u00e7o ou de um produto, se se recolhia ISS ou ICMS. A primeira vez em que \u00e9 desenvolvido, trata-se de um servi\u00e7o; depois que o produto est\u00e1 pronto, a meu ver, trata-se do ICMS. Por\u00e9m, em todas estas discuss\u00f5es e em todas as necessidades, n\u00f3s observamos que est\u00e3o discutindo os pre\u00e7os dos combust\u00edveis e a incid\u00eancia de cada tributo.\r\nO grande problema brasileiro, quando se trata de sanar detalhes que envolvem o aux\u00edlio emergencial, a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade, \u00e9 exatamente a arrecada\u00e7\u00e3o. O principal problema \u00e9 a sonega\u00e7\u00e3o. Como solucionar o problema da sonega\u00e7\u00e3o e o do n\u00e3o recolhimento de impostos? \u00c9 muito simples: agregando-se algumas ideias importantes.\r\nA primeira ideia vem do Deputado Marcos Cintra, que propunha 2,5% nas transa\u00e7\u00f5es financeiras de cr\u00e9dito e de d\u00e9bito, o que permitiria acabar com todos os demais impostos e, inclusive, com a nota fiscal. N\u00f3s deixar\u00edamos apenas o Imposto de Renda e o IPTU. Os demais poderiam acabar. Esse dinheiro arrecadado, com base no que prev\u00ea o Ministro Paulo Guedes, deve ser distribu\u00eddo dentro de um pacto federativo.\r\nN\u00e3o h\u00e1 pacto federativo fora da reforma tribut\u00e1ria. Desta forma, 30% iriam para a Uni\u00e3o, 30% para os Estados, 30% para os Munic\u00edpios e 10% para o Congresso destinar para o Norte, o Nordeste, a SUDAM, a SUDENE, a Zona Franca de Manaus e os fundos necess\u00e1rios.\r\nCom isso, ningu\u00e9m mais deveria ao Fisco, e os dividendos seriam tributados. N\u00f3s acabar\u00edamos com o contencioso tribut\u00e1rio, n\u00e3o recolher\u00edamos imposto de quem tem renda baixa, seriam fornecidos os CPFs das senhoras do Bolsa Fam\u00edlia, e a rede n\u00e3o cobraria de quem tem baixa renda. Desta maneira, n\u00f3s estar\u00edamos combatendo a corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s devemos utilizar \u00e9 o imposto simples! Apenas com esta medida, n\u00f3s far\u00edamos um pacto federativo e a reforma tribut\u00e1ria, acabando com o problema do aux\u00edlio emergencial, com o problema que recai sobre os impostos, sobre os combust\u00edveis, sobre a energia el\u00e9trica e sobre os demais artigos que tanto afligem a todos n\u00f3s.\r\nEu solicito que consultem a Emenda Substitutiva n\u00ba 20 \u00e0 PEC n\u00ba 45. Ela \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de que o Brasil precisa. \u00c9 isso que o Deputado Marcos Cintra e o Ministro Paulo Guedes preveem.\r\nPor fim, eu agrego duas ideias: que, na Uni\u00e3o Europeia, transa\u00e7\u00f5es acima de mil reais sejam eletr\u00f4nicas e que acabem as notas, que s\u00e3o fonte de corrup\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o do v\u00edrus, deixando tudo eletr\u00f4nico. Esta \u00e9 a nossa solu\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Empenho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a medida provis\u00f3ria, exatamente, vem no sentido de permitir essas compras, vem no sentido de possibilitar que as aquisi\u00e7\u00f5es ocorram com a celeridade devida. Esta Casa j\u00e1 aprovou os recursos para essa atividade, e tudo o que contribui para aumentar essa vacina\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 muito v\u00e1lido.\r\nEnt\u00e3o, o relat\u00f3rio do nosso Relator vai exatamente nessa dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 problema de os Estados e os Munic\u00edpios estarem comprando. O que n\u00e3o pode \u00e9 inverter a ordem que j\u00e1 est\u00e1 estabelecida. N\u00e3o pode um Munic\u00edpio adquirir e vacinar determinada idade na frente da outra. Cumprindo esses requisitos, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a. Permitir \u00e0 iniciativa privada que, sem concorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, adquira a vacina e doe metade das vacinas s\u00f3 vem contribuir para que o n\u00famero de vacinados seja muito maior.\r\nEsse prazo que \u00e9 dado para a ANVISA autorizar o medicamento vai exatamente na mesma dire\u00e7\u00e3o. N\u00f3s inclusive, v\u00e1rios Deputados, j\u00e1 apresentamos proposta de que medicamentos que s\u00e3o aprovados nas ag\u00eancias de refer\u00eancia no exterior devam ser aprovados imediatamente no Brasil. Sem o acompanhamento da ANVISA? N\u00e3o. A ANVISA deve colocar nessas ag\u00eancias no exterior os adidos, nas embaixadas, que v\u00e3o acompanhar todo o trabalho dos medicamentos, das vacinas e das atividades, visando dar mais celeridade.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, desde o in\u00edcio, fez conv\u00eanios com a FIOCRUZ, no pr\u00f3prio recurso, para aumentar a f\u00e1brica do Butantan, com a Organiza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, foram 2 bilh\u00f5es e meio, e tem realizado todos os esfor\u00e7os para comprar o que est\u00e1 disponibilizado. E a medida provis\u00f3ria, exatamente, vem contribuir com isso. Eu vejo o esfor\u00e7o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu vejo o esfor\u00e7o de todos para que n\u00f3s possamos ter o m\u00e1ximo poss\u00edvel da popula\u00e7\u00e3o vacinada.\r\nMuito obrigado.\r\nParab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, BENS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RELATORIA, PEDRO WESTPHALEN, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, FAVOR\u00c1VEL, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apoio ao texto apresentado pelo Relator Pedro Westphalen \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL conversou com o Relator, com as atividades. Eu sou amplo defensor das pessoas com defici\u00eancia, e as pessoas com comorbidades j\u00e1 est\u00e3o na prioridade.\r\nComo fruto desta atividade, o PSL concorda com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 uma oportunidade de n\u00f3s falarmos do Conecte SUS, o sistema da caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line.\r\nQuando um posto de sa\u00fade ou outro \u00f3rg\u00e3o vacina uma pessoa, o CPF dessa pessoa tem que ser colocado nesse cadastro, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 temos esse sistema. \r\nEu saliento que \u00e9 importante para todo cidad\u00e3o o Conecte SUS, que, al\u00e9m da caderneta, tamb\u00e9m traz aspectos do prontu\u00e1rio m\u00e9dico do cidad\u00e3o, pois, em caso de acidente, \u00e9 muito importante que se tenha conhecimento se ele \u00e9 diab\u00e9tico, se \u00e9 al\u00e9rgico, que medicamentos toma.\r\nPortanto, n\u00f3s rejeitamos a emenda, por n\u00e3o vermos sua necessidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.115, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069,  de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. S\u00e3o muitos os temas importantes que n\u00f3s estamos tratando na Casa. J\u00e1 houve abordagem da PEC. S\u00e3o muito importantes esses pontos de vista. \r\nEu gostaria de falar sobre uma mat\u00e9ria que tamb\u00e9m est\u00e1 na pauta: o Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, a que est\u00e1 apensado o Projeto de Lei n\u00ba 5.115, de 2020, que trata do teste de pezinho e do qual eu sou um dos autores. Com tantos problemas, isso pode parecer simples. Mas eu gostaria de explicar que o hoje o teste do pezinho na rede SUS plota 6 doen\u00e7as e, na rede privada, o teste do pezinho plota 51 doen\u00e7as.\r\nPor muitas vezes, esse projeto esteve para ser votado, e algumas pessoas ficam preocupadas com o impacto financeiro dessa proposta. Eu gostaria de contra-argumentar, nesse ponto do impacto financeiro, com um t\u00f3pico muito simples, que \u00e9 o seguinte: os planos de sa\u00fade fazem quest\u00e3o de fazer o teste do pezinho na rede privada, porque o que se gasta com o teste \u00e9 muito menos, no total das atividades, do que se gastaria com o tratamento daquela doen\u00e7a por 50, 60, 70 anos, para uma pessoa que a desenvolva com gravidade, numa situa\u00e7\u00e3o em que, muitas vezes, toda a fam\u00edlia fica envolvida.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares e tamb\u00e9m agradecer ao Governo por buscar ter a sensibilidade nesse aspecto de que o teste do pezinho ampliado vai solucionar muitos dos problemas de sa\u00fade que n\u00f3s temos no Pa\u00eds, vai poder prevenir de maneira adequada doen\u00e7as complicadas, doen\u00e7as raras que fazem com que uma crian\u00e7a fique em cadeira de rodas desde o in\u00edcio da sua vida at\u00e9 que venha a falecer e, muitas vezes, isso leva 50 anos, 60 anos.\r\nO teste do pezinho ampliado parece simples diante de tantos problemas. No entanto, s\u00f3 uma m\u00e3e, s\u00f3 um pai que tem uma crian\u00e7a com um problema desses sabe o qu\u00e3o importante \u00e9 o teste do pezinho ampliado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e isso \u00e9 fundamental para o nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pela import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, o PSL orienta \"sim\".\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse aspecto do prazo da ANVISA, o PSL solicita \u00e0 ANVISA que estude manter t\u00e9cnicos junto a esses laborat\u00f3rios internacionais, de tal forma que a valida\u00e7\u00e3o possa ocorrer de igual maneira.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje o teste do pezinho plota seis doen\u00e7as na rede SUS. Esse teste vai plotar 51 doen\u00e7as.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Foram desapensados os outros projetos, Deputado. Est\u00e1 somente o projeto do teste \u00fanico, o das seis doen\u00e7as.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Mas hoje j\u00e1 \u00e9 assim.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - \u00c9 isso.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Ent\u00e3o, n\u00e3o muda nada.\r\nDe qualquer forma, o PSL orienta \"sim\", mas o projeto visa exatamente permitir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira plotar as doen\u00e7as raras com mais anteced\u00eancia. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que 100% das vacinas s\u00e3o doadas para o SUS, enquanto houver as prioridades. Posteriormente \u00e0s prioridades, 50% das vacinas atendem perfeitamente.\r\nPortanto, o PSL \u00e9 favor\u00e1vel ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.\r\nCADERNETA DE VACINA\u00c7\u00c3O, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), ACESSO, INTERNET, SOFTWARE APLICATIVO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os brasileiros sobre o acesso \u00e0 caderneta de vacina\u00e7\u00e3o digital por meio do aplicativo Conecte SUS. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 2\u00ba, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e   Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL aproveita a oportunidade, Presidente, para informar que o Conecte SUS, que \u00e9 um APP de celular, \u00e9 a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o digital do cidad\u00e3o brasileiro. Todos os que vacinarem devem acessar esse banco de dados. \u00c9 esse Conecte SUS que vai atestar a validade da vacina\u00e7\u00e3o, inclusive para viagens internacionais.\r\nPortanto, a emenda n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. E, dessa maneira, o PSL rejeita a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste per\u00edodo de pandemia, muitos crimes cibern\u00e9ticos t\u00eam se intensificado, t\u00eam aumentado. O n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es das pessoas que s\u00e3o lesadas nessa \u00e1rea \u00e9 muito grande. A aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia n\u00e3o impede o tratamento de outros temas fundamentais, como \u00e9 o caso da COVID. Portanto, o PSL orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, est\u00e1 na pauta do dia de hoje o projeto de lei do teste do pezinho. O SUS plota hoje nesse teste seis doen\u00e7as; com esse projeto de lei, ele vai plotar um n\u00famero muito maior de doen\u00e7as. N\u00f3s estamos com tantos temas complexos e n\u00e3o positivos! Esse \u00e9 um projeto de lei altamente positivo para a sociedade brasileira.\r\n\u00c9 hora de agradecer a todos os L\u00edderes dos partidos que concordaram com a pauta dessa mat\u00e9ria; \u00e9 hora de agradecer a todos os Deputados que est\u00e3o participando dessa atividade, que vai ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira; \u00e9 hora de agradecer os estudos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; \u00e9 hora de agradecer os estudos da Ministra Damares, que tem realizado esfor\u00e7os para buscar a solu\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as raras o mais cedo poss\u00edvel, numa campanha que tamb\u00e9m tem a participa\u00e7\u00e3o da Primeira-Dama, Michelle Bolsonaro. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos um exemplo de que, quando todos n\u00f3s focamos o bem comum do cidad\u00e3o brasileiro, o resultado \u00e9 sempre muito positivo.\r\nQuero ressaltar a import\u00e2ncia tamb\u00e9m da pesquisa, da ci\u00eancia. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio comentou a exist\u00eancia do que eles chamam de teste da bochechinha, que est\u00e1 sendo estudado e que vai plotar 350 doen\u00e7as. Ent\u00e3o, a ci\u00eancia, em parceria com o trabalho aqui do Congresso, produz o que todos n\u00f3s desejamos: o bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado por estarem pautando a mat\u00e9ria. Espero que logo mais todos n\u00f3s possamos aprovar esse projeto rapidamente, porque ele \u00e9 fundamental para todo o Brasil.\r\nFelicidades a todos!\r\nAproveito, pela import\u00e2ncia do tema, para solicitar que este pronunciamento conste no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por nove sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, O bloco todo, o Governo e a Maioria rejeitam o requerimento. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nEm caso de calamidade, est\u00e1 previsto no documento que, para as atividades emergenciais, pode haver contrata\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODERES DA UNI\u00c3O, AUTORIDADE P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFINI\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, QUALIDADE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TRIBUTO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Aspira\u00e7\u00e3o do orador quanto ao funcionamento da Justi\u00e7a brasileira; \u00e0 puni\u00e7\u00e3o de corruptos; ao combate efetivo \u00e0 impunidade; \u00e0 uni\u00e3o dos Poderes em prol do bem-estar dos cidad\u00e3os brasileiros; \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, conforme preconizado pela Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19; ao exerc\u00edcio de cargos p\u00fablicos com dignidade e liturgia; \u00e0s decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es exemplares das autoridades p\u00fablicas; ao alcance da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade de qualidade e universal; ao recolhimento de tributos de forma justa; \u00e0 pris\u00e3o de ladr\u00f5es e corruptos; e a n\u00e3o desist\u00eancia do sonho de um Brasil melhor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste per\u00edodo de Breves Comunicados, eu tenho acompanhado o que tem ocorrido neste dia e resolvi escrever algumas ideias.\r\nO que se espera da Na\u00e7\u00e3o? Espera-se que a Justi\u00e7a funcione; que a corrup\u00e7\u00e3o seja punida; que todos os \u00f3rg\u00e3os trabalhem para que os culpados sejam responsabilizados; que a impunidade n\u00e3o prospere; que o crime n\u00e3o compense; que os Poderes trabalhem unidos para o bem do cidad\u00e3o; que as a\u00e7\u00f5es da pandemia sejam executadas e integradas em todas as esferas, conforme preconiza a pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Externa de E nfrentamento \u00e0 COVID-19, da C\u00e2mara dos Deputados; que cada um exer\u00e7a seu cargo com dignidade e liturgia; que todos os Poderes, atrav\u00e9s de seus chefes e de seus integrantes, deem o exemplo que se espera de cada cidad\u00e3o; que as decis\u00f5es e as a\u00e7\u00f5es de cada autoridade sirvam de orgulho para a maioria da popula\u00e7\u00e3o. Devemos lutar pelos nossos direitos. N\u00e3o podemos desistir do sonho de um Brasil que espelhe a sua grandeza.\r\nEspera-se que a educa\u00e7\u00e3o seja de qualidade e universal, sendo o amparo para a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade; que a sa\u00fade seja a todos disponibilizada de forma igualit\u00e1ria, com as vidas sendo cuidadas da melhor forma; que os tributos sejam recolhidos de forma justa - inclusive, eu apresentei proposta sobre o imposto \u00fanico e o pacto federativo -; que todos os ladr\u00f5es e corruptos estejam presos; que o foco n\u00e3o seja a pol\u00edtica e, sim, o bem comum do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nTenho certeza e convic\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nFelicidade a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante, em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia fiscal, que os gestores tenham essa possibilidade. E ser\u00e1 facultada a eles essa atividade, que ser\u00e1 executada em conjunto com os demais \u00f3rg\u00e3os e somente quando a despesa corrente estiver em 95% da receita. Isso \u00e9 responsabilidade, \u00e9 buscar o Brasil que n\u00f3s desejamos.\r\nPortanto, o PSL e o bloco mant\u00eam o texto, votam \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oat\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante no \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o pr\u00f3prio Deputado Enrico Misasi j\u00e1 informou que h\u00e1 dispositivos dentro da mesma PEC para isso. O Or\u00e7amento ainda traz o Bolsa Fam\u00edlia, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 essa necessidade.\r\nPortanto, o bloco todo orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, da al\u00ednea a, inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL e o bloco mant\u00eam o texto.\r\n\u00c9 sempre bom lembrar que n\u00f3s estamos falando de quando o Estado atingir 95% da receita corrente com despesas correntes, e todos devem contribuir nessa situa\u00e7\u00e3o. Se j\u00e1 est\u00e1 no limite, n\u00e3o adianta querer dar aumento, porque n\u00e3o tem dinheiro. E, nesse caso espec\u00edfico, o objetivo \u00e9 ter recursos para o aux\u00edlio emergencial. Temos de pensar nos mais humildes.\r\nMantemos o texto: \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, GENERAL PETERNELLI, SEGUNDO VICE_PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TECNOLOGIA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), SESS\u00c3O CONJUNTA.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO, RENOVA\u00c7\u00c3O, EXAME DE APTID\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), CUSTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO (DETRAN), M\u00c9DICO, FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, RESERVA DE MERCADO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para 2\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Apoio ao processo tecnol\u00f3gico utilizado no sufr\u00e1gio realizado pelo \u00f3rg\u00e3o. Defesa da utiliza\u00e7\u00e3o de nova tecnologia na aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos custos para obten\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de  de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito, e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu, que tenho participado das sess\u00f5es aqui e acompanhado bastante as discuss\u00f5es, gostaria de apresentar uma sugest\u00e3o a V.Exa.\r\nNo dia de hoje, contei com os amigos e fui eleito 2\u00ba Vice-Presidente na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Qual foi o processo utilizado? Apareceram os nomes, e l\u00e1 estava a pergunta se a pessoa concorda ou n\u00e3o concorda. Eu s\u00f3 estou comentando isso para dizer que a tecnologia j\u00e1 est\u00e1 desenvolvida.\r\nNa pr\u00f3xima an\u00e1lise dos vetos, bastaria que todos os vetos estivessem listados e, ao lado, fosse colada a pergunta se a pessoa concorda ou n\u00e3o com o veto. N\u00f3s j\u00e1 temos a tecnologia pronta para ser utilizada a qualquer momento. E cada um teria 2 horas para votar nos itens com tranquilidade.\r\nDito isso, Senador, quero dizer que eu defendo muito uma carteira de motorista em um pre\u00e7o mais baixo para os brasileiros. Hoje, por uma s\u00e9rie de fatores, a carteira de motorista custa de 2.500 reais a 3 mil reais, fruto de uma s\u00e9rie de reservas de mercado.\r\nA parte te\u00f3rica do processo tem que ser presencial. E hoje, em tempos de COVID, de EAD, essa parte ainda \u00e9 presencial, e o custo da aula \u00e9 de 20 reais, com 20 aulas obrigat\u00f3rias, ou seja, 400 reais no m\u00ednimo. Al\u00e9m disso, um motoboy, que j\u00e1 dirige, tem que pagar para ter aulas pr\u00e1ticas. Existe um contrassenso nessas obrigatoriedades.\r\nO Veto n\u00ba 52, que n\u00f3s hoje estamos derrubando, vai permitir ao cidad\u00e3o fazer o exame m\u00e9dico somente no m\u00e9dico especialista cadastrado no DETRAN. Isso \u00e9 reserva de mercado. N\u00f3s sempre defendemos que n\u00e3o dever\u00edamos ter reserva de mercado. Agora, estamos estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico com o DETRAN, que n\u00e3o \u00e9 sadia. Todos n\u00f3s sabemos que essa rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 adequada. Em alguns pa\u00edses, a exemplo de v\u00e1rios Estados americanos, n\u00e3o h\u00e1 exame m\u00e9dico, porque ele \u00e9 feito hoje e, amanh\u00e3, se houver um acidente, o motorista pode estar com o bra\u00e7o quebrado e n\u00e3o reunir condi\u00e7\u00f5es para dirigir, mas o documento lhe permite dirigir.\r\nNada tenho contra os especialistas, nada tenho contra o cadastramento, mas, infelizmente, estamos mantendo uma reserva de mercado, em que o prejudicado acaba sendo o povo brasileiro. N\u00f3s que j\u00e1 fizemos esses exames sabemos que qualquer m\u00e9dico tem condi\u00e7\u00f5es de verificar a for\u00e7a muscular, a press\u00e3o, a flexibilidade e a acuidade visual. N\u00e3o \u00e9 isso que influi na quantidade de acidentes.\r\nInfelizmente, n\u00f3s estamos derrubando esse veto, e vamos manter a rela\u00e7\u00e3o de mercado e esse relacionamento com os DETRANs, o que n\u00e3o \u00e9 positivo para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, tem no Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico uma das refer\u00eancias da Casa. O destaque, que prorroga isso por 30 anos, descaracteriza este marco legal e ainda est\u00e1 em descompasso com a Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011. N\u00f3s precisamos, mantendo este foco, pensar no bem comum do povo brasileiro. \r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, DINHEIRO, CEDULA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Alerta sobre a contamina\u00e7\u00e3o da Covid-19 pelo manuseio de dinheiro f\u00edsico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na data de hoje, muito importante por causa da pandemia, eu gostaria de abordar a COVID e o dinheiro f\u00edsico. Nesse tempo de pandemia, os cuidados b\u00e1sicos s\u00e3o essenciais: a higiene, em especial das m\u00e3os, usar m\u00e1scara, ventilar o ambiente, evitar aglomera\u00e7\u00f5es, tomar a vacina, dentre outros. Mas eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o uso do dinheiro f\u00edsico. Uma nota contaminada ao ser entregue no com\u00e9rcio acaba sendo colocada no caixa e contamina as demais notas. Uma pessoa, ao receber o troco, coloca a nota na carteira, e isso contamina as demais. Essa sequ\u00eancia acaba contaminando muitas pessoas.\r\nO Governo pagando agora o aux\u00edlio emergencial, atrav\u00e9s da Caixa Econ\u00f4mica Federal, al\u00e9m da concentra\u00e7\u00e3o de pessoas, vai aumentar tamb\u00e9m a circula\u00e7\u00e3o do dinheiro. Qual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para esse caso? \u00c9 utilizar ao m\u00e1ximo o dinheiro digital, principalmente aqueles que v\u00e3o receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nVoc\u00eas v\u00e3o ter mais facilidade para pagar as contas, sem ir a bancos e sem filas, diminuindo a chance de cont\u00e1gio pela COVID. \u00c9 poss\u00edvel mandar dinheiro para a fam\u00edlia de forma segura atrav\u00e9s da transfer\u00eancia eletr\u00f4nica. Vamos evitar o uso do dinheiro f\u00edsico! Usem a conta digital o m\u00e1ximo poss\u00edvel! O uso do cart\u00e3o banc\u00e1rio por aproxima\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m facilita. Usem o Pix, que \u00e9 uma iniciativa do Banco Central e que j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o popular entre n\u00f3s! Vamos nos proteger nesta pandemia! Eu tenho certeza de que juntos faremos um Brasil melhor.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento conste no programa A Voz do Brasil.\r\nFelicidades a todos!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19,  ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apelo ao partido Novo e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vim correndo quando ouvi o Deputado Vinicius Poit falando sobre isso. E V.Exa. esclareceu muito bem. \r\nN\u00f3s temos alguns hospitais que foram constru\u00eddos, est\u00e3o prontos, mas precisam ser mobilizados junto a essas universidades. Ent\u00e3o, solicito ao Deputado Vinicius Poit, ao NOVO e aos demais L\u00edderes porque, com a sua explica\u00e7\u00e3o, est\u00e1 muito bem resolvido.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL compreendeu perfeitamente esse foco. H\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o. A bancada discutiu. Est\u00e1 dividida. Alguns alegam que j\u00e1 existem recursos or\u00e7ament\u00e1rios para essa atividade, outros alegam que isso vai gerar um custo maior. Todos concordam com a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o pela EBSERH, ela faz uma gest\u00e3o dos hospitais universit\u00e1rios federais, e isso \u00e9 essencial.\r\nEnt\u00e3o, dentro desse foco, considerada a preocupa\u00e7\u00e3o com a parte econ\u00f4mica e tamb\u00e9m com os outros aspectos, decidiu-se pela libera\u00e7\u00e3o da bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria s\u00f3 de agradecer aos demais Autores deste projeto. O bem comum do povo brasileiro foi atendido. Quero agradecer ao Deputado Dagoberto Nogueira, \u00e0 Deputada Dra. Soraya Manato e a tantos outros Autores. N\u00f3s nos empenhamos para conseguir a aprova\u00e7\u00e3o.\r\nQuero elogiar muito a Deputada Marina Santos, que conseguiu adequar o projeto a todas as sugest\u00f5es e a todas as necessidades do Governo Federal. \r\nEsse teste, como j\u00e1 foi muito bem debatido, hoje plota 6 doen\u00e7as e vai passar a plotar mais de 50 doen\u00e7as por etapas. A identifica\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a antes mesmo que os sintomas apare\u00e7am \u00e9 fundamental para que se d\u00ea o tratamento adequado. Esse tratamento, sendo aplicado com anteced\u00eancia, reduz os gastos em at\u00e9 um quinto. Os pr\u00f3prios planos de sa\u00fade verificam que a aplica\u00e7\u00e3o do teste completo torna a estrutura muito mais econ\u00f4mica, j\u00e1 que muitas das doen\u00e7as, com o uso de um simples medicamento, n\u00e3o se manifestam.\r\nN\u00f3s estamos, dessa maneira, investindo naquilo que \u00e9 mais importante para o nosso Pa\u00eds: as crian\u00e7as. As crian\u00e7as representam exatamente o bem comum do povo brasileiro. \r\nSou muito grato e hoje vou embora muito contente por ver um projeto dessa natureza ser aprovado nesta C\u00e2mara. Agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que contribu\u00edram para este momento.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FOR\u00c7AS ARMADAS, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nWALTER SOUZA BRAGA NETTO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, SAUDA\u00c7\u00c3O, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCOMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do papel desenvolvido pelas For\u00e7as Armadas brasileiras na preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Excel\u00eancia das gest\u00f5es do ex-Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, e dos ex-Comandantes da Marinha do Brasil, Almirante Ilques Barbosa; da Aeron\u00e1utica, Tenente-Brigadeiro do Ar, Ant\u00f4nio Carlos Moretti Bermudez; e do Ex\u00e9rcito brasileiro, Edson Pujol. Votos de sucesso ao novo Ministro da Defesa, general Walter Souza Braga Netto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que \"as For\u00e7as Armadas, constitu\u00eddas pela Marinha, pelo Ex\u00e9rcito e pela Aeron\u00e1utica, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, organizadas com base na hierarquia e na disciplina, sob a autoridade suprema do Presidente da Rep\u00fablica, e destinam-se \u00e0 defesa da P\u00e1tria, \u00e0 garantia dos poderes constitucionais e, por iniciativa de qualquer destes, da lei e da ordem\". Essas importantes miss\u00f5es foram, s\u00e3o e sempre ser\u00e3o fielmente cumpridas pelos membros da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica.\r\nO texto constitucional fixa que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes. Essa caracter\u00edstica \u00e9 fundamental e decorre da constata\u00e7\u00e3o de que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de Estado, pois elas integram, dinamizam e fortalecem o sentido da nacionalidade de um pa\u00eds. Por isso, os militares s\u00e3o representantes do poder do Estado e, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, formam um pacto indissol\u00favel com o povo brasileiro.\r\nAs For\u00e7as Armadas s\u00e3o a pr\u00f3pria representatividade da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Um pa\u00eds que conta, como o Brasil, com For\u00e7as Armadas caracterizadas por estrito apego \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es constitucionais consubstancia-se em uma na\u00e7\u00e3o que alcan\u00e7ou um elevado n\u00edvel de maturidade institucional. As For\u00e7as Armadas compartilham plenamente os valores da justi\u00e7a, da democracia, da paz e da igualdade de oportunidades, que lastreiam os objetivos internos e externos do Brasil. Contribuem, dessa forma, para consolidar o nosso Pa\u00eds como um Estado Democr\u00e1tico de Direito por excel\u00eancia.\r\nEssa miss\u00e3o foi fiel e categoricamente cumprida pelo General Fernando Azevedo e Silva, que ontem, ao deixar o Minist\u00e9rio da Defesa, ap\u00f3s 2 anos e 3 meses \u00e0 frente da Pasta, afirmou: \"Nesse per\u00edodo, preservei as For\u00e7as Armadas como institui\u00e7\u00e3o de Estado\". Em conjunto com as For\u00e7as Armadas - neste ponto parabenizo, pelo excepcional trabalho desenvolvido, os respectivos Comandantes, o Almirante Ilques, o General de Ex\u00e9rcito Pujol e o Brigadeiro Bermudez -, o Ministro Fernando realizou fundamentais atividades no enfrentamento do coronav\u00edrus, instituindo a Opera\u00e7\u00e3o Covid-19, e sem se descuidar um minuto da miss\u00e3o principal das institui\u00e7\u00f5es militares, o disposto no art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nParabenizo o Ministro Fernando e os Comandantes pela miss\u00e3o cumprida. Desejo sucesso ao novo Ministro, o General Braga Netto, na certeza da continuidade do trabalho e da manuten\u00e7\u00e3o dos valores desenvolvidos na nossa querida Academia Militar das Agulhas Negras. Tenho certeza de que, juntos, faremos um Brasil melhor. O nosso foco \u00e9 sempre - isto, inclusive, est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o - o bem comum do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.\r\nFelicidades!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 que eu estou muito novo, Presidente. At\u00e9 agrade\u00e7o a refer\u00eancia feita \u00e0 minha pessoa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Eu gostaria de falar a favor nesse contexto pela import\u00e2ncia do projeto e pela ideia simples que vai solucionar muitos problemas que enfrentamos.\r\nN\u00f3s temos v\u00e1rios segmentos que utilizam o oxig\u00eanio, mas n\u00e3o h\u00e1 a menor d\u00favida de que quem mais precisa desse material hoje s\u00e3o os hospitais.\r\nEnt\u00e3o, eu parabenizo a Deputada Dra. Soraya Manato por essa ideia simples que vai ser muito eficiente neste momento de pandemia.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada e a todos os L\u00edderes que est\u00e3o apoiando esse projeto. Parabenizo tamb\u00e9m o Deputado Sanderson pelo relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CADERNETA DE VACINA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APLICATIVO M\u00d3VEL, UTILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Exorta\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os brasileiros para utiliza\u00e7\u00e3o da caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line  por meio do aplicativo Conecte SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, em breves palavras, quero relatar que est\u00e1vamos conversando agora com o Deputado Eduardo Bismarck sobre a import\u00e2ncia de o cidad\u00e3o brasileiro utilizar o app de celular denominado Conecte SUS. \r\nO Conecte SUS \u00e9 a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line. Ent\u00e3o, hoje em dia, se a m\u00e3e perde o papelzinho, perde a caderneta, o Conecte SUS tem todo o banco de dados de vacina. Esse mesmo sistema vai ser utilizado quando, porventura, for cobrada uma vacina para idas ao exterior ou para outras atividades. \r\nO Conecte SUS traz tamb\u00e9m o prontu\u00e1rio m\u00e9dico do cidad\u00e3o, e isso \u00e9 fundamental. Ele trata o sistema atrav\u00e9s do reconhecimento facial. Ent\u00e3o, se uma pessoa for assaltada ou acidentada e chegar sem os documentos - muitas vezes as mulheres t\u00eam documentos na bolsa, mas nem sempre a bolsa as acompanha -, esse sistema vai permitir identificar quem ela \u00e9 e saber detalhes do seu prontu\u00e1rio m\u00e9dico para uma primeira urg\u00eancia: se \u00e9 al\u00e9rgica, se \u00e9 diab\u00e9tica, que medicamentos toma, que provid\u00eancias devem ser tomadas, se tem plano, qual \u00e9 o telefone de contato. H\u00e1 ainda outras funcionalidades.\r\nN\u00f3s estamos num momento digital muito positivo para o Brasil. N\u00f3s j\u00e1 temos a carteira de motorista digital, temos agora a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o digital, o prontu\u00e1rio digital. Inclusive, o pr\u00f3prio Ex\u00e9rcito tem estimulado a execu\u00e7\u00e3o da prova de vida por meio desse sistema de e-gov. Ele permite que o cidad\u00e3o, utilizando a estrutura da Internet, realize sua prova de vida sem precisar se dirigir a uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Isso \u00e9 fundamental.\r\nGostaria, mais uma vez, de salientar esse fato e estimular todos a baixar em seus celulares e come\u00e7ar a utilizar o app Conecte SUS, a sua caderneta de vacina\u00e7\u00e3o. A sua vacina da COVID e as vacinas das crian\u00e7as est\u00e3o todas registradas nesse sistema.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, DIA DO JORNALISTA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMISS\u00c3O EXTERNA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, IMPRENSA, COMIT\u00ca DE COORDENA\u00c7\u00c3O NACIONAL PARA ENFRENTAMENTO DA PANDEMIA DA COVID-19, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade e do Jornalista. Relev\u00e2ncia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Import\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19, e pelo Comit\u00ea de Coordena\u00e7\u00e3o Nacional para Enfrentamento da Pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Bismarck, hoje \u00e9 um dia importante, \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade e o Dia do Jornalista. \u00c9 um momento para salientarmos a import\u00e2ncia do SUS, o trabalho que o SUS executa no nosso Pa\u00eds, a atividade coordenada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que \u00e9 uma refer\u00eancia em termos mundiais. Esse trabalho \u00e9 desenvolvido em conjunto com o CONASS, com o CONASEMS, com os Estados e com os Munic\u00edpios.\r\nGostaria de salientar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Ela desempenha um trabalho fant\u00e1stico, buscando sempre os pontos comuns.\r\nNesta data, eu gostaria de salientar a import\u00e2ncia do Comit\u00ea de Coordena\u00e7\u00e3o Nacional para Enfrentamento da Pandemia da COVID-19, uma iniciativa espetacular. Esse comit\u00ea \u00e9 formado por representantes dos Estados, dos Munic\u00edpios, pelo Presidente da Rep\u00fablica, pelo Presidente do Senado, pelo Presidente da C\u00e2mara e pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos.\r\nNeste dia da imprensa, \u00e9 muito importante que a pr\u00f3pria imprensa trabalhe tamb\u00e9m nesse enfrentamento da COVID, buscando as a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o propiciar melhor qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nGostaria de encerrar dizendo que, se n\u00f3s estivermos unidos, se estivermos executando atividades que visem o bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira, divulgando atrav\u00e9s da imprensa atos positivos para esse enfrentamento, n\u00f3s estaremos com o foco naquilo que \u00e9 essencial para todos que comp\u00f5em o Comit\u00ea de Coordena\u00e7\u00e3o Nacional para Enfrentamento da COVID-19, que \u00e9 o bem do povo brasileiro.\r\nAgrade\u00e7o a todos que participam desse enfrentamento. Felicidades!\r\nCom certeza vamos vencer a COVID!\r\nPresidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque \u00e9 do pr\u00f3prio bloco, mas h\u00e1 diverg\u00eancia no bloco sobre o entendimento da destina\u00e7\u00e3o de 10% para a \u00e1rea da vacina no com\u00e9rcio, que \u00e9 muito v\u00e1lida. \r\nDentro do PSL, n\u00e3o pelo bloco, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL \u00e9 favor\u00e1vel a esse projeto, porque realmente aumenta a seguran\u00e7a das mulheres. J\u00e1 temos um banco de dados que trata do assunto, mas isso vai complementar mais ainda.\r\nParab\u00e9ns pelo projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um projeto muito importante. H\u00e1 uma necessidade de regulamentar o setor, e esta proposta contempla exatamente essa necessidade. N\u00f3s estamos vendo esses crimes cada vez crescerem mais, cada vez mais se tornarem assunto, e eles prejudicam muito o cidad\u00e3o. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma necessidade de n\u00f3s tratarmos desses assuntos.\r\n\u00c9 essencial que se discipline tudo o que se trabalha na rede. Ela, hoje, ainda mais com a pandemia, cresceu muito de import\u00e2ncia e tem todo o m\u00e9rito.\r\nPor isso, n\u00f3s somos totalmente favor\u00e1veis aos projetos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 50/2020, VETO PARCIAL, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancvada na vota\u00e7\u00e3o do veto parcial n\u00ba 50, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020), sobre o uso de assinaturas eletr\u00f4nicas em intera\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos, em atos de pessoas jur\u00eddicas e em quest\u00f5es de sa\u00fade e sobre as licen\u00e7as de softwares desenvolvidos por entes p\u00fablicos; e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995; da Lei n \u00ba 5.991, de 1973; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.200-2, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um tema muito importante, e n\u00f3s devemos manter o veto. Eu explico o porqu\u00ea.\r\nSobre a transfer\u00eancia mesmo de ve\u00edculos de que n\u00f3s estamos falando, h\u00e1 mais de 100 milh\u00f5es de ve\u00edculos, mas somente 4,9 milh\u00f5es de certificados com essa assinatura qualificada. Isso vai burocratizar tudo! Eu lembro que n\u00f3s estamos em um momento de evolu\u00e7\u00e3o em que at\u00e9 a prova de vida, hoje, \u00e9 feita pelo celular.\r\nA parte do Item 5 que exige uma assinatura eletr\u00f4nica por profissional de contabilidade vai burocratizar muito! O pr\u00f3prio SIMPI - Sindicato das Micro e Pequenas Ind\u00fastrias j\u00e1 manifestou que isso vai prejudicar 20 milh\u00f5es de empresas ativas, que teriam que adquirir certificados digitais. O pr\u00f3prio SEBRAE tamb\u00e9m foi contra isso. Hoje, essa parte, a apresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisa de assinatura eletr\u00f4nica por profissional de contabilidade. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que, pelo bem do nosso Pa\u00eds e pela desburocratiza\u00e7\u00e3o, votar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DA LIBERAL  (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o On Line.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL acha fundamental ter a carteira de vacina\u00e7\u00e3o on-line. Digamos que seja s\u00f3 no papel. Se a m\u00e3e de uma crian\u00e7a vier a perder essa carteira, ela perder\u00e1 o controle e ter\u00e1 que vacin\u00e1-la novamente. Como militar tive que mudar muitas vezes e, com isso, acabava perdendo a carteira de vacina\u00e7\u00e3o. Assim, tive que tomar novamente a vacina contra febre amarela. Agora, se a carteira de vacina\u00e7\u00e3o for on-line, vai permitir um controle necess\u00e1rio nesses tempos da COVID. O pr\u00f3prio Programa Conecte SUS tamb\u00e9m caminha nessa dire\u00e7\u00e3o e \u00e9 altamente necess\u00e1rio. \r\nParab\u00e9ns ao Deputado Dr. Luizinho e aos demais autores do projeto. \r\nO PSL vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL \u00e9 um patrim\u00f4nio nacional. \u00c9 muito importante o contexto maior dos funcion\u00e1rios. E digo o seguinte: ele tem gerado para os pr\u00f3prios funcion\u00e1rios, nesta administra\u00e7\u00e3o, preju\u00edzo, como ocorreu no caso dos POSTALIS, em que os funcion\u00e1rios est\u00e3o dando parte do seu sal\u00e1rio para isso. Al\u00e9m desses aspectos, se for privatizar, que se possam priorizar os funcion\u00e1rios dos Correios. N\u00f3s vamos atender os dois lados. Eu lembro que as que foram privatizadas aumentaram o n\u00famero de funcion\u00e1rios, aumentaram a qualifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Ent\u00e3o discutir essa situa\u00e7\u00e3o do Correios \u00e9 contribuir com os pr\u00f3prios Correios, com os pr\u00f3prios funcion\u00e1rios.\r\nPor isso, o PSL \u00e9 favor\u00e1vel a essa urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que mais se ouve nesta Casa \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, \u00e9 fundamental e \u00e9 uma responsabilidade de todos n\u00f3s. Este \u00e9 o lema que a toda hora estamos ouvindo. N\u00e3o podemos pensar de maneira diferente neste momento, em que todas as precau\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser tomadas. \r\nEu gostaria de parabenizar a Deputada Paula Belmonte, autora, bem como a Deputada Adriana Ventura e a Deputada Aline Sleutjes. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Joice, Relatora, que contemplou todas as solicita\u00e7\u00f5es, incluindo as das autoras, e agregou aquilo que era b\u00e1sico e essencial. Al\u00e9m disso, acrescentou outros temas essenciais, como os protocolos e as necessidades, e fundamentou adequadamente, com pareceres cient\u00edficos, por que deve haver o retorno \u00e0s aulas e a inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como atividade essencial. N\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma d\u00favida de que isso \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds.\r\nSe n\u00f3s temos o discurso de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 que modifica um pa\u00eds, como \u00e9 que agora, que n\u00f3s temos a oportunidade de dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, essencial, fundamental e uma responsabilidade de todos n\u00f3s, n\u00f3s vamos fugir a esta responsabilidade?\r\nEu sou favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nParabenizo todas as mulheres envolvidas neste projeto. Parabenizo-as pela atividade, pela aten\u00e7\u00e3o e pela sensibilidade que tiveram ao planejar este projeto, que \u00e9 fundamental para as crian\u00e7as e para o Pa\u00eds. Dizem que um pa\u00eds se modifica \u00e0 medida que se modifica a educa\u00e7\u00e3o. Nosso futuro s\u00e3o exatamente as crian\u00e7as. Este projeto uniu as duas coisas: as crian\u00e7as e a educa\u00e7\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns a todas as autoras, que me permitiram me somar a esta ideia que \u00e9 muito importante para todos n\u00f3s. Assim vamos ter um Brasil muito melhor. Felicidades!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, contido no \u00a7 10., inserido no art . 2\u00ba  do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em conversas com v\u00e1rios L\u00edderes do Cidadania, do NOVO e de outros partidos, assessorado por V.Exa., que percebeu que todos n\u00f3s t\u00ednhamos a mesma inten\u00e7\u00e3o de permitir a renegocia\u00e7\u00e3o sem pactuar com irregularidades, e tamb\u00e9m assessorado pela Consultoria Legislativa da Casa, eu proponho alterar a orienta\u00e7\u00e3o do Bloco.\r\nPediria a V.Exa. que desse um pequeno tempo para que se verifique se algum L\u00edder do bloco gostaria de inverter esse aspecto.\r\nEm n\u00e3o havendo isso, como n\u00f3s estamos todos de acordo em permitir a renegocia\u00e7\u00e3o sem compactuar com irregularidades, proponho at\u00e9 que a vota\u00e7\u00e3o, para ganharmos tempo, seja por acordo. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Eu vou ouvir os L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, o PSL e o bloco mudam a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", \u00e9 isso?\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - O bloco e a Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 12 do art. 15-E da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Mesmo para quem j\u00e1 teve a d\u00edvida alongada, mesmo para quem est\u00e1 em dificuldade, o PSL entende que essa possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante.\r\nPor isso, o bloco orienta \"sim\" ao texto, assim como o Governo e a Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, CART\u00c3O NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O ON LINE, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, para institui\u00e7\u00e3o da Carteira Digital de Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de agradecer ao Deputado Luizinho pela oportunidade dessa parceria e tamb\u00e9m ao Deputado Celso Sabino, que melhorou muito a proposta apresentada e lutou para que este projeto fosse apreciado.\r\nComo militar, tive que me mudar muitas vezes, e perdia o papel da vacina\u00e7\u00e3o, e novamente tinha que me vacinar. Tomei v\u00e1rias vezes a vacina contra a febre amarela. Cito sempre o caso da minha esposa, Maria Helena, que sempre faz trabalho volunt\u00e1rio. Em S\u00e3o Paulo, procurou um hospital, realizou todas essas atividades. Ela sempre guardava com muito carinho a caderneta, que j\u00e1 estava toda carimbada, mas, na \u00faltima oportunidade, quando eu j\u00e1 estava aposentado, ela n\u00e3o encontrou o cart\u00e3o e teve que tomar 12 vacinas novamente.\r\nComo disse a Deputada Soraya Manato, muitas vezes a m\u00e3e perde o papel. A pessoa nem sempre o guarda. Pode acontecer de a casa pegar fogo, haver uma enchente, acontecer algum problema, algu\u00e9m pode perder a bolsa, e perde tamb\u00e9m todo o controle vacinal.\r\nEste projeto vai permitir que haja controle a respeito das vacinas. Hoje, nas certid\u00f5es de nascimento, j\u00e1 consta o CPF das crian\u00e7as, e a integra\u00e7\u00e3o que estamos propondo vai propiciar ao Munic\u00edpio conhecer e controlar essa parte, n\u00e3o para estabelecer obriga\u00e7\u00e3o, mas sim para enviar um lembrete, para que n\u00e3o haja esquecimento. O pr\u00f3prio sistema vai permitir que a m\u00e3e seja alertada quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de seu filho na data oportuna.\r\nAssim se pode executar de maneira ainda melhor, atrav\u00e9s do SUS, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que \u00e9 um exemplo para o Brasil e para todo o mundo. Temos que nos orgulhar do SUS e das suas campanhas de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto vai permitir que todas essas informa\u00e7\u00f5es estejam dispon\u00edveis na forma digital. Como disse o Deputado, j\u00e1 existe o Conecte SUS. No caso de uma v\u00edtima de acidente, por exemplo, o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente pode ser consultado pelo m\u00e9dico, para que saiba o tipo sangu\u00edneo da pessoa, se \u00e9 al\u00e9rgica a algum medicamento, se toma algum rem\u00e9dio, se tem marca-passo.\r\nA integra\u00e7\u00e3o desses dados vai fazer com que o Brasil fique melhor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de prosseguirmos, quero dizer que n\u00f3s est\u00e1vamos ajustando o entendimento, consultamos bastante a assessoria e verificamos que o levantamento de dois pre\u00e7os, com dois telefonemas, n\u00e3o iria causar atraso, at\u00e9 para que se saiba se o que est\u00e1 comprando est\u00e1 adequado.\r\nEnt\u00e3o, nesse contexto, autorizado pelos assessores, vamos alterar o voto do bloco.\r\nPe\u00e7o tamb\u00e9m que se d\u00ea um tempo aos outros partidos...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s at\u00e9 entendemos que o ideal seria que n\u00e3o houvesse varia\u00e7\u00f5es, mas n\u00f3s temos \u00f3rg\u00e3os que verificam se essa varia\u00e7\u00e3o est\u00e1 dentro do contexto que tem ocorrido. Numa pandemia, muitos insumos podem vir do exterior e o volume de consumo aumenta. As f\u00e1bricas, muitas vezes, para funcionar e atender \u00e0 demanda, trabalham de madrugada, com regime de pagamento diferenciado. \r\nPor esses v\u00e1rios aspectos, n\u00f3s entendemos que essa interven\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o n\u00e3o \u00e9 adequada e orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DO TAQU\u00cdGRAFO, ADRIANA PAULA FERREIRA DA SILVA, DIRETORA, SERVIDORA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPARTAMENTO DE TAQUIGRAFIA, REVIS\u00c3O E REDA\u00c7\u00c3O (DETAQ).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Taqu\u00edgrafo. Cumprimentos \u00e0 Diretora do Departamento de Taquigrafia, Revis\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o da Casa, Adriana Paula Ferreira da Silva, a ao seu conjunto de servidores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ontem foi o Dia do Taqu\u00edgrafo, e estas breves palavras s\u00e3o para cumpriment\u00e1-los. Eles fazem o registro das sess\u00f5es no Congresso Nacional, o que \u00e9 muito importante. \r\nQuero cumprimentar todos os taqu\u00edgrafos, na pessoa da chefe deles, a Adriana Silva, pelo trabalho que desempenham e por registrarem tudo o que ocorre na C\u00e2mara, no Senado e no Congresso Nacional. Parab\u00e9ns!\r\nMeus agradecimentos e os de todos n\u00f3s!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS P\u00daBLICOS, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PACTO FEDERATIVO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, TRABALHO INFORMAL, NOTA FISCAL, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, MARCOS CINTRA, PROFESSOR, SONEGA\u00c7\u00c3O FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, DIVIDENDOS, POBRE, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa da reforma do sistema tribut\u00e1rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos neste momento com uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande, todos irmanados na pandemia, mas eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que a necessidade de recursos passa por uma reforma tribut\u00e1ria, e essa reforma tribut\u00e1ria, a meu ver, n\u00e3o pode estar desvinculada de um pacto federativo.\r\nEnt\u00e3o, de uma maneira muito simples, hoje, como o contexto \u00e9 muito digital, muitos n\u00e3o emitem nota fiscal. Na economia informal e em outros setores, em que h\u00e1 grandes sonegadores, tamb\u00e9m n\u00e3o se emite nota fiscal. A reforma tribut\u00e1ria passa hoje, no tempo em que estamos, para a taxa\u00e7\u00e3o de uma movimenta\u00e7\u00e3o financeira, que \u00e9 a proposta do Marcos Cintra. Esse dinheiro, ao ser arrecadado, na mesma hora \u00e9 distribu\u00eddo a Estados e Munic\u00edpios, numa propor\u00e7\u00e3o de um pacto federativo de 30% para Uni\u00e3o, 30% para os Estados e 30% para os Munic\u00edpios. Com isso, vamos mais do que dobrar a arrecada\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nPara complementar e dar transpar\u00eancia, n\u00f3s vamos executar mais duas medidas: uma \u00e9 que compras acima de 1.000 reais s\u00f3 sejam eletr\u00f4nicas, na Europa j\u00e1 \u00e9 assim hoje; e tamb\u00e9m que as notas grandes deixem de circular para evitar aspectos da corrup\u00e7\u00e3o. Com essas medidas simples, vamos ter o que todos desejamos: todos estar\u00e3o pagando, ningu\u00e9m mais vai dever para o Fisco.\r\nN\u00f3s vamos ter a oportunidade de diminuir o contencioso tribut\u00e1rio.\r\nN\u00f3s vamos tributar os dividendos naturalmente. N\u00f3s vamos permitir, com essa proposta, que o pobre n\u00e3o pague impostos. Por exemplo, do Bolsa Fam\u00edlia, fornecer-se-\u00e1 o CPF das mulheres para o sistema banc\u00e1rio, dizendo que desses n\u00e3o se cobre impostos. Ent\u00e3o, dessa maneira, o pobre n\u00e3o pagar\u00e1 impostos na sua origem. Aspectos desse tipo s\u00e3o essenciais.\r\nO Sindicato da Micro e Pequena Ind\u00fastria do Estado de S\u00e3o Paulo fez uma pesquisa de opini\u00e3o entre os seus associados, atrav\u00e9s do Datafolha, e, entre \u00f3timo, bom e regular, em torno de 70% aprovam esse tipo de imposto e essa simplifica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, temos que conversar. Eu estou sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, dialogando com muitos sobre o tema da reforma tribut\u00e1ria, que n\u00e3o se cobre dos pobres, e sim cobre dos ricos, ela vai facilitar totalmente a nossa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de dar um testemunho. Est\u00e1 parecendo que os hospitais militares possuem leitos, e n\u00e3o querem ced\u00ea-los. Eu gostaria de dizer que passei por uma cirurgia h\u00e1 30 dias e fui encaminhado a um hospital conveniado. Os militares pagam 3,5% do seu sal\u00e1rio para o plano de sa\u00fade FUSEX e, mesmo quando s\u00e3o atendidos nos hospitais militares, pagam 20% do tratamento.\r\nMuitas vezes, quando se fala de disponibilidade de leitos, \u00e9 preciso observar que, se n\u00e3o h\u00e1 disponibilidade de leitos de UTI, por exemplo, n\u00e3o pode haver determinadas cirurgias.\r\nEnt\u00e3o, fica uma ideia de que o dinheiro p\u00fablico est\u00e1 pagando, e n\u00e3o querem compartilhar. Em muitos locais, como Tabatinga e S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, o Ex\u00e9rcito atende no SUS...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Republicanos libera a bancada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Peternelli, conclua rapidamente.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Fruto dessa orienta\u00e7\u00e3o, vou colocar-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que comandei a regi\u00e3o militar, para explicar como funciona o plano de sa\u00fade.\r\nDado o contexto, o PSL libera a bancada, para buscar discutir mais o referido assunto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, TECNOLOGIA, PED\u00c1GIO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou aproveitar este minutinho para explicar esse sistema. \r\nEsse \u00e9 um sistema em que as c\u00e2maras v\u00e3o ler as placas do carro, e o usu\u00e1rio s\u00f3 vai pagar s\u00f3 no trecho em que ele utilizar. Muitas vezes se diz: \"Ah, mas para quem for daquela cidade, ocorrer\u00e1 isso; para quem for de outra, ocorrer\u00e1 aquilo\". Isso fica muito mais complexo. \r\nEu gostaria de fazer um pedido aos L\u00edderes, e cito um exemplo. Na Rodovia Presidente Dutra, por exemplo, somente 9% das pessoas que usam a rodovia pagam ped\u00e1gio, porque a chegada a S\u00e3o Paulo, onde h\u00e1 o maior movimento, de Guarulhos at\u00e9 S\u00e3o Paulo, n\u00e3o h\u00e1 ped\u00e1gio. Da mesma forma, a chegada ao Rio de Janeiro n\u00e3o h\u00e1 ped\u00e1gio. Da mesma maneira, por exemplo, o trecho entre S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, Ca\u00e7apava, Taubat\u00e9 e Pindamonhangaba n\u00e3o tem ped\u00e1gio. As pessoas nesse trecho n\u00e3o pagam. Portanto, alguns poucos pagam por esse ped\u00e1gio. Por isso, esse texto do Senado \u00e9 mais adequado. Livrar-se a placa de determinada localidade \u00e9 muito mais complexo. Se 100% pagarem a utiliza\u00e7\u00e3o pequena daquele trecho, n\u00e3o vai haver nenhum problema.\r\nPor essa raz\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de manter o texto do Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O, VEGETA\u00c7\u00c3O NATIVA, EMISS\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, POLUENTE, VE\u00cdCULO, POL\u00cdTICA AMBIENTAL,  RECICLAGEM, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Excel\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira. Preserva\u00e7\u00e3o de significativas \u00e1reas nativas do Pa\u00eds. Baixa emiss\u00e3o de poluentes pelos ve\u00edculos nacionais. Elogio \u00e0 pol\u00edtica ambiental nacional de reciclagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, numa s\u00e9rie de dias, vou falar sobre o meio ambiente brasileiro.\r\nEu costumo dizer que o Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia no que diz respeito ao meio ambiente, e muitas vezes pessoas acham que isso n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Explico o porqu\u00ea disso.\r\nTemos a legisla\u00e7\u00e3o ambiental mais severa do mundo. Digo at\u00e9 que essa nossa legisla\u00e7\u00e3o deveria ser refer\u00eancia para todos os outros pa\u00edses do mundo. Deveriam adotar legisla\u00e7\u00e3o semelhante. Damos import\u00e2ncia ao meio ambiente.\r\nO Brasil, al\u00e9m disso, mant\u00e9m 64% do seu territ\u00f3rio de matas nativas. No Amazonas, o seu Estado, Presidente, em Manaus, ainda mantemos 84% de matas nativas. Na Amaz\u00f4nia, que \u00e9 t\u00e3o falada, a preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 extraordin\u00e1ria.\r\nUm quarto do territ\u00f3rio \u00e9 destinado a terras ind\u00edgenas, \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, reservas permanentes. Poucos pa\u00edses, ou melhor, nenhum pa\u00eds do mundo tem um quarto do seu territ\u00f3rio considerado como \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nO Brasil \u00e9 o pa\u00eds que possui o motor a combust\u00e3o menos poluente do mundo, que \u00e9 o motor a \u00e1lcool. A nossa gasolina, como tem 25% de \u00e1lcool, \u00e9 a que menos polui no mundo.\r\nMuito se fala sobre o carro el\u00e9trico, mas ele depende muito da matriz el\u00e9trica. A matriz el\u00e9trica europeia tem um percentual muito acentuado de carv\u00e3o e de petr\u00f3leo. J\u00e1 a matriz energ\u00e9tica brasileira \u00e9 uma das mais limpas do mundo.\r\nEu acabei de mencionar o \u00edndice de 64% de manuten\u00e7\u00e3o de matas nativas. Para termos uma ideia, digo que, na Europa, as matas nativas correspondem a 0,3% do territ\u00f3rio europeu.\r\nQuanto a reflorestamento, tamb\u00e9m somos exemplo. A Floresta da Tijuca era uma planta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, e foi reflorestada por D. Pedro II. Desde aquela \u00e9poca, j\u00e1 existe preocupa\u00e7\u00e3o com esses aspectos ambientais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Em termos de reciclagem de alum\u00ednio, o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais recicla esse material no mundo. No Brasil, 99% das latinhas de alum\u00ednio s\u00e3o recicladas.\r\nA nossa reciclagem de papel est\u00e1 no n\u00edvel da OCDE. N\u00f3s reciclamos papel na mesma propor\u00e7\u00e3o da OCDE.\r\nO nosso Projeto Tamar, que temos como uma refer\u00eancia, j\u00e1 colocou no mar mais de 24 milh\u00f5es de tartarugas marinhas.\r\nN\u00f3s temos 12% da \u00e1gua doce do planeta. A Europa tem 8%.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Numa pr\u00f3xima oportunidade, vou continuar falando sobre aspectos positivos do meio ambiente brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero dizer que eu votei com o partido, Presidente.\r\nO segundo aspecto \u00e9 que a mudan\u00e7a do Regimento \u00e9 muito importante. Esse \u00e9 um desafio necess\u00e1rio.\r\nFoi muito bem explicado como se perde tempo num projeto. Ent\u00e3o, essa altera\u00e7\u00e3o realmente \u00e9 necess\u00e1ria.\r\nPortanto, o bloco orienta \"sim\".\r\nO Deputado J\u00falio Cesar vai orientar pelo Republicanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, USO DA PALAVRA, TELEFONE CELULAR, PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, julga muito importante.\r\nVoltando ao tempo de 1 minuto, apresento uma sugest\u00e3o, a de que a orienta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m possa ser realizada pelo celular, o \"sim\" e o \"n\u00e3o\", com luz, se ele quer fazer uso da palavra por 1 minuto ou n\u00e3o, para tentar agilizar.\r\nSe todos concordarem, at\u00e9 quando houver acordo de votar antes, a orienta\u00e7\u00e3o j\u00e1 estar\u00e1 no placar para isso.\r\nNo que se refere a este tema, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL e o bloco orientam contra a retirada.\r\nO projeto \u00e9 muito importante. O Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia em termos de meio ambiente. Essas partes s\u00f3 v\u00e3o dar continuidade a obras paradas e agiliz\u00e1-las. O nosso foco \u00e9 o meio ambiente e um Brasil produtivo. \r\nSomos contra a retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco e a Maioria verificam que essas atividades listadas s\u00e3o de baixo impacto e n\u00e3o eximem quem as est\u00e1 executando das responsabilidades ambientais, conforme muito bem explicou tamb\u00e9m o Deputado Kim Kataguiri.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, ou seja, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que essa Licen\u00e7a por Ades\u00e3o e Compromisso de uma estrada, por exemplo, que j\u00e1 adequou... Ela j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1 montada! Complicar n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEu vi que a orienta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi \"n\u00e3o\". E gostaria s\u00f3 de dizer que essa \u00e9 uma emenda que prop\u00f5e retirar do texto, o que n\u00f3s n\u00e3o queremos. N\u00f3s queremos manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL e o bloco orientam o voto \"n\u00e3o\". \r\nSr. Presidente, fala-se a toda hora do nacionalismo e da imagem do Brasil, mas \u00e9 importante salientar que temos 63% de matas nativas. Na Amaz\u00f4nia, mais de 80% da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 de matas nativas. Na Europa, que critica nosso meio ambiente, h\u00e1 0,3% de mata nativa.\r\nQuando se fala dos povos ind\u00edgenas, n\u00f3s temos 14% do territ\u00f3rio destinado a esses povos. Quando se fala da \u00e1rea ambiental, n\u00f3s temos um quarto do territ\u00f3rio reservado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos uma refer\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos denegrir a nossa imagem no exterior com algo que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, orienta \"sim\" ao texto.\r\nComo a proposta \u00e9 deles, n\u00e3o vai haver obstru\u00e7\u00e3o. Eu solicito que sigamos a ordem com a qual estamos acostumados. Isso facilita.\r\nE volto a comentar sobre essa orienta\u00e7\u00e3o digital sem preju\u00edzo do tempo de orienta\u00e7\u00e3o, o que vai facilitar para todos n\u00f3s.\r\nEu gostaria de dizer, com foco no orgulho que devemos ter do meio ambiente, que o Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses do mundo que, em \u00e1reas de fazenda, obriga a preserva\u00e7\u00e3o de 20%. Essa preserva\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia, que o senhor conhece muito bem, \u00e9 de 80%. O Brasil planta somente em 8% do seu territ\u00f3rio. Na Europa, a m\u00e9dia \u00e9 de mais de 40%. N\u00f3s, em 2050, vamos alimentar um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial. \r\nO Brasil \u00e9 refer\u00eancia em meio ambiente!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputado General Peternelli.\r\nLembro que \u00e9 verdade: nem uma vez orientou-se pela obstru\u00e7\u00e3o, desde que eu mudei para esse procedimento. Antes desse procedimento, pelo menos um dos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o orientava pela obstru\u00e7\u00e3o, justamente para que eu esperasse toda a orienta\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, vamos seguir assim. Acho que, com o tempo, n\u00f3s vamos ajustando os nossos procedimentos de forma a garantir a capacidade de convencimento, garantir a orienta\u00e7\u00e3o dos partidos e cumprir as determina\u00e7\u00f5es do novo Regimento. \r\nHoje \u00e9 o primeiro dia; n\u00f3s estamos em teste. \r\nComo orienta o PL?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMATRIZ ENERG\u00c9TICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, cr\u00ea efetivamente na LAC, a Licen\u00e7a por Ades\u00e3o e Compromisso. E os locais em que empreendimentos podem ser realizados com esse tipo de licen\u00e7a est\u00e3o determinados na Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011. Ent\u00e3o, isso \u00e9 plenamente justific\u00e1vel.\r\nFalando em meio ambiente e no Brasil como uma refer\u00eancia mundial, eu gostaria de dizer que a matriz energ\u00e9tica brasileira \u00e9 das mais limpas do mundo. Ela \u00e9 limpa e \u00e9 diversificada. Itaipu \u00e9 a maior produtora de energia renov\u00e1vel do mundo. Em rela\u00e7\u00e3o aos gases de efeito estufa que n\u00f3s emitimos, o Brasil est\u00e1 abaixo da m\u00e9dia per capita da OCDE. \r\nBrasil, uma refer\u00eancia mundial em meio ambiente!\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBRASIL, REFLORESTAMENTO, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, \u00c1REA URBANA, RECICLAGEM, ALUM\u00cdNIO, BIOCOMBUST\u00cdVEL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE BIOCOMBUST\u00cdVEIS (RENOVABIO).\r\nABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, orienta \"sim\" ao texto.\r\nNesse contexto ambiental, eu j\u00e1 citei diversos t\u00f3picos em que o Brasil \u00e9 refer\u00eancia e gostaria de abordar um aspecto importante, que \u00e9 Agenda Ambiental Urbana, que est\u00e1 na Internet.\r\nO Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia nisso tamb\u00e9m. Muitos n\u00e3o sabem que a Floresta da Tijuca era uma planta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 e foi reflorestada por D. Pedro II. N\u00f3s somos um dos precursores no mundo em reflorestamento.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m somos o campe\u00e3o mundial de reciclagem de alum\u00ednio: reciclamos mais de 98%. N\u00f3s reciclamos o papel no n\u00edvel da OCDE, e no RenovaBio entra o biocombust\u00edvel na matriz energ\u00e9tica.\r\nConcluo dizendo, neste Dia da Aboli\u00e7\u00e3o, que o importante disso tudo \u00e9 que o Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia em miscigena\u00e7\u00e3o, o que mostra que entre n\u00f3s existe todo um v\u00ednculo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ciente de que a capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, em conformidade com as palavras do Deputado Marcelo Ramos, quanto ao parecer pelo n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Destaque n\u00ba 9 \u00e9 um destaque de prefer\u00eancia e remete, conforme j\u00e1 foi muito explanado, ao texto original da medida provis\u00f3ria. Mas o Relator, que usou a tribuna h\u00e1 pouco, informou das vantagens das altera\u00e7\u00f5es, inclusive com uma ampla participa\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, de v\u00e1rios partidos e do pr\u00f3prio Governo, salientou a import\u00e2ncia disto, de onde vir\u00e3o os recursos para a CDE, recursos esses que v\u00e3o beneficiar, em especial, os mais pobres.\r\nCom esse foco, de que o mais pobre vai ser o beneficiado, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 prefer\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco e a Maioria, Presidente, orientam \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade - at\u00e9 coloquei, pois \u00e9 bem conhecido - para dizer que a tributa\u00e7\u00e3o deste tipo de servi\u00e7o dessas empresas citadas, se fosse cobrada na movimenta\u00e7\u00e3o financeira, estaria solucionada. Elas estariam sendo cobradas pelos servi\u00e7os que prestam, exatamente como defendeu V.Exa.\r\nEnt\u00e3o, esta \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do bloco, da Maioria e do Governo, se n\u00e3o estiverem a\u00ed para orientar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). \r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O MISTA, CONGRESSO NACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RELAT\u00d3RIO, RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), ATUA\u00c7\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o gest\u00e3o do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, encaminha \"sim\" ao texto.\r\nAt\u00e9 por um dever de justi\u00e7a, como ouvi coment\u00e1rios sobre o Ministro Pazuello, eu gostaria de comentar o seguinte: na C\u00e2mara, n\u00f3s temos a Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus e, no Congresso, n\u00f3s temos a Comiss\u00e3o Mista do Coronav\u00edrus, que fez um relat\u00f3rio sobre o per\u00edodo do Ministro Pazuello no Minist\u00e9rio. Ele se reunia com o CONASS e o CONASEMS todas as semanas. O Ministro, durante o per\u00edodo em que l\u00e1 esteve, foi elogiado praticamente pelos 27 governadores. Ele sempre se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar a sa\u00fade nas melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.\r\nO relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Mista do Coronav\u00edrus, do Congresso, est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos. \u00c9 um dever de justi\u00e7a esclarecer isso.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado General Peternelli, V.Exa. orientou pelo bloco tamb\u00e9m ou apenas pelo PSL?\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Pelo bloco, conforme foi solicitado, e pela Maioria, ressalvado se algum L\u00edder quiser fazer uso da palavra, caso em que, logicamente, contamos com a colabora\u00e7\u00e3o de V.Exa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, EMENDA SUBSTITUTIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PROGRAMA DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL (REFIS).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Taxa\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00f5es financeiras e imediata distribui\u00e7\u00e3o de recursos aos Estados e Munic\u00edpios, pela Emenda Substitutiva n\u00ba 20, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nestes 2 minutos, usando o tempo do Governo ou da Maioria, queria s\u00f3 chamar a aten\u00e7\u00e3o, na proposta da reforma tribut\u00e1ria, \u00e0 Emenda Substitutiva n\u00ba 20, na parte que taxa a movimenta\u00e7\u00e3o financeira e distribui imediatamente para Estados e Munic\u00edpios.\r\nEu queria s\u00f3 salientar que, nesse tipo de reforma em que o \u00fanico imposto \u00e9 sobre a movimenta\u00e7\u00e3o financeira, acaba-se com a nota fiscal, com uma s\u00e9rie desses atributos de d\u00edvidas e tudo mais, que n\u00e3o ocorrer\u00e3o mais. N\u00e3o haver\u00e1 necessidade de REFIS para d\u00edvida tribut\u00e1ria, e, sim, claro, nos financiamentos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 8, com parecer favor\u00e1vel, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO, ressalvados os destaques. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de novo imposto sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco, a base, a Maioria e o Governo, nessas emendas com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, orienta \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade para falar de novo do imposto sobre a movimenta\u00e7\u00e3o financeira. Vamos poder verificar se determinado CNPJ movimentou, recebeu dinheiro, produziu e n\u00e3o pagou empr\u00e9stimo, da mesma forma como, na movimenta\u00e7\u00e3o financeira, vai ser poss\u00edvel n\u00e3o cobrar do CPF do pessoal do Bolsa Fam\u00edlia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, EMENDA SUBSTITUTIVA, IMPOSTO \u00daNICO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, relativa \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, da Emenda Substitutiva n\u00ba 20, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Imposto \u00danico Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos no momento falando sobre a reforma tribut\u00e1ria, fazendo a reforma tribut\u00e1ria. E eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o, mais uma vez, para a Emenda Substitutiva n\u00b0 20 \u00e0 PEC 45/19. Eu entendo que a reforma tribut\u00e1ria e o pacto federativo devem ocorrer simultaneamente, ou seja, na mesma hora em que ocorre o recolhimento do tributo, esse tributo deve ser distribu\u00eddo.\r\nAo se fazer uma an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s observamos que o grande problema brasileiro est\u00e1 exatamente na sonega\u00e7\u00e3o, em todos os n\u00edveis. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta uma nova reforma tribut\u00e1ria que dependa de nota fiscal, que dependa do computador ou da nota fiscal eletr\u00f4nica. Qual \u00e9 a proposta? A proposta, j\u00e1 apresentada h\u00e1 muito tempo pelo Deputado Marcos Cintra, \u00e9 a cobran\u00e7a de 2,5% na transa\u00e7\u00e3o financeira. Qualquer empres\u00e1rio vai pagar 2,5% de tudo o que ele comprar e 2,5% de tudo o que ele vender, e n\u00e3o tem que recolher mais nada para \u00f3rg\u00e3o nenhum. Essa \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o.\r\nQuando esse dinheiro \u00e9 recolhido, na mesma hora ele \u00e9 distribu\u00eddo, de acordo com um pacto federativo: 30% para a Uni\u00e3o, 30% para os Estados, 30% para os Munic\u00edpios e 10% para as pol\u00edticas regionais brasileiras. O recurso oriundo dos 10% vai para a SUDAM, para a SUDENE e para a Zona Franca de Manaus. Agregam-se a esses dois princ\u00edpios mais duas ideias: uma, da Uni\u00e3o Europeia, de que toda transa\u00e7\u00e3o acima de mil reais s\u00f3 ocorra eletronicamente; e a segunda, de acabar com as notas grandes, de tal forma que se combata a corrup\u00e7\u00e3o que poderia existir, dando transpar\u00eancia \u00e0s atividades de todos.\r\nCom uma reforma desse tipo, ningu\u00e9m mais vai dever para o Fisco, n\u00e3o haver\u00e1 REFIS, os dividendos ser\u00e3o tributados. A pessoa de baixa renda, por meio do CPF do Bolsa Fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 tributada pela rede banc\u00e1ria. Dessa forma, n\u00e3o se cobra dos pobres e se cobra dos ricos. Tem-se assim total seguran\u00e7a jur\u00eddica, que \u00e9 o que todos n\u00f3s queremos no processo tribut\u00e1rio brasileiro.\r\nSolicito que conste do programa A Voz do Brasil este pronunciamento.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos no momento falando sobre a reforma tribut\u00e1ria, fazendo a reforma tribut\u00e1ria. E eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o, mais uma vez, para a Emenda Substitutiva n\u00b0 20 \u00e0 PEC 45/19. Eu entendo que a reforma tribut\u00e1ria e o pacto federativo devem ocorrer simultaneamente, ou seja, na mesma hora em que ocorre o recolhimento do tributo, esse tributo deve ser distribu\u00eddo.\r\nAo se fazer uma an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s observamos que o grande problema brasileiro est\u00e1 exatamente na sonega\u00e7\u00e3o, em todos os n\u00edveis. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta uma nova reforma tribut\u00e1ria que dependa de nota fiscal, que dependa do computador ou da nota fiscal eletr\u00f4nica. Qual \u00e9 a proposta? A proposta, j\u00e1 apresentada h\u00e1 muito tempo pelo Deputado Marcos Cintra, \u00e9 a cobran\u00e7a de 2,5% na transa\u00e7\u00e3o financeira. Qualquer empres\u00e1rio vai pagar 2,5% de tudo o que ele comprar e 2,5% de tudo o que ele vender, e n\u00e3o tem que recolher mais nada para \u00f3rg\u00e3o nenhum. Essa \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o.\r\nQuando esse dinheiro \u00e9 recolhido, na mesma hora ele \u00e9 distribu\u00eddo, de acordo com um pacto federativo: 30% para a Uni\u00e3o, 30% para os Estados, 30% para os Munic\u00edpios e 10% para as pol\u00edticas regionais brasileiras. O recurso oriundo dos 10% vai para a SUDAM, para a SUDENE e para a Zona Franca de Manaus. Agregam-se a esses dois princ\u00edpios mais duas ideias: uma, da Uni\u00e3o Europeia, de que toda transa\u00e7\u00e3o acima de mil reais s\u00f3 ocorra eletronicamente; e a segunda, de acabar com as notas grandes, de tal forma que se combata a corrup\u00e7\u00e3o que poderia existir, dando transpar\u00eancia \u00e0s atividades de todos.\r\nCom uma reforma desse tipo, ningu\u00e9m mais vai dever para o Fisco, n\u00e3o haver\u00e1 REFIS, os dividendos ser\u00e3o tributados. A pessoa de baixa renda, por meio do CPF do Bolsa Fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 tributada pela rede banc\u00e1ria. Dessa forma, n\u00e3o se cobra dos pobres e se cobra dos ricos. Tem-se assim total seguran\u00e7a jur\u00eddica, que \u00e9 o que todos n\u00f3s queremos no processo tribut\u00e1rio brasileiro.\r\nSolicito que conste do programa A Voz do Brasil este pronunciamento.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, o Bloco, a Maioria e o Governo entendem que essa antecipa\u00e7\u00e3o regulada pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura atende as necessidades. Portanto, orientamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FABRICANTE, PRODUTO DE USO VETERIN\u00c1RIO, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, CONTRA, CORONAV\u00cdRUS, CUMPRIMENTO, NORMA SANIT\u00c1RIA, PROTOCOLO DE BIOSSEGURAN\u00c7A, SUBMISS\u00c3O, AUTORIDADE SANIT\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, CONTROLE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), INSTITUTO BUTANTAN, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, na produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio. Imediata aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje estar\u00e1 na pauta um importante requerimento de urg\u00eancia em torno do qual h\u00e1 acordo por parte dos L\u00edderes. O requerimento solicita ao Presidente Arthur Lira a inclus\u00e3o na pauta do projeto de lei que permite a utiliza\u00e7\u00e3o dos laborat\u00f3rios veterin\u00e1rios para produzir vacinas contra a COVID.\r\nNo ano que passou e neste ano, eu tive a excelente oportunidade de acompanhar a Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID da C\u00e2mara, com a qual eu aprendi muito, e tamb\u00e9m de participar da Comiss\u00e3o Mista da COVID do Congresso Nacional. Nessas oportunidades, eu tive a chance de conhecer os laborat\u00f3rios da FIOCRUZ e do BUTANTAN e tamb\u00e9m o trabalho de excel\u00eancia que essas institui\u00e7\u00f5es realizam para produzir as vacinas que n\u00f3s utilizamos no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Trata-se de um trabalho realmente fant\u00e1stico.\r\nH\u00e1 duas semanas, eu tive a oportunidade de participar, junto com outros Deputados e Senadores, de uma visita a um laborat\u00f3rio veterin\u00e1rio. Essa visita coincidiu com a participa\u00e7\u00e3o de uma CEO da vacina de Oxford e tamb\u00e9m de um representante da Funda\u00e7\u00e3o Bill Gates. Est\u00e1vamos l\u00e1 com a finalidade de conhecer o laborat\u00f3rio veterin\u00e1rio e pudemos verificar a sua excel\u00eancia, confirmada por alguns CEOs de laborat\u00f3rios internacionais produtores de vacinas. Tamb\u00e9m estivemos com o representante da ANVISA que tem acompanhado as inspe\u00e7\u00f5es de qualidade. Hoje a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que um laborat\u00f3rio veterin\u00e1rio possa produzir uma vacina para uso humano.\r\nPois bem, esse requerimento de urg\u00eancia e o projeto de lei que n\u00f3s vamos votar v\u00e3o permitir que esse tipo de laborat\u00f3rio fa\u00e7a os contratos necess\u00e1rios para que possa produzir a vacina. O projeto de lei \u00e9 de autoria do Senador Wellington Fagundes, que o apresentou adequadamente.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m tivemos a oportunidade de verificar como esse laborat\u00f3rio trabalha com a log\u00edstica das vacinas.\r\nE tudo isso se completa, porque a log\u00edstica deles \u00e9 colocar a vacina de uso veterin\u00e1rio em todo o territ\u00f3rio nacional para ser utilizada. N\u00f3s vamos ter a chance de usar essa estrutura para distribuir a vacina para todas as cidades brasileiras.\r\nEnt\u00e3o, concito todos a, unidos, vencermos a COVID.\r\nSr. Presidente, como j\u00e1 est\u00e1 tudo pronto para a leitura do relat\u00f3rio, eu agrade\u00e7o a oportunidade. \r\nVamos votar com rapidez essas mat\u00e9rias, inclusive o PL que vai propiciar mais vacinas para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, MAIORIA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL, a base, a Maioria e o Governo entendem ser necess\u00e1ria a Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bito para empr\u00e9stimos lastreados na caderneta de poupan\u00e7a.\r\nPortanto, rejeitamos a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 7.689, 1988, constante do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL, o bloco, a Maioria e o Governo entendem que isso, como explicou o Relator, \u00e9 uma compensa\u00e7\u00e3o. E essa Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido aumenta nesse per\u00edodo e retoma a normalidade. E isso foi muito bem definido.\r\nPortanto, orientam \"sim\", mantendo o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, das estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um projeto de lei do Senador Wellington Fagundes. N\u00f3s tivemos a oportunidade de visitar os locais. Gra\u00e7as \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19, aqui da C\u00e2mara dos Deputados, eu visitei a FIOCRUZ, visitei o Butantan e visitei essa f\u00e1brica Ourofino, em Cravinhos, perto de Ribeir\u00e3o Preto, que tem todas as condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para fabricar a vacina.\r\nE, como todos n\u00f3s temos o mesmo objetivo de aumentar a disponibilidade de vacinas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, solicitamos esse regime de urg\u00eancia, para que o projeto, que ser\u00e1 relatado pela Deputada Aline Sleutjes, possa ser validado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e permitir que os laborat\u00f3rios fa\u00e7am os acordos necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da vacina.\r\nEu j\u00e1 consultei tamb\u00e9m a Oposi\u00e7\u00e3o e o Governo e proponho, a exemplo da vota\u00e7\u00e3o anterior, que se coloque \"sim\" para todos, independentemente de manifesta\u00e7\u00e3o que algum deles queira fazer.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), GRUPO IND\u00cdGENA, TERRAS IND\u00cdGENAS.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PACTO FEDERATIVO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, NOTA FISCAL, REPARTI\u00c7\u00c3O, RECEITA TRIBUT\u00c1RIA.\r\nGENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, PL 4171/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, REGISTRO, DADOS EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, RECURSO, REPASSE, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, SISTEMA INTEGRADO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA DO GOVERNO FEDERAL (SIAFI), TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Benef\u00edcios da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para os povos ind\u00edgenas. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.171, de 2020, sobre o registro de dados referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o financeira de recursos repassados pela Uni\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira - SIAFI, do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nQuero aproveitar a fala do Deputado Capiberibe para dizer que esta regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria pode ser positiva para os povos ind\u00edgenas, que, inclusive, se est\u00e3o numa \u00e1rea que n\u00e3o foi regulamentada, que n\u00e3o foi regularizada, t\u00eam a\u00ed uma boa oportunidade de ter o t\u00edtulo daquela terra.\r\nMas venho aqui hoje, Presidente, para falar sobre a reforma tribut\u00e1ria. Eu, a toda hora, mostro aqui que o nosso problema \u00e9 agregar a reforma tribut\u00e1ria e o pacto federativo numa \u00fanica proposta; que o nosso grande problema \u00e9 a n\u00e3o emiss\u00e3o de nota, quer seja digital, quer seja presencial; e que a solu\u00e7\u00e3o para isso \u00e9 exatamente taxar a movimenta\u00e7\u00e3o financeira. Sobre tudo que uma pessoa comprar, ela vai pagar 2,5%; sobre tudo que aquela empresa vender, vai pagar 2,5%; e n\u00e3o se tem que recolher mais nada. Distribui-se dentro de um pacto federativo.\r\nE o que me traz aqui, sempre falando nesta parte, \u00e9 o outro lado, agora, tamb\u00e9m. N\u00f3s distribu\u00edmos, dentro de um pacto federativo, 30% para a Uni\u00e3o - hoje s\u00e3o 63%; 30% para os Estados; 30% para os Munic\u00edpios; e 10% para que o Congresso os destine \u00e0s pol\u00edticas de desigualdade, para a SUDAM, a SUDENE, a Zona Franca de Manaus. Isso \u00e9 fundamental.\r\nArrecadado este dinheiro, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para a proposta que n\u00f3s apresentamos, o Projeto de Lei n\u00ba 4.171, de 2020. N\u00f3s arrecadamos, temos todo um cuidado, e n\u00e3o verificamos onde est\u00e1 sendo gasto. O Governo Federal repassa um dinheiro para o Estado e para o Munic\u00edpio e, quando o dinheiro entra l\u00e1, n\u00e3o sabe se ele foi empenhado, se foi liquidado, se foi usado, se n\u00e3o foi usado.\r\nQual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para isso? \u00c9 simples: o PL 4.171 prop\u00f5e um SIAFI nacional. Esse projeto est\u00e1 na CTASP. Com o SIAFI nacional - e n\u00f3s aprendendo a utiliz\u00e1-lo - vai-se poder verificar o recurso que est\u00e1 naquele Munic\u00edpio, que est\u00e1 na Uni\u00e3o, que est\u00e1 no Estado, que est\u00e1 naquele \u00f3rg\u00e3o, o que est\u00e1 ocorrendo com ele, vai-se permitir que isso seja fiscalizado, Presidente.\r\nN\u00f3s precisamos estar atentos \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o, mas precisamos estar atentos ao modo como esse dinheiro \u00e9 gasto.\r\nPresidente, solicito que meu pronunciamento conste do programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende, Presidente, que os herdeiros tamb\u00e9m se sujeitam, nos termos da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, at\u00e9 para que esta prerrogativa n\u00e3o queira se estender a outros contratos, complicando-os.\r\nEnt\u00e3o, fruto disso, n\u00f3s votamos pelo \"n\u00e3o\", rejeitando a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FABRICANTE, PRODUTO DE USO VETERIN\u00c1RIO, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, CONTRA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 2052/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, VACINA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Empenho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na compra de vacinas contra a Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021, acerca da utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.052, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ocupo a tribuna neste momento para falar sobre a pandemia.\r\nEu tenho a plena consci\u00eancia de que a uni\u00e3o de todos \u00e9 o caminho para n\u00f3s conseguirmos \u00eaxito em nossas atividades. E, entre as atividades que n\u00f3s temos que ter como fundamentais, est\u00e1 a vacina.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem empregado todos os esfor\u00e7os na compra de vacinas, quer seja por meio da FIOCRUZ, que seja por meio do Butantan, quer seja por meio da pesquisa com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - o cons\u00f3rcio COVAX Facility -, quer seja por meio da Pfizer, quer seja por meio de outras fabricantes. Ele praticamente j\u00e1 adquiriu a quantidade de vacinas necess\u00e1ria para atender popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nEu apresentei requerimento de urg\u00eancia, na semana passada, referente a projeto que permite que determinados laborat\u00f3rios destinados a uso veterin\u00e1rio, mas que t\u00eam toda a capacidade da FIOCRUZ e do Butantan, possam produzir a vacina. Um dos exemplos \u00e9 o Laborat\u00f3rio Ourofino, localizado em Cravinhos, S\u00e3o Paulo, que tem uma tecnologia espetacular. Esse projeto, que deve ser julgado nesta semana, vai facilitar esse contato.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de salientar que apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.052, de 2021, que altera a Lei n\u00ba 14.125. Segundo o projeto, com a finalidade de contribuir com o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o, atendidos os requisitos legais e sanit\u00e1rios, adquirir, distribuir, administrar e comercializar vacinas.\r\nEst\u00e1 na hora de n\u00f3s tamb\u00e9m permitirmos aos laborat\u00f3rios adquirir e comercializar a vacina contra a COVID-19, conforme ocorre com as demais vacinas do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o - o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o permite que os laborat\u00f3rios comercializem as vacinas. J\u00e1 que toda a quantidade necess\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do ano foi adquirida, a partir de agora podemos permitir que os laborat\u00f3rios, que as empresas tamb\u00e9m participem desse processo, aumentando a rapidez na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o dizendo que todos, juntos, vamos contribuir para o bem comum do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2052/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, VACINA.\r\nPL1343/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FABRICANTE, PRODUTO DE USO VETERIN\u00c1RIO, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, CONTRA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.052, de 2011, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.125, 2021, com vista \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, bem como do Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021, acerca da utiliza\u00e7\u00e3o, na produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta data em que todos n\u00f3s devemos estar unidos no combate contra a COVID, diminuindo a sua atividade, a sua influ\u00eancia, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o Projeto de Lei n\u00ba 2.052, de 2021.\r\nEm determinado momento, a C\u00e2mara dos Deputados, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina contra a COVID, fez um procedimento diferente do que faz com outras vacinas. Por exemplo, a vacina contra o H1N1 pode ser tomada no postinho, gratuitamente, no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es; pode ser tomada num laborat\u00f3rio particular; bem como pode ser solicitado, particularmente, que essa vacina seja aplicada na sua resid\u00eancia. S\u00e3o tr\u00eas n\u00edveis distintos. \r\nPara que o cidad\u00e3o brasileiro tivesse as mesmas prerrogativas, foi cortada a possibilidade de os laborat\u00f3rios comercializarem a vacina contra a COVID. O \u00fanico autorizado a adquirir essa vacina \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso d\u00e1 oportunidade a todo cidad\u00e3o brasileiro em condi\u00e7\u00f5es de igualdade. N\u00e3o adianta ser rico ou pobre, pois todos seguem essa sequ\u00eancia.\r\nAgora, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, j\u00e1 temos a quantidade de vacinas necess\u00e1ria \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o para o PL 2.052, que retira a exclusividade que permite que somente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possa adquirir a vacina. Permitindo que outros possam adquiri-la, vamos agilizar ainda mais a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso \u00e9 muito importante.\r\nNo mesmo sentido, Presidente, n\u00f3s estaremos votando, entre hoje e amanh\u00e3, a legisla\u00e7\u00e3o que permite que os laborat\u00f3rios de uso veterin\u00e1rio possam fabricar a vacina da COVID, logicamente seguindo toda a orienta\u00e7\u00e3o, toda a exig\u00eancia da ANVISA. \u00c9 mais uma oportunidade que n\u00f3s vamos ter de aumentar o n\u00famero, a disponibilidade de vacina para o cidad\u00e3o brasileiro. O nosso foco tem que ser sempre o bem comum do cidad\u00e3o, do nosso povo. E podem contar comigo nesse sentido. Tenho certeza de que, juntos, vamos vencer a COVID e a pandemia. \r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APLICATIVO M\u00d3VEL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, SOFTWARE APLICATIVO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do aplicativo ConecteSUS, plataforma oficial de comunica\u00e7\u00e3o entre o cidad\u00e3o e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nA vinda a esta tribuna para este breve comunicado diz respeito a um app para celular chamado ConecteSUS. Ele \u00e9 fundamental para o cidad\u00e3o brasileiro. O Deputado Luizinho e eu somos autores do projeto da caderneta digital de vacina\u00e7\u00e3o. Mas, independentemente disso, n\u00f3s j\u00e1 temos o ConecteSUS, que \u00e9 mais do que uma caderneta de vacina\u00e7\u00e3o digital, e essa caderneta \u00e9 a comprova\u00e7\u00e3o das vacinas que o cidad\u00e3o tomou. Eu lembro que para ir ao exterior \u00e9 preciso comprovar a vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela. Eventualmente, pode vir a ser necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID. E o meio para se comprovar isso \u00e9 exatamente o ConecteSUS.\r\nAgora, al\u00e9m do aspecto da caderneta de vacina\u00e7\u00e3o digital, o ConecteSUS \u00e9 importante porque traz o prontu\u00e1rio m\u00e9dico do cidad\u00e3o. \u00c9 importante que esse prontu\u00e1rio m\u00e9dico esteja cadastrado, com os dados de contato do cidad\u00e3o. E isso pode ser realizado atrav\u00e9s do e-Gov.\r\nSe voc\u00ea sofre um acidente a caminho da sua casa ou viajando e \u00e9 levado para um pronto-socorro m\u00e9dico, esse sistema vai permitir a identifica\u00e7\u00e3o, mesmo que voc\u00ea esteja sem documentos, num acidente, por exemplo. Em especial no caso das mulheres, o documento fica na bolsa, n\u00e3o se vai ter conhecimento. Esse app vai permitir identificar quem voc\u00ea \u00e9, se voc\u00ea \u00e9 al\u00e9rgico, se voc\u00ea \u00e9 diab\u00e9tico, se toma medicamentos, se tem plano de sa\u00fade, seu telefone de contato.\r\nEnt\u00e3o eu estimulo todos os brasileiros a acessarem, fazerem o cadastro, conferirem os dados que est\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s do ConecteSUS, um app para celular que pode salvar a sua vida. \u00c9 muito importante.\r\nAl\u00e9m disso, essa estrutura vai permitir que sejam feitos levantamentos de dados. L\u00e1 est\u00e1 o registro, por exemplo, da vacina contra a COVID que voc\u00ea tomou. Assim, ser\u00e1 poss\u00edvel fazer an\u00e1lises, caso voc\u00ea tenha contato com a doen\u00e7a novamente. Ent\u00e3o, solicito a todos que baixem esse aplicativo no celular e o indiquem aos seus filhos, para que todos tenham o ConecteSUS.\r\nMuito obrigado, Presidente. Solicito constar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE EDUCACIONAL, COMBATE.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Combate \u00e0s desigualdades no sistema educacional brasileiro. N\u00e3o vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento de diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este meu pronunciamento agora, no final, visa falar sobre desigualdades. N\u00f3s temos discursos de desigualdades o tempo todo aqui na C\u00e2mara. Toda hora, n\u00f3s tamb\u00e9m dizemos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator transformador. Eu queria unir estes dois pontos de vista. \r\nA escola privada j\u00e1 retomou as atividades; a escola p\u00fablica ainda n\u00e3o retomou as atividades. E n\u00f3s temos aqui um discurso que, percebo, dificulta a retomada das atividades nas escolas p\u00fablicas. N\u00f3s estamos falando de desigualdades, mas estamos permitindo que a escola p\u00fablica n\u00e3o tenha a retomada das aulas. \r\nTem que vacinar fulano, tem que vacinar sicrano, tem que vacinar at\u00e9 os bichos que vivem nas escolas! Enquanto isso n\u00e3o for poss\u00edvel, as aulas n\u00e3o ser\u00e3o retomadas. Mas como \u00e9 que n\u00f3s queremos igualdade, como \u00e9 que podemos combater as desigualdades, se n\u00e3o propiciamos ao aluno da escola p\u00fablica o mesmo direito que tem o aluno da escola privada? \r\nO PL 5.595, que coloca a educa\u00e7\u00e3o como atividade essencial, est\u00e1 parado. Mas existe o direito \u00e0 greve de professor! Ora, novamente na escola p\u00fablica, n\u00f3s temos, de um lado, o direito a greve, que eu defendo; e, de outro, temos o direito da crian\u00e7a de ter aula, fator mais importante no Pa\u00eds. Entre os dois t\u00f3picos, neste caso espec\u00edfico, n\u00e3o h\u00e1 outra op\u00e7\u00e3o: n\u00f3s temos que optar pela crian\u00e7a, temos que combater as desigualdades. A educa\u00e7\u00e3o tem que ser essencial. Se a escola privada teve condi\u00e7\u00f5es para retomar as aulas, a escola p\u00fablica tamb\u00e9m tem que ter o direito de faz\u00ea-lo. \r\nNem a aula a dist\u00e2ncia \u00e9 adequada. Por isso, n\u00f3s defendemos um material did\u00e1tico nas mesmas condi\u00e7\u00f5es da escola privada para que as crian\u00e7as que frequentam a escola p\u00fablica tenham os mesmos direitos. Um livro \u00e9 usado 3 anos seguidos no ensino m\u00e9dio e, ao fim, ele \u00e9 devolvido, o que faz com que essa crian\u00e7a v\u00e1 fazer o ENEM s\u00f3 com o que ela anotou de pr\u00f3prio punho.\r\nN\u00f3s temos que combater as desigualdades, e isso passa por esta Casa! \r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este tema j\u00e1 foi bastante discutido, e a equaliza\u00e7\u00e3o da economia passa por privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, somos contr\u00e1rios \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a preocupa\u00e7\u00e3o com o funcion\u00e1rio \u00e9 uma constante. Agora h\u00e1 pouco, n\u00f3s est\u00e1vamos falando no percentual de a\u00e7\u00f5es. Eles v\u00e3o adquirir a\u00e7\u00f5es entre 27 reais e 29 reais. Atualmente, est\u00e3o valendo 47 reais, numa perspectiva de 60 reais. Com o dinheiro investido, eles poder\u00e3o dobrar o arrecadado.\r\nNeste aspecto que foi listado, o PSL, a base, a Maioria e o Governo entendem a explica\u00e7\u00e3o do NOVO. Portanto, acompanham o NOVO e orientam \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL entende que, se a Uni\u00e3o foi garantidora ou fiadora de um contrato, esse v\u00ednculo ou essa garantia n\u00e3o pode encerrar-se. Portanto, acompanha o previsto pelo Relator e aprova a emenda.\r\nO PSL orienta \"sim\", pela base, pela Maioria e pelo Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, a base, a Maioria e o Governo entendem, em rela\u00e7\u00e3o a esses subs\u00eddios que ela j\u00e1 possui, que, quando uma grande adquirir essa menor, que tenha menos que 700 gigabytes, poder\u00e1 ter essas duas op\u00e7\u00f5es de garantia por 10 anos, e ent\u00e3o vai terminar, o que \u00e9 favor\u00e1vel. Portanto, aprova a emenda conforme o acordo.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, DIREITOS, GRUPO INDIGENA, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, AGRICULTURA, MINERA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007 sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Defesa da explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, especialmente quanto \u00e0 agricultura e minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na data de hoje, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o projeto que n\u00f3s estamos votando sobre a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e a regulariza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ind\u00edgenas.\r\nOntem, n\u00f3s tivemos um acidente. Gra\u00e7as a Deus, est\u00e1 tudo bem! Mas imaginem se esse acidente tivesse ocorrido com um ind\u00edgena. Ter\u00edamos um problema muito mais alardeado. E, independentemente de uma coisa ou outra, todos somos brasileiros. E n\u00f3s temos que ajudar os \u00edndios. \r\n\u00c9 direito dos \u00edndios a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das suas \u00e1reas. N\u00e3o podemos ter \u00edndio passando necessidade, passando fome, enquanto vive sobre riquezas minerais. N\u00f3s temos, em \u00e1reas ind\u00edgenas, min\u00e9rio em abund\u00e2ncia. \u00c9 direito dos \u00edndios, cumprida a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, explorar essas terras.\r\nSe n\u00f3s regularizarmos a maneira como esses min\u00e9rios ser\u00e3o explorados, n\u00f3s vamos contribuir com o meio ambiente, n\u00f3s vamos evitar que essa explora\u00e7\u00e3o ocorra de maneira irregular, como ocorre atualmente, e n\u00f3s vamos permitir que haja recursos para os \u00edndios.\r\nA pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados j\u00e1 tem parecer no sentido de que a explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola nessas \u00e1reas \u00e9 um direito. E n\u00f3s temos que apoiar isso. Todos n\u00f3s somos brasileiros. Temos os mesmos direitos. E os \u00edndios t\u00eam o direito de explorar a riqueza dessas terras.\r\nEu gostaria, neste minuto final, de dizer que essa riqueza \u00e9 para todos os brasileiros. Muitas vezes, quando um min\u00e9rio como o ouro, numa quantidade expressiva, sai de nossas fronteiras sem que se paguem os impostos, o Brasil como um todo perde. Se esse recurso fosse arrecadado e utilizado em pol\u00edticas sociais, n\u00f3s estar\u00edamos contribuindo para diminuir a desigualdade. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que a C\u00e2mara dos Deputados vote essa mat\u00e9ria. \u00c9 muito importante dar aos \u00edndios o direito que eles t\u00eam. E \u00e9 direito de todos n\u00f3s explorarmos as nossas riquezas.\r\nSr. Presidente, solicito que esta fala conste do programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, BANCO DE DADOS, GOVERNO FEDERAL.\r\nCENSO ESCOLAR, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, EDUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o, para a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, de dados estat\u00edsticos constantes em bancos de dados do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui abordando este tema: dados estat\u00edsticos para pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nN\u00f3s temos uma s\u00e9rie de dados no SERPRO, na DATAPREV, no DATASUS que podem contribuir para as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nMuitas vezes nos perguntamos quantas crian\u00e7as de 3 anos h\u00e1 em determinado Munic\u00edpio, j\u00e1 que o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o prev\u00ea que 100% dessas crian\u00e7as devem estar na escola. Esses dados n\u00f3s temos dispon\u00edveis. H\u00e1 7 anos, toda crian\u00e7a, quando nasce, j\u00e1 traz na certid\u00e3o de nascimento um n\u00famero, esse n\u00famero \u00e9 o CPF. Com a pandemia, o aux\u00edlio emergencial, o Bolsa Fam\u00edlia, n\u00f3s tivemos a inclus\u00e3o de todas essas pessoas no cadastro de CPF. E quando uma pessoa morre, aparece l\u00e1 a certid\u00e3o de \u00f3bito. \r\nEnt\u00e3o n\u00f3s temos hoje uma s\u00e9rie de dados que podem contribuir com os Prefeitos. Qual \u00e9 o n\u00famero de idosos da cidade? Qual \u00e9 o perfil desses idosos? Al\u00e9m do n\u00famero de crian\u00e7a, com o DATASUS, temos ainda quais foram vacinadas, se o percentual das crian\u00e7as vacinadas est\u00e1 adequado, se pode aumentar, se pode melhorar.\r\nEu gostaria neste momento de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o Censo Escolar, que \u00e9 uma atividade do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O Censo Escolar vai, com esse cruzamento de dados, obter uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es que permitir\u00e3o pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu saliento a todos a import\u00e2ncia desses dados. J\u00e1 salientei junto ao DATASUS que \u00e9 muito importante o cidad\u00e3o se cadastrar no Conecte SUS, j\u00e1 que \u00e9 uma caderneta de vacina\u00e7\u00e3o e um prontu\u00e1rio m\u00e9dico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para que ele tenha um atendimento adequado em emerg\u00eancias. \r\nPortanto, nesta data, eu gostaria de salientar que n\u00f3s temos dados estat\u00edsticos que favorecem pol\u00edticas p\u00fablicas. Vou, inclusive, propor ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados que fa\u00e7a a semana dos dados dos brasileiros, a fim de auxiliar nesse caso. \r\nMuito obrigado, Presidente. \r\nSolicito que meu pronunciamento conste no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL e o bloco, Presidente, v\u00e3o orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.\r\nEste \u00e9 um tema pol\u00eamico, que, realmente, divide a bancada. Fica sempre uma preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o contribuir com a impunidade. No entanto, o tema j\u00e1 foi bastante debatido, desde a CCJC, e o partido tem se mostrado, na sua maioria, favor\u00e1vel ao projeto, pelas explica\u00e7\u00f5es que o pr\u00f3prio Deputado Enrico acabou de relatar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nEMENDA, IMPOSTO \u00daNICO,  PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador da Emenda n\u00ba 20, de 2019, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, destinada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do imposto \u00fanico nacional sobre movimenta\u00e7\u00e3o ou transmiss\u00e3o de valores e de cr\u00e9ditos e direitos de natureza financeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL e a base, cientes dessa altera\u00e7\u00e3o que vai estar no relat\u00f3rio, s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 urg\u00eancia.\r\nEu aproveito a oportunidade para tornar a dizer que a proposta da Emenda n\u00ba 20, de 2019, solucionaria esse problema. N\u00f3s ter\u00edamos um imposto de conhecimento de todos, bem n\u00edtido, e ainda ter\u00edamos o pacto federativo com a seguinte defini\u00e7\u00e3o desses impostos: 30% para a Uni\u00e3o; 30% para os Estados; 30% para os Munic\u00edpios; e 10% para o Congresso destinar \u00e0s pol\u00edticas de desenvolvimento regional.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8420/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, COMPOSI\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CNAS).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Motivo da apresenta\u00e7\u00e3o, pela bancada do PSL, do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.420, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), no tocante \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, amanh\u00e3 ainda haver\u00e1 uma reuni\u00e3o sobre esse tema. \u00c9 por isso que o PSL e o Deputado Vitor Hugo solicitaram a retirada de pauta no momento, aguardando a reuni\u00e3o de amanh\u00e3. N\u00e3o \u00e9 nada em espec\u00edfico, j\u00e1 que h\u00e1 a previs\u00e3o dessa conversa.\r\nEnt\u00e3o, se tiver a orienta\u00e7\u00e3o, nesse caso, n\u00e3o vou orientar pelo bloco, vou orientar pelo PSL. O pr\u00f3prio Governo tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta, tendo em vista a reuni\u00e3o de amanh\u00e3, sem nenhum outro obst\u00e1culo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico, art. 35, da Lei 9.279, de 1996, conforme a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que a utiliza\u00e7\u00e3o do registro em outros organismos internacionais conveniados com o Pa\u00eds integra nossa estrutura mundial. \r\nPortanto, vai de acordo com o autor, mant\u00e9m o texto do autor e rejeita a emenda substitutiva. \"Sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco, a Maioria e o Governo, Presidente, entendem que n\u00f3s temos que dar agilidade a esses procedimentos de patentes, e o pedido provis\u00f3rio, que deve ser convertido em pedido permanente em 12 meses, \u00e9 uma alternativa que d\u00e1 essa agilidade. Isso, conforme foi dito, j\u00e1 existe em outros pa\u00edses e \u00e9 uma forma de simplificarmos as atividades.\r\nPortanto, mantemos o texto do Relator, orientando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, APROVA\u00c7\u00c3O, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Igor Timo e ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 simb\u00f3lica por muitos motivos, at\u00e9 porque V.Exa. que preside a sess\u00e3o realizou um tratamento desse tipo. A Deputada que orientou tamb\u00e9m realizou o mesmo tratamento. E est\u00e3o presentes aqui m\u00e9dicos que acompanham todo esse tratamento.\r\nEsta representa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para todos n\u00f3s. Parabenizamos o autor, o Relator e a todos da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Presidente. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4171/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,OBRIGATORIEDADE, REGISTRO, DADOS EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, RECURSO, REPASSE, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, SISTEMA INTEGRADO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA DO GOVERNO FEDERAL (SIAFI), TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 4.171, de 2020, sobre o registro de dados referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o financeira de recursos repassados pela Uni\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira - SIAFI, do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a minha vinda a esta tribuna diz respeito ao compliance. Muitas vezes, n\u00f3s devemos nos perguntar: quantos j\u00e1 observaram ou j\u00e1 verificaram como o Presidente ou o Governo Federal gasta o dinheiro? Como o Estado gasta o dinheiro? Como a Prefeitura gasta o dinheiro? Se um cidad\u00e3o comum quiser verificar como esse dinheiro est\u00e1 sendo empregado, como ele pode fazer isso? Em que o sistema ele pode fazer esse acompanhamento? \r\nO Brasil hoje tem m\u00faltiplos sistemas para isso. Fruto dessa atividade, fiquei muito contente que o Projeto de Lei n\u00ba 4.171, de 2020, que estabelece o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira, o SIAFI nacional, ontem, na Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico - CTASP, recebeu a designa\u00e7\u00e3o do Deputado Sanderson como Relator. O projeto vai permitir exatamente isto: o cidad\u00e3o, ao acessar o SIAFI, poder\u00e1 verificar se o dinheiro destinado \u00e0 sua cidade veio do Governo Federal ou do Governo Estadual, qual \u00e9 o total arrecadado pela Prefeitura e em que esses recursos foram gastos. E poder\u00e1 fazer isso nos tr\u00eas \u00e2mbitos de governo.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de dizer, nestes Breves Comunicados, que \u00e9 um direito do cidad\u00e3o ter facilidade para observar como esses recursos s\u00e3o gastos. Nesse mesmo sistema, ele tamb\u00e9m ter\u00e1 acesso aos contratos escaneados. Ele poder\u00e1 observar se aquele recurso foi empenhado, qual o valor do recurso, qual o contrato. Se aquele recurso foi liquidado, ele poder\u00e1 observar se a liquida\u00e7\u00e3o, ou seja, o pagamento efetivo final das atividades ocorreram dentro de uma ordem cronol\u00f3gica, depois que o evento foi realizado.\r\nEnt\u00e3o, eu s\u00f3 tenho a agradecer e estimular a todos que cobremos informa\u00e7\u00f5es acerca de como os recursos p\u00fablicos s\u00e3o gastos. E a solu\u00e7\u00e3o para isso \u00e9 o SIAFI nacional, a partir do qual todos poder\u00e3o observar de que maneira esses recursos s\u00e3o gastos. N\u00f3s precisamos dar transpar\u00eancia \u00e0s contas p\u00fablicas. \r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento conste do programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4710/2020, PROJTO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, INTERMEDIA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PAN-AMERICANA DE SA\u00daDE (OPAS), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Leitura do parecer oferecido pelo Relator Giovani Cherini ao Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Trata-se de projeto de lei que tem o objetivo de autorizar o Brasil a importar medicamentos, insumos, equipamentos e demais itens voltados \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade, por meio do uso do Fundo Estrat\u00e9gico da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade - OPAS, desde que os produtos tenham libera\u00e7\u00e3o de uso no Brasil concedida pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.\r\nO m\u00e9rito da proposta para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade humana \u00e9 ineg\u00e1vel, ainda mais em um contexto de enfrentamento da pandemia de COVID-19. Todas as estrat\u00e9gias que buscam a amplia\u00e7\u00e3o do acesso a produtos essenciais no combate \u00e0 doen\u00e7a devem merecer aten\u00e7\u00e3o especial desta Casa Legislativa.\r\nVale ressaltar que o aumento exagerado e repentino da demanda por servi\u00e7os de sa\u00fade que ocorre em situa\u00e7\u00f5es de surto epid\u00eamico, a exemplo do que estamos vivenciando no enfrentamento do novo coronav\u00edrus, leva ao esgotamento de diversos produtos utilizados nas unidades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, como medicamentos, equipamentos e insumos b\u00e1sicos, como os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. A amplia\u00e7\u00e3o da oferta desses produtos, em especial junto a diferentes fornecedores, e de fontes alternativas pode ser um diferencial na implanta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es mais eficazes e efetivas que permitam uma maior prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o atingida pela infec\u00e7\u00e3o. \r\nA utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo Estrat\u00e9gico da OPAS como mais uma fonte para a amplia\u00e7\u00e3o de acesso aos produtos mais essenciais no dia a dia dos servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9, assim, muito bem-vinda, o que me leva a enaltecer a presente iniciativa e a cumprimentar o autor da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nSaliente-se que a OPAS, ao centralizar os procedimentos de negocia\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o de produtos e de fornecedores e toda a parte burocr\u00e1tica e administrativa envolvida no processo de aquisi\u00e7\u00e3o, consegue obter pre\u00e7os muito vantajosos.\r\nDesse modo, o ganho n\u00e3o ocorre somente na obten\u00e7\u00e3o de fontes adicionais para aquisi\u00e7\u00e3o de produtos, como consequente amplia\u00e7\u00e3o da oferta, mas tamb\u00e9m na redu\u00e7\u00e3o dos custos envolvidas nessas aquisi\u00e7\u00f5es, o que gera maior economia e preserva\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do SUS.\r\nDiante dessas observa\u00e7\u00f5es, for\u00e7osa \u00e9 a conclus\u00e3o de que o projeto se revela merit\u00f3rio para o direito \u00e0 sa\u00fade e para o sistema de sa\u00fade nacional, o que nos leva a recomendar seu acolhimento.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos aspectos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros, cumpre esclarecer que a proposta n\u00e3o cria despesas, constituindo apenas a autoriza\u00e7\u00e3o para que o Brasil utilize o Fundo Estrat\u00e9gico da OPAS, de uma forma geral, sendo de car\u00e1ter meramente normativo. As despesas com as aquisi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o arcadas com recursos j\u00e1 previstos no or\u00e7amento no \u00e2mbito de programas previamente autorizados para o custeio de a\u00e7\u00f5es envolvendo servi\u00e7os de sa\u00fade. Tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 dispositivo que envolva ren\u00fancia fiscal, nem despesa de natureza permanente. Portanto, considero que a proposi\u00e7\u00e3o atende a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel sob o ponto de vista financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade, verifico que a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta os dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A mat\u00e9ria tamb\u00e9m est\u00e1 inserida no rol de atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional, nos termos do art. 48 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assim como no \u00e2mbito da iniciativa legislativa dos Parlamentares fixado no art. 61.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que seus dispositivos est\u00e3o harm\u00f4nicos com os princ\u00edpios gerais de direito e com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio vigente.\r\nQuanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa adotada, pode-se concluir que est\u00e1 de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nConclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, nos manifestamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020.\r\nSala das Comiss\u00f5es,\r\nDeputado Giovani Cherini\r\nRelator.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, PL 4710/2020, PROJTO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, INTERMEDIA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PAN-AMERICANA DE SA\u00daDE (OPAS), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Leitura do parecer oferecido pelo Relator Giovani Cherini \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - A emenda prop\u00f5e a prorroga\u00e7\u00e3o do Mais M\u00e9dicos, e aqui n\u00f3s estamos tratando da utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos de sa\u00fade.\r\nVou ler o parecer do Relator:\r\n\"Pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, quanto ao m\u00e9rito, manifesto parecer pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, manifesto parecer pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda n\u00ba 1, e, pelo m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda n\u00ba 1.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nAPLICATIVO M\u00d3VEL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VACINA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DISPONIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS. Disponibilidade do aplicativo ConecteSUS (prontu\u00e1rio m\u00e9dico/caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em termos de maioria, inclusive como uma parte est\u00e1 rachada, a orienta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o. \r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o, em termos de Governo, para o programa Conecte SUS. O Conecte SUS j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel. \u00c9 uma excepcional plataforma do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ele \u00e9 uma caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line e um prontu\u00e1rio m\u00e9dico on-line. Essa plataforma vai ter todas as comprova\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 estar\u00e3o l\u00e1. Al\u00e9m da caderneta de vacina\u00e7\u00e3o, esse prontu\u00e1rio vai permitir, se algu\u00e9m for assaltado, estiver ferido e for a um pronto-socorro sem documento, identificar quem \u00e9, se \u00e9 al\u00e9rgico, se \u00e9 diab\u00e9tico, se toma medicamento, o telefone de contato. Isso \u00e9 fundamental. \r\nFruto disso, o Governo libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, fica muito contente com essa pauta sobre os supersal\u00e1rios, j\u00e1 fica motivado, achando que a mat\u00e9ria sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia tamb\u00e9m est\u00e1 a caminho. \u00c9 un\u00e2nime o entendimento de que ningu\u00e9m deve ganhar al\u00e9m do teto salarial. Isso \u00e9 uma aspira\u00e7\u00e3o nacional.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, nesta oportunidade, est\u00e1 dando uma contribui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 ratificando decis\u00e3o do Senado Federal para que n\u00e3o haja mais supersal\u00e1rios. Isso \u00e9 essencial. Creio que h\u00e1 unanimidade em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nEu oriento pelo PSL, ressalvado o uso da palavra por aqueles que queiram se pronunciar, e tamb\u00e9m pelo bloco, pela Maioria e pelo Governo.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nParab\u00e9ns, Deputado Rubens Bueno!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 709/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 709, de 2021, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos de Juiz de Direito em cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal, no quadro permanente do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 deixar registrada, em nome de todo o bloco, a import\u00e2ncia que tem o Judici\u00e1rio e a import\u00e2ncia do projeto de lei, que visa agilizar as atividades daquele Poder. \r\nPor isso, todos somos favor\u00e1veis. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021,sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL est\u00e1 ciente da import\u00e2ncia de as m\u00e3es, particularmente as lactantes, serem uma prioridade neste momento especial. \u00c9 essencial que crian\u00e7as e adolescente com comorbidades ou com defici\u00eancias tenham essa prioridade.\r\nPortanto, o PSL, a Maioria e o bloco, ressalvada a posi\u00e7\u00e3o daqueles que queiram fazer uso da palavra, orientam \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s concordamos com a urg\u00eancia, que \u00e9 muito interessante, mas \u00e9 oportuno alertar a todos que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o que h\u00e1 programas digitais importantes. \r\nO aplicativo Meu gov.br oferece v\u00e1rias atividades. Uma delas \u00e9 a prova de vida. Ent\u00e3o, o cidad\u00e3o hoje pode tamb\u00e9m realizar a prova de vida pelo celular, complementando ainda mais essa necessidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL tem a plena convic\u00e7\u00e3o de que tudo que diz respeito \u00e0 crian\u00e7a, em especial \u00e0 primeira inf\u00e2ncia, \u00e9 fundamental. \r\nPortanto, o PSL aprova esta urg\u00eancia, j\u00e1 que ela contribui para o que n\u00f3s temos de mais importante, que \u00e9 a crian\u00e7a brasileira.\r\nEsta \u00e9 tamb\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o para a Maioria, o Governo e aqueles da base que n\u00e3o fizerem uso da palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou orientar pelo PSL, pelo bloco e pela Maioria, ressalvados aqueles que queiram fazer uso da palavra.\r\nN\u00f3s tivemos j\u00e1 uma vota\u00e7\u00e3o anterior em prol da crian\u00e7a.\r\nA crian\u00e7a \u00e9 essencial para o nosso Pa\u00eds. A primeira inf\u00e2ncia merece toda a nossa aten\u00e7\u00e3o. O nosso futuro est\u00e1 exatamente no que n\u00f3s plantarmos e no que n\u00f3s estimularmos nas nossas crian\u00e7as.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". Assim votam a Maioria e o Governo tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL e o bloco, Presidente, entendem que o pr\u00f3prio PSL votou contr\u00e1rio inicialmente, mas acredita que o texto foi muito melhorado no Senado, porque, muitas vezes, h\u00e1 pessoas humildes que tamb\u00e9m vivem de aluguel.\r\nPortanto, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda proposta no Senado e contra o parecer do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212 e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL, a base e a Maioria gostariam de elogiar o Deputado Danilo Cabral pelo relat\u00f3rio muito bem feito, que vai facilitar muitos aspectos.\r\nEnt\u00e3o, essa equipe toda vai orientar \"sim\". \r\nO Governo, da mesma forma, Deputado Danilo, elogiou o trabalho desenvolvido nos v\u00e1rios aspectos. A prova de vida tem muitas maneiras de ser feita, como pelo pr\u00f3prio Meu Gov.br. Cada vez mais, buscamos que a prova de vida seja feita at\u00e9 pelo pr\u00f3prio celular.\r\nEnt\u00e3o, ao analisar o projeto como um todo, s\u00f3 est\u00e1 havendo o impacto dessa suspens\u00e3o at\u00e9 o final do ano, o que eventualmente poderia ser fator de veto se isso impactasse em termos de controle da estrutura, mas... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP) - Ent\u00e3o, todos, inclusive o Governo, orientam \"sim\" e parabenizam o Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, reconhece a import\u00e2ncia do tema, o planejamento antecipado e a vota\u00e7\u00e3o desse PLN, que \u00e9 fundamental. Est\u00e3o l\u00e1 planejadas todas as atividades.\r\nDessa forma, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTR\u00c1RIO, VALOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,  DESTINA\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), ELEI\u00c7\u00d5ES, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Posicionamento do PSL contr\u00e1rio ao Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral, nos moldes apresentado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os Deputados est\u00e3o me acionando bastante para deixar registrado somente que o partido \u00e9 contra o fundo eleitoral nos moldes em que est\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que o Brasil que n\u00f3s queremos \u00e9 um Brasil moderno, \u00e9 um Brasil digital. Isso \u00e9 fundamental.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos a defini\u00e7\u00e3o de que a prova de vida pode ser realizada digitalmente. N\u00f3s temos o ConecteSUS, que oferece um prontu\u00e1rio m\u00e9dico e uma caderneta de vacina\u00e7\u00e3o on-line. N\u00f3s temos o Meu gov.br, que fornece uma s\u00e9rie de medidas digitalmente.\r\nO transporte \u00e9 essencial. Isso vai desburocratizar o setor. \r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e o Ministro Tarc\u00edsio. Tamb\u00e9m est\u00e1 de parab\u00e9ns o nosso Relator, que fez um relat\u00f3rio muito padr\u00e3o. \r\nPara completar esse Brasil moderno que n\u00f3s sempre desejamos, s\u00f3 falta a reforma tribut\u00e1ria. Estamos sempre difundindo a ideia de que as pessoas, ao comprarem, pagam 2,5 e, ao venderem, 2,5. E distribui-se num pacto federativo.\r\nPortanto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VIG\u00caNCIA, BI\u00caNIO, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA DO BRASIL NO PER\u00cdODO DE 2021-2022, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\n\"Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, de autoria da Deputada Paula Belmonte (CIDADANIA-DF), que altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.960, de 19 de dezembro de 2019, que institui o Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021, postergando tal atividade para o per\u00edodo de 2021 a 2022.\"\r\nPasso ao voto.\r\nII - Voto\r\nNos termos do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.960, de 2019, o Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia no Brasil foi estabelecido para os anos de 2020 e 2021. Ocorre que, em virtude da pandemia do novo coronav\u00edrus, faz-se imperiosa a prorroga\u00e7\u00e3o de tal lapso temporal para os anos de 2021 e 2022, raz\u00e3o pela qual foi apresentado o projeto de lei sub examine. \r\n(...)\r\nEssa atividade \u00e9 fundamental, uma vez que as pesquisas indicam que \u00e9 na primeira inf\u00e2ncia, compreendida na faixa et\u00e1ria de zero a 6 anos de idade, que s\u00e3o formadas quantidades significativas de sinapses. At\u00e9 os 2 ou 3 primeiros anos de vida, por exemplo, tem-se em m\u00e9dia a forma\u00e7\u00e3o de 600 a 800 sinapses por segundo.\r\nPortanto, as raz\u00f5es para investir na primeira inf\u00e2ncia amparam a presente proposi\u00e7\u00e3o parlamentar. Afinal o desenvolvimento do c\u00e9rebro \u00e9 sequencial: conex\u00f5es mais complexas s\u00e3o constru\u00eddas a partir de circuitos mais simples, criados em uma fase anterior, tal como se constr\u00f3i uma casa.\r\nNesses termos, a proposta \u00e9 merit\u00f3ria, ressaltando-se a anterior aprova\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado, no entanto, para o bi\u00eanio de 2020 e 2021. (...)\r\nA altera\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, passando a ser considerado no per\u00edodo de 2021 a 2022, conferir\u00e1 o n\u00edvel de import\u00e2ncia que devem possuir as pol\u00edticas da primeira inf\u00e2ncia no Brasil, empreendendo-se esfor\u00e7os no sentido de discutir, de propor e de realizar medidas que conduzam nossas crian\u00e7as para o grau de prioridade nacional.\r\nNo que diz respeito \u00e0 an\u00e1lise de eventuais impactos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios para a Uni\u00e3o, destaca-se que o projeto de lei n\u00e3o implica aumento dos custos, correndo \u00e0 conta das dota\u00e7\u00f5es regulares.\r\nNo que toca ao exame de constitucionalidade, da juridicidade e da t\u00e9cnica legislativa, nada impede a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, pois compreendida no rol das compet\u00eancias legislativas da Uni\u00e3o, especificamente nos arts. 22, inciso XXIII, 23, incisos II, e 24, incisos XII e XV, todos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n(...)\r\nAnte o exposto, voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, que prorroga o Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.960, de 19 de dezembro de 2019, do per\u00edodo de 2020 a 2021 para 2021 e 2022.\r\nIII - Conclus\u00e3o\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020.\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020.\r\nE, em nome da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5. 213, de 2020.\"\r\nParab\u00e9ns \u00e0 autora do projeto! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1528/2021, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O, RECESSO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es plen\u00e1rias e reuni\u00f5es de comiss\u00f5es da Casa no per\u00edodo de 16 a 20 de julho de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL j\u00e1 estava ciente de que, depois da vota\u00e7\u00e3o da LDO, os Parlamentares estariam liberados para as atividades que desenvolvem nos seus locais. Eles j\u00e1 foram para os seus destinos e n\u00e3o est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 normal, nas atividades de sexta-feira, haver sess\u00e3o deliberativa. Por esse fator, o PSL concorda com o requerimento do Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Pa\u00eds \u00e9 uma necessidade tanto na \u00e1rea rural quanto na \u00e1rea urbana. N\u00f3s temos a oportunidade de regularizar um expressivo n\u00famero de unidades no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos muitos casos, inclusive do pr\u00f3prio Movimento dos Sem Terra, e outros tantos, que dependem dessa regulariza\u00e7\u00e3o.\r\nEssa regulariza\u00e7\u00e3o, nesse n\u00edvel, n\u00e3o impede que as demais propriedades sejam regularizadas. Esse projeto simplesmente facilita e desburocratiza, mantendo o marco temporal. \r\nEnt\u00e3o, somos favor\u00e1veis ao projeto, tendo em vista que vai atender a uma necessidade do nosso Pa\u00eds, Presidente.\r\nO PSL tem orientado sempre favoravelmente ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um anseio. Eu recebo in\u00fameras liga\u00e7\u00f5es de pessoas que j\u00e1 est\u00e3o no plano de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e buscam essa regulariza\u00e7\u00e3o h\u00e1 20 anos ou 30 anos. N\u00f3s estamos tendo a oportunidade de regularizar essas terras.\r\nEste projeto de lei vai concluir aquilo que n\u00f3s temos que executar, que \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para essas partes.\r\nParabenizo o Relator da proposta. Tenho a plena certeza de que n\u00f3s vamos contemplar um n\u00famero expressivo de brasileiros que buscam essa regulariza\u00e7\u00e3o, em especial o pequeno e o m\u00e9dio agricultor. \u00c9 muito importante que isso abranja exatamente o pequeno e o m\u00e9dio possuidor de terra. \r\nDessa maneira, n\u00f3s tamb\u00e9m orientamos favoravelmente ao projeto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XII, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, al\u00e9m desses aspectos da regulariza\u00e7\u00e3o da terra na Amaz\u00f4nia, at\u00e9 o pr\u00f3prio ind\u00edgena que j\u00e1 vive em determinado local pode pedir a regulariza\u00e7\u00e3o daquele ponto.\r\nEu gostaria de, neste momento, chamar aten\u00e7\u00e3o para o pessoal do MST que est\u00e1 em Araraquara, o Sr. Jo\u00e3o Vicente, que espera h\u00e1 mais de 20 anos o t\u00edtulo daquela terra que ele labuta e de onde tira o seu sustento. Esse projeto de lei, da forma como o Relator preparou, vai tornar isso uma realidade.\r\nPortanto, o PSL orienta a manuten\u00e7\u00e3o do texto, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE BEM-ESTAR, SA\u00daDE E QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO E VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Apoio dos Parlamentares ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Todos s\u00e3o favor\u00e1veis ao bem-estar, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 qualidade de vida no trabalho dos profissionais de ensino, Presidente. Isso \u00e9 importante.\r\nPoder\u00edamos registrar \"sim\" para todos, ressalvados aqueles que queiram fazer uso da palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE BEM-ESTAR, SA\u00daDE E QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO E VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, TABATA AMARAL, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida do professor no trabalho tem como autores v\u00e1rios integrantes da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de diferentes aspectos, de diversos partidos. Muito bem relatado pela Deputada Tabata Amaral, o projeto \u00e9 um bom exemplo de que n\u00f3s temos que focar no bem comum do povo brasileiro. \r\nOs profissionais da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais para aquilo que n\u00f3s temos de mais importante, que s\u00e3o as nossas crian\u00e7as. Inclusive, ele vem muito a calhar, porque estamos no Agosto Verde, que \u00e9 o M\u00eas da Primeira Inf\u00e2ncia, a fase mais importante para se ter uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Isso ocorre exatamente pela valoriza\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o. Projetos desse tipo \u00e9 que est\u00e3o com o foco no bem comum do povo brasileiro e em um Brasil muito melhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o tema j\u00e1 foi bastante debatido e agora precisamos demonstrar efici\u00eancia. O Deputado Marcel van Hattem j\u00e1 colocou o objetivo que n\u00f3s temos que ter aqui no nosso Parlamento: o bem comum do povo brasileiro. E esse bem comum \u00e9 oferecido exatamente pela concorr\u00eancia em todos os servi\u00e7os, e no servi\u00e7o postal n\u00e3o \u00e9 diferente. \r\nOs Correios hoje, gra\u00e7as ao seu Presidente, o General Floriano Peixoto, t\u00eam demonstrado lucros muito positivos. Isso demonstra que a empresa \u00e9 eficiente e que pode competir com todas as condi\u00e7\u00f5es. Eu inclusive advogo que, quando for feita a abertura de capital, seja dada prioridade de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es aos funcion\u00e1rios, porque s\u00e3o eles quem mais entendem os Correios. Eles deveriam ter essa prefer\u00eancia e, inclusive, vantagens nessa abertura de capital. Nada melhor do que ter como propriet\u00e1rios dos Correios os seus pr\u00f3prios funcion\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, pelo bem comum da popula\u00e7\u00e3o brasileira, pela maior concorr\u00eancia no contexto do servi\u00e7o postal e do servi\u00e7o de entrega de encomendas, eu sou favor\u00e1vel ao projeto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco do PSL entende que a tarifa diferenciada vai permitir que o local em que haja maior movimento seja mais econ\u00f4mico. O administrador, quando tenta padronizar, sobe o valor da tarifa.\r\nPortanto, a base, a Maioria e o Governo, ressalvados aqueles que queiram fazer uso da palavra, orientam \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 12, e por decorr\u00eancia, do art. 28, ambos do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco e a Maioria entendem que a participa\u00e7\u00e3o dos entes p\u00fablicos e privados \u00e9 fundamental e, portanto, concordam com o Relator e s\u00e3o pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, orientando \"sim\". O Governo e a Maioria tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco e a Maioria entendem, Presidente, que o Executivo tem que ter agilidade em termos de atividade junto \u00e0s suas empresas.\r\nCom isso que se est\u00e1 propondo vai-se perder exatamente a competitividade e a agilidade. O Legislativo acompanha essas atividades e pode intervir, pelos processos normais, quando julgar oportuno.\r\nPortanto, a base, a Maioria e o Governo rejeitam a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muitas das ag\u00eancias dos Correios s\u00e3o franchise, aquelas que recebem o material. Dar a din\u00e2mica aos Correios para executar as atividades em melhores condi\u00e7\u00f5es \u00e9 uma necessidade do Presidente dos Correios que os estiver gerindo, da mesma forma como o General Floriano Peixoto tem gerido muito positivamente os Correios.\r\nPortanto, o PSL rejeita a emenda do PSB. \"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nJOENIA WAPICHANA, DEPUTADA FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O, DIA INTERNACIONAL DOS POVOS IND\u00cdGENAS.\r\nVOTO IMPRESSO, AUDITORI,A, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Joenia Wapichana, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional dos Povos Ind\u00edgenas. Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP) - Inicio, Presidente, cumprimentando a Deputada Joenia pela data de ontem, o Dia Internacional dos Povos Ind\u00edgenas, e a cumprimento como brava defensora desse contexto.\r\nNo dia de hoje, Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar sobre o voto audit\u00e1vel. E gostaria de comentar que, em meio a essa discuss\u00e3o toda, podemos ter tamb\u00e9m situa\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a condicionante: em vez de imprimir, sugiro fazermos um print daquele ponto e aquilo ficar arquivado para confer\u00eancia. Essa \"printagem\" \u00e9 uma alternativa \u00e0 impress\u00e3o.\r\nMas \u00e9 importante, al\u00e9m desse detalhe, que n\u00f3s tenhamos aten\u00e7\u00e3o a um segundo t\u00f3pico: que a auditagem seja externa. E o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o adequada para auditar o processo eleitoral antes, durante e depois das elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o se trata de apura\u00e7\u00e3o. Ele faria a auditagem.\r\nE a terceira parte relevante \u00e9 que o voto impresso \u00e9 importante. Nesse contexto, ele poderia se feito por amostragem. Num col\u00e9gio eleitoral que tivesse 50 salas, 5% poderiam ter essa condicionante. Essa seria mais uma maneira de dar validade ao nosso sistema. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos alternativas que permitem aumentar a credibilidade do sistema.\r\nAgrade\u00e7o bastante pela oportunidade, Presidente, e solicito que esta interven\u00e7\u00e3o conste tamb\u00e9m do programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL entende que n\u00f3s estamos em um momento c\u00edclico. O pr\u00f3prio Congresso, algum tempo atr\u00e1s, colocou a cl\u00e1usula de barreira, e agora permite pular essa cl\u00e1usula de barreira. Isso \u00e9 compreens\u00edvel.\r\nO PSL mesmo e os seus Parlamentares discutiram bastante. A ideia n\u00e3o era opor nada ao contexto, mas a decis\u00e3o da Maioria foi a de se posicionar contrariamente ao projeto de lei.\r\nO PSL, portanto, orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL, o bloco, a Maioria e o Governo, ressalvados aqueles que queiram se manifestar contrariamente, s\u00e3o contra a retirada de pauta e ser\u00e3o contra tamb\u00e9m, quando for julgado o m\u00e9rito, o requerimento para trazer a mat\u00e9ria para c\u00e1, pois \u00e9 importante que ela siga a sequ\u00eancia j\u00e1 programada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fruto desse acordo que ocorreu aqui no plen\u00e1rio, ajustando todos esses aspectos com o foco no bem comum e no est\u00edmulo ao emprego, o PSL, a base, a Maioria, ressalvados aqueles que queiram fazer uso da palavra... O PSL, e somente ele, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Peternelli",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos em um momento em que falamos muito sobre a reforma tribut\u00e1ria. Eu volto a insistir em que a reforma tribut\u00e1ria adequada ao nosso Pa\u00eds \u00e9 uma reforma simplificada.(Exibe documento.)\r\nO grande problema que n\u00f3s temos no Pa\u00eds \u00e9 a n\u00e3o emiss\u00e3o de nota fiscal. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta reforma que dependa de nota fiscal.\r\nA proposta do Deputado Marcos Cintra, de 2,5% no cr\u00e9dito e no d\u00e9bito das transa\u00e7\u00f5es financeiras, soluciona esse problema e permite acabar inclusive com a nota fiscal. A nota fiscal n\u00e3o seria mais necess\u00e1ria.\r\nAgrego a essa proposta o que o Ministro Paulo Guedes chama de \"pacto federativo\": 30% para a Uni\u00e3o, 30% para os Estados, 30% para os Munic\u00edpios e 10% para o Congresso Nacional, para destinar a pol\u00edticas de combate a desigualdades.\r\nAl\u00e9m disso, para que o dinheiro tramite adequadamente, compras acima de mil reais se dariam somente por processo digital, e acabar\u00edamos com as notas grandes que temos no Pa\u00eds, porque j\u00e1 ocorreram v\u00e1rios problemas com elas. N\u00f3s temos a\u00ed \"cueca de dinheiro\", \"mala de dinheiro\", \"apartamento de dinheiro\".\r\nN\u00f3s precisamos dar transpar\u00eancia ao sistema. Com uma proposta como essa, ningu\u00e9m mais teria d\u00e9bito com o Fisco. Tudo seria simplificado. Ter\u00edamos tamb\u00e9m a possibilidade de isentar os mais pobres, como as mulheres beneficiadas com o Bolsa Fam\u00edlia  aquele CPF n\u00e3o pagaria. Al\u00e9m disso, acabar\u00edamos com o contencioso tribut\u00e1rio brasileiro.\r\nEu queria tamb\u00e9m mostrar essa pesquisa feita pelo SIMPI, atrav\u00e9s do Datafolha, em que ele resumiu da seguinte forma essa proposta a que me referi:\r\nUma das propostas de reforma tribut\u00e1ria em avalia\u00e7\u00e3o no Congresso prop\u00f5e que todos os impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es, incluindo a parte trabalhista, sejam substitu\u00eddos por duas taxas: uma de 2,5% em tudo o que a empresa compra e uma de 2,5% em tudo o que a empresa vende.\r\nEssas taxas seriam recolhidas independentemente de o empres\u00e1rio comparecer aos \u00f3rg\u00e3os de recolhimento.(Exibe documento.)\r\nSetenta por cento dos entrevistados pela pesquisa do Datafolha s\u00e3o favor\u00e1veis a um tipo de proposta de reforma tribut\u00e1ria como essa, que cobra dos ricos e n\u00e3o cobra dos pobres. Quando pega a empresa do dirigente, \u00e9 maior ainda a propor\u00e7\u00e3o de pessoas favor\u00e1veis a esse tipo de reforma.\r\nA Emenda Substitutiva n\u00ba 20 simplifica o sistema tribut\u00e1rio brasileiro e manda mais recursos para Munic\u00edpios e Estados, al\u00e9m de mandar 10% para o Congresso, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, para combate \u00e0s desigualdades.\r\nEssa \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria de que n\u00f3s precisamos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]